{"20210707": {"PESSOA": {"Coronel Blanco": 30, "Sr. Cristiano": 20, "Sr. Dominguetti": 17, "Deputado Luis Miranda": 9, "Dominguetti": 9, "Cristiano": 9, "General Pazuello": 9, "Ministro Mandetta": 6, "Secret\u00e1rio Elcio Franco": 6, "Tenente-Coronel Alex": 6, "Ministro Pazuello": 5, "Secret\u00e1rio-Executivo": 5, "Tenente-Coronel Marcelo Costa": 5, "Blanco": 5, "Ministro da Sa\u00fade": 4, "Presidente da Rep\u00fablica": 4, "Senador Randolfe": 4, "Deputado Federal Abelardo Lupion": 3, "Luis Ricardo": 3, "Ricardo": 3, "Sr. Ricardo Santana": 3, "Cabo Dominguetti": 3, "Governadora Cida Borghetti": 2, "Deputado Federal": 2, "ex-": 2, "Jos\u00e9 Ricardo Santana": 2, "Ricardo Santana": 2, "Pfizer": 2, "Janssen": 2, "Gean": 2, "Serafim": 2, "Diretor": 2, "Menegueti": 2, "Coordenador de Log\u00edstica": 2, "Luis Miranda": 2, "Senador Davi": 2, "Consultor Jur\u00eddico": 2, "Dr. Jailor Capelossi": 2, "Roberto Ferreira Dias": 1, "Diretor-geral da": 1, "Vice-Presidente do Conselho": 1, "Deputado Federal Luis Miranda": 1, "Rafael Alves Luvas": 1, "Superintendente de Administra\u00e7\u00e3o e Controle": 1, "Diretor Financeiro": 1, "Chefe de Gabinete": 1, "Diretor-Geral da": 1, "Deputado Ricardo Barros": 1, "Deputado Federal Henrique Mandetta": 1, "Luiz Henrique Mandetta": 1, "Ministro Teich": 1, "Roberto": 1, "Deputado Abelardo Lupion": 1, "Jos\u00e9 Ricardo": 1, "Roberto Dias": 1, "Diretor de Log\u00edstica do": 1, "Reverendo": 1, "senhor": 1, "Herman": 1, "Luiz Paulo Dominguetti": 1, "Coronel Marcelo Blanco": 1, "Diretor Substituto": 1, "Martinelli": 1, "Subsecret\u00e1rio de Assuntos Administrativos": 1, "Diretor Lauricio": 1, "Senah": 1, "Marcelo Pires": 1, "Deputado Lu\u00eds Miranda": 1, "Dr. T\u00falio Silveira": 1, "Coronel Romualdo": 1, "Coordenador Financeiro": 1, "Tenente-Coronel Marcelo Blanco": 1, "Marcelo Costa": 1, "Tenente-Coronel Alex Leal": 1, "Tenente-Coronel Marcelo": 1, "Tenente": 1, "Luis": 1, "Pazuello": 1, "Sr. Thiago": 1, "Senador Marcos Rog\u00e9rio": 1, "Presidente do Tribunal": 1, "Presidente da Assembleia": 1, "General Braga Netto": 1, "Diretor do Departamento": 1, "Sr. Ricardo": 1, "Sr. Blanco": 1, "Davati": 1, "Prefeito do Paran\u00e1": 1, "Thiago": 1, "William Tomaz": 1, "Precisa": 1, "Senador Renan": 1, "Amilton Gomes": 1}, "VALOR": {"400 milh\u00f5es": 37, "100 milh\u00f5es": 4, "10": 4, "US$10": 3, "19": 3, "R$13,32": 2, "R$25,95": 2, "US$17": 2, "US$1": 2, "30 segundos": 2, "R$3 mil": 2, "R$5 mil": 2, "20 anos": 1, "mais": 1, "Por volta": 1, "200 milh\u00f5es": 1, "US$7,50": 1, "17": 1, "18": 1, "1,5 mil": 1, "30": 1, "DAS 4": 1, "R$9 mil": 1, "R$10 mil": 1, "19 mil": 1, "15": 1, "20": 1, "US$15": 1}, "ORGANIZACAO": {"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 37, "AstraZeneca": 12, "Anvisa": 11, "Davati": 11, "CPI": 9, "Departamento de Log\u00edstica": 8, "Global": 7, "Secretaria Executiva": 7, "Opas": 6, "Pfizer": 5, "Precisa": 5, "Covaxin": 4, "Senah": 4, "Conjur": 4, "Dlog": 3, "Coordena\u00e7\u00e3o Financeira": 3, "Coordena\u00e7\u00e3o de Log\u00edstica": 3, "Uni\u00e3o": 3, "Secretaria de Infraestrutura e Log\u00edstica": 2, "Vasto": 2, "Thermo Fisher": 2, "Casa Civil": 2, "Minist\u00e9rio": 2, "Diretoria de Log\u00edstica": 2, "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade": 2, "Bharat": 2, "SE": 2, "CanSino": 2, "Janssen": 2, "SVS": 2, "Madison": 2, "Diretoria de Integridade": 2, "Secretaria de Vigil\u00e2ncia": 2, "Davatti": 2, "For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira": 1, "Companhia de Habita\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1": 1, "Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Log\u00edstica do Paran\u00e1": 1, "Casa": 1, "Folha": 1, "Presid\u00eancia": 1, "Secretaria de Infraestrutura": 1, "Senado Federal": 1, "ACT MED": 1, "Apex": 1, "C\u00e2mara de Medicamentos da Anvisa": 1, "Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o": 1, "Fundo Nacional de Sa\u00fade": 1, "Procuradoria Regional da Fazenda Nacional": 1, "Er\u00e1rio": 1, "Diretoria": 1, "Consultoria Jur\u00eddica": 1, "Ex\u00e9rcito": 1, "Covax": 1, "Justi\u00e7a do Trabalho": 1, "Prefeitura": 1, "Latin Air Support": 1, "Supply": 1, "Sicaf": 1, "CGU": 1}, "OUTROS": {"LI": 5, "Davati": 4, "LOI": 4, "Log\u00edstica": 2, "AstraZeneca": 2, "Latin Air Supply": 2, "CanSino": 2, "Global": 2, "Precisa": 2, "PMVG": 2, "Direito Administrativo e": 1, "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica": 1, "PCR": 1, "ACT MED": 1, "CGLab": 1, "Dominguetti": 1, "Copa do Brasil": 1, "Campeonato Brasileiro": 1, "Supply": 1, "Air Supply": 1, "Covax Facility": 1, "Er\u00e1rio": 1, "Comprasnet": 1, "Sismat": 1, "WMS": 1, "TED": 1, "Latin Air Support": 1, "Costa": 1, "Covaxin": 1, "Pfizer": 1, "Janssen": 1, "CoronaVac": 1}, "TEMPO": {"26": 12, "fevereiro": 8, "8h50": 5, "15h": 5, "25": 5, "25 de fevereiro": 4, "26 de fevereiro": 4, "2012": 3, "7h": 3, "10 horas": 3, "6h30": 2, "janeiro": 2, "9 de janeiro de 2019": 2, "20": 2, "22 de fevereiro": 2, "junho": 2, "25 de junho": 1, "20h46": 1, "20 de mar\u00e7o": 1, "21 de mar\u00e7o": 1, "15 de setembro de 2020": 1, "abril de 2018": 1, "2018": 1, "1h": 1, "1h30": 1, "outubro": 1, "8 de mar\u00e7o": 1, "8": 1, "15 de mar\u00e7o": 1, "18h30": 1, "15 horas": 1, "21": 1, "13 de novembro de 2020": 1, "agosto": 1, "Agosto de 2020": 1, "23": 1, "24": 1, "28 de novembro": 1, "18": 1, "julho": 1}, "LOCAL": {"Paran\u00e1": 4, "Guarulhos": 3, "Di\u00e1rio Oficial": 3, "Bras\u00edlia": 3, "Estado do Paran\u00e1": 2, "Dlog": 2, "Pernambuco": 1, "Aeroporto de Guarulhos": 1, "Sicaf da Precisa": 1, "Holanda": 1, "Bahia": 1, "Comprasnet": 1, "Estado do Amap\u00e1": 1, "\u00cdndia": 1}}, "20210709": {"TEMPO": {"18/03": 13, "22": 12, "18": 11, "16": 7, "16/03": 4, "22/03": 4, "2021": 3, "18 de mar\u00e7o": 3, "23": 3, "16 de mar\u00e7o": 3, "2019": 3, "19/03": 2, "24/03": 2, "16h48": 1, "17 de mar\u00e7o": 1, "24": 1, "22 de mar\u00e7o": 1, "23/03": 1, "29": 1, "23 de mar\u00e7o": 1}, "PESSOA": {"Luis Miranda": 8, "Luis": 8, "Madison": 6, "Luis Ricardo": 4, "Coordenador-Geral": 4, "Emanuela Medrades": 2, "Exmo. Sr. Secret\u00e1rio-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 2, "Dr. Roberto Dias": 2, "Marcelo Pires": 2, "Exmo. Sr. Presidente": 1, "Exmo. Sr. Relator": 1, "Exmos.": 1, "William Amorim Santana": 1, "Regina C\u00e9lia": 1, "Madison Biotech": 1, "Everton": 1, "Sr. Luis Miranda": 1, "Thiago": 1, "Sr. Secret\u00e1rio": 1, "Dr. Roberto": 1, "Alexandre Martinelli": 1, "Coronel Blanco": 1, "Sr. Senador Izalci": 1, "Regina": 1, "Alex Marinho": 1, "Coordenador-Geral de": 1, "Lial Marinho": 1, "Eliana Dias Santiago": 1, "Eliana Maria Dias Santiago": 1, "Coordenador-Geral de Log\u00edstica": 1, "Diretor": 1}, "ORGANIZACAO": {"Anvisa": 15, "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o": 14, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 10, "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria": 6, "Departamento de Log\u00edstica": 6, "Precisa Medicamentos": 3, "Aduana": 3, "Incoterm": 3, "Precisa": 3, "CPI": 3, "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade": 2, "Diimp": 2, "CNPJ": 2, "CIP": 2, "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito": 1, "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o da": 1, "Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Log\u00edstica de Insumos Estrat\u00e9gicos para a Sa\u00fade": 1, "Departamento de Log\u00edstica em Sa\u00fade": 1, "Incoterms": 1, "Mercado Comum Sul-": 1, "Incoterm CIF": 1, "Siscomex": 1, "Dimp": 1, "Mesa": 1, "Departamento de Log\u00edstica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 1, "Covaxin": 1, "Madison Export": 1, "Madison": 1, "PNI": 1, "Diretoria de Integridade": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade": 1, "CGU": 1, "Secretaria Executiva": 1}, "OUTROS": {"Dropbox": 18, "SEI": 6, "RDC 476": 5, "Incoterm": 4, "Incoterms": 3, "CIF": 2, "Contrato 29/2021": 1, "RDC": 1, "Nomenclatura Comum do Mercosul": 1, "NCM": 1, "Incoterm CIF": 1, "CIP": 1, "Madison Biotech": 1, "Madison": 1, "Precisa Medicamentos": 1, "Contrato 29": 1, "Divis\u00e3o": 1, "Elcio": 1, "Elcio Franco": 1, "8.666": 1}, "VALOR": {"2": 3, "60": 2, "5": 1, "12": 1, "100%": 1, "18, 20": 1}, "LOCAL": {"Guarulhos": 3, "SEI": 3, "Dropbox": 2, "Mercosul": 1, "\u00cdndia": 1}}, "20210630": {"PESSOA": {"Ilustre": 3, "Nicholas": 2, "Felipe": 2, "Deus": 2, "Presidente da Rep\u00fablica": 2, "Sra. Senadora": 2, "Guilherme Cremonesi": 2, "Senador Omar Aziz": 2, "Senador Renan Calheiros": 1, "Ministro Eduardo Pazuello": 1, "General Eduardo Pazuello": 1, "Jesus Cristo": 1, "Mestre": 1, "Presidente Omar Aziz": 1, "Ministro Mandetta": 1, "Nelson Teich": 1, "Ministro da Sa\u00fade": 1, "Eduardo Pazuello": 1, "Secret\u00e1rio-Executivo": 1, "Carlos": 1, "Pazuello": 1, "Ilustre Senador": 1, "Senhora": 1, "Senadora Eliziane": 1, "Eminente Senador Humberto Costa": 1, "Eminente Senador Gir\u00e3o": 1, "Senador Dr. Otto": 1, "Eminente Senador Randolfe": 1, "Senadora Zenaide Maia": 1, "Ministro Barroso": 1, "S. Exa.": 1, "Senador Renan": 1, "Alberto Zacharias Toron": 1, "Toron": 1, "Eminente Senadora": 1}, "ORGANIZACAO": {"Comiss\u00e3o": 4, "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito": 3, "CPI": 1, "Supremo Tribunal": 1, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 1, "Governo Federal": 1, "Conselho Federal de Medicina": 1, "Belcher": 1, "Supremo Tribunal Federal": 1, "Mesa": 1}, "TEMPO": {"mar\u00e7o": 4, "30 de mar\u00e7o": 1, "agosto de 2018": 1}, "LOCAL": {"Roraima": 5, "S\u00e3o Paulo": 4, "Estados Unidos": 3, "Coari": 2, "Estado do Paran\u00e1": 1, "Estado da Calif\u00f3rnia": 1, "Mateus,": 1, "Venezuela": 1, "Boa Vista": 1, "Rond\u00f4nia": 1, "Vilhena": 1, "Parintins": 1, "Calif\u00f3rnia": 1}, "VALOR": {"mais de 30 anos": 1, "87 anos": 1, "19": 1, "18 anos": 1, "20 anos": 1, "15 dias": 1}, "OUTROS": {"B\u00edblia": 2, "Josu\u00e9 24:15": 1, "Novo Testamento": 1, "Romanos 1:16": 1, "Evangelho de Jesus Cristo": 1, "Opera\u00e7\u00e3o Acolhida": 1, "Administra\u00e7\u00e3o": 1, "Convidecia": 1}}, "20210713": {"ORGANIZACAO": {"CPI": 4, "Pol\u00edcia Federal": 4, "Precisa": 3, "Supremo Tribunal Federal": 3, "CGU": 2, "TCU": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico": 1, "Comiss\u00e3o": 1}, "PESSOA": {"Senador Renan Calheiros": 2, "Diretora Executiva e Respons\u00e1vel T\u00e9cnica da": 1, "Diretora-Executiva e Farmac\u00eautica": 1, "Sra. Senadora": 1, "Francisco": 1, "Emanuela": 1, "S. Exa.": 1, "Senador Alessandro Vieira": 1, "Maximiano": 1, "Exmo. Sr. Senador": 1}, "VALOR": {"12 horas": 3}}, "20210512": {"PESSOA": {"Presidente da Rep\u00fablica": 12, "Presidente Bolsonaro": 10, "Ministro Paulo Guedes": 8, "Presidente da Pfizer": 8, "Ministro Pazuello": 6, "Ministro Ramos": 5, "Senador Randolfe": 5, "Presidente da": 5, "Ministro F\u00e1bio Faria": 4, "Fabio": 4, "Carlos Murillo": 4, "CEO": 4, "Presidente Jair Bolsonaro": 3, "Sr. Carlos Murillo": 3, "CEO da": 3, "ex-Ministro Pazuello": 3, "Senador Kajuru": 3, "Senador Gir\u00e3o": 2, "Ot\u00e1vio Mesquita": 2, "CEO Carlos Murillo": 2, "Dr. Teich": 2, "General Pazuello": 2, "Professor Ives Gandra Martins": 2, "Presidente Pacheco": 2, "Vereador": 2, "Carlos Bolsonaro": 2, "Sr. Tercio": 2, "Professor Dr. Ives Gandra": 2, "Diretora Jur\u00eddica": 2, "Senador Renan": 2, "Sr. Glen Valente": 2, "Senador Omar Aziz": 1, "Sr. Vice-Presidente": 1, "Senador Randolfe Rodrigues": 1, "Senador Renan Calheiros": 1, "Secret\u00e1rio Especial de Comunica\u00e7\u00e3o da": 1, "Pastor Malafaia": 1, "Mission\u00e1rio R.R.": 1, "Ministros": 1, "Secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o da": 1, "Senador Major Olimipio": 1, "D. Claudia": 1, "D. Cl\u00e1udia": 1, "F\u00e1bio": 1, "Professor Ant\u00f4nio Veronezi": 1, "Reitor da": 1, "Nabhan Garcia": 1, "Embaixador Yossi Shelley": 1, "Primeiro-Ministro": 1, "Eduardo Semblano": 1, "Felipe Melo": 1, "Marcos Mion": 1, "Presidente da Rep\u00fablica do Brasil": 1, "V. Exas.": 1, "escritor": 1, "Kopp": 1, "Ministro da Comunica\u00e7\u00e3o": 1, "Ministro da Sa\u00fade": 1, "Presidente da Pfizer do Brasil": 1, "Diretora de Comunica\u00e7\u00e3o da": 1, "Professor Dr. Ives Gandra Martins": 1, "Pazuello": 1, "ex-Ministro Mandetta": 1, "Senador Carlos Bolsonaro": 1, "Vereador Carlos Bolsonaro": 1, "Deputado Eduardo Bolsonaro": 1, "Senador Fl\u00e1vio": 1, "Ministro Teich": 1, "Sr. Tercio Arnaud": 1, "Carlos Murilo": 1, "Presidente Carlos Murillo": 1, "Professor": 1, "Dr. Ives Gandra": 1, "Senador Ciro": 1, "Presidente do Brasil": 1, "Paulo Gustavo": 1, "Senador Presidente": 1, "Paulo Guedes": 1, "Marcelo de Carvalho": 1, "General Manager": 1, "Diretora de Rela\u00e7\u00f5es Governamentais": 1, "Sra. Dra. Shirley": 1, "Vice-Presidente": 1, "Eliza": 1, "Major Olimpio": 1, "Major": 1, "Deus": 1, "Senador Omar": 1, "Ministro Gilmar Mendes": 1, "Presidente Fux": 1, "Dr. Aras": 1, "Presidentes de Associa\u00e7\u00f5es": 1, "Deputado Filipe Barros": 1, "Macron": 1, "Trump": 1}, "ORGANIZACAO": {"Secom": 109, "Pfizer": 48, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 45, "Anvisa": 15, "CPI": 9, "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 6, "AGU": 6, "Hospital Hadassah": 5, "Veja": 4, "R\u00e1dio Nacional": 3, "TV Brasil": 3, "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito": 2, "Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o": 2, "TeleSUS": 2, "Casa Civil": 2, "Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o": 2, "CoronaVac": 2, "EBC": 2, "Google": 2, "FDA": 2, "SecomVc": 2, "Ag\u00eancia Brasil": 2, "Minist\u00e9rio": 2, "Templo de Salom\u00e3o": 1, "Pal\u00e1cio": 1, "Congresso Nacional": 1, "Governo Federal": 1, "Casa": 1, "UTI do Albert Einstein": 1, "Executivo": 1, "Legislativo": 1, "Judici\u00e1rio": 1, "Minist\u00e9rio do Turismo": 1, "Secom da Presid\u00eancia": 1, "Minist\u00e9rio da Economia": 1, "Casas Bahia": 1, "Marabraz": 1, "FW": 1, "Ascoms": 1, "Presid\u00eancia": 1, "Gabinete do Presidente": 1, "Congresso": 1, "Bras\u00edlia": 1, "Calia": 1, "Sinovac": 1, "Oxford": 1, "Gabinete da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o": 1, "Amin": 1, "Rela\u00e7\u00f5es Governamentais": 1, "Comiss\u00e3o de \u00c9tica": 1, "Comit\u00ea de \u00c9tica": 1, "RedeTV": 1, "Apex": 1, "USP": 1, "O Globo": 1, "Caixa": 1, "Caixa Econ\u00f4mica Federal": 1, "TV Brasil DF": 1, "Pasta": 1, "Pastas": 1, "Planalto": 1, "Hospital Ichilov": 1, "STF": 1, "Supremo": 1, "Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 1}, "LOCAL": {"S\u00e3o Paulo": 9, "Bras\u00edlia": 9, "Israel": 6, "Nova York": 3, "Avenida Paulista": 3, "Pal\u00e1cio": 2, "Rio de Janeiro": 2, "It\u00e1lia": 2, "Brumadinho": 1, "R\u00fassia": 1, "Senador": 1, "Am\u00e9rica Latina": 1, "Rep\u00fablica": 1, "Gabinete do": 1, "Estados Unidos": 1, "Rio Jord\u00e3o": 1, "Distrito Federal": 1, "WhatsApp": 1, "Jerusal\u00e9m": 1, "Argentina": 1}, "OUTROS": {"Pfizer": 5, "Veja": 5, "Comunica\u00e7\u00e3o": 4, "Brasil": 3, "TeleSUS": 2, "CoronaVac": 2, "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica": 2, "O Brasil n\u00e3o pode parar": 2, "Deus": 1, "P\u00e1tria": 1, "Lei Romeu Mion": 1, "Estado": 1, "Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual": 1, "Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias": 1, "Na\u00e7\u00e3o": 1, "Copa de 2014": 1, "Copa do Mundo": 1, "Google AdSense": 1, "FaceTime": 1, "Wajngarten": 1, "Anvisa": 1, "Rep\u00fablica": 1, "Jo\u00e3o Paulo Dondelli": 1, "Er\u00e1rio": 1}, "VALOR": {"70 milh\u00f5es": 5, "20 bilh\u00f5es": 4, "11": 3, "500 mil": 3, "26 dias": 2, "12 meses": 2, "R$285 milh\u00f5es": 2, "15 minutos": 2, "14 meses": 2, "35%": 2, "13": 2, "3": 2, "22 anos": 1, "31 dias": 1, "mais de 425 mil": 1, "4": 1, "7": 1, "19,5 mil": 1, "54": 1, "272": 1, "2123": 1, "152 milh\u00f5es": 1, "mais de 3 mil": 1, "1,1 bilh\u00e3o de": 1, "375 milh\u00f5es de": 1, "20 quilos": 1, "50%": 1, "14 dias": 1, "85 milh\u00f5es": 1, "24 horas": 1, "96%": 1, "200 milh\u00f5es de": 1, "R$100": 1, "40": 1, "50": 1, "R$23 mil": 1, "285 milh\u00f5es": 1, "70 graus": 1, "10 anos": 1, "232 milh\u00f5es": 1, "476 mil": 1, "R$600 mil": 1, "26": 1, "40 dias": 1, "-70 graus": 1, "1 milh\u00e3o de": 1, "45 anos": 1, "64 milh\u00f5es": 1, "425 mil": 1, "R$20 bilh\u00f5es": 1, "64 milh\u00f5es de": 1, "2.120": 1, "150": 1, "840": 1, "4.391": 1, "940": 1, "5 mil": 1, "976": 1, "30 segundos": 1, "45 segundos": 1, "95%": 1}, "TEMPO": {"mar\u00e7o": 16, "17/11": 9, "fevereiro": 8, "9 de novembro": 6, "fevereiro de 2020": 4, "abril": 4, "julho": 4, "dezembro": 4, "janeiro": 4, "9": 4, "17 de novembro": 4, "7/12": 4, "novembro": 3, "maio": 3, "12 de setembro": 3, "mar\u00e7o de 2020": 2, "junho": 2, "agosto": 2, "outubro": 2, "2015": 2, "2020": 2, "17": 2, "Mar\u00e7o": 2, "9/12": 2, "3h50": 1, "setembro": 1, "janeiro de": 1, "2021": 1, "fevereiro de": 1, "7 de dezembro": 1, "9/11": 1, "7h": 1, "9h": 1, "8h": 1, "23 de dezembro": 1, "9 de dezembro": 1, "Mar\u00e7o de 20": 1, "14h30": 1, "07/12": 1, "09/12": 1, "2016": 1, "1\u00ba de novembro": 1, "abril de 2019": 1, "abril de 21": 1}}, "20210618": {"PESSOA": {"Ricardo": 7, "V. Exas.": 5, "Dr. Francisco": 5, "The Lancet": 4, "Francisco": 4, "Carlos Chaccour": 4, "Exmos": 2, "Deus": 2, "Presidente Aziz": 2, "Jama": 2, "Dr. Zimerman": 2, "Dr. Ricardo": 2, "CloroCovid": 2, "Zimerman": 2, "Dr. Chico": 2, "Castelnuovo": 2, "Senadores da Rep\u00fablica": 1, "Colegiado": 1, "Francisco Eduardo Cardoso Alves": 1, "Vice-Presidente": 1, "Exmos. Senadores": 1, "Excel\u00eancias": 1, "Cloroquina": 1, "Merck": 1, "Perito M\u00e9dico Federal": 1, "Dr. Zeballos": 1, "Governador do Par\u00e1": 1, "Helder Barbalho": 1, "Presidente da": 1, "Dr. Clovis Arns": 1, "David Ho": 1, "Ricardo Zimerman": 1, "Dr. Zanotto": 1, "Paulo Zanotto": 1, "Senador Presidente": 1, "Ministro Queiroga": 1, "Janssen": 1, "ex-": 1, "Deputado Roberto Cardoso Alves": 1, "Robert\u00e3o": 1, "Excelent\u00edssima": 1, "Mayla Gabriela Silva Borba": 1, "Fernando Fonseca de Almeida Val": 1, "Vanderson Souza Sampaio": 1, "Marcia Almeida Ara\u00fajo Alexandre": 1, "Gisely Cardoso Melo": 1, "Marcelo Brito": 1, "Maria Paula Gomes Mour\u00e3o": 1, "Jos\u00e9 Diego Brito-Sousa": 1, "Djane Baia da Silva": 1, "Marcus Vinitius Farias Guerra": 1, "Ludhmila Abrah\u00e3o Hajjar": 1, "Rosemary Costa Pinto": 1, "Antonio Alcirley Silva Balieiro": 1, "Felipe Gomes Naveca": 1, "Mariana Sim\u00e3o Xavier": 1, "Alexandre Salom\u00e3o": 1, "Andr\u00e9 Machado Siqueira": 1, "Alexandre Schwarzbolt": 1, "J\u00falio Henrique Rosa Croda": 1, "Maur\u00edcio Lacerda Nogueira": 1, "Gustavo Adolfo Sierra Romero": 1, "Quique Bassat": 1, "Cor Jesus Fontes": 1, "Bernardino Cl\u00e1udio Albuquerque": 1, "Cl\u00e1udio Tadeu Daniel-Ribeiro": 1, "Wuelton Marcelo Monteiro": 1, "Marcus Vin\u00edcius Guimar\u00e3es Lacerda": 1, "Senador Izalci": 1, "Presidente Lula": 1, "Kit": 1, "Kit Covid": 1, "Antagonista": 1, "S. Exa.": 1, "Exmo. Senador": 1, "Excel\u00eancia.": 1, "Andrew Hill": 1, "Dr. Queiroga": 1, "Coaliz\u00e3o": 1, "Andrew Hil": 1, "Khaliu": 1, "Khalili": 1, "Chico": 1, "Andrew Ip": 1}, "ORGANIZACAO": {"OMS": 21, "Anvisa": 17, "Conselho Federal de Medicina": 15, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade": 11, "INSS": 9, "SUS": 9, "Sistema \u00danico de Sa\u00fade": 8, "Sociedade Brasileira de Infectologia": 8, "SBI": 7, "CFM": 7, "Inmetro": 7, "CPI": 6, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 6, "Fiocruz": 5, "UTI": 5, "Pfizer": 4, "FDA": 4, "OEA": 3, "Merck": 3, "Supremo Tribunal Federal": 3, "Senado Federal": 3, "AMB": 3, "Surgisphere": 3, "Minist\u00e9rio da Economia": 2, "Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Peritos M\u00e9dicos Federais": 2, "UFRJ": 2, "Senado": 2, "Cuba": 2, "Comprova": 2, "UTIs": 2, "Governo Lula": 2, "Albert Einstein": 2, "Nature": 2, "Universidade Federal do Rio Grande do Sul": 2, "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade": 2, "Fundo Global contra": 2, "National Health Service": 2, "Astra": 2, "Opas": 2, "Casa": 2, "Casa Alta do Congresso": 1, "Faculdade de Medicina da": 1, "Universidade Federal do Rio de Janeiro": 1, "Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas": 1, "UTI do Em\u00edlio Ribas": 1, "Governos": 1, "Governo Temer": 1, "Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas": 1, "Fiocruz do": 1, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil": 1, "Conselhos Regionais de Medicina": 1, "NHS": 1, "C\u00e2mara dos Deputados": 1, "NIH": 1, "Sociedade Americana de Cardiologia": 1, "Conep": 1, "Supremo": 1, "Na\u00e7\u00f5es Unidas": 1, "CDC": 1, "Sociedade Americana de Doen\u00e7as Infecciosas": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal": 1, "Comiss\u00e3o": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico": 1, "Janssen": 1, "AstraZeneca": 1, "Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana": 1, "McMaster": 1, "IBGE": 1, "EClinicalMedicine": 1, "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia": 1, "Henry": 1, "Corist": 1, "Ar\u00e1bia Saudita": 1, "Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia e Tecnologia": 1, "Fundo Global": 1, "Prefeitura de Wuhan": 1, "Governo Dilma": 1, "Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira": 1}, "LOCAL": {"Manaus": 17, "China": 12, "Jama": 7, "\u00c1frica do Sul": 7, "Ir\u00e3": 7, "S\u00e3o Paulo": 6, "Europa": 5, "Paquist\u00e3o": 4, "Inglaterra": 4, "Estados Unidos": 4, "New England Journal of Medicine": 4, "Rio de Janeiro": 3, "Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica": 3, "Planeta": 3, "Par\u00e1": 3, "\u00cdndia": 3, "\u00c1frica": 3, "It\u00e1lia": 3, "Amazonas": 3, "Nova York": 3, "Estado do Amazonas": 3, "Ar\u00e1bia Saudita": 3, "Globo": 3, "Curitiba": 2, "Bel\u00e9m": 2, "Folha": 2, "Egito": 2, "New England": 2, "Primeiro Mundo": 2, "Gr\u00e3-Bretanha": 2, "R\u00fassia": 2, "Fortaleza": 2, "Instagram": 2, "Munic\u00edpio do": 1, "Am\u00e9rica Latina": 1, "\u00c1sia": 1, "Jornal da": 1, "Israel": 1, "LiverTox": 1, "Rename": 1, "Bel\u00e9m do Par\u00e1": 1, "Estado do Par\u00e1": 1, "JAMA": 1, "O Globo": 1, "British Medical Journal": 1, "Lancet": 1, "Cuba": 1, "Exame": 1, "Argentina": 1, "Canad\u00e1": 1, "Montreal": 1, "New Jersey": 1, "Canc\u00fan": 1, "EClinicalMedicine": 1, "Michigan": 1, "The New England Journal of Medicine": 1, "Porto Alegre": 1, "Kent": 1, "Zagreb": 1, "Cro\u00e1cia": 1, "Wuhan": 1, "Hubei": 1, "Sul": 1, "Rio Grande do Sul": 1, "Nova Jersey": 1, "Ar\u00e1bia": 1}, "VALOR": {"91%": 9, "85%": 8, "20": 6, "19": 6, "14": 5, "500mg": 5, "100%": 5, "18": 5, "15 dias": 4, "20%": 4, "80%": 4, "150mg": 3, "600mg": 3, "63%": 3, "500 mil": 3, "37%": 3, "90%": 3, "73%": 3, "12g": 2, "310mg": 2, "241mg": 2, "620mg": 2, "1.200mg": 2, "200": 2, "170": 2, "mais de 90%": 2, "1A": 2, "mais de 500": 2, "40%": 2, "R$10 mil": 2, "mais de 100 mil": 2, "35": 2, "45%": 2, "3'": 2, "19, 9": 2, "18 anos": 1, "23 anos": 1, "20 anos": 1, "R$85 bilh\u00f5es": 1, "7\u00ba": 1, "1,5g": 1, "3,6g": 1, "2,4 vezes": 1, "cerca de 40%": 1, "menos de 10%": 1, "mais de 50%": 1, "mais de 4 mil": 1, "200 milh\u00f5es": 1, "mais de 70 anos": 1, "37": 1, "US$1,2 bilh\u00e3o": 1, "80 a 90%": 1, "24h": 1, "70 quilos": 1, "130 quilos": 1, "8,5%": 1, "12 em 12": 1, "1g": 1, "241": 1, "1.500mg": 1, "3.600mg": 1, "22": 1, "0,05": 1, "3,5 mil": 1, "mais de 1 milh\u00e3o": 1, "15\u00ba": 1, "14 dias": 1, "39": 1, "60%": 1, "15": 1, "1,5 mil": 1, "mais": 1, "1,5 grama": 1, "3,6 gramas": 1, "5": 1, "50%": 1, "10 dias": 1, "12 gramas": 1, "R$30 mil": 1, "R$20 mil": 1, "80% a 90%": 1, "mais de 110": 1, "10": 1, "80": 1, "220%": 1, "mais de 16": 1, "mais de 15": 1, "27 mil": 1, "30 mil": 1, "10 mil": 1, "menos": 1, "em torno de 300 a 400": 1, "22%": 1, "3,6 bilh\u00f5es": 1, "2'": 1, "17 anos": 1, "mais de 94 mil": 1, "31%": 1, "4%": 1, "8%": 1, "em torno de 30%": 1, "em torno de 4,4g, 4g": 1, "4g": 1, "mais de 8 mil": 1, "70": 1, "R$5 mil": 1, "R$6 mil": 1, "entre 2% a 3%": 1, "2,5%": 1, "mais ou menos": 1, "0,25%": 1, "67%": 1, "mais de 7,2 mil": 1, "5,5 mil": 1, "75%": 1, "25%": 1, "86%": 1, "86": 1, "3,7 bilh\u00f5es": 1, "em torno de 300": 1, "7": 1, "mais de": 1, "em torno de 4 mil": 1, "4 mil": 1, "mais de 27 mil": 1, "94 mil": 1, "9": 1}, "TEMPO": {"2020": 6, "2019": 4, "maio de 2020": 4, "2015": 3, "1987": 3, "2009": 3, "2018": 2, "1981": 2, "1998": 2, "2013": 2, "80": 2, "dezembro de": 1, "janeiro de 2020": 1, "abril": 1, "13 de fevereiro": 1, "2021": 1, "maio": 1, "2008": 1, "1996": 1, "1997": 1, "5 de junho de 2020": 1, "6 de julho de 2020": 1, "maio de 2011": 1, "junho": 1, "2h": 1, "1995": 1, "novembro": 1, "dezembro": 1, "mar\u00e7o": 1, "11 de mar\u00e7o de 2020": 1}, "OUTROS": {"P1": 18, "Recovery": 9, "AZT": 8, "HIV": 7, "SARS": 4, "CoronaVac": 4, "CloroCovid": 3, "Lancet": 3, "Enbrel": 3, "Solidarity": 3, "JAK": 3, "Fase III": 3, "IgG": 2, "Janssen": 2, "Stoic": 2, "EClinicalMedicine": 2, "PICO": 2, "Tofa": 2, "Astra": 2, "Pr\u00eamio Nobel": 2, "Bolsa Fam\u00edlia": 1, "SARS-CoV-2": 1, "Lei 12.842": 1, "Nota Orientativa 9": 1, "Nota Orientativa 17": 1, "Classe I A": 1, "Na\u00e7\u00e3o": 1, "B": 1, "Nature": 1, "Tylenol": 1, "Sistema": 1, "Venci a Covid": 1, "The Lancet": 1, "Fla": 1, "Tofacitinibe": 1, "Lei 8.213": 1, "C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica": 1, "Xeljanz": 1, "Teng": 1, "BMJ": 1, "Codex": 1, "Exame": 1, "Constitui\u00e7\u00e3o": 1, "Insano": 1, "Budesonida": 1, "Fase I": 1, "Fase II": 1, "S\u00edndrome do QTc Longo": 1, "Plasil": 1, "CoV-2": 1, "Saquinavir": 1, "Front Line": 1, "Oxford": 1, "Pfizer": 1, "Front Line Critical Care": 1, "Baricitinib": 1, "B.1.1.7": 1, "T": 1, "NIH": 1, "Elgazzar": 1, "MDR1": 1, "ABC1B": 1, "JAMA": 1, "H1N1": 1, "Zelenko": 1, "Hapvida": 1, "C\u00f3digo de \u00c9tica": 1}}, "20210504": {"ORGANIZACAO": {"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 74, "SUS": 21, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade": 18, "C\u00e2mara": 12, "Fiocruz": 10, "Casa": 9, "Anvisa": 9, "Senado": 6, "Conep": 5, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade": 4, "Governo Federal": 4, "Butantan": 4, "Minist\u00e9rio": 3, "Uni\u00e3o": 3, "CGU": 3, "Tribunal de Contas da Uni\u00e3o": 3, "Presid\u00eancia": 3, "Opas": 3, "USP": 3, "Pfizer": 3, "Senado da Rep\u00fablica": 2, "Legislativo": 2, "TCU": 2, "Takaoka": 2, "CTIs": 2, "Dasa": 2, "Estado A": 2, "Estado B": 2, "Congresso": 2, "Conselho Federal de Medicina": 2, "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 2, "OMS": 2, "AGU": 2, "Conitec": 2, "Parlamento": 2, "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito": 1, "Casa Legislativa": 1, "ONU": 1, "Samu": 1, "Previne Brasil": 1, "Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite": 1, "Conass": 1, "Conasems": 1, "Brics": 1, "Supremo Tribunal Federal": 1, "Corte": 1, "Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica": 1, "Rep\u00fablica": 1, "Judici\u00e1rio": 1, "Executivo": 1, "Vale do Rio Doce": 1, "Mais M\u00e9dicos": 1, "PGR": 1, "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia": 1, "Magnamed": 1, "Fiat": 1, "Comiss\u00e3o": 1, "COE": 1, "Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Estaduais": 1, "Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais": 1, "Secretaria Executiva do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 1, "Ministro da Sa\u00fade": 1, "Ministro": 1, "Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Especializada": 1, "SAE": 1, "Secretaria de Sa\u00fade": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade": 1, "Mundial da Sa\u00fade": 1, "CTI": 1, "Butant\u00e3": 1, "Einstein": 1, "S\u00edrio": 1, "Unicamp": 1, "Universidade Federal de Pernambuco": 1, "Casa Civil": 1, "Conselho de Ministros": 1, "Pal\u00e1cio": 1, "Comiss\u00e3o de \u00c9tica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 1, "Minist\u00e9rio de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores": 1, "Poder": 1, "Hospital de For\u00e7as Armadas": 1, "CDC": 1, "Adolfo": 1, "Harvard": 1, "Universidade Federal de Pelotas": 1, "Igreja Cat\u00f3lica": 1, "Economia": 1, "Receita Federal": 1, "Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Incorpora\u00e7\u00e3o de Insumos": 1, "MEC": 1, "Fleury": 1, "Funasa": 1, "Sucam": 1, "Goodman": 1, "\u00cdndia": 1, "Palmeiras": 1, "Corinthians": 1, "Casas": 1, "CCJ": 1, "Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara": 1, "BPC": 1, "Conselho": 1, "Plen\u00e1rio": 1, "Tesouro": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico": 1, "AstraZeneca/": 1, "Oxford": 1, "IFA": 1, "Minist\u00e9rios": 1, "Departamento de Comunica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 1, "Secom": 1, "Lacen": 1, "Pardini": 1, "UPA": 1, "Prefeituras": 1, "Governos": 1, "Israel": 1, "CPI": 1, "Minist\u00e9rio de Cidadania": 1, "Minist\u00e9rio da Economia": 1, "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia": 1}, "PESSOA": {"Ministro da Sa\u00fade": 10, "Senador Humberto": 5, "Secret\u00e1rio Wanderson": 5, "Ministro da Economia": 5, "Ministro da": 4, "Governador Caiado": 4, "Senador Renan": 3, "Deus": 3, "Senador Otto": 3, "L\u00edder do Governo": 3, "Senador Gir\u00e3o": 3, "Senador Heinze": 3, "Senadora Leila": 3, "Senador Kajuru": 3, "Senadora Eliziane Gama": 2, "Senador Ciro": 2, "Wanderson Kleber de Oliveira": 2, "Deputado Federal": 2, "Senador Izalci": 2, "Governador do Cear\u00e1": 2, "Governador de S\u00e3o Paulo": 2, "Ministro Braga Netto": 2, "Ministro Wagner Ros\u00e1rio": 2, "Ministro Tarc\u00edsio": 2, "Barra Torres": 2, "Ministro Jorge Ramos": 2, "Presidente Trump": 2, "Senador Nelsinho Trad": 2, "Senador Randolfe": 2, "Teresa": 2, "Wanderson": 2, "Ministro Moro": 2, "Ministro F\u00e1bio Faria": 2, "Senador Braga": 2, "Fleury": 2, "Senador Jorginho": 2, "Presidente do Banco Central": 2, "Rancho Fundo": 2, "Rancho Queimado": 2, "Senadora Zenaide": 2, "Ministro Occhi": 2, "Secret\u00e1rio Wajngarten": 2, "Ministro Pontes": 2, "Annita": 2, "Senador Omar Aziz": 1, "Senador Renan Calheiros": 1, "Senador Rodrigo Pacheco": 1, "Leila Barros": 1, "Senadora Simone Tebet": 1, "Senadora Soraya Thronicke": 1, "Eric Hobsbawm": 1, "Embaixador": 1, "Ministro de Estado": 1, "Embaixador do Jap\u00e3o": 1, "Presidente do": 1, "Presidente da C\u00e2mara": 1, "Ministros": 1, "Presidente Jos\u00e9 M\u00facio": 1, "Presidente dos Estados Unidos": 1, "Ministro Teich": 1, "Wanderson Kleber": 1, "Presidente Rodrigo Maia": 1, "Presidente Davi Alcolumbre": 1, "Senador Omar": 1, "Governadora F\u00e1tima": 1, "Evandro Chagas": 1, "Presidente da Rep\u00fablica": 1, "Secret\u00e1rio Gabbardo": 1, "Julio Croda": 1, "Ministro Onyx": 1, "ex-Ministro Osmar": 1, "Ministro da Defesa Fernando": 1, "Vereador": 1, "Presidente da Anvisa": 1, "Ministro da Sa\u00fade do": 1, "Teich": 1, "Ministro de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores": 1, "Eduardo": 1, "Embaixador da China": 1, "Senador Jorginho Mello": 1, "Senadora Mara Gabrilli": 1, "Gabbardo": 1, "Erno Harzheim": 1, "Prefeito de Mil\u00e3o": 1, "Jorge Ramos": 1, "Ministro Heleno": 1, "Nise Yamaguchi": 1, "Osmar": 1, "Senador Tasso": 1, "Presidente do Estados Unidos": 1, "Trump": 1, "Superintendente da Pol\u00edcia": 1, "Hip\u00f3crates": 1, "Galileu Galilei": 1, "Senador Ciro Nogueira": 1, "Secret\u00e1rio do Rio": 1, "Soranz": 1, "S\u00e3o Jorge": 1, "Roberto Speranza": 1, "Prof. Rizzo": 1, "Juscelino Kubitschek": 1, "Senador Marcos Rog\u00e9rio": 1, "Boris Johnson": 1, "Adolfo Lutz": 1, "Einstein": 1, "Arist\u00f3teles": 1, "Cabral": 1, "Caiado": 1, "Senador Wellington": 1, "Presidente Aziz": 1, "Farmanguinhos": 1, "Humboldt": 1, "Locke": 1, "Bolsonaro": 1, "Lula": 1, "Presidente do Senado": 1, "Davi Alcolumbre": 1, "Senador Trad": 1, "Nelsinho Trad": 1, "Senador Angelo Coronel": 1, "Juliana": 1, "Ministro Pazuello": 1, "Ministro Paulo Guedes": 1, "Trad": 1, "Ministro Ramos": 1, "Deputada Federal": 1, "Ministro Guedes": 1, "Roberto Campos Neto": 1, "Soraya": 1, "Leila": 1, "Eliziane": 1, "Senadora Eliziane": 1, "Senadora Leila Barros": 1, "Fernando": 1, "Governador Renan Filho": 1, "Fernando Coelho": 1, "Ricardo Barros": 1, "Dilma": 1, "Cunha": 1, "Temer": 1, "Mount": 1, "Presidente de Banco Central": 1, "Ministro Serra": 1, "Z\u00e9 Gotinha": 1, "Ronaldinho": 1, "Na\u00e7\u00e3o": 1, "caro": 1, "Senador Jean Paul Prates": 1, "Senador Rodrigo Cunha": 1, "Ministro Marcos Pontes": 1, "Secret\u00e1rio F\u00e1bio Wajngarten": 1}, "LOCAL": {"China": 19, "Manaus": 16, "Estados Unidos": 10, "It\u00e1lia": 9, "Rio de Janeiro": 8, "Alemanha": 5, "Alagoas": 5, "Wuhan": 4, "Europa": 4, "Bras\u00edlia": 4, "Fortaleza": 4, "Rio Grande do Sul": 4, "Mato Grosso do Sul": 3, "Inglaterra": 3, "Par\u00e1": 3, "S\u00e3o Paulo": 3, "Fran\u00e7a": 3, "Amazonas": 3, "Ir\u00e3": 3, "Assun\u00e7\u00e3o": 2, "Paraguai": 2, "Nova Zel\u00e2ndia": 2, "Pal\u00e1cio do Planalto": 2, "Su\u00ed\u00e7a": 2, "Mil\u00e3o": 2, "Nova York": 2, "Calif\u00f3rnia": 2, "Planeta": 2, "Zona Franca de Manaus": 2, "Santa Catarina": 2, "Chapec\u00f3": 2, "Jap\u00e3o": 2, "Mato Grosso": 2, "Am\u00e9rica do Sul": 1, "Central": 1, "Mercosul": 1, "Argentina": 1, "Uruguai": 1, "Bergamo": 1, "Sexta": 1, "Audit\u00f3rio Em\u00edlio Ribas": 1, "Quarta": 1, "Cuiab\u00e1": 1, "Federa\u00e7\u00e3o": 1, "Bel\u00e9m do Par\u00e1": 1, "Coreia": 1, "Amaz\u00f4nia": 1, "Pantanal": 1, "Jequitinhonha": 1, "Avenida Paulista": 1, "Leblon": 1, "Barra da Tijuca": 1, "Ipanema": 1, "Rio Grande do Norte": 1, "Pal\u00e1cio do Alvorada": 1, "Gabardo": 1, "Goi\u00e1s": 1, "Entorno de Bras\u00edlia": 1, "Estado de Goi\u00e1s": 1, "Twitter": 1, "Fl\u00f3rida": 1, "Genebra": 1, "\u00c1guas Lindas": 1, "Belo Horizonte": 1, "Pequim": 1, "Lombardia": 1, "Florida": 1, "Aparecida": 1, "Terra": 1, "Atl\u00e2ntica": 1, "Portugal": 1, "Bol\u00edvia": 1, "Cear\u00e1": 1, "Amap\u00e1": 1, "Nordeste": 1, "Pernambuco": 1, "Bahia": 1, "Estado do Amazonas": 1, "Miami": 1, "\u00cdndia": 1, "Ganges": 1, "Araraquara": 1, "Zona da Mata": 1, "Pol\u00edgono das Secas": 1, "Paran\u00e1": 1, "DF": 1, "Estado de Alagoas": 1, "Mount Sinai": 1, "New Hampshire": 1, "Tr\u00eas Lagoas": 1, "Selv\u00edria": 1, "Roraima": 1, "\u00c1sia": 1, "Oriente": 1}, "OUTROS": {"Fase": 7, "CTI": 5, "Annita": 5, "H1N1": 4, "Carnaval": 4, "Conecta SUS": 3, "UTI": 3, "PCR": 3, "SARS": 3, "MERS": 3, "Fase I": 2, "Fase II": 2, "Fase III": 2, "SUS": 2, "Thaisa": 2, "Brasil": 2, "CRM": 2, "Dr. Otto": 2, "Economia": 2, "PCR-RT": 2, "O Breve S\u00e9culo XXI": 1, "Sa\u00fade na Hora": 1, "M\u00e9dicos pelo Brasil": 1, "Regulamento Sanit\u00e1rio Internacional": 1, "Estado": 1, "Plano de Conting\u00eancia Nacional para Infec\u00e7\u00e3o Humana": 1, "Brastemp": 1, "Crysler": 1, "Positivo": 1, "Flex": 1, "Vigil\u00e2ncia": 1, "ABC": 1, "RT": 1, "Wuhan": 1, "Sistema": 1, "Constitui\u00e7\u00e3o": 1, "Medicina de Hip\u00f3crates": 1, "Tha\u00eds Amaral": 1, "Rela\u00e7\u00f5es Exteriores": 1, "Mandetta": 1, "Nossa Senhora Aparecida": 1, "F\u00f3rum Econ\u00f4mico de Davos": 1, "Filosofia": 1, "Revolu\u00e7\u00e3o Francesa": 1, "Iluminismo": 1, "Quaresma": 1, "Olimp\u00edadas": 1, "Festa do Boi-Bumb\u00e1": 1, "Conselho": 1, "P1": 1, "Novalgina": 1, "Iagro": 1, "Prevent Senior": 1, "Jenner": 1, "PIB": 1, "Oposi\u00e7\u00e3o": 1, "Vonau": 1, "PL 3.979": 1, "Sistema \u00danico de Sa\u00fade": 1, "Fase 1": 1, "Fase 2": 1, "Fase 3": 1, "Ci\u00eancia e Tecnologia": 1, "Direito": 1}, "TEMPO": {"mar\u00e7o": 11, "fevereiro": 7, "janeiro": 6, "2019": 5, "2020": 4, "11 de mar\u00e7o": 4, "agosto": 4, "julho": 4, "24": 3, "30 de janeiro": 3, "2021": 3, "novembro": 3, "dezembro": 2, "2018": 2, "16 de mar\u00e7o": 2, "18 de mar\u00e7o": 2, "26 de fevereiro": 2, "31 de dezembro": 2, "Carnaval": 2, "setembro": 2, "outubro": 2, "2017": 1, "3 de janeiro de 2020": 1, "28 de janeiro": 1, "1917": 1, "31 de janeiro": 1, "14 de mar\u00e7o": 1, "17 de mar\u00e7o": 1, "anos 2000": 1, "7h30": 1, "9h30": 1, "20h": 1, "21h": 1, "24 de mar\u00e7o": 1, "24 de": 1, "maio": 1, "3 de fevereiro": 1, "10": 1, "28 de mar\u00e7o": 1, "31 de dezembro de 2020": 1, "10h30": 1, "11h": 1, "30 de janeiro de 2020": 1, "junho": 1, "22": 1, "23 de janeiro": 1, "2002": 1, "3 de janeiro": 1, "10 de janeiro": 1, "24 de janeiro": 1, "11": 1, "12 de mar\u00e7o": 1, "1958": 1, "s\u00e9culo": 1, "2023": 1, "2014": 1, "8h": 1, "90": 1}, "VALOR": {"15 mil": 9, "4": 3, "50": 3, "24 milh\u00f5es": 3, "15 dias": 3, "180 mil": 3, "60": 3, "94%": 2, "100": 2, "90 dias": 2, "1": 2, "3": 2, "R$13 mil": 2, "100%": 2, "80 milh\u00f5es": 2, "24 horas": 2, "2 mil": 2, "410 mil": 2, "90": 2, "90%": 2, "90 anos": 2, "8,5 bilh\u00f5es de": 2, "45 dias": 2, "85%": 2, "US$40 bilh\u00f5es": 2, "US$13 mil": 2, "40%": 1, "5.811": 1, "1.920": 1, "4 mil": 1, "R$424.154.750,00": 1, "2.540": 1, "mais de mais 2.500": 1, "2": 1, "99,9999%": 1, "0,0001%": 1, "em torno de 2 mil": 1, "37 dias": 1, "R$2": 1, "40": 1, "2A": 1, "2B": 1, "3A": 1, "3B": 1, "34 dias": 1, "35 dias": 1, "86": 1, "16": 1, "17": 1, "30 a 40 mil": 1, "80 a 90 mil": 1, "20, 30 dias": 1, "180 dias": 1, "43 anos": 1, "15": 1, "800": 1, "191 mil": 1, "11 mil": 1, "mais de 50%": 1, "50%": 1, "13%": 1, "87%": 1, "350": 1, "12 milh\u00f5es de": 1, "7": 1, "8": 1, "2 milh\u00f5es": 1, "26 milh\u00f5es de": 1, "mais de 30 dias": 1, "25 anos": 1, "85": 1, "15%": 1, "5%": 1, "95": 1, "2 milh\u00f5es de": 1, "17 bilh\u00f5es de": 1, "17 mil quil\u00f4metros": 1, "7,4 mil horas": 1, "mais": 1, "140": 1, "340": 1, "zero a 20 anos": 1, "30%": 1, "54%": 1, "60 dias": 1, "R$39,90": 1, "1,6 bilh\u00e3o": 1, "R$2 mil": 1, "100 mil": 1, "95%": 1, "86%": 1, "mais de 60 anos": 1, "45": 1, "30 dias": 1, "R$420 milh\u00f5es": 1, "80%": 1, "30": 1, "70%": 1, "87 anos": 1, "10 milh\u00f5es": 1, "R$5 bi": 1, "110 anos": 1, "mais de 400": 1, "1,2 mil": 1, "99%": 1, "2,5%": 1, "2%": 1, "0,5% do PIB": 1, "R$600": 1, "acima de 60 anos": 1, "20 milh\u00f5es": 1, "98%": 1, "0,8%": 1, "10": 1}}, "20210715": {"PESSOA": {"Roberto Dias": 51, "Dominguetti": 46, "Elcio Franco": 22, "Reverendo Amilton": 19, "Blanco": 16, "Herman C\u00e1rdenas": 14, "Sr. Herman C\u00e1rdenas": 12, "Coronel Blanco": 10, "Rafael Alves": 10, "Coronel Guerra": 9, "Odilon": 9, "Coronel Elcio Franco": 8, "Cristiano": 8, "Coronel Helcio Bruno": 7, "Coronel Boechat": 7, "Coronel Pires": 6, "Lauricio": 6, "Sr. Dominguetti": 5, "Sr. Herman": 5, "Secret\u00e1rio Elcio Franco": 5, "Helcio Bruno": 5, "Tenente-Coronel Blanco": 5, "Reverendo": 5, "CEO": 4, "C\u00f4nsul-Geral do Paraguai": 4, "General Pazuello": 4, "Sr. Guerra": 3, "Sr. Roberto Ferreira Dias": 3, "Roberto": 3, "Roberto Ferreira Dias": 3, "Diretor de Log\u00edstica": 3, "Coronel": 3, "Sr. Elcio Franco": 3, "Sr. Lauricio": 3, "Senador Randolfe": 3, "V. Sa.": 3, "Sr. Amilton": 3, "Serafim": 3, "Senador Renan Calheiros": 2, "Coronel Glaucio Octaviano Guerra": 2, "Primeira-Dama": 2, "Coronel da reserva": 2, "Sr. Odilon": 2, "Herman": 2, "Deus": 2, "Hardaleson": 2, "Hardaleson Ara\u00fajo de Oliveira": 2, "Eliel J\u00f4 de Barros": 2, "Hernando Arteta Melgarejo": 2, "Ricardo Barros": 2, "Deputado Luis Miranda": 2, "Senador Renan": 2, "Marcelo Blanco": 2, "Julio Adriano de Caron e Silva": 2, "Luis Miranda": 2, "F\u00e1bio Ming": 1, "Ming": 1, "senhor": 1, "Coronel e": 1, "Secret\u00e1rio do": 1, "Helcio": 1, "Dias": 1, "Presidente da Casa": 1, "Diretor de Log\u00edstica do": 1, "do": 1, "Pazuello": 1, "Presidente da Davati": 1, "Glaucio Guerra": 1, "Diretor de Imuniza\u00e7\u00e3o": 1, "ex-": 1, "Diretor de Imuniza\u00e7\u00e3o do": 1, "Guerra": 1, "Amilton Gomes de Paula": 1, "Hardaleson Ara\u00fajo": 1, "Eliel": 1, "Sr. H\u00e9lio Fiuza": 1, "Sr. Amilton Gomes de Paula": 1, "Presidente Mundial da": 1, "C\u00f4nsul Hernando Arteta": 1, "Rafael": 1, "Sr. George Marques": 1, "Ara\u00fajo de Oliveira": 1, "Presidente da Senah": 1, "Sr. Hassan": 1, "Presidente da Saudi Aramco": 1, "Sr. Dr. Amilton Gomes de Paula": 1, "Presidente da": 1, "Ministro do Estado da Sa\u00fade": 1, "Dr. Fawzan Al-Rabiah": 1, "Fawzan Al-Rabiah": 1, "Ministro de Estado da Sa\u00fade": 1, "Senador.": 1, "Gr\u00e3o-Mestre da": 1, "Sr. Blanco": 1, "Roberto Blanco": 1, "Luis": 1, "Michelle Bolsonaro": 1, "Domingueti": 1, "Ministro General Pazuello": 1, "Coronel da Reserva da": 1, "Coronel Elcio": 1, "J\u00falio": 1, "Ministro da Sa\u00fade": 1, "Vice-Presidente da Davati": 1, "Philip Quick": 1, "Laur\u00edcio": 1, "Julio": 1, "Julio Adriano Caron": 1, "Presidente da Rep\u00fablica": 1, "Janssen": 1, "Randolfe": 1}, "ORGANIZACAO": {"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 59, "Davati": 50, "CPI": 22, "Senah": 21, "Instituto For\u00e7a Brasil": 14, "SENAH": 12, "Governo Federal": 11, "Johnson & Johnson": 7, "Casa": 6, "Cifarma": 5, "Comiss\u00e3o": 5, "Davati Medical Supply": 5, "Governo de Minas Gerais": 4, "For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira": 4, "Secretaria Nacional de Assuntos Humanit\u00e1rios": 4, "Ex\u00e9rcito": 4, "For\u00e7a Brasil": 4, "FAB": 4, "Vaticano": 4, "DMS": 3, "Latin": 3, "Folha de": 3, "CNPJ": 2, "Prefeituras": 2, "PM": 2, "ONG": 2, "Anvisa": 2, "FCO": 2, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil": 2, "Jornal Nacional": 2, "AstraZeneca": 2, "Controladoria-Geral da Uni\u00e3o": 2, "Davati Group": 2, "Minist\u00e9rio": 2, "CGU": 2, "Medical Supply": 1, "Embaixada pela": 1, "Governo do Estado de Minas Gerais": 1, "Secretaria de Assuntos Humanit\u00e1rios": 1, "Reserva do Ex\u00e9rcito": 1, "Instituto": 1, "Minist\u00e9rio da Fazenda": 1, "J&J": 1, "SGS": 1, "J. P. Morgan": 1, "Pol\u00edcia Montada Canadense": 1, "Departamento de Homeland Security dos Estados Unidos": 1, "FBI": 1, "Secretaria de Vigil\u00e2ncia": 1, "SUS": 1, "Departamento de Log\u00edstica": 1, "Latin Air Support": 1, "Ar\u00e1bia Saudita": 1, "Johnson&Johnson": 1, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade da Ar\u00e1bia Saudita": 1, "ONU": 1, "Estados Unidos": 1, "Rede Globo": 1, "Pol\u00edcia Federal": 1, "Pol\u00edcia Legislativa do Senado": 1, "Folha de S. Paulo": 1, "Ex\u00e9rcito Brasileiro": 1, "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 1, "Procuradoria da Fazenda": 1, "Sputnik": 1, "CNN": 1, "Folha de S": 1, "Medallion Group": 1, "Ouvidoria da Fazenda": 1, "Globo": 1, "Presid\u00eancia": 1}, "LOCAL": {"Estados Unidos": 36, "Bras\u00edlia": 16, "Rio de Janeiro": 6, "WhatsApp": 4, "Texas": 3, "Ar\u00e1bia Saudita": 3, "Paraguai": 3, "Roraima": 3, "Canad\u00e1": 2, "Emirados \u00c1rabes": 2, "Fran\u00e7a": 2, "Estados Unidos da Am\u00e9rica": 1, "Am\u00e9rica Latina": 1, "Washington": 1, "Setor Hoteleiro": 1, "Google": 1, "Santo Andr\u00e9": 1, "Minas Gerais": 1, "Rep\u00fablica": 1, "Jornal Nacional": 1, "Estado de S\u00e3o Paulo": 1, "\u00cdndia": 1, "Di\u00e1rio Oficial": 1, "M\u00f4naco": 1, "Janssen": 1, "Minas": 1, "Dominguetti": 1}, "OUTROS": {"LOI": 5, "AstraZeneca": 2, "SPA": 2, "FCOs": 2, "Davati": 1, "Zoom": 1, "Rafael Alves": 1, "Odilon": 1, "Carta de Inten\u00e7\u00e3o": 1, "Full Corporate Offer": 1, "Standard Purchase Agreement": 1, "CEO": 1, "H1N1": 1, "Congresso Mundial da Ar\u00e1bia Saudita": 1, "Anzalp": 1, "Medallion Group": 1, "Julio Adriano de Caron e Silva": 1, "Janssen": 1, "Lei de Transpar\u00eancia": 1}, "TEMPO": {"12 de mar\u00e7o": 13, "12": 5, "janeiro": 4, "2020": 3, "10 de fevereiro": 2, "3 de fevereiro": 2, "19h10": 2, "19h40": 2, "19h53": 2, "21h": 2, "15": 2, "16h": 2, "fevereiro": 2, "13": 2, "Dez de fevereiro": 1, "18": 1, "20 de janeiro de 2021": 1, "4 de fevereiro": 1, "19h": 1, "Fevereiro": 1, "19h41": 1, "7 horas": 1, "15 de mar\u00e7o de 2021": 1, "15 de mar\u00e7o": 1, "22/02": 1, "22/02/2021": 1, "22": 1, "23 de mar\u00e7o de 2021": 1, "23 de mar\u00e7o de 2020": 1, "17 de setembro de 2020": 1, "abril": 1, "1\u00ba de mar\u00e7o": 1, "10/03": 1, "18h30": 1, "9 de mar\u00e7o": 1, "25": 1, "26 de fevereiro": 1, "setembro": 1}, "VALOR": {"400 milh\u00f5es": 4, "96 milh\u00f5es": 3, "15 dias": 2, "40": 1, "50 dias": 1, "US$1": 1, "mais de 20 anos": 1, "25 anos": 1, "3,50 para 17,50": 1, "100 milh\u00f5es de unidades": 1, "4 milh\u00f5es": 1, "24 a 48 horas": 1, "2021": 1, "100%": 1, "US$0,20": 1, "em torno de": 1, "R$4 mil": 1, "R$5 mil": 1, "R$6 mil": 1, "em torno de 17 a 20 centavos": 1, "200 milh\u00f5es": 1, "em torno de 20 anos": 1, "123 Milhas": 1}}, "20210629": {"PESSOA": {"Deputado Estadual": 6, "Governador do Estado": 4, "Senador Randolfe": 4, "Senador Omar Aziz": 3, "Governador Wilson Lima": 3, "Senador Omar": 2, "Rog\u00e9rio": 2, "ex-Governador Omar Aziz": 2, "Senador Marcos Rog\u00e9rio": 2, "Senador Eduardo Braga": 2, "Paulo Gustavo": 2, "V. Exas.": 2, "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade": 2, "Exmo. Sr. Presidente": 1, "Exmo. Sr. Vice-Presidente": 1, "Senador Randolfe Rodrigues": 1, "Exmo. Sr. Relator": 1, "Renan Calheiros": 1, "Exmo. Sr. Senador Marcos Rog\u00e9rio": 1, "Deus": 1, "Fausto Vieira dos Santos Junior": 1, "Secret\u00e1rio interino": 1, "Marcellus Camp\u00ealo": 1, "Wilson Lima": 1, "Senador Renan Calheiros": 1, "Deputado Estadual Fausto Junior": 1, "Deputado Estadual do": 1, "Senador Alessandro": 1, "Governador Federal": 1, "Nilton": 1, "Senador Pl\u00ednio Val\u00e9rio": 1, "Secret\u00e1rio de Estado": 1, "Marcus Lacerda": 1, "Whindersson Nunes": 1, "Gustavo Lima": 1, "Vice-Governador": 1, "Chefe da Casa Civil": 1, "Delphina Aziz": 1, "Fausto Souza": 1, "Fausto Junior": 1, "Senador Humberto Costa": 1, "Procuradora": 1}, "ORGANIZACAO": {"CPI": 118, "Pol\u00edcia Federal": 36, "Governo do Estado": 29, "Governo Federal": 17, "Assembleia": 17, "Assembleia Legislativa": 14, "Comiss\u00e3o": 8, "Hospital Delphina Aziz": 7, "Secretaria de Sa\u00fade": 6, "STJ": 6, "TCE": 5, "CPI da Sa\u00fade do Amazonas": 5, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 5, "Sonoar": 5, "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal": 4, "Hospital de Campanha Nilton Lins": 4, "Fjap": 4, "Hospital de Campanha": 3, "Senado": 3, "CPI do Senado": 3, "Poder": 3, "Tribunal de Contas": 3, "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito": 2, "CPI da Sa\u00fade no Amazonas": 2, "CPI do Amazonas": 2, "CPI da Sa\u00fade no": 2, "Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas": 2, "Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado": 2, "Nilton Lins": 2, "Secretaria de Estado de Sa\u00fade": 2, "CPI da Sa\u00fade": 2, "Amazonas": 2, "Tribunal de Contas do Estado": 2, "OS": 2, "Estado do Amazonas": 2, "Procuradoria da Assembleia": 2, "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito do Senado": 1, "Assembleia Legislativa do Estado do Amazonas": 1, "Parlamento": 1, "Assembleia Legislativa do Amazonas": 1, "Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Amazonas": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Amazonas": 1, "Tribunal de Contas do Estado do Amazonas": 1, "Tribunal de Contas da Uni\u00e3o": 1, "Central de Medicamentos do Amazonas": 1, "Hospital Francisca Mendes": 1, "Nilton": 1, "CPI da Assembleia Legislativa do Estado do Amazonas": 1, "Secretaria de Estado do Amazonas": 1, "Governo do Amazonas": 1, "Senado Federal": 1, "Casa": 1, "Governo do Estado do Amazonas": 1, "CPI da Assembleia": 1, "Legislativo": 1, "PGR": 1, "Executivo": 1, "Tribunal": 1, "Instituto Butantan": 1, "Susam": 1, "CPI da": 1, "Norte Servi\u00e7os M\u00e9dicos": 1, "Hospital Nilton Lins": 1, "Procuradoria": 1, "Judici\u00e1rio": 1, "Plen\u00e1rio": 1}, "LOCAL": {"Amazonas": 22, "Estado do Amazonas": 9, "Manaus": 6, "S\u00e3o Paulo": 3, "Salmo 30": 1, "Nilton Lins": 1, "p.103": 1, "Portal de Transpar\u00eancia": 1, "Hospital de Manacapuru": 1, "Senador": 1, "Parque Dez": 1, "Royal Village": 1, "BR-319": 1, "Federa\u00e7\u00e3o": 1, "Bras\u00edlia": 1}, "VALOR": {"50": 8, "120 dias": 4, "R$1,5 bilh\u00e3o": 3, "R$407 milh\u00f5es": 3, "1 bilh\u00e3o e 80 milh\u00f5es": 3, "149": 2, "104": 2, "14": 2, "R$50 milh\u00f5es": 2, "R$1 milh\u00e3o": 2, "25": 2, "5": 1, "28 anos": 1, "mais de 40": 1, "41": 1, "271": 1, "92": 1, "mais de 17": 1, "10.000%": 1, "R$2,6 bilh\u00f5es": 1, "R$1 bilh\u00e3o": 1, "103": 1, "54 milh\u00f5es": 1, "10 milh\u00f5es": 1, "16": 1, "35": 1, "54": 1, "200": 1, "190": 1, "R$10 milh\u00f5es": 1, "R$100 milh\u00f5es": 1, "R$216 milh\u00f5es": 1, "40 anos": 1, "aproximadamente": 1, "Quatrocentos e": 1, "50%": 1, "18": 1, "400": 1, "90 dias": 1, "388": 1, "500 mil": 1, "40 toneladas": 1, "10,000%": 1, "R$2 bilh\u00f5es": 1, "28": 1, "cerca de": 1, "R$2,5 milh\u00f5es": 1, "R$3 milh\u00f5es": 1, "cerca de 70 anos": 1, "260 milh\u00f5es": 1}, "OUTROS": {"Constitui\u00e7\u00e3o": 5, "52": 2, "Lei de Licita\u00e7\u00f5es": 2, "Constitui\u00e7\u00e3o Federal": 2, "Constitui\u00e7\u00e3o do Estado": 2, "CPI da Sa\u00fade do Amazonas": 1, "Regimento Interno": 1, "Lei Ordin\u00e1ria 5.311": 1, "Opera\u00e7\u00e3o Sangria": 1, "Portaria n\u00ba 323": 1, "Lei 8.666": 1, "Lei das Licita\u00e7\u00f5es": 1, "Opera\u00e7\u00e3o Novos Caminhos": 1, "Governo": 1, "Opera\u00e7\u00e3o Vertex": 1, "UTI": 1, "Imposto de Renda": 1, "Na\u00e7\u00e3o": 1, "Estado": 1, "Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica": 1, "Opera\u00e7\u00e3o": 1}, "TEMPO": {"2011": 11, "2020": 11, "2021": 3, "setembro": 3, "29 de setembro de 2020": 2, "2012": 2, "2014": 2, "2019": 2, "janeiro": 2, "26 de maio de 2020": 1, "5 de junho de 2020": 1, "26 de novembro de 2020": 1, "setembro de": 1, "29 de setembro": 1, "janeiro de": 1, "2013": 1, "2015": 1, "2016": 1, "30 de junho": 1, "2018": 1, "3h": 1, "17h": 1, "dezembro": 1, "julho": 1, "fevereiro": 1}}, "20210706": {"PESSOA": {"Madison": 8, "Sr. Luis Ricardo": 5, "Marcelo Castro": 5, "Dr. Arnaldo": 5, "William": 4, "Dr. Lauricio": 4, "Sra. Emanuela": 3, "Jos\u00e9 Serra": 3, "Thiago": 3, "Diretor": 3, "Ricardo Barros": 2, "ex-Ministro Jos\u00e9 Serra": 2, "Sr. Ricardo": 2, "Jos\u00e9 Gomes Tempor\u00e3o": 2, "Diretor do": 2, "Sr. Lauricio": 2, "Luis Ricardo": 2, "Diretor do Departamento": 2, "Sr. Roberto Dias": 2, "Sr. Roberto": 2, "ex-Ministro Jos\u00e9 Gomes Tempor\u00e3o": 1, "ex-Ministro Marcelo Castro": 1, "ex-ministro Ricardo Barros": 1, "ex-Ministro Eduardo Pazuello": 1, "Sr. Luis Miranda": 1, "Sr. Secret\u00e1rio de": 1, "Sra. Emanuela Medrades": 1, "Sr. William": 1, "Ministro Jos\u00e9 Serra": 1, "DAS 1": 1, "DAS": 1, "Dr. Lauricio Monteiro": 1, "Thiago Fernandes": 1, "Cel. Marcelo Pires": 1, "Diretor de departamento": 1, "Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade": 1, "Deputado Ricardo Barros": 1, "Sr. T\u00falio": 1, "Lauricio": 1, "Renata": 1, "Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia": 1, "Arnaldo": 1}, "TEMPO": {"2016": 13, "18": 12, "22": 11, "24": 7, "mar\u00e7o": 5, "11": 5, "23": 3, "30 de mar\u00e7o": 3, "17": 3, "junho": 3, "31": 3, "dezembro": 2, "1995": 2, "22 de mar\u00e7o": 2, "2009": 2, "5 de abril de 2016": 2, "maio": 2, "25 de fevereiro": 2, "11 de junho": 2, "8": 2, "abril": 1, "18 de mar\u00e7o": 1, "2003": 1, "2002": 1, "2000": 1, "dezembro de 2016": 1, "2017": 1, "8 de dezembro de 2016": 1, "2018": 1, "24 de maio": 1, "27": 1, "31 de maio": 1, "1\u00ba de junho": 1, "4 de junho": 1, "4": 1, "Junho": 1, "7": 1, "7 de junho": 1}, "OUTROS": {"DAS": 22, "Dropbox": 4, "Butantan": 3, "Uni\u00e3o Qu\u00edmica": 3, "Covaxin": 2, "CCT": 2, "Global": 2, "Pfizer": 2, "Regina C\u00e9lia Silva Oliveira": 1, "DAS 3": 1, "Cargo": 1, "Bharat Biotech": 1, "Of\u00edcio de n\u00ba 11": 1, "n\u00ba": 1, "Of\u00edcio n\u00ba 11": 1, "Janssen": 1, "CoronaVac": 1, "IFA": 1}, "ORGANIZACAO": {"Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o": 69, "Departamento de Log\u00edstica": 28, "Anvisa": 20, "Pfizer": 11, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 10, "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade": 7, "Bharat Biotech": 7, "Precisa": 5, "Covaxin": 5, "Secretaria Executiva": 4, "Madison": 4, "Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade": 4, "N\u00facleo de Insumos": 4, "Madison Biotech": 3, "Secretaria de Vigil\u00e2ncia": 3, "Butantan": 3, "Uni\u00e3o Qu\u00edmica": 3, "Sputnik": 3, "Global": 2, "Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o": 2, "Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o e Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis da": 1, "Comiss\u00e3o": 1, "Diimp": 1, "Janssen": 1, "Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade": 1, "Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es": 1, "Anatel": 1, "Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade do Trabalhador": 1, "Minist\u00e9rio": 1, "Secretaria-Executiva": 1, "Secretaria de Vigil\u00e2ncia e Sa\u00fade": 1, "Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as": 1, "DIIMP": 1, "Departamento de Importa\u00e7\u00e3o": 1, "Conjur": 1, "Consultoria Jur\u00eddica": 1, "Uni\u00e3o": 1}, "VALOR": {"3 milh\u00f5es": 15, "4 milh\u00f5es": 14, "2": 6, "26 anos": 4, "1 milh\u00e3o": 4, "US$50 milh\u00f5es": 3, "US$10": 3, "70 dias": 2, "18": 2, "mais de 70": 1, "50 milh\u00f5es": 1, "Por": 1, "20 milh\u00f5es": 1, "4": 1, "23": 1, "24": 1, "17": 1, "19": 1, "300 mil": 1, "3 milh\u00f5es de": 1, "18 a 20": 1, "US$12": 1, "10": 1}, "LOCAL": {"Dropbox": 2, "Di\u00e1rio": 1, "SEI": 1, "Asa Norte": 1, "Janssen": 1}}, "20210601": {"PESSOA": {"Ministro da Sa\u00fade": 11, "Ministro Mandetta": 9, "Ministro Pazuello": 8, "Presidente da Rep\u00fablica": 6, "Senador Omar Aziz": 5, "Presidente da": 5, "Dr. Denizar Vianna": 5, "Dr. Mandetta": 4, "Dr. Carlos Wizard": 4, "Senador Renan Calheiros": 3, "Senador Otto": 3, "Almirante Barra": 3, "Viktor Frankl": 3, "Mandetta": 3, "Ministro Teich": 3, "Exmos": 2, "Senador Humberto Costa": 2, "Senador Suplicy": 2, "Presidente do Conselho": 2, "Dr. Barra": 2, "Dr. Luciano Azevedo": 2, "Ministra da Sa\u00fade": 2, "Dr. Denizar": 2, "Dr. Pazuello": 2, "Dr. Arthur Weintraub": 2, "Teich": 2, "Secret\u00e1rio de Ci\u00eancia e Tecnologia": 2, "Ministro Braga Netto": 2, "Sra. Senadora": 2, "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade": 2, "Senador Renan": 2, "Carlos Wizard": 2, "Sr. Presidente desta Comiss\u00e3o": 1, "Presidente do Senado": 1, "Jos\u00e9 Serra": 1, "Sr. Vice-Presidente": 1, "Senador Randolfe Rodrigues": 1, "Deus": 1, "Senadora Maria do Carmo": 1, "Senador Tuma": 1, "Senador Romeu Tuma": 1, "Fernando Henrique Cardoso": 1, "Deputada Tet\u00e9 Bezerra": 1, "Dra. Lair Ribeiro": 1, "Vice-Presidente": 1, "Diretora Cient\u00edfica": 1, "Prof. Reuben Lotan": 1, "Prof. Wang Hong": 1, "Dr. Peter Boyle": 1, "Solla": 1, "Gonzalo Vecina": 1, "Jos\u00e9 Gomes Tempor\u00e3o": 1, "Alexandre Padilha": 1, "David Uip": 1, "Susumu Tonegawa": 1, "Robert Gallo": 1, "Presidente Bolsonaro": 1, "Diretor-Presidente Substituto Antonio Barra Torres": 1, "Senador Alexandre": 1, "Alessandro": 1, "Dr. Rog\u00e9rio": 1, "Pazuello": 1, "Pr\u00eamio Nobel de Medicina Honjo": 1, "General Braga Netto": 1, "Governador de Nova York": 1, "Almirante Barras": 1, "Almirante Barra Torres": 1, "Ministro Braga": 1, "Ministro Barra": 1, "Presidente da Mesa": 1, "Ministro Ramos": 1, "Deputada Al\u00ea Silva": 1, "Dr. Elcio": 1, "Secret\u00e1rio Executivo": 1, "Denizar Vianna": 1, "Secret\u00e1rio Executivo do Decit": 1, "Dr. H\u00e9lio Angotti": 1, "Ministro Eduardo Pazuello": 1, "m\u00e9dica Mayra Pinheiro": 1, "Mayra Pinheiro": 1, "Dr. Paulo Guedes": 1, "Vereador Carlos Bolsonaro": 1, "Deputado Osmar Terra": 1, "Ministro de Estado": 1, "Osmar Terra": 1, "M\u00e9dicos": 1, "Albert Einstein": 1, "Professor Zelenko": 1, "Dr. Barra Torres": 1, "Dr. Tempor\u00e3o": 1, "Dr. Henrique Germann": 1, "Dr. David Uip": 1, "Braga Netto": 1, "Presidente da Anvisa": 1, "Min.": 1, "Exmo. Senador Humberto Costa": 1, "Ministra": 1, "Edson": 1, "Eduardo Jorge": 1, "Senador Humberto": 1, "Dra. Ra\u00edssa": 1, "Dra. Luciana": 1, "JB": 1, "Dr. Zeballos": 1, "Dr..": 1, "Dr. Eduardo Jorge": 1, "Barra Neto": 1, "Senador Gir\u00e3o": 1, "The Lancet": 1, "Dr. Jarbas Barbosa": 1, "Dr. Renan": 1, "Senador,": 1, "Senador Aziz": 1, "Ministro Tempor\u00e3o": 1}, "ORGANIZACAO": {"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 25, "Anvisa": 12, "Casa": 7, "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 7, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade": 6, "Conselho Federal de Medicina": 6, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade": 6, "Conitec": 5, "UTIs": 5, "Comit\u00ea de Crise": 4, "CPI": 4, "Cochrane": 4, "Ex\u00e9rcito": 3, "Sociedade Brasileira de Infectologia": 3, "Minist\u00e9rio": 3, "Casa Civil": 3, "Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira": 3, "Associa\u00e7\u00e3o Paulista de Medicina": 3, "Henry Ford Foundation": 3, "HC": 2, "Sociedade Brasileira de Cancerologia": 2, "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia": 2, "Presid\u00eancia": 2, "Minist\u00e9rio da Economia": 2, "M\u00e9dicos Pela Vida": 2, "Hospital Albert Einstein": 2, "UTI": 2, "Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s": 2, "Sociedade Brasileira de Reumatologia": 2, "Mesa": 1, "Inca": 1, "Comiss\u00e3o": 1, "World Prevention Alliance": 1, "Banco Mundial": 1, "The Rockefeller University": 1, "Harvard": 1, "ONGs": 1, "Hospital das Cl\u00ednicas da": 1, "Universidade de S\u00e3o Paulo": 1, "Hospital das Cl\u00ednicas": 1, "Sociedade Americana de Oncologia Cl\u00ednica": 1, "Procuradoria-Geral da Uni\u00e3o": 1, "SBI": 1, "Supremo Tribunal Federal": 1, "Parlamento": 1, "C\u00e2mara": 1, "Senado": 1, "ButanVac": 1, "M\u00e9dicos pela Vida": 1, "CRM": 1, "Cuba": 1, "Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria": 1, "Marinha": 1, "Gabinete de Crise": 1, "Secretaria da Casa": 1, "Segov": 1, "Secretaria da Ci\u00eancia e Tecnologia": 1, "Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas": 1, "CNN": 1, "AstraZeneca": 1, "RDC": 1, "Canad\u00e1": 1, "Oxford": 1, "Sociedade Europeia": 1, "Prefeitura de S\u00e3o": 1, "Coaliz\u00e3o": 1, "New York Times": 1, "Procuradoria da Rep\u00fablica": 1, "Governos": 1, "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia": 1, "Nature": 1, "Albert Einstein": 1, "Conselho": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal de Goi\u00e1s": 1, "Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica": 1, "FDA": 1, "Governo do Estado": 1, "AMB": 1, "OMS": 1, "Associa\u00e7\u00e3o Americana de Cardiologia": 1, "Opas": 1, "Munic\u00edpio de Serrano": 1, "Executivo": 1, "Legislativo": 1}, "LOCAL": {"S\u00e3o Paulo": 10, "Bras\u00edlia": 6, "Canad\u00e1": 4, "Bahia": 3, "Estados Unidos": 3, "Pal\u00e1cio": 3, "\u00c1frica": 2, "M\u00e9xico": 2, "Fran\u00e7a": 2, "Amap\u00e1": 2, "Estado de S\u00e3o Paulo": 2, "Amazonas": 2, "Governo": 1, "Am\u00e9rica Latina": 1, "Houston": 1, "Lyon": 1, "Washington": 1, "Memorial": 1, "Nova York": 1, "Alemanha": 1, "Su\u00ed\u00e7a": 1, "Floresta Negra": 1, "Cap\u00edtulo II": 1, "Chile": 1, "\u00c1ustria": 1, "Manaus": 1, "Pal\u00e1cio do Planalto": 1, "Minas": 1, "Minas Gerais": 1, "Roraima": 1, "O Globo": 1, "Venezuela": 1, "Inglaterra": 1, "Fase": 1, "Rio de Janeiro": 1, "Cear\u00e1": 1, "Norte do Brasil": 1, "Europa": 1}, "VALOR": {"40 anos": 3, "15 anos": 3, "mais de 15 mil": 2, "6": 2, "60%": 2, "340": 2, "15%": 2, "5": 2, "75%": 2, "mais de 250": 1, "240 milh\u00f5es": 1, "n\u00ba": 1, "mais de 10 mil": 1, "em torno de 10 ou 12": 1, "R$224": 1, "mais de 450": 1, "500": 1, "600mg": 1, "mais de 70 anos": 1, "mais de 80 anos": 1, "667": 1, "504": 1, "19": 1, "18": 1, "7": 1, "20 horas": 1, "20%": 1, "mais de": 1, "80%": 1, "70 anos": 1}, "TEMPO": {"6": 4, "abril": 3, "17 de mar\u00e7o de 2020": 2, "junho": 2, "fevereiro de 2020": 1, "1999": 1, "anos 80": 1, "27 de mar\u00e7o de 2020": 1, "16": 1, "17": 1, "setembro": 1, "fevereiro": 1, "6 de abril de 2020": 1, "agosto": 1, "6 de abril": 1, "abril de 2020": 1, "2007": 1, "2010": 1, "maio": 1, "dezembro": 1, "15 de abril": 1, "16 de abril": 1, "8": 1, "outubro": 1, "Ano": 1, "Carnaval": 1}, "OUTROS": {"RDC": 5, "H1N1": 3, "Tamiflu": 3, "Nota Informativa n\u00ba 6": 2, "Resolu\u00e7\u00e3o 348": 2, "Sa\u00fade da Fam\u00edlia": 2, "Coaliz\u00e3o": 2, "Mers": 2, "HPV": 1, "PET": 1, "Frente Parlamentar de Cancerologia": 1, "Biologia Molecular em": 1, "C\u00e2ncer de Pulm\u00e3o": 1, "AVC": 1, "Pr\u00eamios": 1, "Nota Informativa n\u00ba 5": 1, "Nature": 1, "SARS-CoV-1": 1, "Congresso de Cancerologia": 1, "CoronaVac": 1, "Economia": 1, "UTI": 1, "Programas": 1, "Educa\u00e7\u00e3o Continuada": 1, "IgA": 1, "ACE2": 1, "SARS": 1, "RDC 348": 1, "Na\u00e7\u00e3o": 1}}, "20210602": {"PESSOA": {"Ministro Marcelo Queiroga": 5, "Ministro Queiroga": 5, "Ministro Marcelo": 2, "Vice-Presidente": 1, "Minerva": 1, "Presidente da Rep\u00fablica": 1, "Senador Omar": 1, "Ministro Mandetta": 1, "Serrana": 1, "Senador Eduardo": 1, "Eduardo": 1, "Luana": 1, "Deus": 1, "Dr. Didier Raoult": 1, "Professor Raoult": 1, "Dr. Lacerda": 1, "Dr. Marcelo Queiroga": 1}, "VALOR": {"20%": 4, "320 dias": 2, "5%": 2, "100%": 2, "mais de 320 dias": 1, "mais de 460 mil": 1, "mais de 12": 1, "mais de 100 anos": 1, "em torno de 15 minutos": 1, "30 segundos": 1, "menos de 10%": 1, "80%": 1, "14 mil": 1, "1,77": 1, "77%": 1, "20 segundos": 1, "12 anos": 1, "15": 1, "20": 1, "30 anos": 1, "220 milh\u00f5es de": 1, "14 meses": 1, "mais de 200": 1}, "ORGANIZACAO": {"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 11, "OMS": 7, "Universidade Federal do Rio de Janeiro": 3, "Johns Hopkins": 3, "SUS": 3, "Sociedade Brasileira de Infectologia": 3, "Universidade Johns Hopkins": 1, "Governo Federal": 1, "Ministro": 1, "Casa Civil": 1, "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 1, "Secretaria de Covid": 1, "Conitec": 1, "Administra\u00e7\u00e3o": 1, "Conselho Federal de Medicina": 1, "Fiocruz": 1, "CTI": 1, "Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira": 1, "Minist\u00e9rio": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana": 1, "Universidade de Johns Hopkins": 1, "NIH": 1, "CDC": 1, "Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as": 1, "FDA": 1, "EMA": 1, "IDSA": 1, "Sociedade Americana de Doen\u00e7as Infecciosas": 1, "Coreia do Sul": 1, "Conep": 1, "Comiss\u00e3o": 1, "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade": 1}, "LOCAL": {"\u00cdndia": 4, "Bras\u00edlia": 3, "Estados Unidos": 2, "Belo Horizonte": 2, "Di\u00e1rio Oficial": 1, "Terra": 1, "Ceil\u00e2ndia": 1, "Serrana": 1, "Planalto": 1, "Argentina": 1, "Cabo Verde": 1, "Guin\u00e9-Bissau": 1, "China": 1}, "OUTROS": {"PCR": 3, "IFA": 3, "CTI": 2, "Sa\u00fade P\u00fablica": 1, "Casa Civil": 1, "Serrana": 1, "RNA": 1, "SARS": 1, "CoV-2": 1, "H1N1": 1, "HIV": 1, "Luana Ara\u00fajo": 1, "IMC": 1, "Cochrane": 1, "Tamiflu": 1, "Direito": 1, "Rusty Razor": 1, "Programa Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o": 1}, "TEMPO": {"4h30min": 1, "2 de junho": 1, "mar\u00e7o": 1, "maio": 1}}, "20210525": {"PESSOA": {"Senador Tasso": 5, "Senador Otto": 5, "Secret\u00e1ria": 4, "Senador Alessandro": 3, "Ministro Mandetta": 2, "Ministro Pazuello": 2, "Senador Renan": 2, "Ministro Marcelo Queiroga": 2, "Ministro Queiroga": 2, "Presidente da Rep\u00fablica": 2, "Presidente da Mesa": 1, "Mayra Isabel Correia Pinheiro": 1, "Secret\u00e1ria do": 1, "Ministro da Sa\u00fade": 1, "Luiz Henrique Mandetta": 1, "Ministro Eduardo Pazuello": 1, "George Magalh\u00e3es": 1, "Secret\u00e1ria da Sgtes": 1, "Ministro Marcelo": 1, "Ministro Luiz Henrique Mandetta": 1, "Secret\u00e1ria da Secretaria": 1, "Prefeito": 1, "Dr. Omar": 1, "Mayra": 1, "Dr. Mauro": 1, "Rodrigo Menegat": 1, "Presidente da": 1, "Presidente da Anvisa": 1, "Secret\u00e1rio Marcellus": 1, "Cear\u00e1": 1, "Dra. Lucy Kerr": 1, "Deus": 1, "Dra. Nise": 1, "Dra. Luana": 1, "Dr. Alessandro": 1, "Dr. Julio Croda": 1, "Senador Rog\u00e9rio": 1}, "ORGANIZACAO": {"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 59, "OMS": 19, "Conitec": 10, "Conselho Federal de Medicina": 9, "Sgtes": 9, "UTI": 8, "Anvisa": 7, "SUS": 6, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade": 5, "Pol\u00edcia Federal": 4, "Universidade Federal do Cear\u00e1": 3, "UTIs": 3, "SGTES": 3, "Amib": 3, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade": 3, "Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria": 3, "MEC": 3, "Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade": 2, "Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos": 2, "Hospital Geral de Fortaleza": 2, "Sindicato dos M\u00e9dicos do Cear\u00e1": 2, "Minist\u00e9rio P\u00fablico": 2, "Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria": 2, "Minist\u00e9rio": 2, "SVS": 2, "Secretaria de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria": 2, "Conass": 2, "Conasems": 2, "Sociedade Brasileira de Infectologia": 2, "Tribunal de Contas da Uni\u00e3o": 2, "The Lancet": 2, "Universidade Federal de Minas Gerais": 2, "Judici\u00e1rio": 2, "Lancet": 2, "Senado": 1, "Universidade de S\u00e3o Paulo": 1, "Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1": 1, "Universidade do Porto": 1, "Centro Universit\u00e1rio Christus": 1, "Centro de Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica e Neonatal do": 1, "Hospital Geral Dr. Waldemar Alc\u00e2ntara": 1, "Instituto Nacional de Previd\u00eancia Social": 1, "Servi\u00e7o de Per\u00edcia M\u00e9dica da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o": 1, "Coned": 1, "Conselho Editorial do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 1, "Comiss\u00e3o de \u00c9tica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 1, "Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS": 1, "UNA-SUS": 1, "Sistema Universidade Aberta do SUS": 1, "Comiss\u00e3o Mista de Especialidades M\u00e9dicas do": 1, "Comit\u00ea Intersetorial do Plano Nacional de Enfrentamento ao Feminic\u00eddio": 1, "Comit\u00ea Gestor da Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o da Automutila\u00e7\u00e3o e do Suic\u00eddio": 1, "Poder P\u00fablico": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal": 1, "Brasil Conta Comigo \u2013 Acad\u00eamico": 1, "Brasil Conta Comigo \u2013 Residentes na \u00c1rea de Sa\u00fade": 1, "Brasil Conta Comigo \u2013 Profissionais da Sa\u00fade": 1, "Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira": 1, "ABP": 1, "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o": 1, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil": 1, "ONU": 1, "Sociedade de Terapia Intensiva": 1, "White Martins": 1, "Minist\u00e9rio da Defesa": 1, "Manaus": 1, "Hospital 28 de Agosto": 1, "Secretaria Municipal de Sa\u00fade": 1, "Secretaria Estadual": 1, "Secretaria Municipal": 1, "Secretaria Executiva": 1, "Sociedade Brasileira de Pediatria": 1, "Pal\u00e1cio": 1, "Gol": 1, "Prefeituras": 1, "Comiss\u00e3o Nacional de Resid\u00eancia M\u00e9dica": 1, "Legislativo": 1, "O": 1, "Universidade de Goi\u00e1s": 1, "CPI": 1, "Cuba": 1, "M\u00e9xico": 1, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do M\u00e9xico": 1, "Pfizer": 1, "AstraZeneca": 1, "Ebserh": 1, "Hospital 28": 1, "Mais M\u00e9dicos": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade": 1, "Banco do Brasil": 1, "Comiss\u00e3o Nacional de \u00c9tica em Pesquisa": 1, "Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa": 1, "TCU": 1, "Jama": 1}, "LOCAL": {"Manaus": 59, "Bras\u00edlia": 3, "Amazonas": 3, "S\u00e3o Paulo": 3, "Cear\u00e1": 2, "Davos": 2, "Amaz\u00f4nia": 2, "Fortaleza": 1, "Federa\u00e7\u00e3o": 1, "YouTube": 1, "New England Journal of": 1, "China": 1, "Estado de S\u00e3o Paulo": 1, "Rio Negro": 1, "Rep\u00fablica Tcheca": 1, "Cuba": 1, "Estado do Amazonas": 1, "Lancet": 1}, "TEMPO": {"11": 9, "janeiro": 5, "3": 3, "5": 3, "20": 3, "2009": 2, "2006": 2, "2007": 2, "2005": 2, "1934": 2, "abril": 2, "1991": 1, "1992": 1, "1995": 1, "2002": 1, "dezembro de 2002": 1, "dezembro de 2007": 1, "janeiro de 2019": 1, "outubro de 2020": 1, "2013": 1, "2015": 1, "2018": 1, "2030": 1, "30 de janeiro de 2020": 1, "3 de fevereiro de 2020": 1, "mar\u00e7o de 2020": 1, "31 de dezembro de 2020": 1, "dezembro de": 1, "2020": 1, "dezembro de 2020": 1, "27 de dezembro de 2020": 1, "2 de janeiro de 2021": 1, "2017": 1, "mar\u00e7o": 1, "28 de dezembro": 1, "28": 1, "4": 1, "8h": 1, "2021": 1, "8": 1, "1947": 1, "junho": 1, "1944": 1, "28 de agosto": 1, "maio": 1, "9h": 1}, "OUTROS": {"UTI": 6, "TrateCov": 4, "Nota n\u00ba 17": 3, "RT": 3, "AndroCoV": 3, "Chikungunya": 3, "P1": 2, "Nota Orientativa n\u00ba 17": 2, "PCR": 2, "Pediatria e Neonatologia": 1, "Ci\u00eancias": 1, "Neonatologia": 1, "Medicina do Trabalho": 1, "Bio\u00e9tica": 1, "Internato M\u00e9dico de Pediatria": 1, "SUS": 1, ".": 1, "196": 1, "ProvMed 2030": 1, "O Brasil Conta Comigo": 1, "Enfermagem": 1, "Fisioterapia": 1, "Farm\u00e1cia": 1, "Sa\u00fade com Agente": 1, "Semana Epidemiol\u00f3gica": 1, "Nota Orientativa n\u00ba 9": 1, "HIV": 1, "Brasil Conta Comigo": 1, "Mentalize": 1, "Nota de Orienta\u00e7\u00e3o n\u00ba 9": 1, "RTC": 1, "Sa\u00fade": 1, "AndroCov": 1, "Sampa Dengue": 1, "CRM": 1, "Dra. Mayra Pinheiro": 1, "BCG": 1, "Reuquinol": 1, "Programa Mais M\u00e9dicos": 1, "Revalida": 1, "Senador": 1, "Nota n\u00ba 9": 1, "Fase III": 1, "O Brasil": 1, "O": 1, "Declara\u00e7\u00e3o de Helsinque": 1, "Nature": 1}, "VALOR": {"14": 7, "mais de 300": 6, "30 anos": 5, "22": 5, "185 mil": 3, "18": 3, "2 mil": 3, "96 mil": 3, "17": 3, "20%": 3, "73": 3, "21": 2, "15": 2, "16": 2, "242 mil": 2, "37,5 vezes": 2, "136": 2, "40": 2, "80%": 2, "5%": 2, "99": 2, "25 anos": 2, "mais de 5,3 mil": 1, "mais de 22 milh\u00f5es": 1, "mais de 53 mil": 1, "mais de 453 milh\u00f5es": 1, "mais de 1,007 milh\u00e3o de": 1, "13": 1, "mais de 2 milh\u00f5es": 1, "5": 1, "mais de 380 mil": 1, "19": 1, "mais de 2,4 mil": 1, "mais de 1 milh\u00e3o de": 1, "mais de 1,007 milh\u00e3o": 1, "mais de 300 mil": 1, "30 mil metros c\u00fabicos": 1, "80 mil metros c\u00fabicos": 1, "mais de 1,2 mil": 1, "mais de 100%": 1, "90%": 1, "mais de 90%": 1, "20 p\u00e1ginas": 1, "USS$19 milh\u00f5es": 1, "cerca de 4 mil": 1, "US$38 milh\u00f5es": 1, "1A": 1, "600ml": 1, "600mg": 1, "25": 1, "347": 1, "90 dias": 1, "6 mil": 1, "cerca de": 1, "216 milh\u00f5es de": 1, "40 milh\u00f5es": 1, "2 milh\u00f5es": 1, "cerca de 19 mil": 1, "85%": 1, "24%": 1, "65%": 1, "60%": 1, "29": 1, "30 dias": 1, "1.007.000": 1, "20": 1, "US$19 milh\u00f5es": 1, "R$0,10": 1, "R$17 mil": 1, "R$24 mil": 1, "mais de 40": 1, "mais de 30 dias": 1, "cerca de 115": 1}}, "20210714": {"TEMPO": {"22": 23, "18": 10, "20 de novembro": 6, "23": 5, "2017": 5, "25 de fevereiro": 3, "maio": 3, "10h21": 3, "junho de 2020": 2, "junho": 2, "3 de novembro": 2, "12 de janeiro": 2, "19": 2, "4 de mar\u00e7o": 2, "5": 2, "janeiro": 2, "julho de 2018": 1, "outubro": 1, "2019": 1, "3 de novembro de 2020": 1, "1973": 1, "agosto de 2020": 1, "agosto de": 1, "2020": 1, "9 de dezembro": 1, "dezembro": 1, "20 de novembro de 2020": 1, "27 de novembro de 2020": 1, "9 de dezembro de 2020": 1, "12 de janeiro de 2021": 1, "7 de janeiro de 2021": 1, "7 de janeiro": 1, "20": 1, "22 de mar\u00e7o": 1, "23 de mar\u00e7o": 1, "21": 1, "11h": 1, "19h": 1, "22h": 1, "7": 1, "8 de janeiro": 1, "28 de fevereiro": 1, "14 de abril": 1, "12 de junho": 1, "2018": 1, "7 de maio": 1, "22 de abril": 1, "mar\u00e7o": 1, "2014": 1, "6 de mar\u00e7o": 1, "15h22": 1}, "PESSOA": {"William": 9, "Luis": 6, "Emanuela": 3, "Rodrigo de Lima": 3, "Luis Ricardo": 3, "Madison": 3, "Regina C\u00e9lia": 3, "Francisco Maximiano": 3, "Diretor Institucional": 3, "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade": 2, "T\u00falio": 2, "Consultor Jur\u00eddico": 2, "Secret\u00e1rio Elcio Franco": 2, "Ariadne": 2, "William Amorim": 2, "Sra. Senadora": 2, "Presidente da": 2, "Ricardo Barros": 2, "Fl\u00e1vio Bolsonaro": 2, "Pojo": 2, "Eduardo Pojo": 2, "Luis Miranda": 2, "Senador Humberto": 2, "Diretora-Executiva": 1, "Roberto Dias": 1, "Secret\u00e1rio Elcio": 1, "Secret\u00e1rio H\u00e9lio Angotti": 1, "Roberto Ferreira Dias": 1, "Secret\u00e1rio-Executivo de Sa\u00fade": 1, "Rodrigo Cruz": 1, "Arnaldo": 1, "Francieli": 1, "Dr. Lauricio Cruz": 1, "Pazuello": 1, "Presidente da Bharat": 1, "Mr. Krishna Ella": 1, "Raches Ella": 1, "Venkat": 1, "Mr. Sai Prasad": 1, "Diretor-Executivo": 1, "Mr. Apoorv Kumar": 1, "PNI": 1, "L\u00edlian": 1, "Dra. Daniela Marreco": 1, "Dr. Daniel Cruz": 1, "Marcelo Pires": 1, "Regina": 1, "Presidente da Anvisa": 1, "Renata": 1, "Sr. Presidente Omar Aziz": 1, "Presidente Omar Aziz": 1, "Danilo Trento": 1, "Clovis": 1, "Bar\u00e3o": 1, "Felipe Maximiano": 1, "Leonardo Ananda": 1, "Elson Gomes": 1, "Francisco": 1, "Danilo Fiorini": 1, "CFO": 1, "Embaixador": 1, "Sr. Leonardo Ananda": 1, "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do": 1, "Dimp": 1, "Ricardo": 1, "Senadora Eliziane": 1, "Presidente da Rep\u00fablica": 1, "Dr. T\u00falio": 1, "T\u00falio Silveira": 1, "Leandro": 1}, "ORGANIZACAO": {"Precisa": 70, "Bharat": 64, "Anvisa": 44, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 29, "Covaxin": 9, "SVS": 8, "Madison": 8, "CPI": 8, "INCQS": 7, "Pol\u00edcia Federal": 6, "Pfizer": 5, "Dimp": 5, "\u00cdndia": 5, "GDF": 5, "Cimatec": 5, "Global": 4, "Bharat Biotech": 4, "Minist\u00e9rio": 4, "CNPJ": 3, "Secretaria Executiva": 3, "Precisa Medicamentos": 3, "Moderna": 3, "Envixia": 3, "Uni\u00e3o": 3, "Instituto Israelita Albert Einstein": 2, "TCU": 2, "CDSCO": 2, "Departamento de Importa\u00e7\u00e3o": 2, "Cupid": 2, "Madison Biotech": 2, "Incoterm": 2, "Siscomex": 2, "BNDES": 2, "Medlevensohn": 2, "Lacen": 2, "Dicol": 2, "8.666": 1, "Fukuma": 1, "CRF": 1, "BSF": 1, "PNI": 1, "AstraZeneca": 1, "Fiocruz": 1, "Conjur": 1, "SEI": 1, "SCTIE": 1, "Unicef": 1, "Coordena\u00e7\u00e3o-Geral do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es": 1, "Diretoria 5 da Anvisa": 1, "Diretoria 5": 1, "Senado": 1, "RDC": 1, "Paraguai": 1, "FCA": 1, "Kiwpped": 1, "Presid\u00eancia": 1, "Bar\u00e3o Turismo": 1, "Xis": 1, "C\u00e2mara de Com\u00e9rcio \u00cdndia Brasil": 1, "OMS": 1, "Judici\u00e1rio": 1, "Senai": 1, "Senai Cimatec": 1, "Secretaria de Sa\u00fade do DF": 1, "CGU": 1, "Iqvia": 1, "NIV": 1, "The Lancet": 1, "Poder P\u00fablico": 1, "Grupo Global": 1, "Diretoria de Compliance": 1, "ARO": 1, "Academic Research Organization": 1, "Instituto Israelita": 1, "Janssen": 1, "Uni\u00e3o Qu\u00edmica": 1, "Instituto Gamaleya": 1, "Kwipped": 1}, "OUTROS": {"Dropbox": 7, "Covaxin": 6, "Fase": 3, "Fase III": 3, "Medlevensohn": 3, "Fase II": 2, "8.666": 2, "Sputnik": 2, "LI": 2, "RDC": 2, "MedTeste": 2, "MedLevensohn": 2, "476": 2, "RH": 1, "Farmac\u00eautica": 1, "Assuntos Regulat\u00f3rios": 1, "NDA": 1, "Direito Administrativo": 1, "Lei 8.666": 1, "32": 1, "CoronaVac": 1, "RDC 476": 1, "Valida\u00e7\u00e3o de Cadeia de Frio": 1, "NCM": 1, "Teams": 1, "Fase Cl\u00ednica I": 1, "POPs": 1, "PIC/S": 1, "ICH": 1, "MP": 1, "Envixia": 1, "Madison": 1, "Falso Negativo": 1, "Siscomex": 1, "Fase Cl\u00ednica III": 1, "MOU": 1}, "LOCAL": {"\u00cdndia": 19, "Hyderabad": 9, "D\u00e9li": 4, "Portal da Transpar\u00eancia": 2, "Secretaria Executiva": 2, "Bharat": 2, "Dropbox": 2, "Telangana": 1, "Estado de Telangana": 1, "Teams": 1, "Dicol": 1, "Portal": 1, "Singapura": 1, "Mumbai": 1, "Lancet": 1, "Hungria": 1, "Uni\u00e3o Europeia": 1, "Estados Unidos": 1, "Siscomex": 1}, "VALOR": {"US$10": 14, "US$15": 13, "100%": 11, "US$18": 4, "70": 3, "US$5": 2, "60 dias": 2, "50 milh\u00f5es": 2, "114 dias": 1, "mais de 16": 1, "mais de 30": 1, "mais de 15": 1, "US$10.7": 1, "5": 1, "20 milh\u00f5es": 1, "mais de 40": 1, "US$15 at\u00e9": 1, "US$20": 1, "72 horas": 1, "US$50 milh\u00f5es": 1, "mais de 50": 1, "11": 1, "R$176 mil": 1, "150 mil": 1, "139,90": 1, "R$99": 1, "R$139,90": 1, "15 dias": 1}}, "20210708": {"PESSOA": {"Senador Otto": 8, "Senador Randolfe": 3, "Coronel Elcio": 3, "Senador Marcos Rog\u00e9rio": 2, "Vice-Presidente": 2, "Dra. Carla Domingues": 2, "Presidente da Rep\u00fablica": 2, "Sr. Otto": 2, "Roberto": 2, "Elcio": 2, "Senador Renan": 1, "Senador Gir\u00e3o": 1, "Drs. J\u00falio Croda": 1, "Wanderson Oliveira": 1, "Coordenadora Substituta": 1, "Coordenadora Geral": 1, "Coordenadora do": 1, "Coordenadora": 1, "Luana": 1, "Senadora Eliziane": 1, "Coordenadora do Programa": 1, "Dr. Otto": 1, "Secret\u00e1rio Wanderson": 1, "Coronel Elcio Franco": 1, "Lauricio Cruz": 1, "Eliziane": 1, "Roberto Dias": 1, "Nat\u00e1lia Cancian": 1, "Secret\u00e1rio Anderson": 1, "Coordenadora-Geral do": 1, "Thiago": 1}, "ORGANIZACAO": {"PNI": 47, "Anvisa": 16, "Pfizer": 11, "Secretaria Executiva": 10, "Conasems": 9, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 8, "Conass": 8, "AstraZeneca": 8, "OMS": 8, "CPI": 6, "Fiocruz": 6, "C\u00e2mara T\u00e9cnica": 6, "Comiss\u00e3o": 4, "EpiSUS": 4, "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade": 4, "Centro de Controle de Doen\u00e7as dos Estados Unidos": 3, "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia": 3, "Covax": 3, "N\u00facleo de Comunica\u00e7\u00e3o": 3, "Universidade de Bras\u00edlia": 2, "Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o e Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis": 2, "Ministro da Sa\u00fade": 2, "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade": 2, "Sociedade Brasileira de Pediatria": 2, "Sociedade Brasileira de Imuniza\u00e7\u00f5es": 2, "Conselho Federal de Medicina": 2, "Conselho Federal de Enfermagem": 2, "Na\u00e7\u00e3o": 2, "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria": 2, "DIDT": 2, "C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora": 2, "Butantan": 2, "C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora em Imuniza\u00e7\u00f5es": 2, "Lancet": 2, "Supremo": 1, "Universidade Estadual do Centro-Oeste": 1, "Instituto Sabin de Vacina dos Estados Unidos": 1, "Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Paran\u00e1": 1, "Servi\u00e7o de Aprendizagem Comercial": 1, "Coordena\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade": 1, "C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora em Imuniza\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis": 1, "Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade": 1, "Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade": 1, "Sociedade Brasileira de Infectologia; de Alergia e Imunologia": 1, "Federa\u00e7\u00e3o Brasileira das Associa\u00e7\u00f5es de Ginecologia e Obstetr\u00edcia": 1, "Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira": 1, "Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira": 1, "Conselho Federal de Farm\u00e1cia": 1, "Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva": 1, "Bio-Manguinhos/": 1, "Instituto Butantan": 1, "Instituto de Tecnologia do Paran\u00e1": 1, "C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora para A\u00e7\u00f5es Integradas \u00e0 Assist\u00eancia \u00e0 Gestante e Pu\u00e9rpera": 1, "Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade": 1, "Coordena\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es": 1, "Covaxin": 1, "Conitec": 1, "Gabinete da Secret\u00e1ria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade": 1, "SVS": 1, "Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ginecologia e Obstetr\u00edcia": 1, "Abrasco": 1, "Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria": 1, "Estado do": 1, "Munic\u00edpio do": 1, "Comit\u00ea Interinstitucional de Farmacovigil\u00e2ncia": 1, "INCQS": 1, "Sanofi": 1, "Comit\u00ea T\u00e9cnico Assessor de Imuniza\u00e7\u00f5es": 1, "Coordena\u00e7\u00e3o-Geral": 1, "Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o": 1, "Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o": 1, "The Lancet": 1, "Canad\u00e1": 1, "Ag\u00eancia Nacional": 1, "Janssen": 1, "CDC": 1, "Sage": 1, "AstraZeneca/": 1, "C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora em Imuniza\u00e7\u00e3o": 1, "Covax Facility": 1, "CIB": 1, "Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite": 1, "Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade": 1, "Rede Nacional de Dados em Sa\u00fade": 1, "Datasus": 1}, "VALOR": {"12 semanas": 11, "1": 7, "100%": 6, "30 dias": 6, "2": 6, "70": 5, "100 mil": 4, "39": 4, "10%": 4, "2 milh\u00f5es": 4, "27": 3, "19": 3, "45 dias": 3, "80 milh\u00f5es": 2, "95%": 2, "38 mil": 2, "2 a 8": 2, "26": 2, "80%": 2, "15.2": 2, "X": 2, "28 dias": 2, "30 segundos": 1, "mais de 520 mil": 1, "24 por 7": 1, "3,6 mil horas": 1, "48": 1, "77": 1, "7": 1, "5": 1, "47 anos": 1, "24 horas": 1, "7 dias": 1, "273": 1, "52": 1, "14 dias": 1, "5 dias": 1, "15 mil": 1, "3": 1, "65": 1, "55%": 1, "90 dias": 1, "80% a 90%": 1, "59% a 90%": 1, "acima de 70 anos": 1, "cerca de": 1, "85%": 1, "40% a 50%": 1, "16": 1, "6 semanas": 1, "20%": 1, "80": 1, "5.570": 1, "142,5 milh\u00f5es": 1, "em torno de 106 milh\u00f5es": 1, "em torno de 78 milh\u00f5es": 1, "em torno de 27 milh\u00f5es": 1, "6 milh\u00f5es": 1, "70 milh\u00f5es": 1, "16 semanas": 1, "em torno de 50 a 100": 1, "140": 1, "42 milh\u00f5es": 1, "em torno de 140 milh\u00f5es": 1, "em torno de 26": 1, "28": 1, "14 a 28": 1, "70%": 1, "59": 1}, "TEMPO": {"2014": 5, "14 de maio": 4, "16 de dezembro": 4, "19 de junho": 4, "2015": 3, "19 de junho de 2020": 3, "8": 3, "2005": 2, "2006": 2, "2018": 2, "maio de 2019": 2, "julho": 2, "outubro de 2019": 2, "23 de abril": 2, "7 de maio": 2, "9": 2, "14": 2, "15": 2, "19 de maio": 2, "dezembro": 2, "maio": 2, "dezembro de 2019": 1, "fevereiro de 2020": 1, "2003": 1, "2020": 1, "2017": 1, "2010": 1, "setembro de 1973": 1, "agosto de 2020": 1, "3 de setembro de 2020": 1, "2019": 1, "2021": 1, "17 de fevereiro": 1, "Nove de maio": 1, "10": 1, "15 de maio": 1, "19": 1, "18 de maio": 1, "janeiro": 1, "18 de janeiro": 1, "1994": 1, "1989": 1, "21 de junho": 1, "15 de junho de 2021": 1, "2004": 1, "31 de julho de 2015": 1, "6 de maio de 2019": 1, "14 de outubro de 2019": 1}, "OUTROS": {"PNI": 17, "CoronaVac": 9, "AstraZeneca": 8, "Pfizer": 8, "Vacinologia": 4, "Fase IV": 3, "Janssen": 3, "EpiSUS": 2, "Estado": 2, "Dia das M\u00e3es": 2, "Enfermagem": 1, "Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia": 1, "Medicina Tropical": 1, "Pr\u00eamio Adolfo Lutz e Vital Brazil": 1, "Expoepi": 1, "HPV": 1, "Hepatite A": 1, "Hepatite B": 1, "Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra": 1, "Fase I": 1, "Nota T\u00e9cnica n\u00ba 117": 1, "SARS-CoV": 1, "Fases I": 1, "Sanofi": 1, "Covax": 1, "SEI": 1, "Vacina\u00e7\u00e3o de Covid-19": 1, "Reatogenicidade": 1, "Reatogenicidade e": 1, "Fase II": 1, "Uni\u00e3o Qu\u00edmica": 1, "Influenza": 1, "Na\u00e7\u00e3o": 1, "Fase III": 1, "SI": 1}, "LOCAL": {"Reino Unido": 5, "Estado do Paran\u00e1": 3, "Canad\u00e1": 3, "Senador": 2, "Fran\u00e7a": 2, "Alemanha": 2, "Finl\u00e2ndia": 2, "Su\u00e9cia": 2, "Estados Unidos": 2, "S\u00e3o Paulo": 2, "Estado de Santa Catarina": 1, "Paran\u00e1": 1, "Munic\u00edpio de": 1, "Chopinzinho": 1, "Bras\u00edlia": 1, "Portaria": 1, "Folha de S.Paulo": 1, "Rio de Janeiro": 1, "Estado do Rio de Janeiro": 1, "D\u00e9cimo Quinto Informe T\u00e9cnico": 1, "17\u00aa Pauta de Distribui\u00e7\u00e3o": 1, "Noruega": 1, "Dinamarca": 1, "Serrana": 1, "Sousa": 1, "Para\u00edba": 1}}, "20210520": {"PESSOA": {"Doutor": 4, "Ministros": 3, "CEO": 3, "Presidente da Rep\u00fablica": 3, "Fabio": 3, "Coronel": 2, "Elcio": 2, "doutor": 1, "General": 1, "Secret\u00e1ria Mayra": 1, "Rodrigo Pacheco": 1, "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade": 1, "Senador Angelo Coronel": 1, "Executivos": 1, "Senador Randolfe": 1, "Senador de": 1, "Advogado-Geral da Uni\u00e3o": 1, "Dr. Zoser": 1, "Dr. Jailor": 1, "Jailor": 1, "General Braga Netto": 1, "Ministro da": 1, "Governador do Amazonas": 1, "Presidente Bolsonaro": 1, "Fabio Wajngarten": 1, "Carlos Murillo": 1, "Ministro Pazuello": 1, "Eduardo": 1, "Senador Izalci": 1, "Deputado Peternelli": 1, "Secret\u00e1rio Coronel Robson": 1, "Dsei": 1, "Ministro Mandetta": 1}, "ORGANIZACAO": {"Pfizer": 21, "Butantan": 13, "SUS": 13, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 12, "Anvisa": 8, "Fiocruz": 7, "Conasems": 6, "Covax Facility": 6, "Minist\u00e9rio": 5, "UBS": 5, "AGU": 4, "CGU": 4, "Conass": 4, "Casa Civil": 4, "Governo Federal": 4, "Conjur": 3, "Diretoria de Integridade": 3, "Denasus": 3, "Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Amazonas": 2, "White Martins": 2, "TrateCov": 2, "TCU": 2, "STF": 2, "Minist\u00e9rio da Defesa": 2, "Ex\u00e9rcito": 2, "OMS": 2, "MRE": 2, "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito": 1, "RDE": 1, "Carbox": 1, "PGR": 1, "Congresso": 1, "Fiesp": 1, "Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas": 1, "MD": 1, "Senado": 1, "Governador do Amazonas": 1, "Pol\u00edcia Militar": 1, "Congresso Nacional": 1, "Petrobras": 1, "TCUs": 1, "Bharat": 1, "\u00cdndia": 1, "IFA": 1, "BI": 1, "GEs": 1, "Poder Executivo": 1, "C\u00e2mara": 1, "LQFE": 1, "Supremo": 1, "Prefeito": 1, "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 1}, "LOCAL": {"Manaus": 27, "Amazonas": 4, "Twitter": 3, "Israel": 2, "Am\u00e9rica Latina": 2, "S\u00e3o Paulo": 2, "Anexo 1": 1, "Bras\u00edlia": 1, "Estados Unidos": 1, "Bel\u00e9m": 1, "China": 1, "\u00cdndia": 1, "Roraima": 1}, "OUTROS": {"MOU": 7, "Twitter": 4, "PL": 3, "MP": 3, "Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal": 3, "CoronaVac": 2, "LOA": 2, "Siafi": 2, "UTI": 2, "n\u00b0": 1, "MPs": 1, "Opera\u00e7\u00e3o Distribui\u00e7\u00e3o de Respiradores": 1, "Or\u00e7amento": 1, "Sa\u00fade": 1, "TrateCov": 1, "H\u00e9rcules": 1, "IFAs": 1, "BI Localiza SUS": 1}, "VALOR": {"US$40": 4, "5%": 3, "8m": 2, "6 a 11": 2, "14": 2, "R$112 bilh\u00f5es": 2, "40 bilh\u00f5es": 2, "10%": 2, "70": 2, "US$10": 2, "60 dias": 2, "18": 2, "6 a 10": 1, "97%": 1, "200 milh\u00f5es": 1, "R$133,9 bilh\u00f5es": 1, "R$64,2 bilh\u00f5es": 1, "R$79 bilh\u00f5es": 1, "R$33 bilh\u00f5es": 1, "R$18 bilh\u00f5es": 1, "22 bilh\u00f5es": 1, "R$15,6 bilh\u00f5es": 1, "R$31 bilh\u00f5es": 1, "R$23,5 bilh\u00f5es": 1, "24,4 bilh\u00f5es": 1, "18 bi": 1, "22 bi": 1, "R$40 bilh\u00f5es": 1, "112 bi": 1, "50 vezes": 1, "R$10": 1, "40": 1, "50": 1, "30 milh\u00f5es": 1, "100 milh\u00f5es": 1, "100": 1, "mais de 70 anos": 1, "acima de 50 anos": 1, "11": 1, "441 mil": 1, "15 dias": 1, "17": 1, "19": 1, "20": 1, "80%": 1, "16 horas": 1, "100%": 1, "26": 1}, "TEMPO": {"dezembro": 7, "10": 6, "junho": 5, "6": 4, "23 de fevereiro": 4, "2020": 4, "abril": 3, "maio": 3, "4 de janeiro": 3, "3 de janeiro": 3, "6 de janeiro": 2, "11": 2, "26 de agosto": 2, "17": 2, "7": 2, "2021": 2, "agosto": 2, "mar\u00e7o": 2, "17 de outubro": 1, "18": 1, "8": 1, "31 de mar\u00e7o": 1, "11h": 1, "12": 1, "17 de dezembro": 1, "3": 1, "20 de mar\u00e7o": 1, "16 de maio de 2020": 1, "16 de maio": 1}}, "20210511": {"ORGANIZACAO": {"Anvisa": 93, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 18, "CPI": 16, "Uni\u00e3o Qu\u00edmica": 12, "Sputnik": 11, "CTNBio": 6, "AstraZeneca": 5, "M\u00e9xico": 5, "Supremo Tribunal Federal": 4, "R\u00fassia": 4, "OMS": 4, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade": 4, "Marinha": 3, "CoronaVac": 3, "Comiss\u00e3o": 3, "ButanVac": 3, "Cievs": 3, "Casa Civil": 3, "Pfizer": 3, "Conep": 3, "ICH": 3, "\u00cdndia": 2, "Minist\u00e9rio": 2, "STF": 2, "Estados Unidos": 2, "X": 2, "Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de S\u00e3o Paulo": 2, "Versamune": 2, "Butantan": 2, "Senado Federal": 2, "Pol\u00edcia Federal": 2, "Estado da Bahia": 2, "Argentina": 2, "Conselho Federal de Medicina": 2, "Ex\u00e9rcito Brasileiro": 2, "Sistema \u00danico de Sa\u00fade": 1, "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria": 1, "Instituto Coppead": 1, "Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro": 1, "IFA": 1, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Chile": 1, "Grupo Executivo Interministerial e Anvisa": 1, "Comit\u00ea de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudos Cl\u00ednicos, Registro e Altera\u00e7\u00e3o P\u00f3s-": 1, "Instituto M\u00e9dico Legal": 1, "Instituto Butantan": 1, "IML": 1, "Comit\u00ea Independente": 1, "Casa": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade": 1, "Russian Direct Investment Fund": 1, "Assessoria de Assuntos Internacionais": 1, "Academia Rio Branco": 1, "Instituto Rio Branco": 1, "MRE": 1, "Embaixada do Brasil": 1, "Instituto Gamaleya": 1, "Diretoria": 1, "Comiss\u00e3o de Assuntos Sociais": 1, "Rede Globo": 1, "Reino Unido": 1, "Hospital Israelita Albert Einstein": 1, "Estados Unidos da Am\u00e9rica": 1, "Embaixada": 1, "Supremo Tribunal": 1, "Justi\u00e7a": 1, "Governo do Estado da Bahia": 1, "Receita Federal": 1, "Justi\u00e7a Federal": 1, "TRF da 1\u00aa Regi\u00e3o": 1, "GDF": 1, "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es": 1, "MCTIC": 1, "SUS": 1, "Fiocruz": 1, "Governo Federal": 1, "Bayer": 1, "Ag\u00eancia": 1, "Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira": 1, "PIC/S": 1, "Anmat": 1, "For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira": 1, "Conselho Federal e Regional de Medicina": 1, "TCU": 1, "MPF": 1}, "PESSOA": {"Ministro Mandetta": 9, "Senador Humberto Costa": 5, "Senador Omar Aziz": 3, "Senador Renan": 3, "Senador Angelo Coronel": 3, "Senador Renan Calheiros": 2, "V. Exas.": 2, "Dra. Nise Yamaguchi": 2, "Ministro Ramos": 2, "Presidente da Rep\u00fablica": 2, "Ministro de Estado": 2, "Ministro da Sa\u00fade": 2, "Ministro Teich": 2, "Dr. Romison": 2, "Embaixador": 2, "Senador Rog\u00e9rio Carvalho": 2, "Dr. Gustavo Mendes": 2, "Senador Fabiano Contarato": 2, "Sr. Vice-Presidente": 1, "General Braga Netto": 1, "Ministro-Chefe da Casa Civil": 1, "Ministros Jorge e Ramos": 1, "Jorge Oliveira": 1, "Doutora": 1, "Ministros": 1, "Gerente-Geral de Medicamentos": 1, "Diretora": 1, "Diretor-Presidente": 1, "Sr. Tagir Sitdekov": 1, "Vice-CEO": 1, "Chefe da": 1, "Ministro Braga Netto": 1, "Ministro Jorge": 1, "Governador Jo\u00e3o Doria": 1, "Senadora Eliziane": 1, "Presidente do Senado": 1, "Senador Rodrigo Pacheco": 1, "Secret\u00e1rio Executivo Jo\u00e3o Gabardo": 1, "Ministro Pazuello": 1, "Senador Randolfe": 1, "Dra. Meiruze Sousa Freitas": 1, "Dra. Meiruze": 1, "Dr. Dimas": 1, "Presidente Bolsonaro": 1, "Presidente da": 1, "Deus": 1, "Eminente": 1, "Senador Eduardo Gir\u00e3o": 1, "Dra. Samia": 1, "Pazuello": 1, "Presidente Omar Aziz": 1, "Senador Kajuru": 1, "Senador Izalci Lucas": 1, "ButanVac": 1, "Senador Telm\u00e1rio": 1, "V.Exa.": 1}, "OUTROS": {"Fase III": 8, "Sputnik V": 6, "Sputnik": 5, "CoronaVac": 4, "Lei 13.979": 3, "Fase II": 3, "Versamune": 3, "IFA": 2, "N95": 2, "KN95": 2, "Produto Interno Bruto": 2, "Dia das M\u00e3es": 2, "ButanVac": 2, "Pfizer": 2, "Coaliz\u00e3o V": 2, "H": 2, "MBA": 1, "Insumo Farmac\u00eautico Ativo": 1, "Coronavac": 1, "Aspirina": 1, "Band-Aid": 1, "Olimp\u00edadas": 1, "Coaliz\u00e3o 5": 1, "Fase": 1, "Phase III Study": 1, "Sa\u00fade": 1, "Justi\u00e7a": 1, "Infraestrutura": 1, "AstraZeneca": 1, "PIB": 1, "Lei n\u00ba 13.979": 1, "Lei 14.124": 1, "Pharmaceutical Inspection Committee": 1, "PIC": 1, "PIC/S": 1, "Fase I": 1, "Fases": 1}, "LOCAL": {"Argentina": 11, "\u00cdndia": 6, "R\u00fassia": 3, "China": 2, "Reino Unido": 2, "Pal\u00e1cio do Planalto": 2, "M\u00e9xico": 2, "Moscou": 2, "Rio de Janeiro": 2, "Aeroporto de Salvador": 2, "Bras\u00edlia": 1, "Cazaquist\u00e3o": 1, "Paraguai": 1, "Canad\u00e1": 1, "Europa": 1, "Distrito Federal": 1, "p. 19": 1, "Angola": 1, "Arm\u00eania": 1, "Azerbaij\u00e3o": 1, "Eslov\u00e1quia": 1, "Filipinas": 1, "Gab\u00e3o": 1, "Gana": 1, "Guatemala": 1, "Honduras": 1, "Iraque": 1, "\u00c1frica do Sul": 1, "G1": 1, "Norte": 1, "Bahia": 1, "Aeroporto JK": 1, "GDF": 1, "Estado da Bahia": 1, "Estado do Maranh\u00e3o": 1, "Nordeste": 1, "Amazonas": 1, "Guar\u00e1": 1, "Israel": 1}, "VALOR": {"58": 6, "60": 5, "30 dias": 4, "11": 4, "5 litros": 4, "57%": 3, "23": 3, "50%": 2, "22,8% do": 2, "15": 2, "92%": 2, "22 anos": 2, "1 x 103": 2, "1": 2, "600": 2, "1 milh\u00e3o": 2, "57 anos": 1, "20 anos": 1, "7 bilh\u00f5es de": 1, "4\u00ba": 1, "100 mil": 1, "102 mil": 1, "20 mil": 1, "15 dias": 1, "30 anos": 1, "24": 1, "64": 1, "39 dias": 1, "50,38%": 1, "70%": 1, "30 ou 40": 1, "12 ou 13": 1, "1 x 102": 1, "45 dias": 1, "30 mil": 1, "7 bilh\u00f5es": 1, "410 mil": 1, "mais de 14": 1, "299": 1, "mais de 70": 1, "53": 1, "57,8%": 1, "3,45 milh\u00f5es": 1, "2 milh\u00f5es": 1, "20 milh\u00f5es": 1, "38 milh\u00f5es": 1, "06": 1}, "TEMPO": {"2020": 6, "7 de fevereiro de 2020": 3, "31 de dezembro": 3, "mar\u00e7o": 3, "18 de mar\u00e7o de 2020": 3, "09/11": 2, "29 de outubro": 2, "abril": 2, "26": 2, "2030": 2, "19 de mar\u00e7o": 2, "2019": 2, "17 de janeiro": 1, "10 de novembro de 2020": 1, "16/11": 1, "14 de janeiro de 2021": 1, "31/03": 1, "6 de novembro de 2020": 1, "20h14": 1, "18h24": 1, "09": 1, "11": 1, "15 de mar\u00e7o de 2020": 1, "13 de mar\u00e7o": 1, "29 de janeiro": 1, "agosto de 2020": 1, "agosto": 1, "fevereiro": 1, "07 de fevereiro": 1, "16h": 1, "2027": 1, "2029": 1, "2021": 1, "31 de dezembro de 2021": 1, "18 de mar\u00e7o": 1, "20 de mar\u00e7o": 1, "21": 1, "22 de mar\u00e7o": 1, "26 de mar\u00e7o": 1, "8 de abril": 1, "junho": 1, "julho": 1, "anos 30": 1, "1946": 1, "1955": 1}}, "20210611": {"PESSOA": {"Cl\u00e1udio": 30, "Natalia": 11, "Presidente da Rep\u00fablica": 9, "Senador Randolfe": 3, "Pedro Hallal": 3, "Professor Marcus Lacerda": 3, "Christian Drosten": 3, "Professor Pedro Hallal": 3, "Senador Renan": 2, "Boris Johnson": 2, "Sr. Osmar Terra": 2, "Senador Gir\u00e3o": 2, "Carl Sagan": 2, "Jair Bolsonaro": 2, "Dr. Cl\u00e1udio": 2, "Senador Humberto Costa": 1, "Donald Trump": 1, "Alexander Lukashenko": 1, "Primeiro-Ministro do Reino Unido": 1, "Senador Humberto": 1, "Deputado Jair Bolsonaro": 1, "Nise Yamaguchi": 1, "Nise": 1, "Paulo Zanotto": 1, "Dr. Anthony Wong": 1, "Dr. Zeballos": 1, "Farmanguinhos": 1, "ex-Deputado Osmar Terra": 1, "Srs. Parlamentares": 1, "V. Sa.": 1, "Dra. Natalia": 1, "Senador Kajuru": 1, "Nat\u00e1lia": 1, "Senador Omar Aziz": 1, "Chefe da Na\u00e7\u00e3o": 1, "Professor Marcus": 1, "Stefan P\u00f6hlmann": 1, "Angela Merkel": 1, "Dra. Ludhmila": 1, "Professor Didier Raoult": 1, "Presidente da Comiss\u00e3o": 1, "Cochrane": 1, "Senador Heinze": 1, "Prof. Stefan P\u00f6hlmann": 1, "Professora Margareth Dalcolmo": 1, "Andrew Wakefield": 1, "Hanlon": 1}, "ORGANIZACAO": {"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 25, "Governo Federal": 11, "CPI": 9, "Instituto Quest\u00e3o de Ci\u00eancia": 8, "Fiocruz": 7, "Casa": 6, "Universidade de S\u00e3o Paulo": 5, "Conep": 5, "Anvisa": 4, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade": 4, "SUS": 4, "Comiss\u00e3o": 3, "Supremo Tribunal Federal": 3, "Butantan": 3, "Executivo": 3, "Legislativo": 3, "Uni\u00e3o": 3, "Cons\u00f3rcio Nordeste": 3, "Comit\u00ea de \u00c9tica": 3, "Universidade de Washington": 3, "USP": 3, "Hospital das Cl\u00ednicas": 2, "Coes": 2, "Poder P\u00fablico": 2, "Instituto Butantan": 2, "Pfizer": 2, "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito": 2, "OMS": 2, "Congresso Nacional": 2, "Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas": 2, "ONG": 2, "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas": 2, "Universidade de Columbia": 2, "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz": 1, "Universidade Johns Hopkins": 1, "Johns Hopkins": 1, "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria": 1, "Comit\u00ea de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade": 1, "GEI": 1, "Grupo Executivo Interministerial": 1, "Defesa Civil": 1, "Coordena\u00e7\u00e3o-Geral do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es": 1, "Janssen": 1, "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica": 1, "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Paulo": 1, "Senado": 1, "FAB": 1, "Albert Einstein": 1, "Instituto do Cora\u00e7\u00e3o": 1, "Fundo Rotat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade": 1, "Covaxin": 1, "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia e Insumos Estrat\u00e9gicos": 1, "Universidade Federal de Pelotas": 1, "Casas Legislativas": 1, "Judici\u00e1rio": 1, "Sistema \u00danico de Sa\u00fade": 1, "UTIs": 1, "Distrito Federal": 1, "Corte Suprema": 1, "Superior Tribunal de Justi\u00e7a": 1, "Poderes": 1, "Casa de pol\u00edtica": 1, "NIH": 1, "Instituto Nacional de Sa\u00fade": 1, "Ag\u00eancia Europeia de Medicamentos": 1, "Food and Drug Administration": 1, "Merck": 1, "Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva": 1, "Observat\u00f3rio Covid-19": 1, "Poder Legislativo": 1, "Quest\u00e3o de Ci\u00eancia": 1, "Comit\u00ea para Investiga\u00e7\u00e3o C\u00e9tica": 1, "Universidade de Col\u00fambia": 1, "Correios": 1, "Conselho do Instituto Brasil-Israel": 1, "Universidade Monash": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade": 1, "Cochrane": 1, "Comiss\u00e3o de \u00c9tica Nacional": 1, "Minist\u00e9rio": 1, "P\u00fablico Federal": 1, "Laborat\u00f3rio de Desenvolvimento de Vacinas": 1}, "OUTROS": {"PrEP": 4, "PNI": 3, "Goodman": 3, "Constitui\u00e7\u00e3o": 3, "Tamiflu": 3, "PEP": 3, "PFF2": 3, "Fase I": 3, "Sistema": 2, "Justi\u00e7a": 2, "Copa Am\u00e9rica": 2, "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas": 2, "Microbiologia": 2, "Cl\u00e1udio": 1, "Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar em": 1, "Servi\u00e7o de Sa\u00fade": 1, "\u00cdndice Global de Seguran\u00e7a em Sa\u00fade": 1, "Sistema \u00danico de Sa\u00fade": 1, "Sa\u00fade da Fam\u00edlia": 1, "EpiSUS": 1, "Epidemiologia de Campo": 1, "Congresso Nacional": 1, "Programa Mais M\u00e9dicos": 1, "SARS-": 1, "Regn-Cov2": 1, "Monoclonal Antibody": 1, "Lei 6.360": 1, "H1N1": 1, "Sputnik V": 1, "CoronaVac": 1, "AstraZeneca": 1, "Oxford": 1, "PIB": 1, "UTI": 1, "The Skeptic": 1, "Ph.D.": 1, "Engenharia Civil": 1, "Fase III": 1, "HIV": 1, "Solidarity": 1, "Recovery": 1, "Discovery": 1, "Jama": 1, "Fase II": 1, "Fase Pr\u00e9-Cl\u00ednica": 1, "Ci\u00eancia e Sociedade": 1, "H": 1, "Biologia": 1, "Tuba\u00edna": 1}, "LOCAL": {"Estados Unidos": 13, "S\u00e3o Paulo": 6, "Manaus": 6, "Rio de Janeiro": 5, "Araraquara": 4, "Alemanha": 3, "Planeta": 3, "Bras\u00edlia": 2, "Portugal": 2, "Estado de S\u00e3o Paulo": 2, "Reino Unido": 2, "O Globo": 2, "Marselha": 2, "Munic\u00edpio de Santos": 1, "Sarampo": 1, "Esplanada": 1, "Brics": 1, "Genebra": 1, "S\u00e3o Carlos": 1, "Inglaterra": 1, "Israel": 1, "Rio Grande do Sul": 1, "\u00cdndia": 1, "Chile": 1, "Cear\u00e1": 1, "Fortaleza": 1, "Nordeste": 1, "Pelotas": 1, "PowerPoint": 1, "Col\u00fambia": 1, "Genetic Literacy": 1, "Medscape": 1, "CBN": 1, "Fase III": 1, "Nova Zel\u00e2ndia": 1, "China": 1, "Austr\u00e1lia": 1, "Lancet": 1, "Lattes": 1, "The Lancet": 1}, "TEMPO": {"2020": 4, "mar\u00e7o": 3, "2021": 3, "90": 2, "junho": 2, "2019": 1, "2014": 1, "janeiro": 1, "abril": 1, "mar\u00e7o de 2020": 1, "s\u00e9culo XXI": 1, "80": 1, "Natal": 1, "1976": 1, "dezembro": 1, "70": 1, "julho de 2020": 1, "junho de 2020": 1, "1998": 1, "2018": 1}, "VALOR": {"15 milh\u00f5es": 9, "100%": 3, "800": 2, "11": 2, "R$600": 2, "500 mil": 2, "22\u00ba": 1, "41\u00ba": 1, "19 posi\u00e7\u00f5es": 1, "195": 1, "98\u00ba": 1, "94\u00ba": 1, "200, 300 dias": 1, "mais de 100 milh\u00f5es de": 1, "50 anos": 1, "20 anos": 1, "entre": 1, "R$16 mil": 1, "R$17 mil": 1, "mais de 35 anos": 1, "mais de 85%": 1, "Mais de 85%": 1, "em torno de 80 a 90 mil": 1, "R$200": 1, "5,6 mil": 1, "28": 1, "30 anos": 1, "2 mil": 1, "R$10 milh\u00f5es": 1, "19": 1, "R$3": 1, "Menos de 10%": 1, "menos de 10%": 1, "375 mil": 1, "17": 1, "70%": 1}}, "20210625": {"PESSOA": {"Presidente da Rep\u00fablica": 24, "Sr. Onyx": 6, "Coronel Pires": 5, "Onyx": 5, "Diniz": 5, "Pazuello": 5, "Maximiano": 4, "Madison": 4, "Max": 4, "Regina C\u00e9lia": 3, "Emanuela": 3, "Luis": 3, "Deus": 3, "Marcos Rog\u00e9rio": 3, "Ministro Onyx": 3, "Ministro da Sa\u00fade": 3, "Regina C\u00e9lia Silva Oliveira": 2, "Alex Leal Marinho": 2, "Regina": 2, "Deputadas": 2, "Elcio": 2, "Diretor Roberto": 2, "Deputado Federal": 2, "Tumulto": 2, "Bolsonaro": 2, "C\u00e9lio": 2, "Senadora Soraya": 2, "Luis Miranda": 2, "Senador Fernando Bezerra": 2, "Secret\u00e1rio-Geral": 2, "ex-Ministro Onyx": 2, "Marcos do Val": 2, "PAD": 2, "Sr. Elcio": 2, "Roberto": 2, "Senador Eduardo Gir\u00e3o": 2, "Ricardo Barros": 2, "Exmo. Sr. Senador Omar Aziz": 1, "Presidente da Comiss\u00e3o": 1, "Exmo. Sr. Senador Renan Calheiros": 1, "Relator da Comiss\u00e3o": 1, "Exmos. Senadores": 1, "Luis Ricardo Fernandes Miranda": 1, "Chefe de Importa\u00e7\u00e3o": 1, "Excelent\u00edssimo": 1, "Max,": 1, "Emanoela": 1, "Coordenador de Log\u00edstica": 1, "Coronel": 1, "Rodrigo": 1, "Coordenador Alex Lial Marinho": 1, "Alberto Ferreira Dias": 1, "Diretor": 1, "Roberto Ferreira Lima": 1, "Gustavo": 1, "Tha\u00eds": 1, "Coordenador Alex": 1, "Secret\u00e1rio Executivo": 1, "Senador Marcos Rog\u00e9rio": 1, "Procuradora": 1, "William": 1, "Thiago": 1, "Exmo. Presidente Omar Aziz": 1, "Sr. Eduardo Bolsonaro": 1, "Deputado Eduardo Bolsonaro": 1, "Sr. Israel": 1, "Sr. Diniz": 1, "Sr. Coronel Pires": 1, "Sr. Max": 1, "Secret\u00e1rio-Executivo": 1, "Fabr\u00edcio Carlos": 1, "Sr. Diniz Coelho": 1, "Senador Bezerra": 1, "Ministro Pazuello": 1, "Chefe de Gabinete do Presidente": 1, "Chefe de Gabinete": 1, "Ministro da Cidadania": 1, "Ricardo": 1, "Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro": 1, "Delegado da": 1, "Sr. Marcos Rog\u00e9rio": 1, "Global": 1, "Deputado Luis Miranda": 1, "Luis Ricardo": 1, "Sr. Fernando Bezerra": 1, "Ministro Ricardo Barros": 1, "Senador Jorginho": 1, "Presidente da C\u00e2mara": 1, "Senador Alessandro": 1, "Eduardo Bolsonaro": 1, "Presidente Arthur Lira": 1, "Soraya": 1}, "ORGANIZACAO": {"Anvisa": 22, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 18, "Pol\u00edcia Federal": 11, "CPI": 11, "Minist\u00e9rio": 9, "Comiss\u00e3o": 8, "Precisa": 6, "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal": 6, "Global": 5, "Covaxin": 5, "Governo Federal": 5, "PF": 5, "Departamento de Log\u00edstica": 4, "Pfizer": 4, "Globo": 4, "Pal\u00e1cio": 4, "FAB": 4, "Parlamento": 4, "Minist\u00e9rio P\u00fablico": 3, "Sputnik": 3, "Janssen": 3, "Bharat Biotech": 3, "Madison": 3, "CBPF": 3, "PR": 3, "MP": 3, "Secretaria Executiva": 2, "Precisa Medicamentos": 2, "CNN": 2, "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o": 2, "SUS": 2, "DG": 2, "Plen\u00e1rio": 2, "GDF": 2, "DG da": 2, "MPF": 2, "TCU": 2, "STF": 2, "Senado": 2, "Departamento de Log\u00edstica em Sa\u00fade": 1, "Governo dos Estados Unidos": 1, "Presid\u00eancia da CPI": 1, "CEOF": 1, "Coordena\u00e7\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira": 1, "CGLOG": 1, "Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Log\u00edstica de Insumos Estrat\u00e9gicos para Sa\u00fade": 1, "CGLIS": 1, "CGIES": 1, "Madison Biotech": 1, "SDS": 1, "Procuradoria": 1, "SVS": 1, "LI": 1, "\u00cdndia": 1, "Sa\u00fade": 1, "Presid\u00eancia": 1, "Diretoria Colegiada": 1, "CoronaVac": 1, "Covax Facility": 1, "Global e Precisa": 1, "Casa": 1, "Pal\u00e1cio do Planalto": 1, "Rede Globo": 1, "Receita": 1, "DG da Pol\u00edcia Federal": 1, "Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o": 1, "Secretaria": 1, "C\u00e2mara": 1, "Planalto": 1, "DG da PF": 1, "Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o": 1, "Secretaria de Sa\u00fade": 1, "Departamento da Pol\u00edcia Legislativa da C\u00e2mara dos Deputados": 1, "Pol\u00edcia": 1, "Judici\u00e1rio": 1}, "TEMPO": {"23": 9, "20": 7, "11h": 4, "2011": 3, "22": 3, "24": 3, "2018": 3, "23 de mar\u00e7o": 3, "19 de mar\u00e7o": 3, "20 de mar\u00e7o": 3, "novembro": 3, "16 de mar\u00e7o": 2, "22 de mar\u00e7o": 2, "23 de maio": 2, "31 de mar\u00e7o": 2, "outubro": 2, "19": 2, "2022": 2, "22h30": 2, "21": 2, "10 de junho": 2, "2021": 1, "18 de mar\u00e7o": 1, "30 de mar\u00e7o": 1, "24 de mar\u00e7o": 1, "21 de maio": 1, "janeiro de 2023": 1, "maio": 1, "junho": 1, "fevereiro": 1, "18": 1, "2020": 1, "16h30": 1, "15h": 1, "8h45": 1, "8h": 1, "2016": 1, "20 de mar\u00e7o de 2021": 1, "513": 1, "2005": 1, "21 de mar\u00e7o": 1, "agosto": 1}, "LOCAL": {"Estados Unidos": 7, "DF": 4, "Distrito Federal": 4, "Dropbox": 3, "WhatsApp": 3, "\u00cdndia": 3, "Pal\u00e1cio": 2, "Ter\u00e7a Livre": 2, "Miami": 1, "Viracopos": 1, "Centro de Distribui\u00e7\u00e3o": 1, "Aeroporto de Viracopos": 1, "Guarulhos": 1, "Plen\u00e1rio": 1, "Youtube": 1, "Facebook": 1, "Correio Braziliense": 1, "Bras\u00edlia": 1, "Am\u00e9rica": 1, "China": 1, "Fant\u00e1stico": 1, "Curitiba": 1}, "VALOR": {"US$45 milh\u00f5es": 5, "300 mil": 4, "3 milh\u00f5es": 3, "US$15": 3, "US$1 mil": 3, "20 milh\u00f5es": 3, "100%": 2, "1 milh\u00e3o": 2, "4 milh\u00f5es": 2, "513": 2, "10%": 2, "50 a 60 mil": 1, "45.929.867,02": 1, "11 horas": 1, "R$20 milh\u00f5es": 1, "20 dias": 1, "30 dias": 1, "30 segundos": 1, "1.000%": 1, "US$150": 1, "150": 1, "81": 1, "US$20 milh\u00f5es": 1, "3 mil": 1, "R$5 milh\u00f5es": 1, "10 milh\u00f5es": 1, "US$50": 1, "US$100": 1, "mais de US$2 milh\u00f5es": 1, "mais de 30%": 1}, "OUTROS": {"LI": 11, "Brasil": 4, "Uni\u00e3o Qu\u00edmica": 2, "Regimento Interno": 2, "Janssen": 1, "Contrato 29": 1, "Dropbox": 1, "Licen\u00e7a de": 1, "Certificado de Boas Pr\u00e1ticas": 1, "Departamento de Log\u00edstica": 1, "Certificado de": 1, "RDC": 1, "Resolu\u00e7\u00e3o de Diretoria Colegiada": 1, "Ricardinho": 1, "Rep\u00fablica": 1, "Licen\u00e7a de Importa\u00e7\u00e3o": 1, "Metr\u00f3poles": 1, "Na\u00e7\u00e3o": 1, "Ricardo Barros": 1, "Ter\u00e7a Livre": 1, "Imposto de Renda": 1}}, "20210701": {"PESSOA": {"Cristiano": 59, "Sr. Roberto Dias": 34, "Coronel Blanco": 24, "CEO": 18, "Sr. Herman": 14, "Roberto Dias": 13, "Sr. Lauricio": 12, "Sr. Elcio Franco": 10, "Coronel Elcio Franco": 10, "Coronel": 8, "Odilon": 5, "Sr. Cristiano": 5, "Herman": 4, "Coronel Elcio": 4, "Sr. Isidro": 4, "Presidente da": 3, "Diretor da": 3, "Sr. Roberto": 3, "Roberto": 3, "Sr. Coronel Elcio Franco": 3, "Lu\u00eds Miranda": 3, "Luis Miranda": 3, "Reverendo": 3, "Presidente da Davati": 3, "Blanco": 2, "Diretor de Log\u00edstica": 2, "Sr. Coronel Blanco": 2, "Elcio": 2, "Presidente da Rep\u00fablica": 2, "Coronel Romualdo": 2, "Isidro": 2, "Cel. Blanco": 2, "seu Lauricio": 1, "Policial Militar do": 1, "Cristino": 1, "Diretores": 1, "seu Laur\u00edcio": 1, "Folha": 1, "Deputado Luis Miranda": 1, "Sr. Lu\u00eds Miranda": 1, "Parlamentar Miranda": 1, "seu": 1, "Lauricio": 1, "Reverendo Amilton Gomes": 1, "Gomes": 1, "Reverendo Amilton": 1, "Ministro Pazuello": 1, "Elcio Franco": 1, "Senador Renan": 1, "Senador Elcio Franco": 1, "Secret\u00e1rio Elcio Franco": 1, "Cabo Junio Amaral": 1, "seu Herman": 1, "Senador Presidente": 1, "Dominguetti": 1, "CEO Cristiano": 1, "Coronel do Ex\u00e9rcito": 1, "Exmo. Sr. Comandante Geral da Pol\u00edcia Militar": 1, "Davati": 1, "Diretor da Davati": 1, "Senador Randolfe": 1, "Dias": 1, "Hamilton": 1}, "ORGANIZACAO": {"Davati": 117, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 22, "Senah": 11, "Pol\u00edcia Militar": 8, "CPI": 7, "AstraZeneca": 7, "Folha": 6, "Minist\u00e9rio": 5, "Johnson": 4, "Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria": 3, "Ex\u00e9rcito": 3, "SGS": 3, "Walmart": 3, "Walgreens": 3, "Johnson & Johnson": 3, "ONG": 2, "FCO": 2, "Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais": 2, "Folha de": 2, "Garvey": 1, "Pol\u00edcia Militar do Estado de Minas": 1, "Veja": 1, "Folha de S": 1, "Farmac\u00eautica Crist\u00e1lia": 1, "Governo Federal": 1, "RWA": 1, "Academia da Pol\u00edcia Militar": 1, "PM de Minas": 1, "Status": 1, "Johnson&Johnson": 1, "Vasto": 1, "Anvisa": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico": 1, "For\u00e7as Armadas": 1, "Prefeitos": 1, "Casa": 1, "Ordem": 1, "OAB-MG": 1}, "LOCAL": {"Bras\u00edlia": 12, "Estados Unidos": 4, "PA": 4, "Facebook": 2, "Twitter": 2, "Vasto": 1, "Bras\u00edlia Shopping": 1, "Canad\u00e1": 1, "\u00cdndia": 1, "Lauricio": 1, "Coronel Elcio": 1, "Coronel": 1, "Hotel Garvey": 1, "Estado de S\u00e3o Paulo": 1, "Instagram": 1, "WhatsApp": 1, "Rio": 1, "S\u00e3o Paulo": 1}, "TEMPO": {"janeiro": 15, "fevereiro": 7, "dezembro": 4, "abril": 3, "25": 2, "25 de fevereiro": 1, "22": 1, "21": 1, "15h": 1, "24 de junho": 1, "13h32": 1, "29": 1, "Janeiro": 1, "Domingo": 1, "26/2": 1, "26": 1, "Fevereiro": 1, "4": 1}, "OUTROS": {"LOI": 8, "LOA": 8, "FaceTime": 3, "Skype": 3, "Odilon": 2, "Amilton Gomes": 2, "Amilton": 2, "Sputnik": 2, "PNI": 2, "Vasto": 1, "Elcio": 1, "SGS": 1, "Covaxin": 1, "Excel\u00eancia": 1, "SPO": 1, "AstraZeneca": 1, "Whatsapp": 1, "Estatuto": 1, "Janssen": 1, "LOAs": 1, "LOEs": 1, "Flavio Correa de Moraes": 1, "95426": 1}, "VALOR": {"400 milh\u00f5es": 5, "US$1": 3, "3,50": 3, "60 dias": 3, "37": 2, "US$0,20": 1, "US$0,03 a": 1, "US$0,05": 1, "US$1,00": 1, "4,50": 1, "30": 1, "2 mil": 1, "em torno de": 1, "US$0.03 a US$0.05": 1, "30 milh\u00f5es": 1, "22 anos": 1, "21 a 22 anos": 1, "42 anos": 1, "45 anos": 1, "100%": 1, "20": 1, "16": 1, "5 milh\u00f5es": 1, "1 milh\u00e3o": 1, "entre 10 e 20": 1}}, "20210609": {"ORGANIZACAO": {"Butantan": 67, "Pfizer": 51, "Anvisa": 50, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 48, "Fiocruz": 28, "AstraZeneca": 19, "SUS": 16, "Covax Facility": 15, "Conasems": 14, "FDA": 14, "Conass": 13, "TCU": 11, "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade": 10, "Janssen": 10, "Minist\u00e9rio": 10, "Governo Federal": 8, "Conjur": 8, "Uni\u00e3o Qu\u00edmica": 7, "Moderna": 7, "Minist\u00e9rio da Economia": 7, "IBGE": 6, "Precisa Medicamentos": 6, "Instituto Butantan": 6, "Casa Civil": 6, "Sinopharm": 6, "Minist\u00e9rio da Defesa": 5, "Sinovac": 5, "Opas": 4, "Distrito Federal": 4, "FAB": 4, "Uni\u00e3o": 4, "Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Insumos Estrat\u00e9gicos em Sa\u00fade": 4, "Congresso": 4, "Tribunal de Contas da Uni\u00e3o": 4, "IFA": 4, "STF": 3, "C\u00e2mara dos Deputados": 3, "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia": 3, "Governo de S\u00e3o Paulo": 3, "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores": 3, "STJ": 3, "Governo do Distrito Federal": 3, "Sputnik": 3, "Secretaria Executiva": 3, "Covaxin": 3, "Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia": 3, "Novartis": 3, "White Martins": 3, "MRE": 3, "C\u00e2mara T\u00e9cnica": 3, "Siops": 3, "CIT": 2, "Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade": 2, "UTI": 2, "COE": 2, "Comiss\u00e3o": 2, "Senado Federal": 2, "Executivo": 2, "Congresso Nacional": 2, "Governador": 2, "Governo do Estado de S\u00e3o Paulo": 2, "Controladoria-Geral da Uni\u00e3o": 2, "Rename": 2, "Fundo Nacional de Sa\u00fade": 2, "Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Especializada \u00e0 Sa\u00fade": 2, "For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira": 2, "Ag\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o": 2, "R\u00fassia": 2, "Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade": 2, "Coordena\u00e7\u00e3o-Geral do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es": 2, "Todos pelas Vacinas": 2, "Sistema \u00danico de Sa\u00fade": 1, "Secretaria-Executiva do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 1, "Aman": 1, "Academia Militar das Agulhas Negras": 1, "Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o": 1, "Escola de Aperfei\u00e7oamento de Oficiais": 1, "Escola de Comando e Estado-Maior do Ex\u00e9rcito": 1, "Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas": 1, "9\u00aa Regi\u00e3o Militar": 1, "Ex\u00e9rcito Brasileiro": 1, "Conselho Estadual de Sa\u00fade": 1, "CIB": 1, "Cosems": 1, "Ex\u00e9rcito": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade": 1, "Secom": 1, "OMS": 1, "Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o": 1, "COE Covid": 1, "Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancias para": 1, "Conselho Federal de Medicina": 1, "Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira": 1, "Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid": 1, "Comiss\u00e3o Mista": 1, "Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria da Covid-19": 1, "Covid-": 1, "CGU": 1, "CNMP": 1, "PGR": 1, "Diretoria de Integridade": 1, "Consultoria Jur\u00eddica": 1, "UPAs": 1, "Samu": 1, "Universidade Federal de Pelotas": 1, "Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade de Manaus": 1, "Consultoria Jur\u00eddica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 1, "C\u00e2mara": 1, "Uni\u00e3o Qu\u00edmica e": 1, "Coordena\u00e7\u00e3o Geral do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es": 1, "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es": 1, "Ministro da Sa\u00fade": 1, "CPI": 1, "MOU": 1, "Poderes": 1, "Johnson & Johnson": 1, "Poder Executivo": 1, "Poder Legislativo": 1, "Legislativo": 1, "Secretaria-Geral": 1, "Ipea": 1, "Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada": 1, "CanSino": 1, "Covaxx": 1, "Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos": 1, "Conitec": 1, "Governo de Roraima": 1, "Prefeitura": 1, "CGPNI": 1, "SVS": 1, "Pal\u00e1cio": 1, "Munic\u00edpio de S\u00e3o": 1, "Governo do Paran\u00e1": 1, "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o em Insumos Estrat\u00e9gicos em Sa\u00fade": 1, "Departamento de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica": 1, "Conass/Conasems": 1, "Sputnik V": 1, "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o": 1, "ButanVac": 1, "Comando Conjunto do Amazonas": 1, "Estado do Amazonas": 1, "Fundo Municipal de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Estado do Amazonas": 1, "Embaixada": 1, "Marinha do Brasil": 1, "Mesa": 1, "Covax": 1, "Estados Unidos": 1, "Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o": 1, "Governo da R\u00fassia": 1, "\u00cdndia": 1, "Instituto Serum": 1, "UBSs": 1, "Rede Nacional de Dados em Sa\u00fade": 1, "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o": 1, "\u00c9poca Neg\u00f3cios": 1, "For\u00e7as Armadas": 1, "For\u00e7as Especiais": 1, "Diretoria": 1, "Consultoria Jur\u00eddica do Minist\u00e9rio": 1, "Pol\u00edcia Federal": 1, "Secretaria de Sa\u00fade de Goi\u00e1s": 1, "Secretaria estadual de Sa\u00fade de Goi\u00e1s": 1, "Secretaria estadual de Sa\u00fade": 1, "Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o e Insumos Estrat\u00e9gicos em Sa\u00fade": 1, "Departamento de Log\u00edstica em Sa\u00fade": 1, "Epicovid": 1, "Secex Sa\u00fade": 1, "Plen\u00e1rio": 1, "Aspar": 1, "Havan": 1, "Magazine Luiza": 1, "Gol": 1, "Senai": 1, "Secretaria do Tesouro": 1, "STN": 1, "Assessoria Internacional em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 1, "Consultoria-Geral da Advocacia Geral da Uni\u00e3o": 1, "Departamento de Monitoramento do SUS": 1, "AGU": 1}, "VALOR": {"100 milh\u00f5es": 8, "24 horas": 6, "R$2,5 bilh\u00f5es": 5, "90 dias": 4, "46 milh\u00f5es": 4, "30 milh\u00f5es": 4, "10%": 4, "30 dias": 4, "R$24,5 bilh\u00f5es": 3, "562 milh\u00f5es": 3, "17.888": 3, "R$38.379,02": 3, "R$54.489,23": 3, "cerca de": 2, "R$79 bilh\u00f5es": 2, "R$33 bilh\u00f5es": 2, "1.250": 2, "100%": 2, "100,4 milh\u00f5es": 2, "3": 2, "100,4 milh\u00f5es de": 2, "110 milh\u00f5es de": 2, "US$3,75": 2, "3 milh\u00f5es": 2, "200": 2, "R$2 bilh\u00f5es": 2, "200 milh\u00f5es": 2, "R$830 milh\u00f5es": 2, "10 milh\u00f5es de": 2, "110 milh\u00f5es": 2, "22,4%": 2, "5,3": 2, "US$30": 2, "15,5 milh\u00f5es": 1, "22 anos": 1, "1.732 quil\u00f4metros": 1, "cerca de 23 mil": 1, "mais de 39 anos": 1, "17": 1, "34": 1, "R$60 bilh\u00f5es": 1, "R$10 bilh\u00f5es": 1, "cerca de 68 milh\u00f5es": 1, "R$320 bilh\u00f5es": 1, "43": 1, "2": 1, "R$28,2 bilh\u00f5es": 1, "R$2,3 bilh\u00f5es": 1, "R$9,5 bilh\u00f5es": 1, "R$14,35 bilh\u00f5es": 1, "R$9,9 bilh\u00f5es": 1, "R$14,9 bilh\u00f5es": 1, "R$46,5 bilh\u00f5es": 1, "R$11,2 bilh\u00f5es": 1, "mais de": 1, "R$280 milh\u00f5es": 1, "1,7 mil": 1, "600 milh\u00f5es": 1, "2,9 mil": 1, "81 milh\u00f5es": 1, "300 mil": 1, "270": 1, "1.850": 1, "1.070": 1, "mais de 1,1 bilh\u00e3o": 1, "132": 1, "10": 1, "21": 1, "11": 1, "mais de 96 mil": 1, "221 milh\u00f5es": 1, "25": 1, "283": 1, "540": 1, "1.150": 1, "66 mil": 1, "mais de 54 milh\u00f5es": 1, "26%": 1, "90 mil": 1, "133": 1, "193 mil": 1, "211.129": 1, "62.097": 1, "274": 1, "R$50 mil": 1, "100 mil habitantes": 1, "253 milh\u00f5es": 1, "54 milh\u00f5es": 1, "10 milh\u00f5es": 1, "20 milh\u00f5es": 1, "100 milh\u00f5es de": 1, "38 milh\u00f5es": 1, "106 milh\u00f5es": 1, "34 milh\u00f5es": 1, "mais de 500 milh\u00f5es": 1, "60 milh\u00f5es": 1, "mais de 10 mil": 1, "cerca de 90 milh\u00f5es de": 1, "256 milh\u00f5es de": 1, "256 milh\u00f5es": 1, "3%": 1, "12%": 1, "23": 1, "-80 graus": 1, "R$1": 1, "R$1 mil": 1, "em torno de": 1, "30 milh\u00f5es de": 1, "560 milh\u00f5es de": 1, "em torno de 3,4 milh\u00f5es de": 1, "54": 1, "em torno de 1 milh\u00e3o de": 1, "em torno de 3,4 milh\u00f5es de unidades": 1, "150": 1, "R$478,1 milh\u00f5es": 1, "R$203,1 milh\u00f5es": 1, "300 mil metros c\u00fabicos": 1, "R$20 bilh\u00f5es": 1, "213 milh\u00f5es": 1, "7 bilh\u00f5es": 1, "Cerca de 43 milh\u00f5es": 1, "213 milh\u00f5es de": 1, "US$2,3 bilh\u00f5es": 1, "US$15 milh\u00f5es": 1, "43 milh\u00f5es": 1, "20 milh\u00f5es de": 1, "50%": 1, "80 graus": 1, "mais de 345 milh\u00f5es": 1, "21 mil": 1, "34,4 milh\u00f5es de": 1, "45,9 mil": 1, "U$2,3 bilh\u00f5es": 1, "U$15 milh\u00f5es": 1, "Mais de 39 anos": 1, "400 milh\u00f5es": 1, "15%": 1, "90 milh\u00f5es": 1, "662 milh\u00f5es": 1, "em torno de 160 milh\u00f5es de": 1, "em torno de 70, 75 milh\u00f5es": 1, "R$112 bilh\u00f5es": 1, "R$18 bilh\u00f5es": 1, "R$22 bilh\u00f5es": 1, "R$40 bilh\u00f5es": 1, "R$152 bilh\u00f5es": 1, "mais de 2 mil": 1, "20 mil": 1, "1,6 mil": 1, "R$846 milh\u00f5es": 1, "2,8 bilh\u00f5es": 1, "22": 1, "60 bilh\u00f5es": 1, "60": 1, "10 bilh\u00f5es": 1}, "PESSOA": {"General Pazuello": 7, "Ministro Pazuello": 6, "Presidente da Rep\u00fablica": 6, "Dr. Dimas Covas": 6, "Ministro da Sa\u00fade": 5, "Ministro Queiroga": 5, "Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade": 4, "Senador Randolfe Rodrigues": 4, "Cintia": 4, "Secret\u00e1rio-Executivo": 3, "Deputado Osmar Terra": 3, "Presidente da Havan": 3, "Secret\u00e1rio-Executivo do": 2, "Dra. Shirley": 2, "Senador Humberto Costa": 2, "Rodrigo Cruz": 2, "Ministro Ernesto Ara\u00fajo": 2, "Dr. Zoser": 2, "Chefe do Estado-Maior da Brigada P\u00e1ra-quedista": 1, "Subcomandante da For\u00e7a de Pacifica\u00e7\u00e3o no": 1, "Consultor Geral do Munic\u00edpio de": 1, "Ministro da Defesa": 1, "Comandante do Ex\u00e9rcito": 1, "Ministro interino": 1, "Senadora Eliziane Gama": 1, "Deputado Federal Peternelli": 1, "Sub-Relatoria de sa\u00fade": 1, "Secret\u00e1rio Executivo": 1, "Deputado Federal": 1, "Hiran Gon\u00e7alves": 1, "Senador Rodrigo Pacheco": 1, "Presidente do Senado": 1, "Deus": 1, "Presidente do Butantan": 1, "Presidente da": 1, "Sr. Carlos Murillo": 1, "Deputado Hiran Gon\u00e7alves": 1, "Sr. Rui Curi": 1, "Diretor-Presidente da": 1, "Governador de S\u00e3o Paulo": 1, "Vereador": 1, "Carlos Wizard": 1, "Vereador Carlos Bolsonaro": 1, "Nise Yamaguchi": 1, "Arthur Weintraub": 1, "Sr. Dimas Covas": 1, "Dimas Covas": 1, "ex": 1, "Diretor da Havan": 1, "Secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o do Governador": 1, "Mandetta": 1, "Senador Eduardo Braga": 1, "Moderna": 1, "Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade": 1, "Assessor Especial": 1, "Presidente da Argentina": 1, "Ministro Paulo Guedes": 1, "Ministros": 1, "Pfizer": 1, "General Eduardo Pazuello": 1, "Ministro Teich": 1, "Carlos Murillo": 1, "Secret\u00e1rio Ismael": 1, "Ministro Mandetta": 1, "Ministro Zymler": 1, "Benjamin Zymler": 1, "Sr. Carlos Wizard": 1, "Senador Eduardo Gir\u00e3o": 1, "Dra. Cintia": 1}, "TEMPO": {"dezembro": 19, "2020": 13, "2021": 11, "mar\u00e7o": 7, "outubro": 7, "6 de agosto": 7, "agosto": 7, "14": 6, "8 de janeiro": 5, "fevereiro": 4, "junho": 4, "janeiro": 4, "novembro": 4, "abril": 4, "mar\u00e7o de 2021": 3, "7 de janeiro": 3, "23 de dezembro": 3, "8": 3, "17 de janeiro": 3, "maio de 2020": 2, "mar\u00e7o de 2020": 2, "6 de janeiro": 2, "22 de fevereiro": 2, "10 de mar\u00e7o de 2021": 2, "7": 2, "setembro": 2, "15 de dezembro": 2, "17": 2, "11 de dezembro": 2, "14 de agosto": 2, "junho de 2020": 2, "23": 2, "2018": 2, "31 de dezembro": 2, "10": 2, "11": 2, "2009": 2, "10 de dezembro": 2, "1980": 1, "1986": 1, "fevereiro de 2019": 1, "19 de abril de 2020": 1, "23 de abril": 1, "fevereiro de": 1, "agosto de 2020": 1, "18 de junho de 2020": 1, "1990": 1, "maio": 1, "mar\u00e7o de": 1, "31 de dezembro de 2020": 1, "31 de mar\u00e7o de 2021": 1, "abril de 2021": 1, "4 de maio": 1, "maior": 1, "30 de abril de 2020": 1, "16 de dezembro": 1, "22 de julho de 2020": 1, "6 de janeiro de 2021": 1, "19 de outubro de 2020": 1, "8 de janeiro de 2021": 1, "19 de outubro": 1, "5 de novembro": 1, "12 de novembro": 1, "6 de fevereiro de 2021": 1, "27 de outubro": 1, "3 de dezembro": 1, "24 de novembro": 1, "30 de julho": 1, "15 de dezembro de 2020": 1, "2019": 1, "29 de outubro": 1, "26 de novembro": 1, "7h30": 1, "12": 1, "26 de janeiro": 1, "15 de janeiro": 1, "15": 1, "8 de maio de 2021": 1, "18": 1, "26": 1, "23 de janeiro": 1, "6 de julho": 1, "20": 1, "21 de julho": 1, "11 de novembro": 1, "17 de novembro": 1, "2004": 1, "2016": 1, "janeiro de 21": 1, "9 de agosto de 2018": 1, "9 de janeiro": 1, "17 de mar\u00e7o": 1, "18 de junho": 1, "julho": 1}, "OUTROS": {"Fase III": 24, "UTI": 13, "Lei 14.125": 7, "Pfizer": 6, "IFA": 5, "Siafi": 5, "Portaria 1.565": 4, "Janssen": 4, "RNA": 4, "Pnad Covid": 3, "Medida Provis\u00f3ria 1.026": 3, "Fase": 3, "Fase II": 3, "AstraZeneca": 3, "MP 1.026": 3, "Sputnik V": 3, "Ci\u00eancias Militares": 2, "MBA": 2, "Olimp\u00edadas 2016": 2, "Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria": 2, "Aten\u00e7\u00e3o Especializada": 2, "Opera\u00e7\u00e3o Acolhida": 2, "RT-qPCR": 2, "PrevCov": 2, "Moderna": 2, "Uni\u00e3o Qu\u00edmica": 2, "Precisa Medicamentos": 2, "Lei 6.360": 2, "Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.": 2, "KC-390": 2, "Medida Provis\u00f3ria 1.": 2, "Medida Provis\u00f3ria 1.003": 2, "Siops": 2, "H1N1": 2, "Fases": 2, "Covaxin": 2, "Administra\u00e7\u00e3o": 1, "Opera\u00e7\u00f5es Militares": 1, "Pol\u00edtica Estrat\u00e9gica e": 1, "Alta Administra\u00e7\u00e3o Militar": 1, "Gerenciamento de Projetos": 1, "Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Neg\u00f3cios": 1, "Portaria 188": 1, "Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional": 1, "Lei 13.979": 1, "Lei Geral das Medidas de Combate \u00e0 Covid": 1, "Lei Complementar 173": 1, "Programa Federativo de Enfrentamento \u00e0 Covid": 1, "Lei 8.080": 1, "Localiza SUS": 1, "BI": 1, "Business Intelligence": 1, "Diagnosticar para Cuidar": 1, "Epicovid": 1, "TED": 1, "Butantan": 1, "Na\u00e7\u00e3o": 1, "Medida Provis\u00f3ria 1.126": 1, "Fases II": 1, "FAse": 1, "Fase IV": 1, "Sistema": 1, "PNI": 1, "Estado": 1, "Medida Provis\u00f3ria 1.565": 1, "Covax": 1, "Rename": 1, "Ivermectina": 1, "Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira": 1, "SEI": 1, "Sistema Eletr\u00f4nico de Informa\u00e7\u00f5es": 1, "Lei 14.124": 1, "Portaria 1.465": 1, "CoronaVac": 1, "Sa\u00fade": 1, "Guia sobre": 1, "Submiss\u00e3o": 1, "Portaria 1565": 1, "Medida Provis\u00f3ria 994": 1, "1.004": 1, "1.": 1, "Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o": 1, "Poder360": 1, "MOU": 1, "Sputnik": 1, "Mais": 1, "AstraZeneca/Oxford": 1, "Lei 10.973": 1, "13.243": 1, "Decreto 9.283": 1, "Covax Facility": 1, "Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra": 1, "LOA": 1, "Or\u00e7amento 2021": 1, "LocalizaSUS": 1}, "LOCAL": {"Manaus": 9, "China": 8, "Boa Vista": 4, "Fase III": 3, "Pal\u00e1cio do Planalto": 3, "SEI": 3, "Estado do Amazonas": 2, "Nova York": 2, "Estados Unidos": 2, "\u00cdndia": 2, "\u00c1guas Lindas": 2, "Tabatinga": 1, "Amazonas": 1, "Col\u00f4mbia": 1, "Peru": 1, "Complexo da Mar\u00e9": 1, "Bras\u00edlia": 1, "Facebook": 1, "Twitter": 1, "Sa\u00fade": 1, "Estad\u00e3o": 1, "WhatsApp": 1, "Localiza SUS": 1, "Rio de Janeiro": 1, "Sputnik V": 1, "Uruguai": 1, "Olhar Digital": 1, "Munic\u00edpio de Manaus": 1, "Bel\u00e9m": 1, "Our": 1, "Butantan": 1, "UOL Not\u00edcias": 1, "Chile": 1, "M\u00e9xico": 1, "Superinteressante": 1, "Distrito Federal": 1, "Localiza": 1}}, "20210518": {"PESSOA": {"Itamaraty": 27, "Presidente da Rep\u00fablica": 27, "Embaixador da China": 10, "Embaixador": 9, "Chanceler": 7, "Deputado Eduardo Bolsonaro": 6, "Primeiro-Ministro": 5, "Filipe Martins": 5, "Ministro Pazuello": 4, "Ministro da Sa\u00fade": 4, "Governador do Amazonas": 3, "Presidente Jair Bolsonaro": 2, "Slavoj Zizek": 2, "Embaixador da": 2, "Bolsonaro": 2, "Professor Olavo de Carvalho": 2, "Diretor-Geral da": 2, "Ministro da": 2, "Chefe de Estado": 2, "Vice-Presidente": 2, "Ministro-Chefe da Casa Civil": 2, "Exmo. Sr. Presidente": 1, "Exmo. Sr. Vice-Presidente": 1, "Exmo. Sr. Relator": 1, "Exmos.": 1, "Exmas. Sras. Senadoras": 1, "Chanceler de Israel": 1, "Chanceler dos Emirados \u00c1rabes": 1, "Ministros da": 1, "Ministro Mandetta": 1, "Ministro Teich": 1, "Presidente Trump": 1, "Presidentes": 1, "Ministro Ricardo Salles": 1, "ex-Secret\u00e1rio John Kerry": 1, "Secret\u00e1rio de Estado": 1, "Antony Blinken": 1, "Eduardo": 1, "Renato Spallicci": 1, "Ministro Wang Yi": 1, "Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da": 1, "Ministro Chefe da Casa Civil": 1, "Chanceler da \u00cdndia": 1, "Presidente de Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores": 1, "Assessor Internacional do Presidente": 1, "ex-Ministro": 1, "Deputado Osmar Terra": 1, "Primeiro-Ministro de Israel": 1, "Benjamin Netanyahu": 1, "Embaixador Kenneth N\u00f3brega": 1, "Deputado H\u00e9lio Lopes": 1, "Secret\u00e1rio de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do": 1, "Dr. H\u00e9lio Angotti": 1, "Secret\u00e1rio de Pesquisa do": 1, "Dr. Marcelo Morales": 1, "Sr. Max Guilherme": 1, "Assessor do": 1, "Dr. Filipe Martins": 1, "Assessor Internacional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 1, "Sr. Fabio Wajngarten": 1, "Secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00f5es": 1, "Chanceler da China": 1, "Tomasi di Lampedusa": 1, "Embaixadora Maria Nazareth Farani Azev\u00eado": 1, "ex-": 1, "ex-Governador Rog\u00e9rio Rosso": 1, "Ministro da Economia": 1, "Ministro da Defesa": 1, "Senadora K\u00e1tia Abreu": 1, "Ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia": 1, "Senador Angelo Coronel": 1, "Presidente da Pfizer": 1, "Senadora Mara Gabrilli": 1, "Presidente Bolsonaro": 1, "Presidente Xi Jinping": 1, "Biden": 1, "Senadora Tebet": 1, "Ministro Gilmar Mendes": 1, "Chanceler do Peru": 1, "Chanceler da Argentina": 1, "Chanceler do Uruguai": 1}, "ORGANIZACAO": {"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 45, "Estados Unidos": 32, "OMS": 30, "Covax": 28, "Itamaraty": 25, "OMC": 14, "\u00cdndia": 12, "Embaixada": 7, "AstraZeneca": 6, "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores": 5, "Governo Federal": 5, "Embaixada em Washington": 5, "Israel": 4, "Brics": 4, "Congresso Nacional": 4, "Comiss\u00e3o": 3, "Uni\u00e3o Europeia": 3, "Reino Unido": 3, "Casa Branca": 3, "Embaixada da China": 3, "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia": 3, "CoronaVac": 3, "Presid\u00eancia": 2, "OCDE": 2, "Oxford/AstraZeneca": 2, "Cons\u00f3rcio Covax": 2, "Instituto Butantan": 2, "Covax Facility": 2, "Casa Civil": 2, "Na\u00e7\u00f5es Unidas": 2, "Ag\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o": 2, "Governo do Estado do Amazonas": 2, "Johnson": 2, "UTIs": 2, "FAB": 2, "Efta": 1, "Canad\u00e1": 1, "Singapura": 1, "Coreia": 1, "Indon\u00e9sia": 1, "Ar\u00e1bia Saudita": 1, "Apex": 1, "Prosul": 1, "OEA": 1, "Ucr\u00e2nia": 1, "Emirados \u00c1rabes Unidos": 1, "Banco do Brics": 1, "Oxford": 1, "Senado": 1, "Legislativos": 1, "Estados Unidos da Am\u00e9rica": 1, "Embaixador da China": 1, "Hospital Prevent Senior": 1, "Lancet": 1, "Governos": 1, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de Israel": 1, "ONU": 1, "Casa": 1, "Congresso": 1, "Butantan": 1, "Governo do Amazonas": 1, "Washington": 1, "Assessoria Internacional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 1, "Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o": 1, "Ministro da Sa\u00fade": 1, "Receita Federal": 1, "IFA": 1, "Parlamento": 1, "Rep\u00fablica Tcheca": 1, "Minist\u00e9rio de Rela\u00e7\u00f5es exteriores": 1, "Pfizer": 1, "Comiss\u00e3o de Relacionamento Econ\u00f4mico": 1, "Minist\u00e9rios": 1, "Minist\u00e9rio da Agricultura": 1, "CNN Internacional": 1, "Supremo Tribunal Federal": 1, "Conselho das Am\u00e9ricas": 1, "Mercosul": 1, "Minist\u00e9rio da Defesa": 1, "Minist\u00e9rio do Turismo": 1, "Embratur": 1}, "OUTROS": {"Constitui\u00e7\u00e3o": 4, "Conven\u00e7\u00e3o de Viena": 4, "Na\u00e7\u00e3o": 3, "Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos": 2, "AstraZeneca": 2, "Acelerador ACT": 2, "Acordo de Facilita\u00e7\u00e3o de Com\u00e9rcio": 1, "Acordo sobre Compras Governamentais": 1, "Opera\u00e7\u00e3o Regresso \u00e0 P\u00e1tria Amada": 1, "CoronaVac": 1, "Comunav\u00edrus": 1, "Conven\u00e7\u00e3o de Viena sobre Rela\u00e7\u00f5es Diplom\u00e1ticas": 1, "Sa\u00fade": 1, "ACT": 1, "Covax": 1, "Gatopardo": 1, "Covax Facility": 1, "Governo": 1, "Rep\u00fablica": 1, "Direito": 1, "Tratado de Assun\u00e7\u00e3o": 1, "UTI": 1}, "LOCAL": {"\u00cdndia": 18, "China": 14, "Estados Unidos": 10, "Bras\u00edlia": 7, "Genebra": 6, "Israel": 5, "Pequim": 5, "Oriente M\u00e9dio": 4, "Chile": 4, "Washington": 4, "Jap\u00e3o": 3, "Argentina": 3, "Mercosul": 2, "Am\u00e9rica Latina": 2, "Am\u00e9rica do Sul": 2, "Alemanha": 2, "Portugal": 2, "Fran\u00e7a": 2, "\u00c1frica": 2, "Twitter": 2, "S\u00e3o Paulo": 2, "Manaus": 2, "Venezuela": 2, "Paquist\u00e3o": 2, "Bangladesh": 2, "\u00c1ustria": 2, "Dinamarca": 2, "Chipre": 2, "M\u00e9xico": 2, "Vietn\u00e3": 1, "Emirados \u00c1rabes": 1, "R\u00fassia": 1, "L\u00edbano": 1, "Pol\u00f4nia": 1, "Hungria": 1, "Golfo": 1, "Austr\u00e1lia": 1, "It\u00e1lia": 1, "Espanha": 1, "Benelux": 1, "Canad\u00e1": 1, "Am\u00e9rica Central": 1, "Caribe": 1, "Wuhan": 1, "G20": 1, "Estados Unidos da Am\u00e9rica": 1, "Brics": 1, "Turquia": 1, "Col\u00f4mbia": 1, "Planalto": 1, "Estado do Amazonas": 1, "Marrocos": 1, "Rep\u00fablica Tcheca": 1, "Uni\u00e3o Europeia": 1, "Pal\u00e1cio do Planalto": 1, "Laos": 1, "Cusco": 1, "Uruguai": 1}, "TEMPO": {"mar\u00e7o": 11, "janeiro": 6, "2020": 5, "2021": 4, "2019": 3, "janeiro de 2020": 3, "abril": 3, "setembro": 3, "fevereiro": 3, "junho": 2, "novembro": 2, "julho": 2, "15 de janeiro": 2, "maio": 2, "1948": 1, "junho de 2020": 1, "janeiro de 2000": 1, "1993": 1, "setembro de 2020": 1, "abril de 2020": 1, "dezembro": 1, "2 de julho de 2020": 1, "agosto": 1, "23 de janeiro": 1, "4 de fevereiro": 1, "31 de janeiro": 1, "3 de mar\u00e7o": 1, "11 de mar\u00e7o": 1, "13 de mar\u00e7o": 1, "30 de mar\u00e7o": 1, "31 de mar\u00e7o": 1, "28/04": 1, "27 de fevereiro": 1, "18 de maio": 1, "25 de maio": 1, "5 de junho": 1, "12 de setembro": 1, "12": 1, "14 de setembro": 1, "2 de julho": 1, "14": 1, "2018": 1, "mar\u00e7o de 2020": 1}, "VALOR": {"10%": 5, "14": 2, "50%": 2, "24 horas": 2, "180": 1, "US$35 bilh\u00f5es": 1, "US$50 bilh\u00f5es": 1, "mais de 38 mil": 1, "US$1 bilh\u00e3o": 1, "12": 1, "aproximadamente 30 milh\u00f5es de": 1, "cerca de 82 milh\u00f5es": 1, "cerca de 60 milh\u00f5es de": 1, "9%": 1, "33%": 1, "20%": 1, "4 milh\u00f5es": 1, "mais ou menos uns 33 milh\u00f5es": 1, "US$148 milh\u00f5es": 1, "24": 1, "US$66 bilh\u00f5es": 1, "US$70 bilh\u00f5es": 1, "18%": 1, "30 anos": 1, "38,8 mil": 1, "150": 1, "2 mil": 1, "10 mil": 1}}, "20210624": {"ORGANIZACAO": {"CPI": 35, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 34, "Governo Federal": 19, "Comiss\u00e3o": 17, "Alerta": 11, "SUS": 10, "Universidade Federal de Pelotas": 10, "Anvisa": 8, "Su\u00e9cia": 7, "UFPel": 6, "Anistia Internacional": 5, "Governos": 5, "Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia": 4, "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito": 4, "Inesc": 3, "Parlamento": 3, "Estados Unidos": 3, "IBGE": 3, "Epicovid": 3, "PrevCov": 3, "Oxfam Brasil": 2, "Idec": 2, "Instituto Ethos de Empresas e Responsabilidade Social": 2, "Anistia Internacional Brasil": 2, "Instituto de Estudos em Sa\u00fade Coletiva da": 2, "UFRJ": 2, "Grupo Alerta": 2, "Senado": 2, "Congresso Nacional": 2, "Congresso": 2, "Senado Federal": 2, "Fiocruz": 2, "CoronaVac": 2, "CNPq": 2, "Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica": 2, "Pol\u00edcia Federal": 2, "Delegacia da Mulher": 2, "Chile": 2, "Instituto de Defesa do Consumidor": 1, "Centro Santo Dias de Direitos Humanos da Arquidiocese de S\u00e3o Paulo": 1, "Instituto de Medicina Social da": 1, "Universidade do Estado do Rio de Janeiro": 1, "Universidade Federal do Rio de Janeiro": 1, "Instituto de Estudos em Sa\u00fade Coletiva da UFRJ": 1, "Departamento de Medicina Preventiva da": 1, "Faculdade de Medicina da USP": 1, "Pnad Covid": 1, "UPAs": 1, "Poder Executivo": 1, "Poder Judici\u00e1rio": 1, "Poder Legislativo": 1, "Oxfam": 1, "Instituto Ethos": 1, "Centro Santo Dias de Direitos Humanos da Arquidiocese de S\u00e3o": 1, "Observat\u00f3rio Covid": 1, "Caged": 1, "Sistema \u00danico de Sa\u00fade": 1, "UTIs": 1, "Poderes": 1, "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 1, "Janssen": 1, "UTI": 1, "Presid\u00eancia": 1, "SBPC": 1, "Coppe da UFRJ": 1, "Escola de Comunica\u00e7\u00e3o da UFRJ": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal": 1, "Movimento Alerta": 1, "Covaxin": 1, "Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor": 1, "Centro Santos Dias de Direitos Humanos": 1, "Casa": 1, "Comiss\u00e3o Parlamentar": 1, "R\u00fassia": 1, "Comiss\u00e3o de Inqu\u00e9rito": 1, "Pfizer": 1, "USP": 1, "OMS": 1, "Universidade de S\u00e3o Paulo": 1, "Pal\u00e1cio": 1, "Controladoria-Geral da Uni\u00e3o": 1, "Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 1, "Secret\u00e1rias de Sa\u00fade": 1, "Secom": 1, "Ascom": 1, "Ibope": 1, "Datafolha": 1, "Datam\u00e9trica": 1, "TCU": 1, "ButanVac": 1, "Vietn\u00e3": 1, "Epcovid": 1, "Pol\u00edcia Civil": 1, "Governo Lula": 1, "Pal\u00e1cio do Planalto": 1, "UFRGS": 1, "UFSM": 1, "Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Sul": 1, "Governo do Estado": 1, "Universidade": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade": 1, "Capes": 1}, "VALOR": {"305 mil": 10, "400 mil": 9, "52": 7, "100%": 7, "19": 7, "120 mil": 6, "15 minutos": 6, "52 semanas": 5, "40%": 5, "95,5 mil": 5, "R$200 milh\u00f5es": 5, "2,7%": 3, "1 milh\u00e3o de": 3, "133": 3, "R$12 milh\u00f5es": 3, "145 mil": 3, "70%": 3, "12%": 3, "1,5 milh\u00e3o de": 3, "100 mil": 3, "14 mil": 3, "66%": 2, "14%": 2, "R$600": 2, "507.240": 2, "13%": 2, "500": 2, "200 mil": 2, "100 milh\u00f5es": 2, "2 mil": 2, "57 milh\u00f5es de": 2, "R$1,6 bilh\u00e3o": 2, "7 a 1": 2, "16 milh\u00f5es": 2, "menos de 14%": 1, "20.642": 1, "mais de meio milh\u00e3o": 1, "60%": 1, "305": 1, "120": 1, "3 milh\u00f5es": 1, "R$1,2 mil": 1, "Mais de 50%": 1, "mais de 200 milh\u00f5es de": 1, "40 anos": 1, "70": 1, "33%": 1, "2.345": 1, "20 mil": 1, "cerca de": 1, "R$1 milh\u00e3o": 1, "1,9%": 1, "3%": 1, "3,8%": 1, "7,8%": 1, "1,7%": 1, "6,4%": 1, "1,4%": 1, "mais de 500": 1, "78\u00ba": 1, "85\u00aa": 1, "menos de 10%": 1, "entre 95 e 145 mil": 1, "500 mil": 1, "4,5 milh\u00f5es": 1, "101": 1, "51 milh\u00f5es": 1, "49 milh\u00f5es": 1, "ao redor de 50 a 60 milh\u00f5es de": 1, "ao redor de 50 milh\u00f5es": 1, "20%": 1, "60 dias": 1, "mais de 2 mil": 1, "10 mil": 1, "9.998": 1, "mais de 500 p\u00e1ginas": 1, "3 mil": 1, "15 dias": 1, "20 dias": 1, "30": 1, "na casa de 12%": 1, "504 mil": 1, "1,12": 1, "ao redor de 600 mil": 1, "acima de 80%": 1, "16%": 1, "17%": 1, "33.250": 1, "7%": 1, "8%": 1, "1,5%": 1, "96 milh\u00f5es de": 1, "mais de 70": 1, "36 mil": 1, "2,3%": 1, "16 milh\u00f5es de": 1, "28": 1, "9": 1, "15 meses": 1, "15 segundos": 1}, "TEMPO": {"junho": 11, "mar\u00e7o": 10, "2020": 8, "maio": 7, "2019": 6, "mar\u00e7o de": 4, "maio de 2020": 3, "2021": 3, "mar\u00e7o de 2020": 2, "mar\u00e7o de 2021": 2, "janeiro": 2, "20 de janeiro": 2, "12 de mar\u00e7o de 2020": 1, "2015": 1, "julho": 1, "novembro": 1, "1965": 1, "fevereiro": 1, "junho de": 1, "setembro": 1, "outubro": 1, "Idade M\u00e9dia": 1}, "OUTROS": {"Epicovid": 19, "CoronaVac": 9, "Alerta": 6, "Na\u00e7\u00e3o": 5, "Epidemiologia": 5, "Pfizer": 5, "Sistema": 4, "Science": 4, "SARS": 4, "UTI": 4, "Pnad Covid": 3, "Sistema \u00danico de Sa\u00fade": 3, "Constitui\u00e7\u00e3o": 3, "Nature": 3, "Direito": 3, "PrevCov": 3, "P1": 3, "R0": 2, "Constitui\u00e7\u00e3o de 1988": 2, "CoV-2": 2, "SUS": 2, "CRM": 2, "Or\u00e7amento": 2, "HIV": 2, "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica": 2, "Fome": 2, "Alerta sobre a responsabilidade pelas": 1, "Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Mortalidade do Datasus": 1, "CTI": 1, "Mortes evit\u00e1veis em raz\u00e3o da": 1, "Brasil": 1, "Covax Facility": 1, "PL": 1, "Sistema \u00danico de": 1, "Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social": 1, "Comunica\u00e7\u00e3o e Cultura": 1, "Diretas J\u00e1": 1, "Estatuto da Igualdade Racial": 1, "Constitui\u00e7\u00e3o Federal": 1, "Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos": 1, "CIS": 1, "Fase": 1, "IgG": 1, "Infectologia": 1, "TED": 1, "TAC": 1, "WhatsApp": 1, "Renato": 1, "Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o": 1, "Guia brasileiro de Atividade F\u00edsica": 1, "Pr\u00eamio Nobel": 1, "Pr\u00eamio Nobel da Sa\u00fade": 1, "Engenharias": 1, "Termo de Ajustamento de Conduta": 1, "Termo Circunstanciado Administrativo": 1, "Covaxin": 1, "Cadastro \u00danico": 1, "Bolsa Fam\u00edlia": 1}, "PESSOA": {"Dra. Jurema": 21, "Presidente da Rep\u00fablica": 17, "Ministro Mandetta": 14, "Dr. Pedro": 12, "Dr. Pedro Hallal": 10, "Senador Marcos Rog\u00e9rio": 7, "Ministro Pazuello": 6, "Senador Randolfe": 5, "Sra. Senadora": 5, "Alerta": 4, "Senador Otto": 4, "Senadora Soraya": 3, "Senador Gir\u00e3o": 3, "Senador Renan": 3, "Senador Tasso": 3, "Senador Humberto": 3, "Epicovid": 3, "Srs. e Sras. Senadoras": 3, "Vice-Presidente": 3, "Secret\u00e1rio-Executivo": 3, "Ministros da Sa\u00fade": 3, "Presidente Biden": 3, "Dr. Ricardo": 3, "Alemanha": 3, "Senadora Eliziane": 2, "Senadora Leila": 2, "Pedro": 2, "Diretora Executiva": 2, "Dra. Natalia Pasternak": 2, "Dr. Cesar Victora": 2, "Professor": 2, "Dr. Erno Harzheim": 2, "Dr. Hill": 2, "Senador Fernando Bezerra": 2, "Dr. Cl\u00e1udio": 2, "Dr. Ricardo Zimerman": 2, "Dr. Cesar": 2, "Senador Heinze": 2, "Brasil": 2, "Grupo Alerta": 1, "Guilherme Loureiro Werneck": 1, "Ligia Bahia": 1, "J\u00e9ssica Pronestino de Lima Moreira": 1, "Professor M\u00e1rio Scheffer": 1, "Na\u00e7\u00e3o": 1, "M\u00f4nica Calazans": 1, "Prefeito": 1, "Ministro da Sa\u00fade": 1, "Ministros": 1, "Dr. Guilherme": 1, "Dra. Ligia": 1, "Dra. J\u00e9ssica": 1, "Dr. M\u00e1rio": 1, "Sr. Senador Randolfe": 1, "Diretora Executiva da": 1, "Marielle Franco": 1, "Marielle": 1, "Senadora Zenaide": 1, "Senador Rog\u00e9rio": 1, "Pedro Hallal": 1, "Procurador-Geral da Rep\u00fablica": 1, "Sr. Aras": 1, "Senadora Simone": 1, "Senador Contarato": 1, "Senador Fabiano": 1, "Sr. Vice-Presidente": 1, "Professor Paulo Ferreira": 1, "Reitora": 1, "Professora Isabela Andrade": 1, "Dr. Fernando Barros": 1, "Professora Jurema": 1, "doutora": 1, "Sras. Senadores": 1, "Janssen": 1, "Dr. Doll": 1, "Srs. e": 1, "Presidente Bolsonaro": 1, "Dr. Dimas": 1, "\u00c9lcio Franco": 1, "Secret\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade": 1, "ex-Ministro Mandetta": 1, "Ministros da": 1, "Ministro Teich": 1, "Ministro Queiroga": 1, "Senadores da Rep\u00fablica": 1, "Deputado Alc\u00edbio": 1, "Mandetta": 1, "Teich": 1, "Pazuello": 1, "Professor Cesar Victora": 1, "Jan Brauner": 1, "Seth Flaxman": 1, "Exma. Senadora": 1, "Dr. Guilherme Wernerck": 1, "Elcio Franco": 1, "Dr. Paulo Lotufo": 1, "Senador Humberto Costa": 1, "Senador Eduardo Gir\u00e3o": 1, "Trump": 1, "Senador Otto Alencar": 1, "Hitler": 1, "Professor Bernardo Horta": 1, "Secret\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria": 1, "Ministro interino Pazuello": 1, "Coordenador-Geral": 1, "Governador do Estado": 1, "Elisa Rodrigues Curi Hallal": 1, "Professor C\u00e9sar": 1, "Ricardo": 1, "Exma": 1, "Lideran\u00e7a maior": 1, "L\u00edder maior do Pa\u00eds": 1, "Reitor da": 1}, "LOCAL": {"China": 10, "Su\u00e9cia": 10, "Rio Grande do Sul": 9, "Estados Unidos": 6, "Pal\u00e1cio do Planalto": 4, "Europa": 3, "Vietn\u00e3": 3, "Peru": 3, "Coreia do Sul": 3, "Escandin\u00e1via": 3, "Chile": 3, "Twitter": 3, "Rio de Janeiro": 2, "Planeta Terra": 2, "Nova Zel\u00e2ndia": 2, "Am\u00e9rica do Sul": 2, "Portugal": 2, "Regi\u00e3o Norte do Brasil": 2, "The Lancet Global Health": 2, "\u00cdndia": 2, "R\u00fassia": 2, "\u00c1frica": 2, "Maranh\u00e3o": 2, "WhatsApp": 2, "Bras\u00edlia": 2, "The Lancet": 2, "Jama": 2, "Zona Leste de S\u00e3o Paulo": 1, "Cadastro Nacional de Estabelecimentos": 1, "S\u00e3o Paulo": 1, "It\u00e1lia": 1, "BRs": 1, "Nature": 1, "Plataforma Lattes": 1, "Coreia": 1, "Brics": 1, "\u00c1frica do Sul": 1, "Am\u00e9rica": 1, "Inglaterra": 1, "Regi\u00e3o Nordeste": 1, "Valor Econ\u00f4mico": 1, "Jap\u00e3o": 1, "Tef\u00e9": 1, "Amazonas": 1, "Breves": 1, "Par\u00e1": 1, "Araraquara": 1, "19": 1, "Science": 1, "The New York Times": 1, "Our": 1, "Nosso": 1, "Bahia": 1, "Pelotas": 1, "Rio Grande do Norte": 1, "Wuhan": 1, "Federa\u00e7\u00e3o": 1}}, "20210505": {"PESSOA": {"Anderson": 3, "Hugo": 3, "Ministro Mandetta": 2, "Janssen": 2, "Pazuello": 2, "Moderna": 2, "Mandetta": 2, "Exmo. Presidente": 1, "Senador Omar Aziz": 1, "Exmo. Relator": 1, "Senador Renan Calheiros": 1, "Exmo. Vice-Presidente": 1, "Senador Randolfe Rodrigues": 1, "Exmos": 1, "Presidente Jair Messias Bolsonaro": 1, "V. Exas.": 1, "Robson": 1, "Denizar Vianna": 1, "Beltrame": 1, "Paulo Guedes": 1, "Presidente do CFM": 1, "Presidente do": 1}, "ORGANIZACAO": {"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 12, "Conass": 10, "SUS": 8, "Conasems": 7, "CFM": 7, "AstraZeneca": 4, "Minist\u00e9rio": 3, "CPI": 3, "Butantan": 2, "Saes": 2, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade": 2, "Dasa": 2, "Congresso Nacional": 1, "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito": 1, "Comiss\u00e3o": 1, "Faculdade de Medicina": 1, "Uerj": 1, "Universidade do Estado do Rio de Janeiro": 1, "Hospital de Ipanema": 1, "Instituto Nacional de C\u00e2ncer": 1, "Coppead": 1, "Universidade Federal do Rio": 1, "Universidade de York": 1, "Harvard Business School": 1, "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia": 1, "Moderna": 1, "Conselho Federal de Medicina": 1, "Ex\u00e9rcito": 1, "Secretaria Executiva": 1, "UTI": 1, "Conasams": 1, "Jap\u00e3o": 1, "Secom": 1, "Todos pela Sa\u00fade": 1, "Supremo Tribunal Federal": 1, "Cochrane": 1, "Europa": 1, "Lacen": 1, "Minist\u00e9rio da Economia": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade": 1, "Covax Facility": 1, "Astra": 1, "Oxford": 1, "Pfizer": 1, "Bloomberg": 1}, "OUTROS": {"PCR": 2, "IgG": 2, "IgM": 2, "Cl\u00ednica": 1, "Oncologia": 1, "MBA": 1, "Gest\u00e3o de Sa\u00fade": 1, "Mestrado": 1, "Economia da Sa\u00fade": 1, "Gest\u00e3o e Empreendedorismo": 1, "Janssen": 1, "Moderna": 1, "AstraZeneca": 1, "Acolhida": 1, "Jogos Ol\u00edmpicos": 1, "Renato Strauss": 1, "Programa Diagnosticar para Cuidar": 1, "Centro de Diagn\u00f3stico": 1, "Boletim COE Covid-19 n\u00ba": 1, "Fase": 1, "Fase III": 1, "IgA": 1, "PIB": 1}, "LOCAL": {"Estados Unidos": 7, "\u00cdndia": 4, "Taiwan": 3, "China": 3, "Reino Unido": 2, "Rio de Janeiro": 1, "Oxford": 1, "Alvorada": 1, "Amazonas": 1, "Vietn\u00e3": 1, "Jap\u00e3o": 1, "Europa": 1, "Inglaterra": 1, "Seychelles": 1, "Maldivas": 1, "Chile": 1, "Jama": 1, "New England": 1, "Manaus": 1, "Luxemburgo": 1}, "VALOR": {"mais ou menos": 4, "23 mil": 2, "mais de 400 mil": 1, "30 anos": 1, "86%": 1, "30 dias": 1, "217 mil": 1, "80%": 1, "30%": 1, "24 milh\u00f5es": 1, "12": 1, "100%": 1, "US$18 bilh\u00f5es": 1, "R$100 bilh\u00f5es": 1, "131": 1, "26": 1, "49 minutos": 1, "57 minutos": 1, "90%": 1, "94%": 1, "2,8 bilh\u00f5es de": 1, "212 milh\u00f5es": 1, "47,5 milh\u00f5es": 1, "165 milh\u00f5es": 1, "R$2.200": 1, "R$65 mil": 1, "R$66 mil": 1, "2.200": 1, "mais": 1, "R$24 mil": 1, "43%": 1, "68%": 1, "180%": 1, "160%": 1, "1.260": 1}, "TEMPO": {"2020": 2, "19 de abril": 1, "20": 1, "5 de junho": 1, "2021": 1, "junho": 1, "abril": 1, "23": 1, "14 horas e": 1, "14 horas": 1}}, "20210622": {"PESSOA": {"Ministro Mandetta": 10, "Presidente da Rep\u00fablica": 7, "Presidente Bolsonaro": 7, "Deus": 6, "Ministro Tempor\u00e3o": 5, "Ministro Pazuello": 5, "Ministro da Sa\u00fade": 4, "Prefeito": 4, "Senador Omar Aziz": 3, "Senador Renan": 3, "Dra. Nise": 3, "Presidente Temer": 3, "Senadora Zenaide": 3, "Presidente Omar Aziz": 2, "Prefeito de": 2, "Presidente da Argentina": 2, "Fern\u00e1ndez": 2, "Ioannidis": 2, "Senador Heinze": 2, "Presidente Michel Temer": 2, "Presidentes": 2, "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade": 2, "Senador Randolfe": 2, "Dra. Nise Yamaguchi": 2, "Ministra": 2, "Carlos Wizard": 2, "Senador Otto Alencar": 2, "Presidente Lula": 2, "Dra. Ludhmila": 2, "Lula": 2, "Hern\u00e1ndez": 2, "Senador Gir\u00e3o": 2, "Pedro Hallal": 2, "Governadora": 2, "Senadora Soraya": 2, "Relator Renan Calheiros": 1, "Drauzio Varella": 1, "Dr. Drauzio Varella": 1, "Primeiro Ministro": 1, "Kim Jong-un": 1, "Anders Tegnell": 1, "Ministro da Sa\u00fade do": 1, "Senador Omar": 1, "Ministro Queiroga": 1, "Ministro Marcelo Queiroga": 1, "Deputado Luiz Lima": 1, "Governador Witzel": 1, "Presidente Omar": 1, "Ministro do Turismo": 1, "Ministro Ramos": 1, "senador Alessandro": 1, "Ministro Onyx": 1, "Presidente da Rep\u00fablica do Brasil": 1, "Dr. Paolo Zanotto": 1, "Paolo": 1, "Luciano": 1, "Ministro da Cidadania": 1, "Carlos Bolsonaro": 1, "Pfizer": 1, "Pazuello": 1, "Presidente Aziz": 1, "Governador do Rio Grande do Sul": 1, "Deputados Federais": 1, "Senador Serra": 1, "Ministro Ricardo Barros": 1, "L\u00edder do Governo": 1, "Primeiro-Ministro da Su\u00e9cia": 1, "Premier": 1, "Tamiflu": 1, "Concei\u00e7\u00e3o": 1, "ex-Ministro": 1, "Senador Humberto Costa": 1, "Presidente do Conass": 1, "Senador Tasso": 1, "Ant\u00f4nio": 1, "Presidente do": 1, "Paolo Zanotto": 1, "Governador do Cear\u00e1": 1, "Luiz Lima": 1, "Wilson Witzel": 1, "Presidente da Frente": 1, "Presidente do Conselho": 1, "Governador do Maranh\u00e3o": 1, "Ministro do Presidente": 1, "Presidentes da Rep\u00fablica": 1, "Cristina Kirchner": 1, "Dilma": 1, "Senador Jorginho": 1, "Deputado H\u00e9lio": 1, "H\u00e9lio": 1, "Presidente da Federa\u00e7\u00e3o": 1, "Primeiro-Ministro do Reino Unido": 1, "Gir\u00e3o": 1, "ex-Ministro Pazuello": 1, "Joe Banana": 1, "Heinze": 1, "Bolsonaro": 1, "Governador Eduardo Leite": 1, "Eduardo Leite": 1, "Secret\u00e1ria de Sa\u00fade": 1, "Secret\u00e1ria de Planejamento": 1, "Senadora Eliziane": 1, "Deputado Federal": 1, "Supremo": 1, "Senador Contarato": 1}, "ORGANIZACAO": {"Governo Federal": 12, "UTI": 5, "Imperial College": 5, "Coreia": 5, "CPI": 5, "C\u00e2mara": 4, "M\u00e9dicos pela Vida": 4, "Governos": 4, "Reino Unido": 3, "Parlamento": 3, "Supremo": 3, "Argentina": 3, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 3, "Comiss\u00e3o": 2, "Supremo Tribunal": 2, "Supremo Tribunal Federal": 2, "Su\u00e9cia": 2, "Jap\u00e3o": 2, "Rep\u00fablica Tcheca": 2, "Universidade Federal do Maranh\u00e3o": 2, "UTIs": 2, "Hospital Concei\u00e7\u00e3o": 2, "SUS": 2, "Universidade de Pelotas": 2, "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 2, "Universidade de Stanford": 2, "Fiocruz": 2, "Governo Federal da Argentina": 2, "Universidade Federal de Pelotas": 2, "R\u00e1dio Ga\u00facha": 2, "Conselho Federal de Medicina": 2, "CPIs": 1, "C\u00e2mara dos Deputados": 1, "Congresso": 1, "OMS": 1, "Stanford": 1, "Frente Parlamentar da Sa\u00fade": 1, "Metr\u00f3poles": 1, "Pal\u00e1cio": 1, "STF": 1, "Santa Casa": 1, "Instituto de Cardiologia": 1, "Sistema \u00danico de Sa\u00fade": 1, "Opas": 1, "Nature": 1, "Hospital S\u00e3o Lucas": 1, "PUC": 1, "Zero Hora": 1, "Governo do Estado": 1, "Governador": 1, "Governo da Argentina": 1, "Governo da Bahia": 1, "Prefeitos": 1, "Estado do": 1, "Taiwan": 1, "Senado": 1, "Universidade Stanford": 1}, "OUTROS": {"H1N1": 23, "Tamiflu": 8, "P1": 7, "Hong Kong": 4, "UTI": 3, "SARS": 2, "IgG": 2, "Declara\u00e7\u00e3o de Great Barrington": 2, "Executivo": 1, "Diamond Princess": 1, "Sars": 1, "Mers": 1, "CoronaVac": 1, "P2": 1, "Justi\u00e7a": 1, "Governo": 1, "Crian\u00e7a Feliz": 1, "Elisa": 1, "Programa Bolsa Fam\u00edlia": 1, "Cangu\u00e7u": 1, "SRAG": 1, "Bolsa Fam\u00edlia": 1}, "VALOR": {"420 mil": 8, "4 mil": 7, "80%": 7, "32": 5, "500 mil": 4, "40%": 4, "70%": 4, "502 mil": 4, "100 mil": 4, "18 meses": 3, "60%": 3, "200 anos": 3, "0,27": 3, "20": 3, "76 dias": 3, "1,4 bilh\u00e3o de": 2, "185": 2, "3,5 mil": 2, "14 semanas": 2, "15 semanas": 2, "300 dias": 2, "3 milh\u00f5es de": 2, "1,5 milh\u00e3o de": 2, "15 anos": 2, "mais de 50 milh\u00f5es": 2, "2 milh\u00f5es": 2, "30%": 2, "200 mil": 2, "20 bilh\u00f5es": 2, "14": 2, "15 dias": 2, "1 milh\u00e3o": 2, "14 dias": 2, "250 milh\u00f5es de": 2, "0,6%": 2, "37%": 2, "19": 2, "3 mil": 2, "150": 2, "4 milh\u00f5es": 1, "40 milh\u00f5es": 1, "50 milh\u00f5es": 1, "46%": 1, "mais de 90 dias": 1, "1 bilh\u00e3o e 400 milh\u00f5es de": 1, "70 dias": 1, "mais de 10 milh\u00f5es de": 1, "700": 1, "7": 1, "30% a 40%": 1, "50 milh\u00f5es de": 1, "2,5 milh\u00f5es de": 1, "4 milh\u00f5es de": 1, "1,5 milh\u00e3o": 1, "35%": 1, "20%": 1, "0,23": 1, "10 mil": 1, "23": 1, "17 milh\u00f5es": 1, "15 minutos": 1, "10 minutos": 1, "50, 60": 1, "2%": 1, "140 mil": 1, "mais de 20 mil": 1, "20 dias": 1, "13 semanas": 1, "2 milh\u00f5es de": 1, "mais de 30 mil": 1, "16": 1, "18, 20 Estados": 1, "17, 18 Estados": 1, "51 milh\u00f5es de": 1, "1,9 mil": 1, "120 mil": 1, "130 mil": 1, "18 anos": 1, "31%": 1, "50,3%": 1, "menos de 10%": 1, "18% do PIB": 1, "513": 1, "90%": 1, "30": 1, "R$600": 1, "1,2 mil": 1, "20, 30%": 1, "1.963 pessoas por milh\u00e3o de": 1, "1.963 pessoas por milh\u00e3o de habitantes": 1, "420": 1, "40 dias": 1, "40 m\u00b2": 1, "2.360": 1, "1.963": 1, "60 milh\u00f5es de": 1, "1,34 bilh\u00e3o": 1, "20 mil": 1, "60": 1, "70": 1, "30,4 mil": 1, "14 mil": 1, "30 anos": 1, "28 anos": 1, "19 Estados": 1}, "TEMPO": {"setembro": 11, "mar\u00e7o": 10, "abril": 10, "maio": 9, "2020": 7, "dezembro": 6, "fevereiro": 5, "junho": 5, "janeiro": 4, "8 de dezembro": 4, "1\u00ba de janeiro": 3, "julho": 3, "2009": 2, "20 de julho": 2, "outubro": 2, "15 de abril": 1, "2016": 1, "mar\u00e7o de 2020": 1, "2003": 1, "16 de dezembro": 1, "Setembro": 1, "30 de junho": 1, "14 de novembro": 1, "9h": 1, "19": 1, "23 de mar\u00e7o": 1, "23 de fevereiro": 1, "Abril": 1, "Mar\u00e7o": 1, "agosto": 1, "novembro": 1}, "LOCAL": {"Rio Grande do Sul": 49, "China": 31, "Su\u00e9cia": 22, "Amazonas": 19, "S\u00e3o Paulo": 19, "Argentina": 15, "Coreia": 14, "Jap\u00e3o": 9, "Reino Unido": 9, "Maranh\u00e3o": 8, "Rio de Janeiro": 6, "Amap\u00e1": 6, "Chapec\u00f3": 5, "Estados Unidos": 5, "Manaus": 5, "Araraquara": 5, "Uruguai": 4, "Mil\u00e3o": 4, "Canad\u00e1": 3, "Europa": 3, "Wuhan": 3, "Twitter": 3, "Inglaterra": 3, "Nordeste": 3, "Zona Franca de Manaus": 2, "\u00c1frica": 2, "Rep\u00fablica": 2, "\u00c1sia": 2, "Praia de Copacabana": 2, "It\u00e1lia": 2, "Paran\u00e1": 2, "Rocinha": 2, "Porto Alegre": 2, "Prov\u00edncia de Hubei": 2, "Pal\u00e1cio": 2, "Pernambuco": 2, "Amaz\u00f4nia": 2, "Esp\u00edrito Santo": 2, "Estado da Federa\u00e7\u00e3o": 1, "Zona Franca": 1, "Uganda": 1, "Sud\u00e3o do Sul": 1, "Noruega": 1, "Dinamarca": 1, "Diamond": 1, "Fran\u00e7a": 1, "Oriente M\u00e9dio": 1, "Rio": 1, "Clube do Congresso": 1, "Roraima": 1, "Google": 1, "Reino": 1, "Alem\u00e3o": 1, "Concei\u00e7\u00e3o": 1, "Peru": 1, "Hungria": 1, "Taiwan": 1, "Pal\u00e1cio do Planalto": 1, "Rio Grande": 1, "Zero Hora": 1, "Pal\u00e1cio da Alvorada": 1, "Lockdown": 1, "Santa Catarina": 1, "Sergipe": 1, "Nova York": 1, "Recife": 1, "Fortaleza": 1, "Lombardia": 1, "\u00cdndia": 1, "Hubei": 1, "Portugal": 1, "Harvard": 1, "Stanford": 1, "Oxford": 1, "DF": 1, "Distrito Federal": 1}}, "20210615": {"PESSOA": {"Ministro Pazuello": 14, "Dra. Mayra": 7, "Delphina Aziz": 5, "Nilton Lins": 5, "White Martins": 4, "Secret\u00e1rio-Executivo": 4, "Dra. Mayra Pinheiro": 3, "Dra. Rosemary": 2, "Diretora-Presidente da": 2, "Coronel Moura": 2, "White": 2, "Secret\u00e1ria": 2, "Presidente Omar Aziz": 1, "Renan Calheiros": 1, "Senador Eduardo Braga": 1, "Marcellus Jos\u00e9 Barroso Camp\u00ealo": 1, "Dra. Rosemary Costa Pinto": 1, "Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade": 1, "Coordenador da": 1, "Vice-Governador Carlos Almeida": 1, "Governador Wilson Lima": 1, "Secret\u00e1rio Executivo": 1, "Secret\u00e1ria Mayra Pinheiro": 1, "Dra. Rosemary Pinto": 1, "Ministro Mandetta": 1, "Secret\u00e1rio Rodrigo Tobias": 1, "Jo\u00e3o L\u00facio": 1, "Vice-Governador": 1, "RH": 1, "Senador Renan": 1, "Ricardo Zimerman": 1, "Tabatinga": 1, "Prefeito de": 1, "Alessandra": 1, "Deputada": 1, "Secret\u00e1rio de Infraestrutura": 1, "Dr. Silvio Romano": 1, "Diretor do": 1, "Dr. Silvio": 1, "Secret\u00e1rio-Executivo de Controle Interno": 1, "Silvio": 1, "Silvio Romano": 1, "Deputado P\u00e9ricles": 1, "Secret\u00e1rios da": 1, "Senador Marcos": 1, "Senador Marcos Rog\u00e9rio": 1, "Petr\u00f4nio Bastos": 1, "Governador do Estado": 1, "Dr. Bernardino": 1, "Dr. Marcos Guerra": 1, "doutor": 1, "Secret\u00e1rio de Pol\u00edticas em Sa\u00fade": 1, "Secret\u00e1rio da Capital": 1, "Secret\u00e1rio do Interior": 1, "Ministro Queiroga": 1, "Senador Omar": 1}, "LOCAL": {"Manaus": 47, "Amazonas": 23, "Estado do Amazonas": 14, "Bel\u00e9m": 11, "Venezuela": 6, "Guarulhos": 2, "Floresta Amaz\u00f4nica": 1, "Munic\u00edpio de Manaus": 1, "Bras\u00edlia": 1, "28 de": 1, "BR-174": 1, "Coari": 1, "Tabatinga": 1, "Get\u00falio Vargas": 1, "Senador": 1, "Mato Grosso do Sul": 1, "Estados Unidos": 1, "Europa": 1, "Parintins": 1, "White Martins": 1}, "VALOR": {"150": 4, "61": 3, "82%": 3, "300": 3, "25%": 3, "250": 2, "180": 2, "18%": 2, "2,2 mil": 2, "7,6 mil": 2, "8 mil metros c\u00fabicos": 2, "51 anos": 1, "30 anos": 1, "mais de 60 dias": 1, "200": 1, "90 dias": 1, "75%": 1, "553": 1, "968": 1, "52 mil metros c\u00fabicos": 1, "20 mil metros c\u00fabicos": 1, "342": 1, "aproximadamente": 1, "470 milh\u00f5es": 1, "115 milh\u00f5es": 1, "85%": 1, "mais de 2 mil": 1, "2020": 1, "80": 1, "10m3": 1, "3 mil metros c\u00fabicos": 1, "375%": 1, "mais de 600": 1, "em torno de": 1, "R$70 milh\u00f5es": 1, "20 dias": 1, "30 dias": 1, "Mais de 13 mil": 1, "50% a 70%": 1, "5%": 1, "1,92%": 1, "30 mil metros c\u00fabicos": 1, "em torno de 15, 16 mil": 1, "em torno de 17, 18 mil metros c\u00fabicos": 1, "28": 1, "36": 1, "mais de 10 anos": 1, "90%": 1, "625": 1, "19": 1, "50": 1, "mais de 300%": 1, "5 dias": 1, "150 cilindros": 1, "18": 1, "em torno de 5": 1, "1,9": 1, "52%": 1, "92%": 1, "447 milh\u00f5es": 1, "697 milh\u00f5es": 1, "212 milh\u00f5es": 1, "R$": 1, "219.435.508,09": 1, "130": 1, "447": 1, "1,5 milh\u00e3o de quil\u00f4metros quadrados": 1, "12%": 1, "mais de 70%": 1, "36 mil metros c\u00fabicos": 1, "66 mil metros c\u00fabicos": 1, "30": 1, "25": 1, "700": 1}, "ORGANIZACAO": {"White Martins": 71, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 27, "Prefeitura de Manaus": 14, "Hospital Nilton Lins": 14, "Governo do Amazonas": 12, "Funda\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade": 11, "Unicef": 11, "CMA": 11, "Hospital Delphina Aziz": 10, "For\u00e7a Nacional de Sa\u00fade": 9, "Governo Federal": 9, "UTIs": 7, "Delphina Aziz": 6, "Hospital Get\u00falio Vargas": 6, "SUS": 5, "Nilton Lins": 5, "CPI": 5, "Secretaria de Sa\u00fade": 4, "Comit\u00ea de Crise": 4, "Estado do Amazonas": 4, "Comando Militar da Amaz\u00f4nia": 4, "Controladoria-Geral do Estado": 4, "Opas": 4, "Comiss\u00e3o de Transi\u00e7\u00e3o": 3, "Conass": 3, "For\u00e7a Nacional": 3, "Prefeituras": 3, "Samel": 3, "Governo do Estado": 3, "Prefeitura": 3, "Carbox": 3, "Carboxi": 3, "Hospital Federal Get\u00falio Vargas": 2, "Ebserh": 2, "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o": 2, "Hospital Jo\u00e3o L\u00facio": 2, "Hospital da Zona Leste": 2, "Instituto da Crian\u00e7a": 2, "Hospital Beneficente Portugu\u00eas": 2, "UCIs": 2, "Secretaria de Estado": 2, "Controladoria-Geral": 2, "Minist\u00e9rio P\u00fablico": 2, "Defensoria P\u00fablica": 2, "Unimed": 2, "Comando Militar": 2, "Sa\u00fade": 2, "UTI": 2, "Instituto de Tecnologia da Amaz\u00f4nia": 1, "Utam": 1, "Comiss\u00e3o de Transi\u00e7\u00e3o de Infraestrutura": 1, "Secretaria Executiva da Secretaria de Estado de infraestrutura": 1, "Seinfra": 1, "Unidade Gestora de Projetos Especiais": 1, "Secretaria Executiva da Sa\u00fade": 1, "Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite": 1, "Cosems": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade": 1, "M\u00e9dicos sem Fronteiras": 1, "Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas": 1, "Hospital Albert Einstein": 1, "S\u00edrio Liban\u00eas": 1, "Secretaria Executiva do Controle Interno da Sa\u00fade": 1, "Cnes": 1, "Semsa Manaus": 1, "Conselho de Medicina": 1, "Conselho de Enfermagem": 1, "UBS": 1, "Hospital Militar de Manaus": 1, "Comiss\u00e3o": 1, "Hospital 28 de Agosto": 1, "Funda\u00e7\u00e3o Cecon": 1, "Hospital Francisca Mendes": 1, "SPAs": 1, "UPAs": 1, "Secretaria de Estado da Sa\u00fade": 1, "Get\u00falio Vargas": 1, "Funda\u00e7\u00e3o de Medicina Tropical": 1, "Unidades de Cuidados Intermedi\u00e1rios": 1, "Fundo Estadual de Sa\u00fade": 1, "FVS": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual": 1, "Denasus": 1, "For\u00e7as Armadas": 1, "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores": 1, "Fiocruz": 1, "Anvisa Manaus": 1, "Nilton": 1, "Defensoria P\u00fablica do Estado do Amazonas": 1, "Justi\u00e7a": 1, "Minist\u00e9rio da Defesa": 1, "Governos": 1, "Hemoam": 1, "Estado de Bol\u00edvar": 1, "Procuradoria-Geral": 1, "Munic\u00edpio de Tabatinga": 1, "Hospital Militar": 1, "TrateCov": 1, "Governo do Estado do Amazonas": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal": 1, "Munic\u00edpio de Manaus": 1, "UPA": 1, "Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade": 1, "Secretaria de Estado de Sa\u00fade": 1, "Secretaria": 1, "Hospital e Pronto-Socorro Jo\u00e3o L\u00facio": 1, "Hospital de refer\u00eancia Delphina Aziz": 1, "TRE": 1, "Secretaria de Vigil\u00e2ncia e Sa\u00fade": 1, "Carboxi Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio": 1, "Nitron Gases": 1, "Messer Gases Brasil": 1, "Air Liquide": 1, "A\u00e7o Verde": 1, "White": 1, "Casa Militar do Amazonas": 1, "Secretaria Executiva de Controle Interno": 1, "Seaf": 1, "DSEIs": 1, "Secret\u00e1ria de Sa\u00fade": 1, "Visa Manaus": 1}, "TEMPO": {"dezembro": 15, "7": 14, "janeiro": 13, "10": 11, "11": 11, "setembro": 10, "2020": 9, "julho": 8, "9": 8, "8": 7, "14": 7, "13": 6, "8 de maio": 4, "8h": 4, "4": 4, "15": 4, "2019": 3, "novembro": 3, "maio": 3, "1\u00ba de setembro": 2, "outubro": 2, "31 de dezembro": 2, "4 de janeiro": 2, "7 de janeiro": 2, "9 de janeiro": 2, "12": 2, "16 de janeiro": 2, "28 de agosto": 2, "agosto": 2, "8 de janeiro": 2, "1992": 1, "2015": 1, "2017": 1, "abril": 1, "8 de julho": 1, "8 de maio de 2020": 1, "23 de dezembro": 1, "2 janeiro": 1, "14h": 1, "19h": 1, "Setembro": 1, "junho": 1, "2018": 1, "mar\u00e7o de": 1, "10 de janeiro": 1, "3": 1, "20h15": 1, "21h": 1, "23h45": 1, "9 de abril": 1, "2021": 1, "11 de janeiro": 1, "10h": 1, "2014": 1, "2013": 1, "2005": 1, "2009": 1, "8 de abril": 1, "julho de 2020": 1, "6": 1, "14 de janeiro": 1, "16": 1, "31 de janeiro": 1, "Dezembro de 2020": 1, "fevereiro": 1}, "OUTROS": {"UTI": 9, "P1": 4, "TrateCov": 3, "Opera\u00e7\u00e3o Sangria": 3, "TI": 2, "Gira Leitos": 2, "Carbox": 2, "SUS": 2, "Sa\u00fade Amazonas": 1, "Estado": 1, "Prosamim": 1, "Lean": 1, "Programa Sa\u00fade Amazonas": 1, "Plano Nacional de Enfrentamento \u00e0 Covid-19": 1, "UTIs": 1, "Portaria 1.666": 1, "Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria": 1, "Sa\u00fade": 1, "CRM": 1, "Programa Sa\u00fade": 1, "PNI": 1}}, "20210513": {"OUTROS": {"RNA": 2, "Carlos Murillo": 1, "Brasil": 1, "Fase III": 1, "An\u00e1lises Econ\u00f4micas da": 1, "Hogan Lovells": 1, "Projeto de Lei 14.12": 1, "Projeto de Lei n\u00ba 14.123": 1, "PF": 1}, "PESSOA": {"Sr. Fabio Wajngarten": 10, "CEO": 6, "Filipe Garcia Martins": 6, "Ministro Guedes": 5, "Diretora Jur\u00eddica": 4, "Fabio Wajngarten": 4, "Sr. Wajngarten": 4, "Fabio": 4, "Carlos Bolsonaro": 4, "Presidente Bolsonaro": 3, "Ministro da Sa\u00fade": 3, "Presidente Regional da Am\u00e9rica Latina": 2, "ex-Secret\u00e1rio Elcio Franco": 2, "Albert Bourla": 2, "Ministro Pazuello": 2, "Sr. Elcio Franco": 2, "Shirley Meschke": 2, "Eliza Samartini": 2, "Pinheiro Neto": 2, "Vossa Excel\u00eancia": 2, "Carlos": 2, "Presidente do Brasil": 1, "Sr. Albert Bourla": 1, "S. Exas": 1, "Sr. H\u00e9lio Angotti": 1, "Sra. Camile Giaretta": 1, "Sra. Francieli Fantinato": 1, "Arnaldo Correia": 1, "Ministro Paulo Guedes": 1, "Vice-Ministro Carlos Costa": 1, "ex-Secret\u00e1rio Fabio Wajngarten": 1, "Presidente do Senado Pacheco": 1, "Sr. Arthur Lira": 1, "Deputado Luizinho": 1, "Sua Excel\u00eancia": 1, "Senhor Presidente": 1, "Jair Bolsonaro": 1, "Vice-Presidente": 1, "Sr. Hamilton Mour\u00e3o": 1, "Ministro da Casa Civil": 1, "Chief of the Staff": 1, "Sr. Walter Braga Netto": 1, "Sr. Eduardo Pazuello": 1, "Ministro da Economia": 1, "Sr. Paulo Guedes": 1, "Embaixador do Brasil": 1, "Sr. Nestor Forster": 1, "Diretor da \u00c1rea de Vacinas": 1, "Diretora M\u00e9dica": 1, "Sr. Carlos da Costa": 1, "Secret\u00e1rio Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade": 1, "Adriano Pitoli": 1, "Fernando Dutra": 1, "Diretor de Apoio \u00e0 Gest\u00e3o": 1, "Marilia Garcez": 1, "Secret\u00e1rio Fabio Wajngarten": 1, "senhoria": 1, "V. Sa": 1, "Presidente da Am\u00e9rica Latina": 1, "Presidente da": 1, "Filipe": 1, "Sr. Presidente Murillo": 1, "Ministro da": 1, "Sr. Frederick Wassef": 1, "Secret\u00e1rio Elcio Franco": 1, "ex-Secret\u00e1rio": 1, "Jo\u00e3o Paulo": 1, "Cesar Gobbi": 1, "Chefe de Gabinete": 1, "Felipe Cruz": 1, "Secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o Institucional": 1, "Diretora Jur\u00eddica Pfizer": 1, "Rela\u00e7\u00f5es Governamentais": 1, "Assessoria Internacional": 1, "Sr. Fabio": 1, "V. Exas.": 1}, "ORGANIZACAO": {"Pfizer": 84, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 29, "Governo do Brasil": 28, "Anvisa": 11, "Minist\u00e9rio da Economia": 10, "Secom": 8, "Covax": 5, "Senado": 2, "Governos": 2, "FDA": 2, "BioNTech": 1, "BioNTtech": 1, "Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o": 1, "Minist\u00e9rio": 1, "Presid\u00eancia": 1, "Pfizer Brasil": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade": 1, "Canad\u00e1": 1, "Uni\u00e3o Europeia": 1, "Hogan Lovells": 1, "Assessoria Internacional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 1}, "TEMPO": {"2021": 63, "2020": 21, "novembro": 12, "26 de agosto": 10, "14 de agosto": 7, "junho": 5, "dezembro": 5, "maio": 4, "agosto": 4, "outubro": 4, "25 de novembro de 2020": 4, "19 de mar\u00e7o": 3, "18 de agosto": 3, "11 de novembro": 3, "8 de mar\u00e7o": 3, "12 de setembro": 3, "dezembro de 2020": 3, "22 de fevereiro de 2021": 2, "fevereiro": 2, "22 de dezembro": 2, "9 de novembro": 2, "10 de mar\u00e7o": 2, "5 de fevereiro de 2021": 2, "23 de fevereiro": 2, "dezembro de": 2, "25 de novembro": 2, "2005": 1, "2017": 1, "novembro de 2020": 1, "1\u00ba de dezembro": 1, "mar\u00e7o": 1, "1952": 1, "julho de 2020": 1, "maio de": 1, "julho": 1, "16 de julho": 1, "6 de agosto": 1, "24 de novembro": 1, "15 de fevereiro de": 1, "23 de abril": 1, "6 de agosto de 2020": 1, "7 de agosto de 2020": 1, "janeiro": 1, "17 de novembro": 1, "1\u00ba de dezembro de 2020": 1, "maio de 2020": 1, "28 de agosto": 1, "Novembro de 2020": 1, "Dezembro de 2020": 1, "Setembro de 2020": 1, "7 de dezembro": 1, "2 de dezembro de 2020": 1, "8 de dezembro": 1, "11 de dezembro de 2020": 1, "14 de dezembro de 2020": 1, "outubro de": 1, "7 de agosto": 1, "30 de abril": 1, "setembro de": 1}, "VALOR": {"1,5 milh\u00e3o": 14, "100 milh\u00f5es": 13, "70 milh\u00f5es": 12, "14 milh\u00f5es": 11, "30 milh\u00f5es": 7, "5 milh\u00f5es": 5, "500 mil": 4, "3 milh\u00f5es": 4, "US$10": 4, "86 milh\u00f5es": 3, "30 e 70 milh\u00f5es": 3, "8 milh\u00f5es": 3, "32 milh\u00f5es": 3, "15 dias": 3, "110": 3, "13,5 milh\u00f5es": 3, "95%": 2, "100 milh\u00f5es de": 2, "33 milh\u00f5es": 2, "59 milh\u00f5es": 2, "2020": 2, "15,5 milh\u00f5es": 2, "600 mil": 2, "600": 2, "21 dias": 2, "16 anos": 1, "mais de": 1, "US$2 bilh\u00f5es": 1, "1,3 bilh\u00e3o de": 1, "2,5 bilh\u00f5es de": 1, "3 bilh\u00f5es de": 1, "2,9 mil": 1, "13,5 milh\u00f5es de": 1, "15,5 milh\u00f5es de": 1, "9 milh\u00f5es": 1, "29 milh\u00f5es": 1, "2,5 milh\u00f5es": 1, "10 milh\u00f5es": 1, "26,5 milh\u00f5es": 1, "25 milh\u00f5es": 1, "2 milh\u00f5es": 1, "6,5 milh\u00f5es": 1, "29,5 milh\u00f5es": 1, "8,7 milh\u00f5es": 1, "-70 graus": 1, "mais de 110": 1, "18,5 milh\u00f5es": 1, "86,4 milh\u00f5es": 1, "18 milh\u00f5es": 1, "1,5 milh\u00e3o de": 1, "3 milh\u00f5es de": 1, "14 milh\u00f5es de": 1, "280": 1, "1,3 bilh\u00e3o": 1, "2,5 bilh\u00f5es": 1, "3 bilh\u00f5es": 1, "cerca de 490 milh\u00f5es": 1, "86,5 milh\u00f5es": 1, "2,2 milh\u00f5es": 1, "US$12": 1, "perto de 490 milh\u00f5es": 1}, "LOCAL": {"Estados Unidos": 6, "Inglaterra": 4, "Chile": 3, "Am\u00e9rica Latina": 2, "M\u00e9xico": 2, "Pal\u00e1cio do Planalto": 2, "Bol\u00edvia": 1, "Peru": 1, "S\u00e3o Paulo": 1, "Israel": 1, "Pal\u00e1cio": 1, "Costa Rica": 1}}, "20210519": {"PESSOA": {"Presidente da Rep\u00fablica": 20, "Ministro Teich": 8, "Carlos Wizard": 5, "Sra. Simone": 3, "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade": 3, "Comandante da 12\u00aa Regi\u00e3o Militar": 2, "Ministro Mandetta": 2, "Ministro da Sa\u00fade": 2, "Dr. Hardman": 2, "Dr. Jos\u00e9": 2, "Wizard": 2, "Butantan": 2, "Secret\u00e1rio-Executivo": 2, "Sr. Marcelo": 2, "Markinhos": 2, "White Martins": 2, "Senador Eduardo Braga": 2, "Tumulto": 2, "Secret\u00e1ria Mayra": 2, "Exmo. Sr. Senador Omar Aziz": 1, "Presidente da Comiss\u00e3o": 1, "Exmo. Sr. Senador Renan Calheiros": 1, "Relator da Comiss\u00e3o": 1, "D. Vera": 1, "Seu Nissim": 1, "Sr. Michel Temer": 1, "Comandante Supremo das For\u00e7as Armadas": 1, "Comandante do Ex\u00e9rcito": 1, "Ministro de Estado da Sa\u00fade": 1, "Sras. Senadores": 1, "Senador Humberto Costa": 1, "Ministro Jos\u00e9 Serra": 1, "Ricardo Barros": 1, "Occhi": 1, "Teich": 1, "Presidente Bolsonaro": 1, "Pazuello": 1, "MD": 1, "Senador Omar Aziz": 1, "Chanceler Ernesto": 1, "Tarc\u00edsio": 1, "Fabio": 1, "Dra. Socorro Gross": 1, "Ministro Ernesto": 1, "Ministro Pazuello": 1, "Robson": 1, "Secret\u00e1rio da Sa\u00fade Ind\u00edgena": 1, "Franco Duarte": 1, "Dr. Osmar Terra": 1, "Fl\u00e1vio": 1, "Eduardo": 1, "Carlos": 1, "Dr. Carlos Wizard": 1, "Senador Omar": 1, "Osmar Terra": 1, "Rangel": 1, "Pfizer": 1, "Hiran Gon\u00e7alves": 1, "Presidente da Pfizer": 1, "Hiran": 1, "Deputado Hiran": 1, "Elcio": 1, "Secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o": 1, "Governador de S\u00e3o": 1, "Comandante em Chefe das For\u00e7as Armadas": 1, "Sr. Fabio Wajngarten": 1, "Sr. Marcos": 1, "Marcos": 1, "Markinho Show": 1, "Simone": 1, "Markinho": 1, "Sr. Tercio": 1, "Secret\u00e1rio Arnaldo": 1, "Senador Humberto": 1, "Jesus Cristo": 1, "Secret\u00e1rio do Executivo": 1, "Secret\u00e1rio da Saps": 1, "Rafael": 1, "Secret\u00e1rio da.": 1, "Coronel Elcio": 1, "Ministro Nelson Teich": 1, "Dra. Mayra": 1, "B": 1, "Senhora": 1, "Dr. Carlos Murillo": 1, "Presidente da": 1, "Coronel Franco Duarte": 1, "ex-Ministro": 1}, "ORGANIZACAO": {"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 36, "Pfizer": 30, "Governo Federal": 15, "SUS": 14, "White Martins": 13, "Secom": 12, "Minist\u00e9rio": 11, "Anvisa": 11, "Conasems": 9, "OMS": 9, "Conass": 7, "AGU": 7, "Butantan": 7, "COE": 6, "Opas": 6, "Covax Facility": 6, "Ex\u00e9rcito": 5, "Casa Civil": 5, "Congresso": 5, "STF": 4, "ONU": 4, "Cuba": 4, "Conselho Federal de Medicina": 4, "TCU": 4, "Bharat Biotech": 4, "Col\u00e9gio Militar de Manaus": 3, "Uni\u00e3o": 3, "Minist\u00e9rio da Defesa": 3, "CPI": 3, "Secretaria Executiva": 3, "CGU": 3, "Conjur": 3, "UTI": 2, "Fiocruz": 2, "Receita Federal": 2, "For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira": 2, "Ex\u00e9rcito Brasileiro": 2, "Executiva": 2, "MD": 2, "FDA": 2, "Janssen": 2, "Precisa": 2, "Bharat BioNTech": 2, "INQS": 2, "Gabinete de Crise": 2, "Centro": 2, "Comiss\u00e3o": 1, "Senado Federal": 1, "Academia Militar das Agulhas Negras": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas": 1, "Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos": 1, "12\u00aa Regi\u00e3o Militar": 1, "Grande Comando": 1, "For\u00e7a": 1, "Comando da 12\u00aa Regi\u00e3o Militar": 1, "Congresso Nacional": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade": 1, "Sistema \u00danico de Sa\u00fade": 1, "Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade": 1, "Conselho Nacional de Secretarias de Sa\u00fade Municipais": 1, "Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica": 1, "Conselho Nacional de Sa\u00fade dos Estados e dos Munic\u00edpios": 1, "Ministro": 1, "Itamaraty": 1, "Uni\u00e3o Europeia": 1, "Mercosul": 1, "\u00cdndia": 1, "Inglaterra": 1, "Estados Unidos": 1, "R\u00fassia": 1, "Argentina": 1, "Uruguai": 1, "Tribunal de Contas da Uni\u00e3o": 1, "Controladoria-Geral da Uni\u00e3o": 1, "Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico": 1, "Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica": 1, "Conselho Nacional de Justi\u00e7a": 1, "For\u00e7a Tarefa de Fundamenta\u00e7\u00e3o": 1, "UPAs": 1, "Unidades de Pronto Atendimento": 1, "Samu": 1, "Brasil Conta Comigo": 1, "DSEI": 1, "Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas": 1, "Rede Sarah": 1, "Proadi": 1, "Distrito Federal": 1, "Embaixada": 1, "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores": 1, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Uruguai": 1, "Governo do Estado": 1, "Covax Facilty": 1, "Centros de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia": 1, "Secretaria de Vigil\u00e2ncia": 1, "SAA": 1, "Brigada de Infantaria Paraquedista": 1, "Executivo": 1, "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia": 1, "Rep\u00fablica Tcheca": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico": 1, "Oxford": 1, "Dinteg": 1, "Senado": 1, "Secretaria Executiva do COE": 1, "Serum": 1, "Funda\u00e7\u00e3o Butantan": 1, "CNPJ": 1, "FSB": 1, "Secom de Roraima": 1, "Tribunal de Contas": 1, "Instituto Nacional de Qualidade": 1, "Siafi": 1, "Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Amazonas": 1, "For\u00e7as Armadas": 1, "For\u00e7a A\u00e9rea": 1, "Marinha": 1, "CICC": 1, "Conitec": 1, "LQFE": 1, "Seget": 1, "Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho": 1, "Mayra": 1, "OMD": 1, "Ministro da Defesa": 1, "Jornal Nacional": 1, "Secretaria-Executiva": 1}, "VALOR": {"20": 7, "500": 7, "15": 6, "8,5 milh\u00f5es": 6, "100%": 5, "90 dias": 3, "22": 3, "42 milh\u00f5es": 3, "15 minutos": 3, "70 milh\u00f5es": 3, "62,5 milh\u00f5es": 3, "30": 3, "190": 3, "R$2,4 bilh\u00f5es": 3, "21": 2, "100 milh\u00f5es": 2, "11": 2, "46 milh\u00f5es": 2, "16": 2, "3": 2, "29": 2, "1,5 milh\u00e3o": 2, "18 milh\u00f5es": 2, "8,5 milh\u00f5es de": 2, "1 milh\u00e3o": 2, "6 milh\u00f5es": 2, "100": 2, "US$40": 2, "40": 2, "42": 2, "300 mil metros c\u00fabicos": 2, "13 para 14": 2, "20%": 2, "13": 2, "14": 2, "mais de 13 milh\u00f5es": 1, "10 anos": 1, "17": 1, "mais de 600 mil": 1, "47 anos": 1, "mais de 77 milh\u00f5es de": 1, "R$288 bilh\u00f5es": 1, "R$7 bilh\u00f5es": 1, "82,8 bilh\u00f5es": 1, "32 bilh\u00f5es": 1, "R$115 bilh\u00f5es": 1, "30 bilh\u00f5es": 1, "4,2 bilh\u00f5es": 1, "R$34,2 bilh\u00f5es": 1, "46,5 bilh\u00f5es": 1, "11,2 bilh\u00f5es": 1, "25": 1, "0,5 bilh\u00e3o de": 1, "80 milh\u00f5es": 1, "0,5 bilh\u00e3o": 1, "20 mil": 1, "300 mil": 1, "271": 1, "1.042": 1, "1.069": 1, "R$135 milh\u00f5es": 1, "66": 1, "R$120 milh\u00f5es": 1, "R$88 milh\u00f5es": 1, "428": 1, "R$67 milh\u00f5es": 1, "187": 1, "R$16 milh\u00f5es": 1, "R$0,5 bilh\u00e3o": 1, "1,1 mil": 1, "66 mil": 1, "23%": 1, "R$125 milh\u00f5es": 1, "R$1,6 bilh\u00e3o": 1, "R$52 milh\u00f5es": 1, "R$1 bilh\u00e3o": 1, "R$380 milh\u00f5es": 1, "R$455 milh\u00f5es": 1, "R$3 milh\u00f5es": 1, "6,5 mil": 1, "R$650 milh\u00f5es": 1, "mais de 340 mil": 1, "mais de 7 milh\u00f5es": 1, "menos de 72 horas": 1, "1,6 milh\u00e3o de metros c\u00fabicos": 1, "quase 200 milh\u00f5es de": 1, "mais de 200 milh\u00f5es": 1, "550 milh\u00f5es": 1, "550 mil": 1, "5.540": 1, "30 mil": 1, "600 mil": 1, "11%": 1, "12%": 1, "R$8 mil": 1, "R$10 mil": 1, "24 horas": 1, "5.570": 1, "15 dias": 1, "70 anos": 1, "18,5 milh\u00f5es": 1, "200 milh\u00f5es de": 1, "US$10": 1, "US$3,75": 1, "80 graus": 1, "500 mil": 1, "1.000": 1, "62,5": 1, "70": 1, "1,5": 1, "1.046": 1, "10%": 1, "3,75": 1, "10": 1, "40 minutos a 1 hora e 20": 1, "20 dias": 1, "em torno de 25 dias": 1, "1.150": 1, "45, 50 dias": 1, "1.100/": 1, "66.000/dia": 1, "1 milh\u00e3o e pouco": 1, "12": 1, "11, 12": 1, "14 para 15": 1, "99,2%": 1, "R$100 milh\u00f5es": 1, "92": 1, "14\u00ba": 1, "210 milh\u00f5es de": 1, "50": 1}, "LOCAL": {"Manaus": 48, "Amazonas": 5, "Bel\u00e9m": 4, "Roraima": 4, "China": 4, "Estados Unidos": 4, "\u00cdndia": 4, "Federa\u00e7\u00e3o": 3, "Localiza SUS": 3, "Venezuela": 3, "Rond\u00f4nia": 2, "Bras\u00edlia": 2, "Amap\u00e1": 2, "Norte": 2, "Nordeste": 2, "S\u00e3o Paulo": 2, "Bag\u00e9": 1, "Espanha": 1, "Marrocos": 1, "Estado de Roraima": 1, "Acre": 1, "Wuhan": 1, "Twitter": 1, "Regi\u00e3o Norte": 1, "Painel de Evid\u00eancias on": 1, "Painel de Evid\u00eancias on-": 1, "Estado do Amazonas": 1, "Oxford": 1, "Inglaterra": 1, "12\u00aa Regi\u00e3o Militar": 1, "Rio": 1, "Am\u00e9rica Latina": 1, "Blumenau": 1, "Sul": 1, "Coreia do Sul": 1, "M\u00e9xico": 1, "Nova Iorque": 1, "IV": 1, "Lacen": 1, "Miami": 1, "Rio de Janeiro": 1, "White Martins": 1, "Am\u00e9rica do Sul": 1}, "TEMPO": {"10": 16, "2020": 14, "dezembro": 13, "abril": 13, "maio": 11, "2021": 10, "janeiro": 9, "mar\u00e7o": 8, "8": 8, "12": 7, "7": 6, "novembro": 5, "11": 5, "fevereiro": 4, "setembro": 4, "14": 3, "junho": 3, "agosto": 3, "outubro": 3, "abril de": 2, "26 de agosto": 2, "2019": 2, "13": 2, "7h30": 2, "15": 2, "9": 2, "fevereiro de 2018": 1, "2018": 1, "16 de abril de 2020": 1, "16 de abril": 1, "setembro de": 1, "1990": 1, "maio de 2020": 1, "mar\u00e7o de 2020": 1, "abril de 2021": 1, "80": 1, "2016": 1, "2017": 1, "1919": 1, "1920": 1, "julho": 1, "20 de dezembro": 1, "21 de dezembro": 1, "23 de fevereiro": 1, "20": 1, "31 de dezembro": 1, "8 de janeiro": 1, "16h": 1, "6 de janeiro": 1, "1\u00ba": 1, "2\u00ba de janeiro": 1, "28 de dezembro": 1, "7 de janeiro": 1, "4": 1, "5": 1}, "OUTROS": {"MP": 7, "Pfizer": 5, "SUS": 4, "Opera\u00e7\u00e3o Acolhida": 3, "Diagnosticar para Cuidar": 3, "Lei 8.080": 2, "Localiza SUS": 2, "BI": 2, "H1N1": 2, "MOU": 2, "MoU": 2, "IOT": 2, "PAB": 2, "MAC": 2, "Pr\u00eamio nacional": 1, "Direitos": 1, "Portaria 188": 1, "Carnaval": 1, "Business Intelligence": 1, "Assuntos Legislativos": 1, "Assuntos Or\u00e7ament\u00e1rios": 1, "Assuntos Federativos": 1, "UTI": 1, "RT-PCR": 1, "LACENs": 1, "RT": 1, "Gerenciador de Ambiente Laboratorial": 1, "Projeto Aten\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade Mental": 1, "Mentalize": 1, "Sa\u00fade com Agente": 1, "Covid-": 1, "EPI": 1, "Programa Nacional de Gen\u00f4mica e Sa\u00fade de Precis\u00e3o": 1, "Projeto Reab": 1, "Opera\u00e7\u00e3o Uruguai": 1, "Moderna": 1, "AstraZeneca": 1, "Hino Nacional": 1, "Constitui\u00e7\u00e3o": 1, "12\u00aa Regi\u00e3o Militar": 1, "Tamiflu": 1, "Wizard": 1, "Jama": 1, "Nota 17": 1, "MP 1.003": 1, "MP 1.026": 1, "PNI": 1, "Localiza": 1, "LOA": 1, "Estado": 1, "Parecer 0018": 1, "Janssen": 1, "Gabinete de Crise": 1, "H\u00e9rcules": 1, "KC-390": 1, "White Martins": 1, "Infraestrutura": 1}}, "20210527": {"PESSOA": {"Ministro Queiroga": 4, "Ministro Fran\u00e7a": 4, "Ministro da Sa\u00fade": 3, "Secret\u00e1rio Arnaldo": 2, "Ministro Paulo Guedes": 2, "Embaixador da China": 2, "Embaixador": 2, "Dr. Dimas": 2, "Sr. Presidente Omar Aziz": 1, "Senador Renan Calheiros": 1, "Vice-Presidente": 1, "Senador Randolfe": 1, "Presidente do": 1, "General Pazuello": 1, "Ministro Pazuello": 1, "Presidente da Rep\u00fablica": 1, "Governador do Estado de": 1, "Sanofi": 1, "AstraZeneca": 1, "Dr. Mandetta": 1, "Embaixador Fran\u00e7a": 1, "Dra. N\u00edsia": 1, "Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores": 1, "Presidente da Fiocruz": 1, "Diretora do": 1, "Cintia Lucci": 1, "Secret\u00e1rio Executivo do": 1, "Senador Aziz": 1, "Vice-Presidente da Sinovac": 1, "Senadora Simone": 1, "Governador Jo\u00e3o Doria": 1, "Governador Doria": 1, "Senadora Leila": 1, "Senador Marcos": 1, "M\u00e1rio Covas": 1}, "ORGANIZACAO": {"Butantan": 96, "Sinovac": 40, "Anvisa": 20, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 19, "AstraZeneca": 14, "Fiocruz": 11, "Instituto Butantan": 5, "Procis": 4, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade": 4, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial": 4, "Governo do Estado de S\u00e3o Paulo": 3, "ButanVac": 3, "Funda\u00e7\u00e3o Butantan": 3, "Comiss\u00e3o": 2, "Argentina": 2, "Estado de S\u00e3o": 2, "Covax Facility": 2, "Governo Chin\u00eas": 2, "CoronaVac": 2, "Governo da China": 2, "Governo Federal": 2, "Pfizer": 2, "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito": 1, "Sanofi": 1, "MSV": 1, "Universidade de S\u00e3o Paulo": 1, "PNI": 1, "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia": 1, "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 1, "\u00cdndia": 1, "IFA do Butantan": 1, "IFA da": 1, "OMS": 1, "Senado": 1, "C\u00e2mara": 1, "Chile": 1, "Bol\u00edvia": 1, "UTI": 1, "Estado de S\u00e3o Paulo": 1, "Congresso": 1, "Turquia": 1, "Lancet": 1, "Sociedade Brasileira de Imunologia": 1, "Uni\u00e3o": 1, "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia": 1, "Covax": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade": 1, "PSDB": 1}, "VALOR": {"100 milh\u00f5es": 25, "54 milh\u00f5es": 10, "28 dias": 8, "100%": 8, "46 milh\u00f5es": 7, "30 milh\u00f5es": 7, "6 milh\u00f5es": 7, "4 milh\u00f5es": 6, "60 milh\u00f5es": 5, "5 milh\u00f5es": 5, "3 mil litros": 4, "80 milh\u00f5es": 3, "45": 3, "40 milh\u00f5es": 3, "5,5 milh\u00f5es": 3, "45 milh\u00f5es": 3, "1 milh\u00e3o": 3, "18 milh\u00f5es": 3, "60 dias": 3, "97%": 3, "120 anos": 2, "10%": 2, "15 milh\u00f5es": 2, "46": 2, "12 dias": 2, "12 milh\u00f5es": 2, "50,4": 2, "90": 2, "300 milh\u00f5es": 2, "2 milh\u00f5es": 2, "1,9 bilh\u00e3o": 2, "mais de 20 anos": 2, "30 dias": 2, "40 dias": 2, "50 dias": 2, "40": 2, "50": 2, "mais de": 2, "70%": 2, "83%": 2, "16": 1, "mais de 12 mil": 1, "60 milh\u00f5es de": 1, "em torno de": 1, "R$100 milh\u00f5es": 1, "17": 1, "mais de 5,5 milh\u00f5es de": 1, "10 milh\u00f5es": 1, "3 mil": 1, "mais": 1, "17 mil": 1, "78": 1, "Em torno de": 1, "150 milh\u00f5es de": 1, "42 milh\u00f5es": 1, "1,3 bilh\u00e3o de": 1, "mais de 300 milh\u00f5es": 1, "99": 1, "15 dias": 1, "200 milh\u00f5es": 1, "30%": 1, "2.0": 1, "mais de 80%": 1, "Mais de 300 milh\u00f5es": 1, "em torno de 700 mil": 1, "R$180 milh\u00f5es": 1, "40, 50 milh\u00f5es": 1, "7 milh\u00f5es": 1, "16 milh\u00f5es": 1, "Mais de 50%": 1, "1,5m": 1, "75%": 1, "150 milh\u00f5es": 1, "160 milh\u00f5es": 1, "350": 1, "400 milh\u00f5es": 1, "54": 1, "Cem milh\u00f5es": 1, "acima de 60 anos": 1, "97,5": 1, "98%": 1, "Cem por cento": 1, "85%": 1, "70": 1, "50%": 1, "R$0,5 bilh\u00e3o": 1, "mais de 130 milh\u00f5es": 1, "R$186 milh\u00f5es": 1, "45 mil habitantes": 1, "30 mil": 1, "18 anos": 1, "97": 1, "acima de 18 anos": 1, "40 milh\u00f5es de": 1, "50 milh\u00f5es de": 1, "75, 80 anos": 1, "24 a 48 horas": 1, "mais de 200": 1, "80 milh\u00f5es de": 1, "12 semanas": 1, "3 meses": 1, "14 dias": 1, "25 mil": 1, "20 semanas": 1, "30 anos": 1}, "LOCAL": {"China": 22, "Butantan": 11, "Estado de S\u00e3o Paulo": 10, "Serrana": 9, "\u00cdndia": 8, "Europa": 5, "\u00c1frica do Sul": 3, "Am\u00e9rica Latina": 2, "Uruguai": 2, "Turquia": 2, "Hemisf\u00e9rio Sul": 1, "Col\u00f4mbia": 1, "Estados Unidos": 1, "Wuxi": 1, "Vietn\u00e3": 1, "Tail\u00e2ndia": 1, "Reino Unido": 1, "Peru": 1, "Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo": 1, "Amazonas": 1, "Chile": 1, "Manaus": 1, "Wuhan": 1, "S\u00e3o Paulo": 1}, "TEMPO": {"outubro": 15, "maio": 12, "dezembro": 11, "julho": 10, "abril": 8, "2020": 8, "agosto": 8, "setembro": 7, "2021": 6, "7 de janeiro": 6, "2019": 5, "janeiro": 5, "20": 5, "7": 5, "junho": 4, "7 de outubro": 4, "18 de agosto": 4, "20 de outubro": 3, "30 de julho": 3, "15 de fevereiro": 3, "fevereiro": 2, "8 de dezembro": 2, "6": 2, "12 de fevereiro": 2, "30 de setembro": 2, "17 de janeiro": 2, "19": 2, "19 de outubro": 2, "13/08": 2, "2022": 2, "s\u00e9culo XIX": 1, "s\u00e9culo XX": 1, "anos 50": 1, "anos 70": 1, "Abril de": 1, "abril de 2020": 1, "30 de julho de 2020": 1, "julho de 2020": 1, "6 de janeiro": 1, "17": 1, "18": 1, "30 de abril": 1, "12 de maio": 1, "30 de dezembro": 1, "novembro": 1, "30 de agosto": 1, "12 de junho": 1, "fevereiro de": 1, "7 de outubro de 2020": 1, "mar\u00e7o": 1, "2016": 1, "2017": 1}, "OUTROS": {"CoronaVac": 7, "P1": 7, "ButanVac": 6, "PNI": 5, "SARS": 3, "H1N1": 2, "H7N9": 2, "Fase III": 2, "Sinopharm": 2, "Vero": 2, "Covid-2": 1, "SARS-CoV-2": 1, "SARS-CoV-1": 1, "Fases": 1, "Procis": 1, "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o": 1, "Fase I": 1, "Fase II": 1, "Projeto S": 1, "AstraZeneca": 1, "Pfizer": 1, "HEK": 1, "Fase 3": 1, "Lancet": 1, "Sars": 1, "Mers": 1, "CoV-2": 1, "Covax": 1, "Segunda Guerra": 1}}, "20210506": {"PESSOA": {"Presidente da Rep\u00fablica": 31, "Ministro da Sa\u00fade": 16, "Senador Renan": 7, "Senador Renan Calheiros": 6, "Ministro da": 5, "Ministro de Estado da Sa\u00fade": 4, "Senador Humberto Costa": 4, "Senador Omar Aziz": 4, "Ministro Paulo Guedes": 4, "Senador Randolfe Rodrigues": 3, "Senador Eduardo Braga": 3, "Chanceler Carlos Fran\u00e7a": 2, "Presidente da": 2, "Dr. Rodrigo Cruz": 2, "Embaixador": 2, "Presidente Putin": 2, "Senador Otto Alencar": 2, "Dilma Rousseff": 2, "Sra. Senadora": 2, "Senadora Simone Tebet": 2, "Fabiano": 2, "Exmo. Sr. Senador Omar Aziz": 1, "Exmo. Sr. Senador Renan Calheiros": 1, "Vice-Presidente da Comiss\u00e3o": 1, "Senador Ciro Nogueira": 1, "Excelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro": 1, "ex-Deputado Mandetta": 1, "Dr. Nelson Teich": 1, "Ministro Adib Jatene": 1, "Sr. Tedros Adhanom": 1, "Dra. Mari\u00e2ngela Sim\u00e3o": 1, "Diretora da": 1, "Dr. Jarbas Barbosa": 1, "Dra. Socorro Gross": 1, "Secret\u00e1rio Estado de Sa\u00fade do Estado do Maranh\u00e3o": 1, "Dr. Carlos Lula": 1, "Presidente do Conasems": 1, "Dr. Wilames": 1, "Dra. Suzana Lobo": 1, "Professor Carlos Carvalho": 1, "Ministra C\u00e1rmen L\u00facia": 1, "Secret\u00e1rio-Executivo": 1, "Secret\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o Especializada \u00e0 Sa\u00fade": 1, "Dr. S\u00e9rgio Okane": 1, "Chefe do Estado": 1, "Chefe do Poder Executivo": 1, "Ministro das": 1, "Carlos Fran\u00e7a": 1, "Dr. Dimas Covas": 1, "Deputado Gustavo Fruet": 1, "Rodrigo": 1, "Embaixador da": 1, "Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores": 1, "Clovis Arns": 1, "Senador Ciro": 1, "Presidente Bolsonaro": 1, "Senador Gir\u00e3o": 1, "Senador Randolfe": 1, "Putin": 1, "Ministro Pazuello": 1, "Excelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica": 1, "Dr. Eric Topol": 1, "Presidente da World Heart Federation": 1, "Professor Fausto Pinto": 1, "Presidente do": 1, "Dra. Dipti Itchhaporia": 1, "Exmos": 1, "Ministro Carlos Fran\u00e7a": 1, "Jos\u00e9 Am\u00e9rico de Almeida": 1, "Governador Wellington Dias": 1, "Excelent\u00edssima Senhora Presidente da Rep\u00fablica": 1, "Ministro Alexandre Padilha": 1, "Presidente Biden": 1, "Senador Marcos Rog\u00e9rio": 1, "Ministra Tereza Cristina": 1, "Exma. Sra. Presidente da Rep\u00fablica": 1, "Dra. Mayra Pinheiro": 1, "Secret\u00e1ria de": 1, "Dimas Covas": 1, "Ministro da Sa\u00fade do Brasil": 1, "Senador Heinze": 1, "Professor F\u00e1bio Jatene": 1, "Srs. Parlamentares": 1, "Raphael": 1, "H\u00e9lio": 1, "Mayra": 1, "S\u00e9rgio": 1, "Professor Arnaldo Medeiros": 1, "Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia e Sa\u00fade": 1, "Rodrigo Cruz": 1, "Sr. Roberto Dias": 1, "Srs. Parlamentares do": 1, "Embaixador da China": 1, "Ministro Mandetta": 1, "Ministro Teich": 1, "Senador Izalci Lucas": 1, "Senadora Leila": 1, "Dra. Florence": 1, "Ministro Milton": 1, "Governador Eduardo Leite": 1, "Relator da CPI": 1}, "ORGANIZACAO": {"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 104, "Conitec": 27, "Anvisa": 16, "Conass": 10, "Pfizer": 10, "Conasems": 9, "Minist\u00e9rio": 9, "Fiocruz": 8, "SUS": 7, "Uni\u00e3o": 6, "Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS": 6, "Instituto Butantan": 6, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade": 5, "OMS": 5, "PNI": 5, "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o": 5, "Comiss\u00e3o": 4, "Conselho Federal de Medicina": 4, "Congresso Nacional": 4, "Universidade de Oxford": 4, "Datasus": 4, "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito": 3, "Universidade de S\u00e3o Paulo": 3, "AstraZeneca": 3, "Covax Facility": 3, "Ministro": 3, "Governo Federal": 3, "Casa": 2, "CPI": 2, "Senado Federal": 2, "C\u00e2mara dos Deputados": 2, "IFA": 2, "Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira": 2, "Poder Executivo": 2, "UTI": 2, "Ministro da Sa\u00fade": 2, "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria": 2, "Pol\u00edcia Federal": 2, "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade": 2, "Comiss\u00e3o Nacional de Resid\u00eancia M\u00e9dica": 2, "UTIs": 2, "Sociedade Brasileira de Cardiologia": 2, "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz": 2, "Butantan": 2, "Secretaria Executiva": 2, "Secom": 2, "Sinopharm": 2, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade": 1, "Faculdade de Medicina da USP": 1, "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana": 1, "Parlamento": 1, "Federa\u00e7\u00e3o": 1, "Na\u00e7\u00e3o": 1, "Governos": 1, "Abbott": 1, "Covax": 1, "OMS Opas": 1, "Embaixada da China": 1, "Embaixada da \u00cdndia": 1, "Embaixada do Reino Unido": 1, "Estados Unidos": 1, "Sputnik": 1, "Uni\u00e3o Qu\u00edmica": 1, "Covaxin": 1, "Presid\u00eancia da Mesa": 1, "Supremo Tribunal Federal": 1, "Sociedade Brasileira de Infectologia": 1, "Conep": 1, "Instituto Coaliz\u00e3o": 1, "Unifesp": 1, "Roche": 1, "N\u00facleo de Avalia\u00e7\u00e3o de Tecnologias em Sa\u00fade do": 1, "Instituto Nacional de Cardiologia": 1, "ANS": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal": 1, "Conselho Nacional de Sa\u00fade": 1, "Conselho Municipal de Sa\u00fade": 1, "Tribunal de Contas da Uni\u00e3o": 1, "Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Insumos Estrat\u00e9gicos": 1, "Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias": 1, "Poder Legislativo": 1, "Poder Judici\u00e1rio": 1, "R\u00fassia": 1, "Amib": 1, "Ebserh": 1, "Comiss\u00e3o Parlamentar": 1, "Recovery": 1, "N\u00facleos de Avalia\u00e7\u00e3o de Tecnologia em Sa\u00fade": 1, "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": 1, "Fiesp": 1, "Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria": 1, "Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Especializada \u00e0 Sa\u00fade": 1, "Sistema \u00danico de Sa\u00fade": 1, "Minist\u00e9rio da Defesa": 1, "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia": 1, "Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es": 1, "Departamento de Log\u00edstica": 1, "Vale": 1, "Espanha": 1, "Portugal": 1, "Coordena\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es": 1, "Unicef": 1, "Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o": 1}, "TEMPO": {"janeiro": 4, "2020": 3, "30 de mar\u00e7o": 3, "6 de maio": 3, "abril": 2, "maio": 2, "outubro": 2, "11h": 2, "mar\u00e7o de": 1, "1990": 1, "2011": 1, "1988": 1, "setembro": 1, "anos 80": 1, "dezembro": 1, "novembro": 1, "mar\u00e7o": 1, "7h30": 1}, "VALOR": {"45 dias": 4, "100 milh\u00f5es": 4, "10 milh\u00f5es": 4, "R$23 milh\u00f5es": 3, "427": 3, "35 milh\u00f5es": 3, "R$20 bilh\u00f5es": 2, "acima de 18 anos": 2, "70%": 2, "600": 2, "17%": 2, "77 milh\u00f5es": 2, "100 milh\u00f5es de": 2, "mais de 400 mil": 1, "mais de 77 milh\u00f5es de": 1, "5\u00ba": 1, "38 mil": 1, "220 milh\u00f5es": 1, "mais de 5 mil": 1, "493": 1, "2.902": 1, "mais de 85%": 1, "mais de": 1, "40 dias": 1, "1.800": 1, "562.902.040": 1, "560": 1, "mais de 2,9 mil": 1, "cerca de 48 milh\u00f5es": 1, "R$243 bilh\u00f5es": 1, "mais de 30 anos": 1, "180 dias": 1, "78": 1, "80 milh\u00f5es": 1, "em torno de 78 milh\u00f5es": 1, "Em torno de 78 milh\u00f5es": 1, "17,1%": 1, "90%": 1, "R$144 bilh\u00f5es": 1, "32,8 bilh\u00f5es": 1, "Mais de 1 bilh\u00e3o": 1, "13": 1, "12": 1, "15 para 7 dias": 1, "40 mil": 1, "6 milh\u00f5es": 1}, "OUTROS": {"PNI": 15, "Pfizer": 8, "Sistema": 5, "RT": 5, "Sputnik": 4, "Sistema \u00danico de Sa\u00fade": 3, "P1": 3, "Covaxin": 3, "Protocolo Cl\u00ednico": 2, "Lei 8.080": 2, "Constitui\u00e7\u00e3o Federal": 2, "CoronaVac": 2, "C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica": 2, "IFA": 2, "Constitui\u00e7\u00e3o": 2, "Sputnik V": 2, "UTI": 2, "Diretriz Terap\u00eautica": 1, "Protocolos": 1, "Diretrizes": 1, "Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos": 1, "Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3": 1, "Sistema \u00danico de Sa\u00fade do": 1, "Sistema \u00danico de": 1, "Prevcov": 1, "Lei n\u00ba 8.080": 1, "Butanvac": 1, "TED": 1, "Covax Facility": 1, "Carnaval": 1, "Medicina intensiva": 1, "Regen-Cov": 1, "Tocilizumabe": 1, "Rename": 1, "PDPs": 1, "Diretrizes Terap\u00eautica": 1, "Janssen": 1, "Or\u00e7amento": 1, "Hospital": 1, "Cardiologia": 1, "IFA Chin\u00eas": 1, "Brasil": 1}, "LOCAL": {"Manaus": 8, "PNI": 3, "Estado do Amazonas": 3, "Estado de S\u00e3o Paulo": 3, "Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o": 3, "Chapec\u00f3": 3, "China": 2, "Estado da Para\u00edba": 2, "Rio Grande do Sul": 2, "Distrito Federal": 2, "Na\u00e7\u00e3o": 1, "Cap\u00edtulo II do": 1, "Inglaterra": 1, "Amazonas": 1, "Datasus": 1, "TV": 1, "Minas Gerais": 1, "Ribeir\u00e3o Preto": 1, "Am\u00e9rica Latina": 1, "Acre": 1, "Butantan": 1, "Secretariado": 1, "Estado do Rio Grande do Norte": 1, "Salvador": 1}}, "20210616": {"PESSOA": {"Senador Renan": 15, "Sr. Edson Torres": 13, "Edmar": 12, "Marielle": 11, "Ministro Moro": 11, "Presidente da Rep\u00fablica": 8, "Governador de Estado": 8, "Vice-Governador": 8, "Ministro Mandetta": 7, "Edson Torres": 6, "Senador Randolfe": 5, "Sr. Edmar Santos": 5, "Ministros": 5, "Governador Witzel": 4, "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade": 4, "Procuradora da Rep\u00fablica": 4, "Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro": 4, "Juiz Federal": 3, "Senador Omar": 3, "Juiz": 3, "Senador Humberto": 3, "Presidente Lula": 3, "Presidente da Alerj": 3, "Delegado Bernardo Barbosa": 3, "Dra. Lindora": 3, "Governador do Estado": 3, "Ministro Pazuello": 3, "Bertholdo": 3, "Senador Omar Aziz": 2, "Senador Renan Calheiros": 2, "Defensor P\u00fablico": 2, "Governador Doria": 2, "Sr. Edmar": 2, "Senador Aziz": 2, "Governador Renanzinho": 2, "Comandante Militar do Leste": 2, "Ministro Guedes": 2, "Dr. Bernardo Barbosa": 2, "Ministro do Supremo": 2, "Ministro Benedito": 2, "Sr. Luiz Roberto Martins": 2, "Secret\u00e1rio de Pol\u00edcia Civil": 2, "Witzel": 2, "Governador Jo\u00e3o Doria": 1, "Itamaraty": 1, "Governador do Estado do Rio": 1, "Senhor Presidente da Rep\u00fablica": 1, "Senhor Presidente": 1, "Sr. Presidente Omar Aziz": 1, "Senador Jorginho": 1, "Dr. Andr\u00e9 Hespanhol": 1, "Dr. Bruno Albernaz": 1, "Diego Carvalho": 1, "Em\u00eddio Marques": 1, "Dr. Eric Trotte": 1, "Senador Humberto Costa": 1, "ex-Secret\u00e1rio": 1, "Dr. Edmar": 1, "Diretor do Pedro Ernesto": 1, "Sr. Edson": 1, "Deputado Estadual Bacellar": 1, "Presidente da Assembleia Legislativa": 1, "Dr. Bruno": 1, "Governador do Estado do Rio de Janeiro": 1, "Dr. Em\u00eddio": 1, "V. Sa.": 1, "Coronel Robadey": 1, "Procurador-Geral de Justi\u00e7a": 1, "Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a": 1, "Deputados Estaduais": 1, "Deputado Federal": 1, "Chefe do Gabinete do GSI": 1, "Almirante Luiz Corr\u00eaa": 1, "Comandante Militar": 1, "Fuzileiro Naval": 1, "Oficial da Reserva": 1, "Coronel Alex Bousquet": 1, "Presidente Rodrigo Maia": 1, "Presidente Collor": 1, "Presidente Michel Temer": 1, "Governador Pimentel": 1, "\u00d4 Witzel": 1, "Moro": 1, "Ministro da": 1, "Governador do Rio": 1, "Ministro do STJ": 1, "Dr. Diego": 1, "Deputado Otoni": 1, "Fl\u00e1vio Bolsonaro": 1, "Rog\u00e9ria Bolsonaro": 1, "Juiz Fl\u00e1vio Itabaiana": 1, "S. Exas.": 1, "Juiz Marcelo Bretas": 1, "Juiz Bretas": 1, "Governadores do Estado": 1, "Dr. Bretas": 1, "M\u00e1rio Peixoto": 1, "Deputada Federal": 1, "Sr. Lavouras": 1, "Ministro Salles": 1, "Procurador-Geral da Rep\u00fablica": 1, "Ministro Supremo Tribunal": 1, "Wilson Witzel": 1, "Ministro Gilmar Mendes": 1, "Fernando Bezerra": 1, "Ministro Gilmar": 1, "Presidente da": 1, "Ministro Tempor\u00e3o": 1, "Senadora Eliziane": 1, "Governadora": 1, "Edmar Santos": 1, "Iabas": 1, "Roberto Bertholdo": 1, "Sr. Bertholdo": 1, "Deputados do": 1, "Deputados Federais": 1, "Dr. Marcus Vinicius": 1, "Ministro da Justi\u00e7a": 1, "Deputado Estadual Poubel": 1, "Deputado Anderson Moraes": 1, "Deputada Alana Passos": 1, "Deputado Federal Otoni de Paula": 1, "Alana Passos": 1, "Anderson Moraes": 1, "Poubel": 1, "Deputado Poubel": 1, "Fabr\u00edcio Queiroz": 1, "Bolsonaro": 1, "Presidente Bolsonaro": 1, "Secret\u00e1rio de Estado": 1, "Luiz Roberto Martins": 1, "Deus": 1}, "ORGANIZACAO": {"Governo Federal": 44, "OSs": 28, "Minist\u00e9rio P\u00fablico": 27, "CPI": 23, "OS": 16, "Supremo Tribunal Federal": 11, "Pol\u00edcia Federal": 11, "Superior Tribunal de Justi\u00e7a": 8, "Unir": 7, "Pol\u00edcia Civil": 7, "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal": 6, "Governo do Estado": 5, "For\u00e7as Armadas": 4, "Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro": 4, "Comiss\u00e3o": 4, "STJ": 4, "Tribunal Penal Internacional": 3, "Estado do": 3, "Alerj": 3, "Pol\u00edcia Militar": 3, "Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro": 3, "Tribunal Especial Misto": 3, "Judici\u00e1rio": 3, "Governo do Rio de Janeiro": 2, "Funda\u00e7\u00e3o Estadual de Sa\u00fade": 2, "OS Unir": 2, "Associa\u00e7\u00e3o Filantr\u00f3pica Nova Esperan\u00e7a": 2, "OS Nova Esperan\u00e7a": 2, "UPAs": 2, "Hospital Mahatma Gandhi": 2, "UPA": 2, "UPA da Tijuca": 2, "Viva Rio": 2, "Secretaria de Sa\u00fade": 2, "Senado da Rep\u00fablica": 2, "SUS": 2, "Ex\u00e9rcito": 2, "Congresso": 2, "Pol\u00edcia Federal do Rio de Janeiro": 2, "Governo do Estado do Rio de Janeiro": 2, "\u00d3rg\u00e3o Especial": 2, "UPE": 2, "Uni\u00e3o": 2, "Instituto Vital Brazil": 2, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade": 1, "F\u00f3rum": 1, "Cons\u00f3rcio do Nordeste": 1, "Governo do Estado do Amazonas": 1, "Cons\u00f3rcio Norte e Nordeste": 1, "Governo da China": 1, "OS Associa\u00e7\u00e3o Filantr\u00f3pica Nova Esperan\u00e7a": 1, "OS Filantr\u00f3pica Nova Esperan\u00e7a": 1, "Hospital Psiqui\u00e1trico Mahatma Gandhi": 1, "Instituto Lagos": 1, "ILR": 1, "Instituto Mahatma Gandhi": 1, "Instituto Diva Alves do Brasil": 1, "Solid\u00e1rio": 1, "Nova Esperan\u00e7a": 1, "Mahatma Gandhi": 1, "Gnosis": 1, "Idab": 1, "Supremo": 1, "Governos": 1, "Senado": 1, "Parlamento": 1, "Defesa Civil": 1, "CTI": 1, "PSL": 1, "Minist\u00e9rio": 1, "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 1, "Cons\u00f3rcio Norte": 1, "Estados Unidos": 1, "Alemanha": 1, "Anvisa": 1, "Controladoria-Geral do Estado": 1, "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a": 1, "Imposto de Renda": 1, "Suprema Corte": 1, "Procurador": 1, "Defensoria P\u00fablica": 1, "Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica": 1, "Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico": 1, "Casa": 1, "Poder Judici\u00e1rio": 1, "Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o": 1, "Tribunal": 1, "Tribunal Regional Federal": 1, "Congresso Nacional": 1, "Minist\u00e9rios": 1, "Pol\u00edcia Civil do Rio": 1, "Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo": 1, "Pol\u00edcia Judici\u00e1ria do Estado do Rio de Janeiro": 1, "Quinta": 1, "Sexta": 1, "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito": 1, "Abin": 1, "Hospital Universit\u00e1rio Pedro Ernesto": 1, "Controladoria Geral do Estado": 1, "Cedae": 1, "Hospital de Campanha do Maracan\u00e3": 1, "Tribunal de Contas do Estado": 1, "Iabas": 1, "Hospital Madre Therezinha de Jesus": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio de Janeiro": 1, "C\u00e2mara de Vereadores": 1, "Governo do Estado do Rio": 1, "Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro": 1, "Pal\u00e1cio Guanabara": 1, "Justi\u00e7a": 1, "Estado do Rio": 1, "Procuradoria-Geral do Estado": 1, "Assembleia Legislativa": 1, "Ordem dos Advogados do Brasil": 1, "7\u00aa Vara Criminal": 1, "Justi\u00e7a do Rio": 1, "Minist\u00e9rio P\u00fablico do Brasil": 1}, "VALOR": {"em torno de": 3, "R$3 bilh\u00f5es": 3, "17 anos": 2, "mais de 30 anos": 1, "mais de 450 mil": 1, "450 mil": 1, "4,6 milh\u00f5es de": 1, "25 anos": 1, "mais de 10 anos": 1, "17": 1, "R$18 milh\u00f5es": 1, "R$10 milh\u00f5es": 1, "3% a 6%": 1, "mais de 4,6 milh\u00f5es": 1, "mais de 150 mil": 1, "mais de 600": 1, "25 milh\u00f5es": 1, "R$20 bilh\u00f5es": 1, "mais de R$1 bilh\u00e3o": 1, "20 anos": 1, "490 mil": 1, "2": 1, "aproximadamente 15 milh\u00f5es": 1, "R$1 bilh\u00e3o": 1, "mais de 800": 1, "1,5 mil": 1, "800": 1, "18 meses": 1, "em torno de quase": 1, "491 mil": 1, "109": 1, "mais de": 1, "R$5 bilh\u00f5es": 1}, "LOCAL": {"Rio de Janeiro": 33, "Estado do Rio de Janeiro": 8, "Bras\u00edlia": 7, "Pal\u00e1cio Laranjeiras": 3, "Pal\u00e1cio Guanabara": 3, "Espanha": 2, "It\u00e1lia": 2, "S\u00e3o Gon\u00e7alo": 2, "Sul": 2, "Sudeste": 2, "Pal\u00e1cio do Planalto": 2, "Estado da Federa\u00e7\u00e3o": 2, "Inglaterra": 1, "Alemanha": 1, "\u00c1frica": 1, "p.5": 1, "Campos": 1, "Dubai": 1, "Baixada Fluminense": 1, "Aterro do Flamengo": 1, "Nordeste": 1, "Nova Esperan\u00e7a": 1, "Federa\u00e7\u00e3o": 1, "Anexo 2": 1, "S\u00e3o Paulo": 1, "Bahia": 1, "p. 6": 1, "Nova Igua\u00e7u": 1}, "TEMPO": {"2019": 5, "2020": 4, "mar\u00e7o de": 2, "13 de mar\u00e7o de 2020": 2, "28 de agosto": 2, "13 de mar\u00e7o": 1, "2016": 1, "2018": 1, "mar\u00e7o de 2019": 1, "fevereiro": 1, "2022": 1}, "OUTROS": {"Justi\u00e7a": 8, "Medida Cautelar 35": 5, "Lei 13.979": 4, "Rep\u00fablica": 4, "Estado": 4, "Constitui\u00e7\u00e3o": 4, "Governo": 4, "Sistema": 2, "Constitui\u00e7\u00e3o do": 2, "CTI": 2, "Congresso": 2, "Direito Penal": 1, "Cautelar Criminal 35": 1, "Cautelar 35": 1, "ICMS": 1, "ISS": 1, "FPE": 1, "Constitui\u00e7\u00e3o de 1988": 1, "Relat\u00f3rio n\u00ba 51": 1, "Imposto de Renda": 1}}, "20210608": {"PESSOA": {"Presidente da Rep\u00fablica": 19, "Dra. Luana": 15, "Ministro da Sa\u00fade": 14, "Senador Renan": 13, "Dra. Mayra": 13, "Senador Omar Aziz": 9, "Senador Humberto Costa": 8, "Senador Renan Calheiros": 7, "Ministro da": 7, "Dimas": 7, "Senador Eduardo Braga": 5, "Senador Reguffe": 4, "Rodrigo": 4, "Dr. Dimas Covas": 4, "Janssen": 4, "Senador Randolfe Rodrigues": 3, "Professor Carlos Carvalho": 3, "Z\u00e9 Gotinha": 3, "Senador Marcos Rog\u00e9rio": 3, "Senador Jorginho": 3, "Secret\u00e1rio Executivo": 3, "Senador Fernando Bezerra Coelho": 2, "Senador Heinze": 2, "Senador Rog\u00e9rio Carvalho": 2, "Ministro Ramos": 2, "Governador Wellington Dias": 2, "Luana": 2, "Francieli Fontana": 2, "S. Exa.": 2, "Dra. Mayra Pinheiro": 2, "Senador Wellington Fagundes": 2, "Coordenadora do": 2, "Senador Otto Alencar": 2, "Embaixador Suresh": 2, "Embaixador Yang Wanming": 2, "Exmo. Sr. Senador Omar Aziz": 1, "Exmo. Sr. Senador Renan Calheiros": 1, "Vice-presidente": 1, "L\u00edder do Governo": 1, "Senador Marcos do Val": 1, "Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade": 1, "Dr. Andr\u00e9 Longo": 1, "Senadora Eliziane Gama": 1, "Z\u00e9 Gotinhas": 1, "Secret\u00e1rio Carlos Lula": 1, "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o": 1, "Pazuello": 1, "Francieli": 1, "Dra. Luana Ara\u00fajo": 1, "Dra. Carolina": 1, "Dr. Clovis Arns": 1, "Presidente da": 1, "Prof. Carlos Carvalho": 1, "Secret\u00e1ria de Gest\u00e3o do Trabalho e da": 1, "Secret\u00e1ria Mayra": 1, "V. Exas.": 1, "Ministro Mandetta": 1, "V. Exa. Senador": 1, "Dr. Jo\u00e3o Bosco": 1, "General Ridauto": 1, "Denicoli": 1, "Senador Aziz": 1, "Professor Titular de Pneumologia": 1, "Arthur": 1, "Paolo Zanotto": 1, "Carlos Bolsonaro": 1, "Carlos Wizard": 1, "Osmar Terra": 1, "Deputado Osmar Terra": 1, "Deputado Federal": 1, "Dra. Nise Yamaguchi": 1, "Dr. H\u00e9lio": 1, "Presidente do Senado Federal": 1, "Presidente da C\u00e2mara dos Deputados": 1, "Ministro Tempor\u00e3o": 1, "Ministro Padilha": 1, "Presidente Bolsonaro": 1, "Dr. Mauro Ribeiro": 1, "Senador Rog\u00e9rio": 1, "Senador Gir\u00e3o": 1, "Ministro Pazuello": 1, "Secret\u00e1rio Andr\u00e9 Longo": 1, "Rodrigo Cruz": 1, "Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade": 1, "Edson Aparecido": 1, "Presidente da Fiesp": 1, "Dr. Paulo Skaf": 1, "Ministro da Economia Paulo Guedes": 1, "Dr. Geraldo Resende": 1, "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade": 1, "Dr. Geraldo": 1, "Prefeito de Campo": 1, "Senadora Simone Tebet": 1, "Ministra Tereza Cristina": 1, "Secret\u00e1ria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o": 1, "Dr. H\u00e9lio Angotti": 1, "Secret\u00e1rio de Ci\u00eancia e Tecnologia": 1, "Dr. Raphael C\u00e2mara": 1, "Dr. Arnaldo Medeiros": 1, "Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia em": 1, "Dr. Tedros Adhanom": 1, "Dra. Socorro Gross": 1, "Embaixador da China": 1, "Ministro Paulo Guedes": 1, "Ministro Carlos Augusto de Fran\u00e7a": 1, "Dra. N\u00edsia Trindade": 1, "Senador Randolfe": 1, "Dr. Jorge Kalil": 1, "Senadora Mara Gabrilli": 1}, "ORGANIZACAO": {"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade": 92, "Conitec": 22, "Anvisa": 19, "Casa Civil": 12, "Fiocruz": 12, "Pfizer": 11, "PNI": 11, "Butantan": 8, "IFA": 8, "FDA": 8, "Moderna": 8, "Conass": 6, "Conasems": 6, "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz": 6, "SUS": 5, "TCU": 5, "Supremo Tribunal Federal": 5, "AstraZeneca": 5, "Comiss\u00e3o": 4, "Universidade de S\u00e3o Paulo": 4, "Instituto Butantan": 4, "Covax Facility": 4, "OMS": 4, "Senado": 4, "Minist\u00e9rio": 4, "Governo Federal": 3, "CPI": 3, "Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS": 3, "Congresso Nacional": 3, "Advocacia-Geral da Uni\u00e3o": 3, "Segov": 3, "SeGov": 3, "Sociedade Brasileira de Cardiologia": 3, "Conselho Nacional de Sa\u00fade": 3, "Sputnik": 3, "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito": 2, "For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira": 2, "AGU": 2, "Coreia": 2, "Universidade Federal do Rio de Janeiro": 2, "Conselho Federal de Medicina": 2, "Uni\u00e3o Qu\u00edmica": 2, "Cons\u00f3rcio Nordeste": 2, "Ministro da Sa\u00fade": 2, "Opas": 2, "CoronaVac": 2, "Covaxin": 2, "Covax": 2, "Opas/OMS": 2, "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores": 2, "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o": 2, "ACT-A": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade": 1, "C\u00e2mara dos Deputados": 1, "Executivo": 1, "Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia": 1, "CBF": 1, "Conmebol": 1, "Globo": 1, "Folha de": 1, "UOL": 1, "Supremo": 1, "Estado da Para\u00edba": 1, "Munic\u00edpio de": 1, "Poder Judici\u00e1rio": 1, "Secretaria de Enfrentamento \u00e0 pandemia": 1, "CGU": 1, "Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Insumos Estrat\u00e9gicos": 1, "Conjur": 1, "Universidade de Porto Alegre": 1, "Amib": 1, "Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira": 1, "Sociedade Brasileira de Infectologia": 1, "CEP/": 1, "Conep": 1, "SCTIE": 1, "CanSino": 1, "ButanVac": 1, "Decit": 1, "Citec": 1, "Comiss\u00e3o de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologia": 1, "Secret\u00e1ria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade": 1, "Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade": 1, "Secretaria do Governo": 1, "Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias do SUS": 1, "Pol\u00edcia Federal": 1, "Denasus": 1, "Datasus": 1, "G7": 1, "Plen\u00e1rio do TCU": 1, "Tribunal de Contas da Uni\u00e3o": 1, "British Medical Journal": 1, "Argentina": 1, "Instituto Nacional de Controle de Qualidade em Sa\u00fade": 1, "Janssen": 1, "Folha": 1, "Secretarias Estaduais": 1, "Consu": 1, "Reino Unido": 1, "Canad\u00e1": 1, "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a": 1, "White Martins": 1, "PrevCOV": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade": 1, "Sinopharm": 1, "Sinovac": 1, "Iquego": 1, "Minas": 1, "Funed": 1, "Incor": 1, "MCTI": 1, "Telessa\u00fade": 1, "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio": 1, "OMC": 1}, "VALOR": {"100 milh\u00f5es": 14, "30 milh\u00f5es": 10, "acima de 18 anos": 8, "70 milh\u00f5es": 7, "10%": 6, "3 milh\u00f5es": 5, "5,5 milh\u00f5es": 4, "38 milh\u00f5es": 4, "100 milh\u00f5es de": 3, "650": 3, "14 milh\u00f5es": 3, "10 milh\u00f5es": 3, "mais de 105 milh\u00f5es": 3, "50 milh\u00f5es": 3, "20 milh\u00f5es": 3, "105 milh\u00f5es": 2, "mais de 600 milh\u00f5es": 2, "40 milh\u00f5es": 2, "63": 2, "66,5 milh\u00f5es": 2, "300 mil": 2, "20%": 2, "21 dias": 2, "70%": 2, "78 milh\u00f5es": 2, "38 mil": 2, "1,8 mil": 2, "45 dias": 2, "200 milh\u00f5es": 2, "acima de 14 anos": 2, "3 milh\u00f5es de": 2, "60 dias": 1, "160": 1, "71,7 milh\u00f5es": 1, "aproximadamente 60 milh\u00f5es de": 1, "48,8 milh\u00f5es de": 1, "14,3%": 1, "71%": 1, "40%": 1, "15 dias": 1, "mais de 5 mil": 1, "5,1 milh\u00f5es de": 1, "mais de 70 milh\u00f5es de": 1, "mais de 100 milh\u00f5es de": 1, "mais de": 1, "102": 1, "4.512": 1, "756": 1, "mais de 2 mil": 1, "770 milh\u00f5es": 1, "mais de 21.320": 1, "mais de 33 anos": 1, "600 mil": 1, "80%": 1, "5 milh\u00f5es": 1, "Cerca de 60 milh\u00f5es de habitantes": 1, "5 milh\u00f5es de": 1, "mais de 1 milh\u00e3o de": 1, "mais de 30 milh\u00f5es de": 1, "200 milh\u00f5es de": 1, "5.570": 1, "105 milh\u00f5es de": 1, "cerca de 1%": 1, "mais de 100 milh\u00f5es": 1, "600 milh\u00f5es": 1, "menos de": 1, "US$4": 1, "em torno de": 1, "US$12": 1, "R$30 bilh\u00f5es": 1, "662.512.770": 1, "mais de 44 milh\u00f5es": 1, "50 milh\u00f5es de": 1, "1,8 milh\u00e3o": 1, "R$170 bilh\u00f5es": 1, "em torno de 143 e 144 bilh\u00f5es": 1, "47, 48 milh\u00f5es": 1, "24 bi": 1, "4,4 milh\u00f5es": 1, "16": 1, "acima de 80 anos": 1, "1,8 milh\u00e3o de": 1, "Mais de 100 milh\u00f5es": 1, "160 milh\u00f5es": 1, "2,4 milh\u00f5es de": 1, "mais de 1 milh\u00e3o": 1, "6 milh\u00f5es de": 1, "5,1 milh\u00f5es": 1, "mais de R$1,5 bilh\u00e3o": 1}, "OUTROS": {"CoronaVac": 22, "PNI": 17, "ButanVac": 17, "Pfizer": 14, "AstraZeneca": 9, "IFA": 9, "Copa Am\u00e9rica": 8, "D2": 7, "RT": 6, "Sputnik": 6, "Covax Facility": 5, "Janssen": 5, "ADI": 4, "D1": 4, "Or\u00e7amento": 4, "CanSino": 3, "Sinopharm": 3, "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o": 3, "Brasil": 2, "Campeonato Brasileiro de Futebol": 2, "Ta\u00e7a Libertadores da Am\u00e9rica": 2, "Olimp\u00edada": 2, "Programa M\u00e9dicos pelo Brasil": 2, "PCR": 2, "Fase III": 2, "Delta": 2, "Sa\u00fade": 2, "Covaxin": 2, "Moderna": 2, "Censo": 2, "Telessa\u00fade": 2, "Our Word in Data": 1, "Gama": 1, "P1": 1, "Lei 8.080": 1, "Pneumologia": 1, "Ecmo": 1, "Portaria 885": 1, "Eliminat\u00f3rias da": 1, "Copa do Mundo": 1, "Sul-Americana": 1, "Campeonato Pan-Americano de Gin\u00e1stica": 1, "Copa das Am\u00e9ricas": 1, "Campeonato Brasileiro": 1, "Constitui\u00e7\u00e3o Federal": 1, "Sputnik V": 1, "Gest\u00e3o do Trabalho": 1, "Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade": 1, "Gest\u00e3o do Trabalho e Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade": 1, "RT-PCR": 1, "Copa Sul-Americana": 1, "Eliminat\u00f3rias da Copa do Mundo": 1, "Lei": 1, "Portaria do Gabinete do Ministro n\u00ba 885": 1, "Ac\u00f3rd\u00e3o n\u00ba 1.072": 1, "Ac\u00f3rd\u00e3o n\u00ba 15": 1, "Heart": 1, "AVC": 1, "SIM": 1, "PNO": 1, "H1N1": 1, "Covax Facililty": 1, "Precov": 1, "Sistema": 1, "PrevCOV": 1, "Clover": 1, "Programa de Imuniza\u00e7\u00e3o": 1, "TeleUTI": 1}, "LOCAL": {"Estados Unidos": 7, "Mato Grosso do Sul": 7, "China": 5, "\u00cdndia": 4, "Rio de Janeiro": 4, "Am\u00e9rica Latina": 4, "Manaus": 3, "S\u00e3o Paulo": 3, "Serrana": 3, "Rond\u00f4nia": 3, "Roraima": 3, "Para\u00edba": 2, "Cuba": 2, "Amap\u00e1": 2, "Esplanada": 1, "Estado de": 1, "Nordeste": 1, "Agreste": 1, "White Martins": 1, "Argentina": 1, "Equador": 1, "Bras\u00edlia": 1, "Goi\u00e2nia": 1, "Mato Grosso": 1, "Esplanada dos Minist\u00e9rios": 1, "Jo\u00e3o Pessoa": 1, "Estado do Maranh\u00e3o": 1, "S\u00e3o Lu\u00eds": 1, "Piau\u00ed": 1, "Globo": 1, "Coreia": 1, "Coreia do Sul": 1, "Estado de Pernambuco": 1, "WhatsApp": 1, "Venezuela": 1, "Rio Grande do Sul": 1, "Estado de Sergipe": 1, "Estado de S\u00e3o Paulo": 1, "Estado do Rio Grande do Norte": 1, "Salvador": 1, "The Lancet": 1, "Bel\u00e9m": 1, "Recife": 1, "Botucatu": 1, "Maranh\u00e3o": 1, "Folha de S.Paulo": 1, "Pernambuco": 1, "Amazonas": 1, "Estado do": 1, "Canad\u00e1": 1, "Sert\u00e3o": 1, "Goi\u00e1s": 1, "Paran\u00e1": 1, "Brics": 1, "Ribeir\u00e3o Preto": 1, "Minas Gerais": 1, "Distrito Federal": 1}, "TEMPO": {"setembro": 11, "dezembro": 7, "julho": 7, "agosto": 5, "2022": 4, "2020": 4, "outubro": 4, "2019": 2, "outubro de 2020": 2, "2017": 1, "2011": 1, "2007": 1, "2009": 1, "junho": 1, "2010": 1, "novembro": 1, "abril": 1, "Junho": 1, "27 de junho": 1}}}