[{"doc_id": "20210506_MARCELO_QUEIROGA", "text": "Posso fazer uma sauda\u00e7\u00e3o aos Srs. Senadores. Exmo. Sr. Senador Omar Aziz, Presidente desta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito; Exmo. Sr. Senador Renan Calheiros, ilustre Relator; Senador Randolfe Rodrigues, Vice-Presidente da Comiss\u00e3o; sa\u00fado todos os demais Senadores em nome do Senador Ciro Nogueira. N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que eu estou nesta Casa participando de uma audi\u00eancia como esta, n\u00e3o de CPI, mas de audi\u00eancias p\u00fablicas. E, na outra oportunidade, nas duas outras oportunidades, essas audi\u00eancias foram muito importantes para o nosso Pa\u00eds. Agora, eu venho contribuir com os senhores na qualidade de Ministro de Estado da Sa\u00fade. Como todos sabemos, vivemos um momento especial da vida sanit\u00e1ria do mundo: a pandemia da Covid-19. Obrigado, Senador. Sim, Sr. Senador. Esse \u00e9 o nosso compromisso. Ent\u00e3o, como eu dizia aos senhores, desde mar\u00e7o de 2020, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade declarou a Covid-19 como uma pandemia, e, desde ent\u00e3o, essa doen\u00e7a tem infelicitado a sociedade mundial de forma marcante, especialmente o nosso Pa\u00eds, o Brasil. Hoje, como os senhores bem sabem, j\u00e1 temos mais de 400 mil \u00f3bitos. Cabe a n\u00f3s, os homens p\u00fablicos, oferecer as respostas que a sociedade brasileira enfrenta de n\u00f3s. Ent\u00e3o, foi com esse espirito que aceitei a convoca\u00e7\u00e3o do Excelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro para conduzir o destino do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nessa \u00e9poca sanit\u00e1ria de grande gravidade. N\u00f3s s\u00f3 temos um inimigo: o v\u00edrus, o novo coronav\u00edrus. E temos que unir as nossas for\u00e7as para cessar o estado pand\u00eamico dessa doen\u00e7a. Essa pandemia, ela n\u00e3o \u00e9 apenas uma pandemia; ela \u00e9 considerada uma sindemia, porque al\u00e9m dos aspectos sanit\u00e1rios, n\u00f3s temos aspectos socioecon\u00f4micos muito importantes que criam desfechos que s\u00e3o muito desfavor\u00e1veis e podem levar o nosso Pa\u00eds a uma situa\u00e7\u00e3o muito complexa. Ent\u00e3o, entendo que a minha participa\u00e7\u00e3o aqui nesta reuni\u00e3o, juntamente com os senhores do Senado Federal, e eu estendo \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, ela visa a buscar, sim, solu\u00e7\u00f5es para o enfrentamento eficaz desse problema. E aqui eu destaco que a solu\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos para o problema da pandemia \u00e9 a campanha de vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, precisamos vacinar a nossa popula\u00e7\u00e3o. A vacina contra a Covid \u00e9 uma resposta da ci\u00eancia. Nunca em t\u00e3o pouco tempo tivemos vacinas eficazes para combater uma doen\u00e7a viral como a Covid. Os senhores sabem as dificuldades que temos com a dengue, para a qual ainda n\u00e3o temos uma vacina espec\u00edfica. Pois bem. Ent\u00e3o, a ci\u00eancia nos prodigalizou com vacinas, e o Brasil, ele tem um destaque especial, porque o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que, reconhecidamente, tem compet\u00eancia em vacinar a sua popula\u00e7\u00e3o. Tanto \u00e9 que n\u00f3s temos dois institutos p\u00fablicos que s\u00e3o o orgulho da popula\u00e7\u00e3o brasileira e t\u00eam sido respons\u00e1veis pela maior parte das vacinas ofertadas \u00e0 sociedade. Ao contr\u00e1rio dos meus ilustres antecessores que estiveram aqui no meu lugar, o ex-Deputado Mandetta e o Dr. Nelson Teich, eu sou o Ministro de Estado da Sa\u00fade. Essa \u00e9 a diferen\u00e7a. Ent\u00e3o, compete a mim liderar as pol\u00edticas p\u00fablicas no enfrentamento a essa doen\u00e7a. E o m\u00e9dico \u2013 o Senador Humberto Costa, que \u00e9 meu colega, sabe \u2013, no dizer tamb\u00e9m do nosso ilustre antecessor, Ministro Adib Jatene, ele tem, Senador Eduardo Braga, a miss\u00e3o de curar. Quando o m\u00e9dico n\u00e3o consegue curar, aliviar; quando n\u00e3o consegue curar e aliviar, confortar. Os m\u00e9dicos t\u00eam que ser especialistas em gente. Ent\u00e3o, esse \u00e9 o meu esp\u00edrito. Esse \u00e9 o compromisso que eu assumo, que j\u00e1 assumi com os Srs. Senadores e com toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. E \u00e9 isso que tenho feito, Senador Omar Aziz, desde o primeiro dia em que assumi a gest\u00e3o. Ali\u00e1s, a minha posse foi em uma cerim\u00f4nia reservada, uma cerim\u00f4nia fechada, porque n\u00e3o havia motivos para solenidades ou comemora\u00e7\u00f5es. E desde ent\u00e3o, temos dialogado com todos os segmentos da Medicina e das outras profiss\u00f5es de sa\u00fade, por que n\u00e3o dizer? O meu primeiro compromisso oficial como Ministro foi uma visita \u00e0 Universidade de S\u00e3o Paulo, \u00e0 congrega\u00e7\u00e3o da Faculdade de Medicina da USP, onde discutimos os pontos principais que j\u00e1 colocamos em pr\u00e1tica \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \u00c9 claro que, quando eu assumi, n\u00f3s est\u00e1vamos diante do pico da segunda onda e aquela situa\u00e7\u00e3o, uma situa\u00e7\u00e3o de extrema gravidade, requereu do Ministro da Sa\u00fade e de sua equipe um pronto atendimento aos Estados e aos Munic\u00edpios em rela\u00e7\u00e3o a insumos estrat\u00e9gicos necess\u00e1rios para o enfrentamento \u00e0 pandemia. Aqui me refiro particularmente ao chamado kit de intuba\u00e7\u00e3o, sedativos, anest\u00e9sicos, bloqueadores neuromusculares. E esses itens foram dispensados para Estados e Munic\u00edpios de tal sorte a atender as necessidades das secretarias municipais e estaduais de sa\u00fade. Por outro lado, fizemos uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es coordenadas pelo nosso Presidente da Rep\u00fablica com outros minist\u00e9rios, aqui, em particular, o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, liderado pelo nosso Chanceler Carlos Fran\u00e7a. E essa a\u00e7\u00e3o visou ao di\u00e1logo tanto com institui\u00e7\u00f5es multilaterais, como com embaixadas de pa\u00edses produtores de vacinas ou de insumos, porque h\u00e1 a necessidade de refor\u00e7ar o nosso programa nacional de imuniza\u00e7\u00e3o com doses, doses prontas ou com IFA para abastecer as nossas ind\u00fastrias de fabrica\u00e7\u00e3o de vacina. E n\u00f3s temos tido sucesso nessa iniciativa: mais de 77 milh\u00f5es de doses de vacinas j\u00e1 foram distribu\u00eddas para secretarias estaduais e municipais, o que faz do Brasil o 5\u00ba pa\u00eds que mais distribui doses de vacinas. E essas vacinas s\u00e3o aplicadas nas 38 mil salas de vacina\u00e7\u00e3o espalhadas por todo o Brasil. E, desde que esse processo siga a l\u00f3gica tripartite estabelecida e pactuada entre Estados, Uni\u00e3o e Munic\u00edpios, n\u00f3s temos certeza de que teremos efici\u00eancia na entrega de doses para a nossa popula\u00e7\u00e3o. E esses resultados j\u00e1 fazem aparecer... N\u00f3s j\u00e1 temos uma redu\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos em pacientes com a faixa et\u00e1ria maior, e isso j\u00e1 \u00e9 um alento, isso j\u00e1 \u00e9 uma esperan\u00e7a para a sa\u00edda dessa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. Ent\u00e3o, para al\u00e9m da campanha de vacina\u00e7\u00e3o, n\u00f3s ampliamos, Senador Randolfe Rodrigues, a nossa rela\u00e7\u00e3o com organismos multilaterais da sa\u00fade p\u00fablica. Participamos j\u00e1 em mais de uma reuni\u00e3o com o Presidente da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, Sr. Tedros Adhanom, com quem at\u00e9 hoje mantemos um relacionamento muito fluido; com outros diretores da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a exemplo da Dra. Mari\u00e2ngela Sim\u00e3o, que \u00e9 Diretora da OMS; com a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade, seja a sede mesmo da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana, com seus diretores, o Dr. Jarbas Barbosa, seja aqui no Brasil, com a representante, a Dra. Socorro Gross. Ou seja, a nossa rela\u00e7\u00e3o com os organismos multilaterais da sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 extremamente produtiva e caminha em um crescente, e isso tem sido fundamental para conseguirmos insumos estrat\u00e9gicos para o nosso sistema de sa\u00fade. Al\u00e9m das a\u00e7\u00f5es com os organismos multilaterais, estreitamos, mais ainda, a nossa rela\u00e7\u00e3o com o Conass, presidido pelo Secret\u00e1rio Estado de Sa\u00fade do Estado do Maranh\u00e3o, o Dr. Carlos Lula, e com o Secret\u00e1rio, o Presidente do Conasems, o Dr. Wilames. Enfim, temos todo um ambiente favor\u00e1vel para que possamos, atrav\u00e9s das pol\u00edticas p\u00fablicas, dar as respostas que a sociedade brasileira quer de n\u00f3s. \u00c9 claro que eu s\u00f3 tenho pouco mais de 40 dias \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de me ater a todos os detalhes de um minist\u00e9rio extremamente complexo como \u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que, nesta condi\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, \u00e9 o foco da aten\u00e7\u00e3o de todos os brasileiros. Temos tamb\u00e9m, nesse di\u00e1logo com a comunidade cient\u00edfica, estabelecido um v\u00ednculo de resgate das sociedades cient\u00edficas para participar do di\u00e1logo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, presidentes das sociedades cient\u00edficas correlatas com o enfrentamento \u00e0 pandemia da Covid-19 est\u00e3o em permanente di\u00e1logo comigo. Aqui eu destaco a Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira, presidida com muita profici\u00eancia pela Dra. Suzana Lobo. A terapia intensiva \u00e9 estrat\u00e9gica. Os senhores sabem que s\u00e3o eles que enfrentam as s\u00edndromes respirat\u00f3rias agudas graves, que s\u00e3o as principais causas de \u00f3bito da Covid. Estamos com eles, sob a lideran\u00e7a do Professor Carlos Carvalho, dialogando com os t\u00e9cnicos do minist\u00e9rio para a elabora\u00e7\u00e3o de Protocolo Cl\u00ednico e Diretriz Terap\u00eautica, conforme disp\u00f5e a lei do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, a Lei 8.080, de 1990, que foi complementada com a lei que criou a Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS. Essa lei foi de 2011. Eu considero a Conitec como uma comiss\u00e3o estrat\u00e9gica neste momento, porque \u00e9 ela que tem a prerrogativa de fazer os Protocolos Cl\u00ednicos e as Diretrizes Terap\u00eauticas e tem um olhar t\u00e9cnico sobre uma quest\u00e3o t\u00e9cnica de um minist\u00e9rio que \u00e9 eminentemente t\u00e9cnico. Essa posi\u00e7\u00e3o da Conitec tem que ser colocada em consulta p\u00fablica, fica em consulta p\u00fablica para receber a contribui\u00e7\u00e3o da comunidade cient\u00edfica, mas tamb\u00e9m de todos os brasileiros. A partir da\u00ed, vamos buscar consensos, que \u00e9 o que eu entendo que \u00e9 o esp\u00edrito desta douta Comiss\u00e3o. N\u00e3o devemos aprofundar nossas diverg\u00eancias. N\u00f3s devemos, sim, construir consensos, criar estradas pavimentadas para a sa\u00edda dessa situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria complexa e devolver a cada brasileiro a alegria de nos darmos as m\u00e3os sem precisar lav\u00e1-las depois com \u00e1lcool, de as pessoas terem o direito de trabalhar e ganhar um sal\u00e1rio com o suor do seu trabalho, que \u00e9 um direito fundamental da pessoa humana. Isso consta da Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos e consta da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, de 1988, que consagrou a dignidade da pessoa humana como seu pilar fundamental, sendo que o direito \u00e0 sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental, conforme o art. 196. A Ministra C\u00e1rmen L\u00facia disse que o art. 196 \u00e9 conhecido, Senador Randolfe Rodrigues, at\u00e9 nos bares: \"A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas [...]\". \u00c9 dever do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade proteger o Sistema \u00danico de Sa\u00fade. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade do Brasil \u00e9 um patrim\u00f4nio de cada um dos 220 milh\u00f5es de brasileiros e deve ser um compromisso de qualquer cidad\u00e3o que assume o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, Srs. Senadores, eu gostaria de pedir aos senhores um voto de confian\u00e7a para que o nosso trabalho que tem sido feito no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade possa ser continuado, possa ser aprimorado e, para tanto, os conselhos, as recomenda\u00e7\u00f5es e as demandas que v\u00eam do nosso Parlamento s\u00e3o fundamentais para o sucesso dessa iniciativa. Ent\u00e3o, Senador Omar Aziz, eu agrade\u00e7o muito a V. Exa. pela oportunidade de estar diante dos senhores, que s\u00e3o os leg\u00edtimos representantes dos seus Estados, da nossa Federa\u00e7\u00e3o e da nossa Na\u00e7\u00e3o. E conclamo para que juntos consigamos deter essa pandemia, que tem criado tanta infelicidade para o povo brasileiro. Eu me disponho a esclarecer os pontos que sejam suscitados pelos senhores. Aquilo que eu eventualmente n\u00e3o souber, eu posso, atrav\u00e9s da nossa assessoria, trazer esses dados para os senhores, de tal sorte que esse \u00e9 o nosso esp\u00edrito. Muito obrigado, Senador. Senador, naturalmente estamos trabalhando fortemente nesse diagn\u00f3stico \u2013 j\u00e1 temos o diagn\u00f3stico. N\u00f3s precisamos investir fortemente na vacina\u00e7\u00e3o da nossa popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que orientar a nossa popula\u00e7\u00e3o a aderir \u00e0s medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, que parecem simples, e s\u00e3o simples, mas \u00e9 necess\u00e1rio um refor\u00e7o reiterado, como por exemplo o uso das m\u00e1scaras. Aqui, antes de come\u00e7armos esta sess\u00e3o, o Senador Omar Aziz, o senhor mesmo e os demais Senadores, n\u00f3s busc\u00e1vamos os protocolos de seguran\u00e7a. Ent\u00e3o, temos que investir nas medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. N\u00f3s temos que adotar uma pol\u00edtica de testagem para orientar isolamentos de pacientes que sejam contaminados, bem como dos seus contactantes. E n\u00f3s temos que fortalecer o nosso sistema de sa\u00fade para que ele seja capaz de atender aqueles casos mais graves, aqueles pacientes com s\u00edndromes respirat\u00f3rias agudas graves, sobretudo aqueles que precisam de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. \u00c9 claro que essa n\u00e3o \u00e9 uma pol\u00edtica que \u00e9 executada s\u00f3 pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 um sistema tripartite \u2013 Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios \u2013, e a pactua\u00e7\u00e3o \u00e9 feita de tal forma a delegar atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para cada ente federativo. Estamos com a nossa equipe t\u00e9cnica trabalhando para ter diretrizes gerais que devam ser colocadas para a sociedade brasileira e para as secretarias estaduais e municipais, que naturalmente necessitam de uma pactua\u00e7\u00e3o com Conass e Conasems para que tenhamos mais sucesso no enfrentamento a essa doen\u00e7a. Essa \u00e9 uma doen\u00e7a que, at\u00e9 h\u00e1 pouco tempo, Senador Renan, V. Exa. sabe, era uma doen\u00e7a desconhecida, uma doen\u00e7a que n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos um tratamento espec\u00edfico para ela. N\u00f3s t\u00ednhamos outras situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o pand\u00eamicas, mas semelhantes, que causavam s\u00edndromes respirat\u00f3rias agudas graves, mas a evid\u00eancia e o conhecimento cient\u00edfico foi produzido ao longo do tempo. Ent\u00e3o, estamos trabalhando fortemente, de maneira diuturna, para apresentar determinados protocolos, protocolos assistenciais, protocolos que definam e disciplinem a mobilidade urbana, a quest\u00e3o do distanciamento social, a ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica publicit\u00e1ria mais intensa para trazer a ades\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s sabemos que n\u00e3o \u00e9 uma tarefa simples. V\u00e1rios sistemas de sa\u00fade do mundo, vamos dizer assim, tiveram muita dificuldade no enfrentamento \u00e0 Covid-19. Aqui eu destaco: o sistema de sa\u00fade ingl\u00eas, o sistema de sa\u00fade italiano, o pr\u00f3prio sistema americano. Senador, n\u00f3s n\u00e3o temos uma resposta exata para essa situa\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s lidamos com um v\u00edrus que tem uma imprevisibilidade biol\u00f3gica extrema. Esse v\u00edrus tem capacidade de muta\u00e7\u00f5es, o que aconteceu com a variante P1, que foi muito mais intensa do que aquela primeira onda. Ent\u00e3o, se h\u00e1 alguma coisa que n\u00f3s podemos fazer a mais, \u00e9 procurar focar nos nossos consensos, \u00e9 buscar uma forma mais homog\u00eanea de tratar essa situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o complexa que exige decis\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o simples e que exige a ades\u00e3o de todos para que tenhamos o resultado. O que foi feito de bom? Por exemplo, a medida provis\u00f3ria que o Presidente da Rep\u00fablica editou com R$20 bilh\u00f5es para vacinas e que foi aprovada pelos Srs. Senadores; o aux\u00edlio emergencial, que foi aprovado por esta Casa. E aqui eu j\u00e1 cumprimento os Srs. Senadores por apoio a essa medida importante. Eu, como Ministro da Sa\u00fade, como o senhor destacou, h\u00e1 45 dias na pasta, estou procurando, de maneira muito determinada, buscar esses consensos e trazer os subs\u00eddios \u00fateis para que o nosso Governo consiga, em parceria com Governos de Estados e Munic\u00edpios, dar as respostas que a sociedade exige de n\u00f3s \u2013 n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do Poder Executivo ou do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 de todos os homens p\u00fablicos desta grande Na\u00e7\u00e3o, dos Prefeitos dos mais de 5 mil Munic\u00edpios, dos Governadores dos Estados, dos Parlamentares, enfim, de todos n\u00f3s. Unir a popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 o que precisamos fazer, Senador Renan Calheiros. O fortalecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. O fortalecimento do nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Os senhores sabem as condi\u00e7\u00f5es em que o sistema de sa\u00fade do Brasil estava antes desta pandemia: UTIs lotadas, dificuldades nos pronto atendimentos, problemas em forma\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos especialistas. Isso foi o que faltou, foi um dos pontos que faltou, sobretudo para atender os pacientes com s\u00edndromes respirat\u00f3rias agudas graves, Senador. Senador, de maneira objetiva, eu sou aqui testemunha e eu posso testemunhar pelos fatos que eu presenciei. E isso se deve aos 45 dias que eu estou \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Essa fun\u00e7\u00e3o de avaliar os meus antecessores, n\u00e3o s\u00f3 o meu antecessor imediato como os demais... Existem inst\u00e2ncias pr\u00f3prias para fazer esse tipo de avalia\u00e7\u00e3o. Esta Comiss\u00e3o \u00e9 uma delas. Sim, Sr. Senador. Sim. Exatamente. Eu sou... Senador, eu pe\u00e7o desculpas se eu n\u00e3o estou sendo claro e objetivo, mas, assim, eu testemunho sobre os fatos que eu conhe\u00e7o, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, eu cheguei ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e encontrei uma situa\u00e7\u00e3o onde a log\u00edstica de distribui\u00e7\u00e3o de insumos acontecia de maneira apropriada, tanto que foi poss\u00edvel atender a Estados e Munic\u00edpios. Isso eu falo do que eu encontrei. Agora, o que aconteceu na parte anterior... Senador... Senador, o colapso decorre de uma imprevisibilidade biol\u00f3gica. N\u00f3s temos um v\u00edrus que tem uma contagiosidade maior do que aquele v\u00edrus da primeira onda, n\u00f3s temos esse v\u00edrus que possivelmente \u00e9 mais letal. E houve uma press\u00e3o excessiva sobre o sistema de sa\u00fade. Senador... O que eu posso falar para V. Exa. \u00e9 que, desde o primeiro dia da nossa gest\u00e3o, eu tenho procurado fortalecer o programa de vacina\u00e7\u00e3o do Brasil, eu tenho procurado incentivar as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. E, naquele momento dif\u00edcil que eu assumi, n\u00f3s socorremos Estados e Munic\u00edpios, que foi em continuidade ao que j\u00e1 tinha sido feito, j\u00e1 vinha sendo feito pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O julgamento de valor a respeito da gest\u00e3o anterior eu n\u00e3o tenho os elementos para fazer, Senador \u2013 s\u00f3 como cidad\u00e3o, n\u00e3o como Ministro. Senador, n\u00f3s... Sim, \u00e9 uma mudan\u00e7a. N\u00f3s pretendemos fazer ajustes nas pol\u00edticas que vinham sendo colocadas em pr\u00e1tica, e isso j\u00e1 tem sido feito, Senador. Eu acho que a sociedade brasileira j\u00e1 tem visto... Com certeza, Senador. Senador... Senador, excelente pergunta V. Exa. faz. E eu, desde o primeiro dia em que assumi o minist\u00e9rio, tenho dialogado fortemente com a imprensa. Dezessete coletivas realizadas, 493 mat\u00e9rias publicadas, 2.902 demandas de imprensa atendidas, duas campanhas... ... de publicidade no ar, Senador. Se o senhor me permitir, eu posso esclarecer, Senador. Duas campanhas de publicidade est\u00e3o no ar, uma sobre medidas preventivas, outra sobre vacina\u00e7\u00e3o, veicula\u00e7\u00e3o 30 de mar\u00e7o a 6 de maio, investimento de R$23 milh\u00f5es, 427 inser\u00e7\u00f5es; r\u00e1dio, cerca de 40 mil inser\u00e7\u00f5es; m\u00eddia exterior, cerca de 6 milh\u00f5es de inser\u00e7\u00f5es; internet, 35 milh\u00f5es de impress\u00f5es. Ou seja, Senador, eu concordo com V. Exa., n\u00f3s temos que ampliar a comunica\u00e7\u00e3o com a nossa sociedade, isso \u00e9 fundamental. E \u00e9 um compromisso do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade levar informa\u00e7\u00f5es corretas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Sim, Sr. Senador. Senador, outra pergunta importante... ... porque, conforme eu falei, uma das estrat\u00e9gias nossas \u00e9 ampliar a testagem. Esse teste \u00e9 o teste RT-PCR. Ainda existe um pequeno estoque desses testes... ... no minist\u00e9rio. Sim, Sr. Senador, est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de uso. Est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de uso, Senador. Senador... Bom, eu respondo pela minha gest\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? Foram distribu\u00eddos testes de RT-PCR para Estados e Munic\u00edpios. E o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que realizou testes de uma maneira forte. Agora, n\u00f3s precisamos fazer um redirecionamento nessa pol\u00edtica. E essa pol\u00edtica vai, inclusive, em rela\u00e7\u00e3o ao tipo de teste que n\u00f3s vamos utilizar, n\u00e3o \u00e9? Esse RT-PCR \u00e9 um teste importante, mas ele n\u00e3o d\u00e1 uma resposta... Senador, existia, sim, uma a\u00e7\u00e3o. Existia, sim, Sr. Senador! E existem uns dados publicados em rela\u00e7\u00e3o aos casos testados. Sim, Senador! Existia uma estrat\u00e9gia de testagem. Senador, o teste de RT-PCR foi dispensado para Estados e Munic\u00edpios, conforme solicita\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios, e esses dados s\u00e3o p\u00fablicos. Agora, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa gest\u00e3o, Senador, n\u00f3s vamos mudar essa pol\u00edtica para ofertar o chamado teste de ant\u00edgeno r\u00e1pido, porque ele \u00e9 capaz de oferecer uma resposta mais r\u00e1pida... ...e, a\u00ed, orientar melhor a quest\u00e3o do isolamento dos pacientes contaminados, os seus contactantes. Estamos no fim da elabora\u00e7\u00e3o dessa pol\u00edtica, para discutir com o Conass e o Conasems e adotar essa a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica de aprimoramento da testagem. Ontem lan\u00e7amos um programa chamado Prevcov, que se baseia num diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico da Covid no Brasil, e isso vai contar com um teste r\u00e1pido da Abbott. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos adquirir testes r\u00e1pidos, testes de ant\u00edgeno r\u00e1pido, para, a partir da\u00ed, discutir com o Conass e o Conasems a pol\u00edtica que est\u00e1 sendo elaborada pela nossa equipe t\u00e9cnica. N\u00e3o, Sr. Senador. N\u00e3o recebi nenhuma orienta\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica nesse sentido. Senador, essa \u00e9 uma quest\u00e3o t\u00e9cnica que tem que ser enfrentada pela Conitec. Eu aqui j\u00e1 me referi acerca dos protocolos cl\u00ednicos... Senador, segundo o decreto-lei que regulamenta a Conitec, eu sou inst\u00e2ncia final decis\u00f3ria. Ent\u00e3o, eu posso ter que dar um posicionamento acerca desse protocolo, de tal sorte que eu gostaria de manter o meu posicionamento final acerca do m\u00e9rito do protocolo quando o protocolo for elaborado. Sim, Senador. Senador, essa \u00e9 uma quest\u00e3o de natureza t\u00e9cnica. Ela tem que ser enfrentada da forma t\u00e9cnica. N\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 opini\u00e3o pessoal de qualquer cidad\u00e3o brasileiro. Senador, existem duas correntes... Senador, essa \u00e9 uma mat\u00e9ria t\u00e9cnica, existem correntes da medicina, uma corrente \u00e9 contr\u00e1ria ao uso desse medicamento para tratamento precoce, outra corrente defende o tratamento precoce. Essa quest\u00e3o precisa de um posicionamento t\u00e9cnico. Existe na Lei n\u00ba 8.080 a previs\u00e3o da Conitec, que elabora os protocolos cl\u00ednicos e as diretrizes terap\u00eauticas. Essa decis\u00e3o tem que ser avaliada quanto ao m\u00e9rito da qualidade da evid\u00eancia cient\u00edfica, tem que ser avaliada em rela\u00e7\u00e3o a quest\u00f5es econ\u00f4micas de incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias. Essa quest\u00e3o \u00e9 colocada em audi\u00eancia p\u00fablica, e o minist\u00e9rio, o Ministro da Sa\u00fade \u00e9 a \u00faltima inst\u00e2ncia a opinar sobre o tema. Ent\u00e3o, eu estou aqui na condi\u00e7\u00e3o de testemunha, o senhor est\u00e1 pedindo para eu fazer um ju\u00edzo de valor a respeito de uma terap\u00eautica. Senador, eu, como Ministro da Sa\u00fade... ... como testemunha, n\u00e3o tenho que fazer ju\u00edzo de valor a respeito das opini\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica. Senador, eu pe\u00e7o a V. Exa. que entenda a minha posi\u00e7\u00e3o, como autoridade sanit\u00e1ria, que vou ter que me manifestar no momento correto. Se eu me manifesto agora, Senador, eu estou... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Claro que \u00e9, Senador Humberto Costa. Senador, conforme eu j\u00e1 externei para V. Exa., eu n\u00e3o fa\u00e7o ju\u00edzo de valor acerca da opini\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o de natureza t\u00e9cnica. \u00c9 assim que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem que tratar essa quest\u00e3o. Essa medica\u00e7\u00e3o como outras foram suscitadas no tratamento da Covid-19 desde o come\u00e7o, quando essa doen\u00e7a come\u00e7ou a ser enfrentada pela comunidade m\u00e9dica. No come\u00e7o, o uso compassivo foi feito em diversas institui\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds, e j\u00e1 existem estudos controlados que mostram que, naqueles pacientes mais graves, naqueles pacientes que est\u00e3o hospitalizados em UTI, esse tratamento n\u00e3o tem efeito; nos pacientes com Covid intermedi\u00e1ria, esse medicamento n\u00e3o tem efeito. Eu estou tratando da quest\u00e3o do ponto de vista m\u00e9dico. Senador, o protocolo cl\u00ednico e a diretriz terap\u00eautica ser\u00e3o elaborados pela Conitec, conforme preconiza a lei. N\u00e3o h\u00e1 press\u00e3o nenhuma. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o, uma mat\u00e9ria de natureza t\u00e9cnica. Ela tem que ser enfrentada. Senador, eu posso responder pela minha gest\u00e3o. Ent\u00e3o, na minha gest\u00e3o, n\u00e3o houve qualquer tipo de press\u00e3o de quem quer que seja para a manuten\u00e7\u00e3o de qualquer f\u00e1rmaco em protocolo cl\u00ednico e diretriz terap\u00eautica. Porque n\u00e3o h\u00e1 protocolo, Senador. O que h\u00e1 \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o que foi feita em 2020, e n\u00f3s vamos substituir pelo protocolo cl\u00ednico, que \u00e9 o que determina a lei. Porque, Senador, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples assim. Esse protocolo est\u00e1 sendo elaborado. Senador, o que disciplina a pol\u00edtica p\u00fablica no SUS s\u00e3o as pol\u00edticas p\u00fablicas do SUS, n\u00e3o s\u00e3o as orienta\u00e7\u00f5es das sociedades cient\u00edficas \u2013 vou deixar isso bem claro. Isso \u00e9 o requisito que est\u00e1 na nossa legisla\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que as sociedades cient\u00edficas devem participar dessa constru\u00e7\u00e3o e est\u00e3o participando dessa constru\u00e7\u00e3o. Agora, destacar... O senhor fala das sociedades cient\u00edficas. O Conselho Federal de Medicina, que \u00e9 uma autarquia p\u00fablica federal, exarou um parecer acerca do tema, o que tamb\u00e9m precisa ser considerado. Eu estou aqui para buscar os consensos... Eu estou aqui para buscar os consensos. Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 minha fun\u00e7\u00e3o julgar o Conselho Federal de Medicina, Excel\u00eancia. Senador, eu n\u00e3o autorizei distribui\u00e7\u00e3o de cloroquina na minha gest\u00e3o. Senador, eu n\u00e3o tenho conhecimento de que esteja havendo distribui\u00e7\u00e3o de cloroquina na nossa gest\u00e3o. Senador, recebi uma \u00fanica recomenda\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica: para que todos os recursos p\u00fablicos que chegassem ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fossem revertidos em pol\u00edticas p\u00fablicas para atender nossa sociedade. N\u00e3o tratei com o Presidente acerca de protocolos, acerca de medicamentos, n\u00e3o houve nenhuma conversa dessa natureza, e o Presidente me deu autonomia para que eu constitu\u00edsse uma equipe t\u00e9cnica. Objetivamente: sim, Sr. Senador. O Presidente... O compromisso que ele exigiu, eu j\u00e1 falei para o senhor: foi para que usasse os recursos p\u00fablicos para atender a popula\u00e7\u00e3o brasileira e para que eu constitu\u00edsse uma equipe t\u00e9cnica. \u00c9 isso que n\u00f3s estamos fazendo. N\u00e3o, Sr. Senador. N\u00e3o, o Presidente me deu... N\u00e3o, Sr. Senador. Eu recebi autonomia para... N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, Sr. Senador. Todos os meus secret\u00e1rios foram escolhidos conforme crit\u00e9rios t\u00e9cnicos: o Secret\u00e1rio-Executivo, que est\u00e1 aqui, \u00e9 o Dr. Rodrigo Cruz, \u00e9 um economista; o Secret\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o Especializada \u00e0 Sa\u00fade, o Dr. S\u00e9rgio Okane; e os demais secret\u00e1rios que integravam a gest\u00e3o anterior s\u00e3o pessoas de perfil t\u00e9cnico. E eu achei por bem mant\u00ea-los, mas tenho autonomia para tir\u00e1-los a qualquer momento, desde que seja o interesse p\u00fablico e o interesse do direcionamento da nossa gest\u00e3o. Senador, em nenhum ponto. A nossa gest\u00e3o \u00e9 uma gest\u00e3o aut\u00f4noma. Eu j\u00e1 externei aqui para os senhores e repito, Senador... Senador, essa quest\u00e3o das pol\u00edticas de restri\u00e7\u00e3o de movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas tem que ser aplicada de acordo com o momento epidemiol\u00f3gico e com a situa\u00e7\u00e3o de cada Munic\u00edpio, de cada Estado. O que eu acho que \u00e9 necess\u00e1rio, para melhorar ainda mais o que podemos fazer, \u00e9 o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fazer um direcionamento, um disciplinamento em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o. \u00c9 isso que estamos trabalhando. Sim, o Presidente da Rep\u00fablica nos deu autonomia para que n\u00f3s tom\u00e1ssemos... Senador, \u00e9 uma conjectura, n\u00e3o \u00e9? Uma poss\u00edvel desautoriza\u00e7\u00e3o. Eu entendo que o Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 o Chefe do Estado, \u00e9 o Chefe do Poder Executivo, e eu exer\u00e7o um cargo de confian\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica. A minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 tomada de acordo com as circunst\u00e2ncias... Senador, \u00e9 uma quest\u00e3o de uma conjectura. Eu tenho que subsidiar o Presidente com informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para que o Presidente tome as melhores decis\u00f5es. O Presidente da Rep\u00fablica, ele pode nomear ou demitir um ministro a qualquer momento. \u00c9 atribui\u00e7\u00e3o dele. Agora, o que eu vou... A minha tomada de decis\u00e3o... Eu vou tomar decis\u00e3o sobre algo que n\u00e3o est\u00e1 acontecendo? Com certeza. Com certeza, Senador. Sim, Senador. Senador, a compet\u00eancia de escolher o ministro \u00e9 do Presidente da Rep\u00fablica. Quem julga isso \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o sou eu. Eu nomeei o Dr. Rodrigo Cruz, que tem qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. Mas, olhe, eu acho que j\u00e1 respondi ao Senador Renan. A nomea\u00e7\u00e3o tem que obedecer a car\u00e1ter t\u00e9cnico, Senador. A nomea\u00e7\u00e3o tem que obedecer ao car\u00e1ter t\u00e9cnico. A compet\u00eancia de editar o decreto \u00e9 do Presidente da Rep\u00fablica. E o Ministro da Sa\u00fade opina em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria t\u00e9cnica da sa\u00fade. Senador... Eu pe\u00e7o desculpa a V. Exa., mas V. Exa. me pede para fazer ju\u00edzo de valor acerca das opini\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica. Senador, o que n\u00f3s vamos adotar s\u00e3o medidas para evitar essas situa\u00e7\u00f5es extremas onde haja fechamentos de cidades etc., porque, nessa quest\u00e3o desses fechamentos nacionais, n\u00e3o h\u00e1 tamb\u00e9m um consenso acerca desse tema. A quest\u00e3o... ... de discutir... ... o que o Presidente vai fazer... Senador, eu n\u00e3o tenho que fazer ju\u00edzo de valor a respeito do decreto. Se o senhor quer que eu concorde ou n\u00e3o, o senhor est\u00e1 pedindo que eu fa\u00e7a um ju\u00edzo de valor acerca do tema. O que o Presidente falou comigo acerca desse tema \u00e9 que ele queria assegurar a liberdade das pessoas. Com assegurar a liberdade das pessoas, eu concordo. N\u00e3o, n\u00e3o fui consultado. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, Sr. Senador. N\u00e3o estou participando da elabora\u00e7\u00e3o desse decreto, nem fui consultado sobre o tema. Bom, vamos avaliar. Se isso houver, vamos avaliar do ponto de vista t\u00e9cnico e vamos dar opini\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica diante de um caso concreto. Senador, eu n\u00e3o tenho conhecimento desse aconselhamento paralelo. Eu fico no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na maior parte do meu tempo e n\u00e3o tenho conhecimento da elabora\u00e7\u00e3o desse decreto, do m\u00e9rito desse decreto. N\u00e3o, Sr. Senador! Eu n\u00e3o posso falar de um aconselhamento paralelo de que eu n\u00e3o tenho conhecimento. \u00c9 isso que eu n\u00e3o posso fazer. N\u00e3o, Sr. Senador. N\u00e3o, Sr. Senador. N\u00e3o tenho conhecimento disso. Senador, essas s\u00e3o posi\u00e7\u00f5es externadas pelo Presidente da Rep\u00fablica, que eu penso que n\u00e3o t\u00eam impacto na campanha de vacina\u00e7\u00e3o. Pesquisas mostram que mais de 85% da popula\u00e7\u00e3o brasileira quer receber a vacina\u00e7\u00e3o. E o Governo enviou uma medida provis\u00f3ria ao Congresso Nacional alocando mais de R$20 bilh\u00f5es para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. E, do ponto de vista pr\u00e1tico, o que se v\u00ea \u00e9 o pa\u00eds que \u00e9 o quinto pa\u00eds em distribuir doses de vacinas. \u00c9 isso que \u00e9 o meu entendimento. Minha opini\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s estamos implementando uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo bem-sucedida. Fazer ju\u00edzo de valor acerca do que o Presidente fala n\u00e3o \u00e9 uma compet\u00eancia do Ministro da Sa\u00fade. O Presidente da Rep\u00fablica tem apoiado a campanha de vacina\u00e7\u00e3o, \u00e9 isso que eu posso dizer a V. Exa. Mas, Senador, eu n\u00e3o posso fazer ju\u00edzo de valor a respeito da declara\u00e7\u00e3o do Presidente ou de qualquer brasileiro. Isso \u00e9 uma quest\u00e3o dele. Senador, logo que a Anvisa aprovou a primeira dose de vacina, ela come\u00e7ou a ser aplicada, que foi a vacina da CoronaVac. O Governo brasileiro fez um acordo com a AstraZeneca, Universidade de Oxford, e transfer\u00eancia de tecnologia... Senador, eu assumi o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade h\u00e1 45 dias, e esses acordos n\u00e3o foram firmados na minha gest\u00e3o. Eu n\u00e3o tenho como precisar ao senhor se houve demora, se n\u00e3o houve, porque eu n\u00e3o participei dessas negocia\u00e7\u00f5es. O que eu posso assegurar ao senhor \u00e9 que a iniciativa Covax Facility, uma iniciativa liderada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, que merece a credibilidade... ... de todos n\u00f3s, ela tem dificuldade de entregar vacinas. Vacinas que estavam previstas para o m\u00eas de janeiro n\u00f3s conseguimos a metade dessas doses agora... ... final de abril e maio, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o... ... a dificuldade de vacinas \u00e9 mundial, Senador. Senador... Ent\u00e3o... Eu sei, Senador. Agrade\u00e7o a pergunta de V. Exa. Ent\u00e3o, Senador. Na realidade, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos adiantamento do Covax Facility. Ele j\u00e1 era para ter nos entregue essas doses em janeiro. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma dificuldade de vacinas em n\u00edvel mundial. O que fizemos foi dialogar com o Presidente da OMS, com a representa\u00e7\u00e3o da OMS Opas aqui no Brasil. E o cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico do Brasil \u00e9 muito grave. Ent\u00e3o, conseguimos que essas doses, que deviam ter sido entregues em janeiro, fossem entregues agora. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pfizer, foi feito um contrato de 100 milh\u00f5es de doses da Pfizer, e n\u00f3s conseguimos uma antecipa\u00e7\u00e3o dessas doses, e estamos aqui \u2013 j\u00e1 adianto para V. Exa. \u2013 na imin\u00eancia de fechar um novo acordo com a Pfizer de 100 milh\u00f5es de doses, que j\u00e1 est\u00e1 s\u00f3 nas finaliza\u00e7\u00f5es legais, ent\u00e3o, o que seria um aporte adicional muito importante para o nosso programa de vacina\u00e7\u00e3o. Mais doses, Senador. E a\u00ed precisa um ativismo maior do nosso Governo, o que tem ocorrido, sob a lideran\u00e7a do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Carlos Fran\u00e7a. N\u00f3s temos um di\u00e1logo permanente com a Embaixada da China, com a Embaixada da \u00cdndia, com a Embaixada do Reino Unido, dos Estados Unidos. Ent\u00e3o, a parte de rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas est\u00e1 fluindo de uma maneira satisfat\u00f3ria. Tamb\u00e9m temos dialogado com as farmac\u00eauticas que produzem essas vacinas. Eu estive esta semana, na segunda-feira, no Instituto Butantan, onde dialoguei com o Dr. Dimas Covas, inclusive verificando a produ\u00e7\u00e3o de uma nova vacina, que \u00e9 a Butanvac, que \u00e9 uma esperan\u00e7a para o nosso Pa\u00eds, uma vacina totalmente produzida no Brasil. Enfim, h\u00e1 essa dificuldade em obten\u00e7\u00e3o de doses para acelerar o nosso programa, mas estamos trabalhando para trazer um maior n\u00famero de doses para o Brasil. Os senhores t\u00eam discutido aqui um projeto de lei para que os parques de vacina\u00e7\u00e3o animal sejam utilizados para fabrica\u00e7\u00e3o de vacinas humanas, \u00e9 uma excelente iniciativa. Estamos trabalhando com a OMS, com a Anvisa, para verificar a adequa\u00e7\u00e3o desses parques, buscando os parceiros para transfer\u00eancia de tecnologia. Ent\u00e3o, \u00e9 um desafio... Senador, n\u00f3s temos que trabalhar do ponto de vista pragm\u00e1tico. O senhor \u00e9 um homem experiente, \u00e9 um Senador de que todos n\u00f3s reconhecemos a lideran\u00e7a e sabe que n\u00f3s temos que adotar o pragmatismo nas nossas rela\u00e7\u00f5es internacionais, nas nossas rela\u00e7\u00f5es exteriores, para ter esses insumos aqui que s\u00e3o fundamentais. Senador, \u00e9 mais um ju\u00edzo de valor que eu tenho que fazer acerca da gest\u00e3o anterior. Posso falar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa gest\u00e3o. Nessa iniciativa da Sputnik, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem uma tratativa para 10 milh\u00f5es de doses. As outras doses s\u00e3o uma iniciativa dos Governadores da Regi\u00e3o Nordeste. A posi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 de que, desde que essas vacinas sejam aprovadas pela Anvisa, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai adquirir, sejam as 10 milh\u00f5es que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tratou diretamente com a Uni\u00e3o Qu\u00edmica, sejam as outras que os Governadores do Nordeste t\u00eam negociado com o fundo russo. Ent\u00e3o, precisa-se da aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa. Com a aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade considera o mesmo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covaxin. Esse \u00e9 o ponto de vista do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade hoje. Senador... ... eu n\u00e3o posso... Eu n\u00e3o tenho conhecimento espec\u00edfico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, porque eu sou m\u00e9dico, n\u00e3o conhe\u00e7o detalhes dessa legisla\u00e7\u00e3o. O que eu posso atestar para V. Exa. \u00e9 que, uma vez a Anvisa autorizando, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai adquirir essas doses. Esse \u00e9 um compromisso, porque n\u00f3s precisamos refor\u00e7ar o nosso programa de vacina\u00e7\u00e3o. Eu desconhe\u00e7o, Senador. Eu desconhe\u00e7o. Quando eu assumi o Minist\u00e9rio, j\u00e1 havia esses acordos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covaxin, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina russa. N\u00e3o tenho conhecimento, Senador. Senador, eu assumi recentemente, mas eu sou m\u00e9dico, como o senhor sabe, e n\u00f3s temos uma assessoria jur\u00eddica que nos d\u00e1 esse tipo de opini\u00e3o quando suscitado. Senador, eu n\u00e3o participei dessas tratativas... Ent\u00e3o, eu posso falar, eu posso telefonar... Senador, eu assumi o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade h\u00e1 40 dias e essas tratativas foram feitas no ano passado. Eu n\u00e3o participei dessas tratativas. Estou tratando com a Pfizer atrav\u00e9s do nosso secret\u00e1rio-executivo. N\u00f3s temos um contrato, na imin\u00eancia de ser assinado, de cem milh\u00f5es de doses. Aqui eu posso antecipar... Excel\u00eancia, a rela\u00e7\u00e3o com a Pfizer \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o muito boa, sem nenhum tipo de problema. N\u00f3s temos a possibilidade concreta de termos mais cem milh\u00f5es de doses da Pfizer, sendo 35 milh\u00f5es de doses j\u00e1 no m\u00eas de setembro. Agora, eu n\u00e3o posso... Aqui eu sou testemunha, como os senhores t\u00eam aqui reiterado e \u00e9 o que eu sou. Eu n\u00e3o posso falar sobre um contrato que foi firmado em uma gest\u00e3o anterior. Eu n\u00e3o posso, Senador. Senador, novas aquisi\u00e7\u00f5es com a vacina que j\u00e1 tem registro definitivo na Anvisa, que as quest\u00f5es legais que foram suscitadas e foram motivos de uma aprova\u00e7\u00e3o de uma lei \u2013 , certo? \u2013 j\u00e1 foram resolvidas. \u00c9 bem diferente, Senador. Senador, no m\u00eas de abril, houve dias em que ultrapassamos a meta de 1.800 indiv\u00edduos vacinados. Essa m\u00e9dia, infelizmente... Um milh\u00e3o, desculpe! Obrigado, Senador Humberto Costa. Essa m\u00e9dia n\u00e3o tem sido mantida, porque h\u00e1 irregularidades em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 recep\u00e7\u00e3o de doses. Ent\u00e3o, na hip\u00f3tese de ter essas doses, isso fortaleceria o nosso programa, mas fizemos um acordo com a Covax Facility... Fizemos um acordo com a Covax Facility para que eles nos entregassem 10 milh\u00f5es de doses e n\u00f3s n\u00e3o recebemos. Ent\u00e3o, o fato de assinar o contrato n\u00e3o quer dizer que essas doses ser\u00e3o entregues, Senador. Senador, o contrato da AstraZeneca \u00e9 uma encomenda tecnol\u00f3gica que foi feita com a Fiocruz e, portanto, se reveste de caracter\u00edsticas distintas. Essa quest\u00e3o da Pfizer, a quest\u00e3o jur\u00eddica j\u00e1 foi superada. Do ponto de vista objetivo, n\u00f3s j\u00e1 temos a vacina da Pfizer no Brasil. Senador, eu sou m\u00e9dico, eu n\u00e3o tenho os elementos para fazer esse tipo de afirma\u00e7\u00e3o. O fato \u00e9 que os senhores aprovaram uma lei, e eu os felicito por isso, porque \u00e9 um refor\u00e7o para o nosso programa de imuniza\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o estava no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, eu n\u00e3o sei dizer ao senhor acerca desse ponto... Eu n\u00e3o tenho esse elemento para informar a V. Exa. Eu n\u00e3o fazia parte do Governo. Excelente pergunta, Senador Renan. Na realidade, nessa informa\u00e7\u00e3o que foi feita de maneira imprecisa para o Deputado Gustavo Fruet, n\u00e3o se consideram as vacinas da Fiocruz, porque esse acordo \u00e9 feito atrav\u00e9s de transfer\u00eancia, de TED. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 um contrato entre a Fiocruz e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. E essas doses da Fiocruz n\u00e3o foram ali consideradas. De tal maneira que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 vai fazer uma retifica\u00e7\u00e3o dessa informa\u00e7\u00e3o que foi prestada de maneira imprecisa \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o divulgou doses que est\u00e3o em negocia\u00e7\u00e3o. As doses contratadas... Essa informa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, conforme eu j\u00e1 falei para V. Exa., est\u00e1 imprecisa e ser\u00e1 corrigida. Foi dada por um t\u00e9cnico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00f3s vamos apurar as responsabilidades dessa informa\u00e7\u00e3o, Excel\u00eancia. N\u00f3s j\u00e1 falamos acerca do n\u00famero total de doses contratadas, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, aqui, olha: 562.902.040 doses de vacina. Isso aqui \u00e9 o calend\u00e1rio atualizado que est\u00e1 no site... S\u00f3 um minuto, Rodrigo. Espere a\u00ed. Espere a\u00ed, ent\u00e3o, qual \u00e9 o n\u00famero exato? Quatrocentos e trinta milh\u00f5es, Senador. Eu estou aqui sendo informado. Quatrocentos e trinta milh\u00f5es est\u00e3o contratadas, segundo aqui me informou o nosso secret\u00e1rio-executivo. A observa\u00e7\u00e3o da Fiocruz, que n\u00e3o tem contrato, mas isso est\u00e1 assegurado dentro da encomenda tecnol\u00f3gica que foi feita pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... ... que s\u00e3o essas 100 milh\u00f5es de doses que perfazem as 560, n\u00e3o \u00e9? Eu, inclusive, Senador, posso encaminhar para a Presid\u00eancia da Mesa esses dados de uma maneira muito clara. Com certeza, Excel\u00eancia. Esse \u00e9 o nosso compromisso. \u00c9 o compromisso, Senador. Agora, o senhor sabe que h\u00e1 quest\u00f5es de desembara\u00e7o aduaneiro, de insumos... Eu desconhe\u00e7o, Senador, esses aspectos. O que eu posso dizer para o senhor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 China, como eu j\u00e1 aqui reiterei para os demais Senadores presencialmente, \u00e9 que a nossa rela\u00e7\u00e3o com o Embaixador da China \u00e9 a melhor poss\u00edvel. E eu espero que esse ambiente... Eu desconhe\u00e7o de ind\u00edcio de guerra qu\u00edmica vinda da China, Senador, e tamb\u00e9m... ... com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opini\u00f5es das organiza\u00e7\u00f5es internacionais de sa\u00fade. As rela\u00e7\u00f5es com a China, pelo que eu entendo, s\u00e3o excelentes, inclusive o Brasil e a China s\u00e3o parceiros comerciais muito s\u00f3lidos, participam de um bloco econ\u00f4mico importante, e a rela\u00e7\u00e3o com o Embaixador chin\u00eas, Senador, tem sido muito boa. Naturalmente que essa \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o em que n\u00f3s dialogamos quase que semanalmente, liderados pelo Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. V. Exa. mesmo disse que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o fez men\u00e7\u00e3o \u00e0 China. Ent\u00e3o, eu espero que essas quest\u00f5es das rela\u00e7\u00f5es entre Brasil e China continuem de maneira positiva e que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos impacto para o nosso programa de imuniza\u00e7\u00e3o. J\u00e1 aqui informei a V. Exa. que essa mat\u00e9ria vai ser enfrentada tecnicamente. Eu tenho, Senador, mas essa opini\u00e3o ser\u00e1 prestada no momento oportuno. Existe um regramento legal a que eu preciso obedecer. Senador, existe uma diverg\u00eancia... Senador, est\u00e1 sendo elaborado um protocolo cl\u00ednico e uma diretriz terap\u00eautica no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e eu sou a \u00faltima inst\u00e2ncia decis\u00f3ria. Se eu manifesto uma opini\u00e3o aqui, eu vou invalidar todo esse procedimento de elabora\u00e7\u00e3o do protocolo cl\u00ednico e da diretriz terap\u00eautica. Excel\u00eancia, o tratamento \u00e9 conduzido pelos m\u00e9dicos, eles t\u00eam autonomia para decidir a conduta. Medidas extremas, elas podem ser colocadas em pr\u00e1tica dentro de cen\u00e1rios espec\u00edficos. Num Munic\u00edpio onde o estado epidemiol\u00f3gico est\u00e1 muito grave, pode-se, eventualmente, ter um fechamento maior, mas, como uma medida nacional... N\u00f3s temos um pa\u00eds continental, Senador, e uma medida como essa n\u00e3o vai surtir o efeito desejado, at\u00e9 porque existe uma dificuldade muito forte de ades\u00e3o da nossa popula\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o meu posicionamento. Eu j\u00e1 mencionei ao Senador Renan e... O Presidente da Rep\u00fablica em nenhum momento falou essa quest\u00e3o para mim, at\u00e9 porque essa mat\u00e9ria j\u00e1 foi disciplinada pelo pr\u00f3prio Supremo Tribunal Federal. Ent\u00e3o, eu acho que \u00e9 um assunto... O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai elaborar um protocolo sobre esse tema e, a\u00ed, vai ser descrito de maneira muito clara acerca dessas quest\u00f5es de mobilidade. O objetivo \u00e9 que as medidas sanit\u00e1rias impe\u00e7am que n\u00f3s tenhamos uma situa\u00e7\u00e3o extrema. Hoje n\u00f3s estamos assistindo a uma queda no n\u00famero de casos, e os Estados e os Munic\u00edpios est\u00e3o flexibilizando todas essas a\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, o que precisamos, Senador? Vacinar nossa popula\u00e7\u00e3o e insistir nas medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas de uma forma efetiva. O que ocorre? \u00c9 que fazemos um pouco de cada uma dessas a\u00e7\u00f5es, e isso gera um impacto inferior \u2013 do que n\u00f3s queremos. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso ter uma harmonia em rela\u00e7\u00e3o a essa pol\u00edtica para que saiamos desse cen\u00e1rio. Isso tem sido feito no Brasil, Senador. Claro que eu concordo, Senador. Senador, a autonomia, o direito do m\u00e9dico de prescrever est\u00e1 disposto no Cap\u00edtulo II do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, no inciso II. Ent\u00e3o, \u00e9 direito do m\u00e9dico prescrever medicamentos dentro do que a ci\u00eancia recomenda e dentro da legisla\u00e7\u00e3o. Conhe\u00e7o, Senador. Agora, o senhor fala sobre... S\u00f3 para adicionar ao que V. Exa. coloca com muita propriedade, a\u00ed s\u00e3o os graus de recomenda\u00e7\u00e3o, e existem os n\u00edveis de evid\u00eancia cient\u00edfica. Ent\u00e3o, evid\u00eancia cient\u00edfica de n\u00edvel A \u00e9 aquela que \u00e9 advinda de estudos, ensaios cl\u00ednicos randomizados. Ent\u00e3o, quando temos diversos ensaios cl\u00ednicos randomizados todos do mesmo sentido, se constr\u00f3i uma evid\u00eancia de n\u00edvel A. A evid\u00eancia de n\u00edvel B \u00e9 uma evid\u00eancia mais fraca. E a evid\u00eancia de n\u00edvel C se baseia em opini\u00f5es pessoais, em estudos observacionais; e n\u00e3o quer dizer que o m\u00e9dico n\u00e3o possa prescrever, at\u00e9 porque n\u00f3s n\u00e3o temos evid\u00eancia de n\u00edvel A para todas as situa\u00e7\u00f5es em Medicina. A autonomia do m\u00e9dico \u00e9 um instituto milenar. A Medicina baseada em evid\u00eancia \u00e9 algo dos anos 80 do s\u00e9culo passado para c\u00e1. \u00c9, mas essa recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 de quem, Senador? Ent\u00e3o, vamos supor que essa seja a recomenda\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Infectologia, que \u00e9 muito bem dirigida pelo colega Clovis Arns, \u00e9 uma opini\u00e3o dessa sociedade. E o que n\u00f3s queremos fazer \u00e9 trazer todos esses especialistas, juntamente com os t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e pacificarmos essa situa\u00e7\u00e3o de uma vez por todas. H\u00e1 um agrupamento de colegas que defendem fortemente esse chamado tratamento precoce com esses f\u00e1rmacos e h\u00e1 outros colegas que se posicionam contrariamente. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quer acolher todos para que cheguemos a um consenso. Essa quest\u00e3o do tratamento precoce n\u00e3o \u00e9 decisiva no enfrentamento \u00e0 pandemia. O que \u00e9 decisivo \u00e9 justamente a vacina\u00e7\u00e3o e as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. Sim, Sr. Senador. A Conep \u00e9 uma inst\u00e2ncia que autoriza a pesquisa. Existem, Senador, inclusive estudos feitos aqui no Brasil, pelo Instituto Coaliz\u00e3o, que comparam f\u00e1rmacos, a cloroquina, a hidroxicloroquina em situa\u00e7\u00f5es... Obrigado, Senadora. O que eu posso dizer para senhora \u00e9: a partir do momento em que eu assumi o minist\u00e9rio, j\u00e1 existiam essas contrata\u00e7\u00f5es de dose e o programa de imuniza\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha come\u00e7ado desde janeiro, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, o nosso objetivo, como eu disse, \u00e9 ter mais doses para acelerar a nossa campanha de vacina\u00e7\u00e3o e contemplar n\u00e3o s\u00f3 a popula\u00e7\u00e3o do PNI, como tamb\u00e9m os outros brasileiros acima de 18 anos. Em rela\u00e7\u00e3o a esses grupos priorit\u00e1rios, eu entendo muito justas essas pondera\u00e7\u00f5es que V. Exa. traz hoje. N\u00f3s vamos encaminhar ao PNI para que eles fa\u00e7am a discuss\u00e3o t\u00e9cnica. Vale dizer que isso n\u00e3o \u00e9 uma discuss\u00e3o somente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e n\u00e3o \u00e9 o Ministro da Sa\u00fade que indica quais s\u00e3o os grupos que devem ser priorit\u00e1rios ou n\u00e3o. Isso \u00e9 feito por um comit\u00ea do programa nacional de imuniza\u00e7\u00e3o com a participa\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios. Isso \u00e9 pactuado de maneira conjunta, na tripartite. Em rela\u00e7\u00e3o a essas medidas sanit\u00e1rias de mobilidade social mais intensas, isso \u00e9 definido pelo Munic\u00edpio ou o Estado. O que n\u00f3s vamos fazer com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 procurar estabelecer uma regra geral para que a gente procure uniformizar essas condutas, porque, se n\u00f3s adotarmos essas condutas de uma maneira mais homog\u00eanea, talvez tenhamos mais sucesso no enfrentamento \u00e0 pandemia. Essas medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas s\u00e3o importantes. Eu tenho, desde o in\u00edcio quando assumi o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, reiterado a import\u00e2ncia do uso das m\u00e1scaras e das demais medidas sanit\u00e1rias. N\u00e3o \u00e9 uma tarefa simples, porque depende da ades\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que precisamos passar uma mensagem uniforme. Senadora, esse plano foi elaborado em outubro, a partir de outubro do ano passado. Eu n\u00e3o participei da elabora\u00e7\u00e3o. E essas reuni\u00f5es acontecem com uma certa periodicidade. E essa coloca\u00e7\u00e3o que V. Exa. faz hoje n\u00f3s vamos levar ao PNI e vamos dar uma resposta objetiva a V. Exa. Senadora, como eu falei, n\u00f3s vamos encaminhar ao PNI, para que essas considera\u00e7\u00f5es que a senhora faz, que s\u00e3o muito procedentes, sejam analisadas. Eu vou pedir \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o do PNI que fa\u00e7a essas respostas para a Senadora, para esclarecer esse ponto. O Ministro da Sa\u00fade n\u00e3o tem conhecimento de todos os detalhes t\u00e9cnicos de todas as medidas que s\u00e3o tomadas no minist\u00e9rio. Mas, hoje mesmo, eu vou pedir \u00e0 coordenadora do PNI para fazer essas explica\u00e7\u00f5es para a senhora, Senadora. N\u00e3o fui orientado... Imposs\u00edvel, n\u00e3o \u00e9? O primeiro pa\u00eds do mundo a vacinar foi a Inglaterra, em dezembro, com a vacina da Pfizer. Como \u00e9 que n\u00f3s poder\u00edamos come\u00e7ar a nossa campanha em novembro? Quer dizer, muito dif\u00edcil. Vale dizer que o Brasil, Senador Ciro, j\u00e1 em maio come\u00e7ou as tratativas com a pesquisa, n\u00e3o \u00e9? Uma pesquisa realizada em parceria com a Universidade de Oxford, Unifesp, que \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, para ter essa vacina aqui no Brasil. A pr\u00f3pria Pfizer fez pesquisa aqui no Brasil: mais de 2,9 mil sujeitos na pesquisa, em duas institui\u00e7\u00f5es brasileiras. E a discuss\u00e3o da encomenda tecnol\u00f3gica come\u00e7ou j\u00e1 no ano passado, em 2020. Tanto que h\u00e1 perspectiva de se ter a vacina com IFA nacional, produzida pela Fiocruz, j\u00e1 no segundo semestre. A despeito de a Universidade de Oxford ser uma prestigiosa universidade inglesa, a primeira vacina utilizada l\u00e1 n\u00e3o foi da Universidade de Oxford, n\u00e3o \u00e9? Foi a vacina da Pfizer. Eu acho que j\u00e1 \u00e9 quase um milagre da ci\u00eancia termos vacinas para Covid-19 em t\u00e3o curto espa\u00e7o de tempo. Vivemos uma condi\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria muito grave n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas internacionalmente, e a quest\u00e3o das vacinas tem se revestido de import\u00e2ncia fundamental, at\u00e9 que hoje se fala em diplomacia da vacina. A dificuldade \u00e9 t\u00e3o clara, que at\u00e9 a pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, que \u00e9 a refer\u00eancia mundial, tem dificuldades em entregar as doses do Covax Facility para o mundo todo. \u00c9 se cumprir, Senador, o que \u00e9 pactuado na tripartite. \u00c9 o car\u00e1ter democr\u00e1tico do SUS. Ent\u00e3o, o que se pactua na tripartite tem que ser aceito pela bipartite, at\u00e9 porque eles participaram da discuss\u00e3o. O que ocorre \u00e9 que Estados e Munic\u00edpios \u2013 n\u00e3o vou dizer que isso seja deliberado para prejudicar o programa \u2013 incluem grupos que n\u00e3o est\u00e3o entre aqueles que foram discutidos na tripartite, e isso gera uma diverg\u00eancia muito forte. Chega ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: \"n\u00e3o, porque Estado tal est\u00e1 vacinando a seguran\u00e7a\"; \"Estado qual est\u00e1 vacinando a educa\u00e7\u00e3o\". E isso gera uma desarmonia muito grande, que atrapalha o andamento do nosso programa. A solu\u00e7\u00e3o \u00e9 termos doses de vacina. E o compromisso do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 aqui o Senador Renan me inquiriu v\u00e1rias vezes e com propriedade, porque a responsabilidade final \u00e9 do Ministro da Sa\u00fade mesmo \u2013 \u00e9 ter doses de vacina para que n\u00f3s consigamos atender todas essas prioridades no mais curto espa\u00e7o de tempo, em um primeiro momento para atender \u00e0queles que est\u00e3o no PNI, aquela popula\u00e7\u00e3o do PNI, que tamb\u00e9m sofre altera\u00e7\u00f5es em face da inclus\u00e3o de grupos pela tripartite, e depois vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira de uma maneira geral. Bom, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, Senador \u2013 foi bom o senhor tocar nesse assunto \u2013 concedeu um registro emergencial para um coquetel de anticorpos monoclonais. E esse seria um tratamento espec\u00edfico para Covid. Ainda n\u00e3o h\u00e1 publica\u00e7\u00e3o em revistas cient\u00edficas, mas as informa\u00e7\u00f5es que obtivemos d\u00e3o conta de que, quando esse medicamento \u00e9 aplicado em uma fase inicial da doen\u00e7a, em indiv\u00edduos que t\u00eam comorbidades, ele pode reduzir o desfecho composto de interna\u00e7\u00e3o e \u00f3bito em at\u00e9 70%. Ent\u00e3o, se isso se confirma, seria uma droga, seria um medicamento \u00fatil no enfrentamento \u00e0 Covid-19. O laborat\u00f3rio que produz esses anticorpos monoclonais, a Roche, apresentou uma proposta ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para oferecer uma quantidade desses medicamentos para que n\u00f3s adquir\u00edssemos no SUS. Como eu falei aqui, as inova\u00e7\u00f5es precisam ser avaliadas pela Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS, a Conitec, que avalia a efic\u00e1cia, a seguran\u00e7a, a efetividade, o custo-efetividade, o impacto or\u00e7ament\u00e1rio, as condi\u00e7\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu j\u00e1 pedi para a Conitec fazer uma an\u00e1lise r\u00e1pida dessa medica\u00e7\u00e3o, com o apoio do N\u00facleo de Avalia\u00e7\u00e3o de Tecnologias em Sa\u00fade do Instituto Nacional de Cardiologia, que tem uma expertise muito grande nesse tipo de an\u00e1lise. E, posteriormente, vamos fazer uma audi\u00eancia p\u00fablica para discutir esse assunto de uma maneira clara e verificar qual seria, primeiro, a evid\u00eancia cient\u00edfica acerca desse medicamento, se ela \u00e9 de qualidade, se ela \u00e9 boa o suficiente para que esse f\u00e1rmaco seja considerado do sistema de sa\u00fade; segundo, se o impacto or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 toler\u00e1vel para o nosso sistema de sa\u00fade e como seria a log\u00edstica de distribui\u00e7\u00e3o desse medicamento se ele for considerado para incorpora\u00e7\u00e3o no sistema p\u00fablico de sa\u00fade. Eu acho que essas quest\u00f5es t\u00eam que ser analisadas com presteza, at\u00e9 porque pode ser um medicamento \u00fatil que, se assim for, seria incorporado para ser mais um refor\u00e7o no atendimento aos enfermos com Covid-19 no est\u00e1gio inicial da doen\u00e7a. Excelente, Senador. \u00c9 uma excelente pergunta. A sa\u00fade suplementar s\u00e3o aqueles indiv\u00edduos que s\u00e3o benefici\u00e1rios dos planos de sa\u00fade. N\u00f3s temos cerca de 48 milh\u00f5es de brasileiros que t\u00eam planos de sa\u00fade. Eles t\u00eam participado na assist\u00eancia dos pacientes com Covid. A sa\u00fade suplementar brasileira tem crescido muito. Agora, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem um di\u00e1logo frequente com a ANS, que \u00e9 uma ag\u00eancia aut\u00f4noma, para que haja uma amplia\u00e7\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m em outros focos que n\u00e3o s\u00f3 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Por exemplo, na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, que a ag\u00eancia possa ter um di\u00e1logo com as operadoras de plano de sa\u00fade, que t\u00eam colaborado conosco, para que eles tamb\u00e9m nos auxiliem em rela\u00e7\u00e3o a medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, como m\u00e1scaras, etc. Ent\u00e3o, uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es pode ser coordenada por esse setor, que \u00e9 um setor importante, que tem receitas de contrapresta\u00e7\u00e3o superiores a R$243 bilh\u00f5es todos os anos e que participa da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Brasil. Tamb\u00e9m n\u00f3s precisamos conhecer melhor os resultados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disponibilidade de leitos, uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es que devem ser coordenadas em conjunto com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para ampliarmos as possibilidades na assist\u00eancia e no enfrentamento \u00e0 pandemia da Covid-19. Senador, uma excelente pergunta, at\u00e9 porque eu vou reafirmar aqui: a \u00fanica recomenda\u00e7\u00e3o que eu recebi do Presidente Bolsonaro foi para que eu cuidasse para que os recursos p\u00fablicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fossem investidos em pol\u00edticas p\u00fablicas capazes de resolver esse cen\u00e1rio pand\u00eamico. Ent\u00e3o, \u00e9 lament\u00e1vel que isso exista, n\u00e3o \u00e9? O Governo Federal, como todos sabem, \u00e9 um Governo que tem um limiar baix\u00edssimo em rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de pr\u00e1tica. E n\u00f3s temos que melhorar as nossas institui\u00e7\u00f5es de controle para que n\u00e3o aconte\u00e7a esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, que, sem d\u00favida, \u00e9 muito prejudicial ao sistema de sa\u00fade do Brasil. Eu desconhe\u00e7o ter den\u00fancias no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sendo investigadas acerca desse tema. Essas investiga\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas no \u00e2mbito da Pol\u00edcia Federal, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e, acredito, pelos senhores aqui nesta douta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito. N\u00e3o, nenhuma chegou ao meu conhecimento. Senador, n\u00f3s temos, nessa segunda onda, a implica\u00e7\u00e3o de uma variante do v\u00edrus, essa variante P1, e t\u00eam sido alardeadas pelas autoridades sanit\u00e1rias essas quest\u00f5es dessas aglomera\u00e7\u00f5es. N\u00e3o s\u00f3 o processo eleitoral, mas como as festas de final de ano, as f\u00e9rias, o Carnaval... Ent\u00e3o, todas essas situa\u00e7\u00f5es em que as pessoas fazem aglomera\u00e7\u00f5es e muitas vezes n\u00e3o adotam as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas contribuem para aumentar a circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. \u00c9 por isso que n\u00f3s temos, de uma maneira reiterada... Eu sei a sensibilidade que tem esse tema, sobretudo porque as pessoas n\u00e3o aderem com facilidade. E \u00e9 fundamental um posicionamento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de uma maneira clara acerca do tema, para que tenhamos mais sucesso no combate \u00e0 pandemia; ou seja, a vacina\u00e7\u00e3o associada a essas medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, se elas forem levado a cabo com efici\u00eancia, dificilmente n\u00f3s vamos ter a necessidade de um fechamento maior de uma determinada cidade, enfim... Em tese, sim, Senador. Excelente pergunta, Senador. Naturalmente, em rela\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00f5es, n\u00f3s temos, na Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas detalhadas acerca de n\u00famero de casos, n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es, n\u00famero de \u00f3bitos, que permitem acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica da doen\u00e7a. Essas pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade s\u00e3o organizadas de maneira tripartite entre a Uni\u00e3o e os entes subnacionais, atrav\u00e9s do Conselho Nacional de Sa\u00fade e do Conselho Municipal de Sa\u00fade... Ent\u00e3o, tudo ali \u00e9 pactuado. E as verbas s\u00e3o encaminhadas da Uni\u00e3o para Estados e Munic\u00edpios, que t\u00eam que colocar essas pol\u00edticas p\u00fablicas a servi\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem trabalhado fortemente, por exemplo, na habilita\u00e7\u00e3o de leitos, sejam leitos da parte rotineira da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, mas, sobretudo, os leitos Covid. Esses recursos t\u00eam ido de forma tempestiva para Estados e Munic\u00edpios. Na realidade, existem, dentro do sistema de sa\u00fade, mecanismos de auditoria para avaliar n\u00e3o s\u00f3 a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos como a aplica\u00e7\u00e3o desses recursos e institui\u00e7\u00f5es de controle do Estado, a Pol\u00edcia Federal, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, enfim... Esta pr\u00f3pria Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito vai trazer esclarecimentos, eu n\u00e3o tenho d\u00favida, acerca de todas as quest\u00f5es da apropria\u00e7\u00e3o, da aloca\u00e7\u00e3o dos recursos que foram dispendidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Com certeza, n\u00e3o s\u00f3 no ambiente pand\u00eamico, como fora da pandemia. Sistema p\u00fablico de sa\u00fade tem que ser prioridade, n\u00e3o \u00e9? A Constitui\u00e7\u00e3o assim assegura. E, se o nosso sistema de sa\u00fade for capaz de atender as necessidades, com certeza, n\u00f3s teremos melhores resultados. N\u00e3o s\u00f3 no enfrentamento \u00e0 pandemia, Senador, o senhor me permita, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a quest\u00e3o da Covid. N\u00f3s temos uma s\u00e9rie de outros males que afetam a nossa sociedade que a pandemia da Covid afeta, como as doen\u00e7as cardiovasculares, o c\u00e2ncer... Essas doen\u00e7as t\u00eam menos oportunidade agora, nesse contexto em que os nossos hospitais est\u00e3o muito sobrecarregados com assist\u00eancia, e n\u00f3s temos que nos preparar para isso. Ent\u00e3o, se houvesse uma prioridade maior ao longo das d\u00e9cadas anteriores... E a gente sabe que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal foi um marco; antes da Constitui\u00e7\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o ainda era pior. Ent\u00e3o, estamos construindo o SUS, que \u00e9 um patrim\u00f4nio de todos os brasileiros. Por exemplo, Senador, agora em mar\u00e7o, houve concurso para resid\u00eancia m\u00e9dica em terapia intensiva, sobraram 600 vagas; ou seja, foram ofertadas 600 vagas com bolsa, e essas vagas n\u00e3o foram ocupadas. N\u00f3s, imediatamente, em di\u00e1logo com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, a Comiss\u00e3o Nacional de Resid\u00eancia M\u00e9dica e a Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira, vamos ofertar essas vagas novamente. Fizemos modifica\u00e7\u00f5es na matriz de compet\u00eancia da Medicina intensiva para que tenhamos esses profissionais para atender no nosso sistema de sa\u00fade. S\u00e3o v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es que t\u00eam de ser feitas. Bom, Senador, a resposta para V. Exa. acerca desses ensaios, desses estudos envolvendo esse chamado tratamento precoce \u00e9 a mesma que eu respondi aqui ao Senador Renan. Ent\u00e3o, existem realmente duas correntes que discutem esse assunto de uma maneira muito calorosa, e a solu\u00e7\u00e3o que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem para resolver essa quest\u00e3o \u00e9 a elabora\u00e7\u00e3o de um protocolo cl\u00ednico e uma diretriz terap\u00eautica na forma da lei. E isso est\u00e1 sendo feito. Todas essas quest\u00f5es devem ser discutidas pela parte t\u00e9cnica, e, ap\u00f3s a discuss\u00e3o da parte t\u00e9cnica, esse protocolo cl\u00ednico e essa diretriz terap\u00eautica ser\u00e3o colocados em consulta p\u00fablica, em que essas diverg\u00eancias ser\u00e3o discutidas amplamente para depois haver um posicionamento final do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atrav\u00e9s da Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Insumos Estrat\u00e9gicos. Se houver questionamentos, vai caber ao Ministro deliberar sobre o protocolo. E isso tem que ser feito \u2013 aqui, Senador Renan... Isso tem que ser feito de uma maneira c\u00e9lere, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos ficar, a essa altura do campeonato, sem ter uma pol\u00edtica p\u00fablica clara a respeito desse tema, n\u00e3o \u00e9? Eu fiz aqui... Quando eu falei em rela\u00e7\u00e3o ao Regen-Cov, essa medica\u00e7\u00e3o, eu inclusive citei que n\u00e3o havia publica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica a respeito do fato, e a minha opini\u00e3o, que eu aqui trouxe \u00e0 luz, foi em fun\u00e7\u00e3o do que estava em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Anvisa. Eu n\u00e3o fiz um ju\u00edzo de valor acerca da incorpora\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o. N\u00e3o, a cloroquina \u00e9 o mesmo tratamento. N\u00e3o s\u00f3 a cloroquina como tocilizumabe, como todos os outros medicamentos que possam ser considerados para o tratamento da Covid-19. A azitromicina tamb\u00e9m \u00e9 outro medicamento, a ivermectina, o corticoide, a dexametasona... Toda essa evid\u00eancia \u2013 permita-me, Senador Gir\u00e3o \u2013 foi constru\u00edda ao longo de um tempo relativamente curto. Ent\u00e3o, o primeiro medicamento que mostrou uma efic\u00e1cia foi a dexametasona, um medicamento antigo, como \u00e9 a cloroquina \u2013 a cloroquina \u00e9 mais antiga \u2013, e esse medicamento \u00e9 \u00fatil nos pacientes que t\u00eam insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, esses que precisam de oxig\u00eanio. J\u00e1 h\u00e1, mais ou menos, um consenso na classe m\u00e9dica. Quanto a isso, n\u00e3o h\u00e1 diverg\u00eancia. Isso precisa ser colocado, Senador, em um protocolo cl\u00ednico, para a gente convergir. A converg\u00eancia vai trazer benef\u00edcios claros para os nossos pacientes, e, nos pontos de diverg\u00eancia, essas diverg\u00eancias ser\u00e3o superadas. Senador, isso s\u00e3o teorias que carecem de uma comprova\u00e7\u00e3o mais forte, e eu n\u00e3o quero emitir um ju\u00edzo de valor muito espec\u00edfico acerca desses conflitos de interesse que h\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ind\u00fastria. \u00c9 um tema que tem sensibilidade. Por exemplo: o medicamento Tocilizumabe \u00e9 um medicamento que \u00e9 usado para o tratamento de afe\u00e7\u00f5es reum\u00e1ticas, inclusive faz parte da Rename, Srs. Senadores. Esse medicamento come\u00e7ou a ser utilizado fora da prescri\u00e7\u00e3o do bul\u00e1rio no tratamento da Covid, e a evid\u00eancia vem sendo constru\u00edda. Precisa ser analisado. Sim, sou cardiologista. Senador, conforme eu j\u00e1 respondi aqui ao Senador Renan Calheiros e aos demais Senadores, essa quest\u00e3o t\u00e9cnica ser\u00e1 avaliada na Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias, de uma maneira pr\u00f3pria. E como eu sou inst\u00e2ncia que vou definir isso em \u00faltima consequ\u00eancia, eu gostaria de... ... reservar o posicionamento do minist\u00e9rio, se houver a necessidade de o Ministro ter que definir a quest\u00e3o do protocolo. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o complexa, que tem sido discutida h\u00e1 muitos anos. M\u00e9dicos na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, abertura de escolas m\u00e9dicas, isso merece uma aten\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, aqui do Congresso Nacional, para que tenhamos uma oferta maior de profissionais de sa\u00fade que sejam qualificados. H\u00e1 a quest\u00e3o dos m\u00e9dicos do exterior, que precisam passar pelo processo de revalida\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo de especialistas, e n\u00f3s temos que qualificar esses profissionais, porque n\u00f3s sabemos que a Covid deixa desnuda essa situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do Brasil. Aqui discutimos esse esfor\u00e7o herc\u00faleo que Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios t\u00eam feito para levar insumos, habilitar leitos de UTI, e, infelizmente, Senador Eduardo Braga, de cada dez pacientes que est\u00e3o em intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, n\u00f3s temos uma mortalidade que \u00e0s vezes chega a 70%, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, \u00e9 uma mortalidade alta, e isso em parte se deve \u00e0 necessidade de prepararmos melhor os nossos recursos humanos no sistema de sa\u00fade. Isso \u00e9 prioridade absoluta, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 em quest\u00e3o de assist\u00eancia especializada \u00e0 sa\u00fade, mas tamb\u00e9m desde a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, Senador Randolfe, \u00e9 necess\u00e1rio priorizar a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u2013 n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o ao setor p\u00fablico, \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e0 sa\u00fade suplementar. N\u00f3s precisamos investir em novas tecnologias, como o programa de telessa\u00fade. Os senhores aprovaram agora, durante a pandemia, uma lei que tornou mais acess\u00edvel a telemedicina. Eu acho que \u00e9 uma ferramenta importante, n\u00e3o s\u00f3 no suporte e assist\u00eancia, mas tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o a programas de tele-educa\u00e7\u00e3o, programas de tele-UTI, para que UTIs com grande expertise possam dar suporte \u00e0s UTIs que est\u00e3o em locais mais remotos. Muito a se fazer. Muito a se fazer, e para mim, como m\u00e9dico, que tenho mais de 30 anos de formado, a principal conclus\u00e3o que temos dessa pandemia \u00e9 a necessidade de fortalecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e isso inclui o fortalecimento do complexo industrial da sa\u00fade. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar ref\u00e9ns de importa\u00e7\u00e3o de insumos estrat\u00e9gicos, como a quest\u00e3o dos insumos farmac\u00eauticos ativos para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas. E n\u00f3s temos instrumentos no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, como as PDPs, que podem ser muito \u00fateis para encomendas tecnol\u00f3gicas. Enfim, temos que nos unir para fortalecer o Sistema \u00danico de Sa\u00fade e para oferecer as respostas que a sociedade exige de todos n\u00f3s, de quem est\u00e1 no Poder Executivo, de quem est\u00e1 no Poder Legislativo e no Poder Judici\u00e1rio. O fen\u00f4meno da judicializa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 outra quest\u00e3o que precisa ser discutida de uma maneira aprofundada. A gente assiste a decis\u00f5es judiciais que interferem na entrega da aplica\u00e7\u00e3o de uma segunda dose, e tudo isso leva a preju\u00edzos para a concretude das pol\u00edticas p\u00fablicas no nosso sistema de sa\u00fade, Senador. Sim, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de grande dificuldade sanit\u00e1ria, Senador, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o em que n\u00f3s conhecemos a peculiaridade do Estado que o senhor j\u00e1 governou. A cidade de Manaus concentra a maior parte da popula\u00e7\u00e3o e l\u00e1, infelizmente, n\u00f3s tivemos essa variante do v\u00edrus, essa variante P1 \u2013 que n\u00e3o \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o de Manaus; \u00e9 uma muta\u00e7\u00e3o do v\u00edrus \u2013, que afetou muito fortemente a nossa sociedade. E temos os aspectos peculiares, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em Manaus. Houve essa quest\u00e3o do oxig\u00eanio, que \u00e9 um ponto de interesse e que precisa da aten\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s, seja no sentido de adotar medidas para fortalecer o sistema de sa\u00fade no Estado do Amazonas, sobretudo nas outras cidades do interior, um Estado muito grande, que tem popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas. N\u00f3s conhecemos o contexto e o que aconteceu em Manaus, no Amazonas, com esse n\u00famero de mortes, serve de alerta para que estejamos absolutamente vigilantes, para que n\u00e3o tenhamos uma terceira onda dessa doen\u00e7a, que pode ser muito perigosa para a nossa popula\u00e7\u00e3o. \u00c9. Felizmente, Senador, n\u00f3s estamos diminuindo o n\u00famero de casos, estamos diminuindo o n\u00famero de \u00f3bitos. A press\u00e3o hoje sobre o nosso sistema de sa\u00fade \u00e9 menor, inclusive no Estado do Amazonas, e \u00e9 um momento em que n\u00e3o \u00e9 momento de relaxar; \u00e9 momento de insistir fortemente, seja para ampliar a nossa campanha de vacina\u00e7\u00e3o, seja para aderirmos fortemente \u00e0s chamadas medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. \u00c9 isso que n\u00f3s temos tentado fazer no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Senador. Senador, de acordo com o nosso decreto-lei que regulamenta, a Conitec, uma vez demandada, tem at\u00e9 180 dias para definir essa posi\u00e7\u00e3o, mas entendemos a urg\u00eancia, e j\u00e1 est\u00e1 sendo elaborado esse protocolo. J\u00e1, inclusive, liberamos algumas notas t\u00e9cnicas, e n\u00f3s vamos cobrar para que essa posi\u00e7\u00e3o seja a mais r\u00e1pida poss\u00edvel. Mas aqui eu queria, com a permiss\u00e3o de V. Exa., dizer que, para controlarmos esse problema epidemiol\u00f3gico, n\u00e3o \u00e9 a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em si dos pacientes que est\u00e3o hospitalizados que far\u00e1 a grande diferen\u00e7a. \u00c9 importante a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade nos grandes hospitais, mas \u00e9 fundamental que tenhamos sucesso na nossa campanha de vacina\u00e7\u00e3o, que tenhamos a ades\u00e3o da sociedade de uma maneira muito forte... Senador, \u00e9 uma excelente pergunta que o senhor me faz. O nosso cronograma est\u00e1 sendo atualizado semanalmente, fica no site do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e n\u00f3s pudemos oficialmente entregar esse documento para o senhor. Se o senhor verificar aqui embaixo, h\u00e1 vari\u00e1veis. Por exemplo: n\u00e3o recebimento dos insumos, quest\u00f5es log\u00edsticas e operacionais dos laborat\u00f3rios, atraso nas entregas das doses prontas, e aguarda a aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa. Essas s\u00e3o as vari\u00e1veis que interferem na entrega dessas doses. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assim que recebe as doses, repassa para Estados e Munic\u00edpios. E aquele \"doses distribu\u00eddas\" \u00e9 o que n\u00f3s distribu\u00edmos. H\u00e1, naturalmente, \u00e0s vezes um pequeno atraso entre a dose chegar ao Estado e ir para o Munic\u00edpio. E h\u00e1 tamb\u00e9m quest\u00f5es relacionadas \u00e0 informa\u00e7\u00e3o ao sistema Datasus. Ent\u00e3o, \u00e9 por isso que a gente v\u00ea \"doses entregues\", \"doses distribu\u00eddas\" e \"doses aplicadas\". Muitas dessas doses j\u00e1 foram aplicadas, mas existe um retardo de informa\u00e7\u00e3o ao Datasus. Eu quero dizer para V. Exa. que, por exemplo, o Estado de S\u00e3o Paulo informa primeiro para o Estado de S\u00e3o Paulo, e depois \u00e9 informado para o sistema, para o Datasus. E h\u00e1 v\u00e1rias unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, v\u00e1rias salas de vacina\u00e7\u00e3o em que a informatiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 plena. Ent\u00e3o, aqueles dados s\u00e3o fornecidos um pouco tardiamente. \u00c9 por isso que h\u00e1 essa diverg\u00eancia. E naturalmente podem existir tamb\u00e9m quest\u00f5es operacionais na aplica\u00e7\u00e3o das vacinas, que fica a cargo dos Munic\u00edpios \u2013 \u00e9 o sistema tripartite. Claro que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o senhor tem raz\u00e3o, tem que estar vigilante para esses aspectos, para dar o suporte necess\u00e1rio para que os Munic\u00edpios consigam fazer chegar essa vacina ao bra\u00e7o dos brasileiros, que \u00e9 objetivo de todos n\u00f3s. Ent\u00e3o, \u00e9 isso que eu falei para o senhor: n\u00f3s estamos trabalhando fortemente para conseguir essas doses a que me referi, do contrato com a Pfizer. Todo dia dialogamos com a ind\u00fastria farmac\u00eautica, com as embaixadas, h\u00e1 a quest\u00e3o da China que foi trazida \u00e0 baila, a vinda de insumos farmac\u00eauticos ativos. Havendo esse refor\u00e7o, o nosso sistema de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 capaz de dar as respostas. Outras iniciativas, como, por exemplo, a utiliza\u00e7\u00e3o de parques da ind\u00fastria de vacina animal, podem ser utilizadas. Agora, particularmente, n\u00e3o entendo que isso, a curto prazo, trar\u00e1 as respostas para o nosso sistema de sa\u00fade. Ou seja, precisamos fortalecer a produ\u00e7\u00e3o do Instituto Butantan, da Fiocruz, e conseguirmos mais doses prontas para poder acelerar a imuniza\u00e7\u00e3o do grupo priorit\u00e1rio e partir para a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira como um todo. Esse \u00e9 o objetivo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Foi o que houve, Senador... ... em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covaxin, n\u00e9? Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sputnik, n\u00f3s temos 10 milh\u00f5es de doses contratadas... Concordo, Senador. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, eu j\u00e1 informei ao Senador... Com certeza, Senador. Com certeza n\u00f3s vamos encaminhar. N\u00f3s vamos encaminhar essa campanha. Eu aqui j\u00e1 mencionei ao Senador Renan Calheiros essa iniciativa. Eu acho que todos os senhores podem atestar que eu tenho me comunicado com a imprensa diariamente, tenho feito coletivas, tenho me empenhado pessoalmente acerca da campanha em rela\u00e7\u00e3o ao uso das m\u00e1scaras. Isso \u00e9 fundamental. Essas medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas s\u00e3o t\u00e3o importantes como a quest\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o. A busca, a prospec\u00e7\u00e3o de novas doses n\u00e3o se restringe a estas duas vacinas: Covaxin e Sputnik. H\u00e1 outras vacinas que s\u00e3o consideradas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tudo no intuito de ampliar a oferta de doses para o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Eu participei pessoalmente de uma reuni\u00e3o de c\u00fapula entre o Brasil e a R\u00fassia, onde o Presidente da Rep\u00fablica discutiu com o Presidente Putin a quest\u00e3o da vacina Sputnik. O Presidente, ele, inclusive, solicitou ao Presidente Putin que encaminhasse doses para o Brasil, e o Putin disse: \"Mas, Presidente, h\u00e1 \u00f3bices com a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria\". O Presidente disse: \"Olha, assim que houver a supera\u00e7\u00e3o desses \u00f3bices, n\u00f3s queremos a vacina\". Ent\u00e3o, este \u00e9 o esp\u00edrito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: ter mais doses de vacina para vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Sim, estamos trabalhando nessa iniciativa em parceria com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Aqui j\u00e1 citei para o senhor a iniciativa junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o; a Comiss\u00e3o Nacional de Resid\u00eancia M\u00e9dica abrir vagas para qualificar intensivistas. Mas isso n\u00e3o \u00e9 suficiente. N\u00f3s temos que ter uma a\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e imediata e estamos fazendo isso em parceria com a pr\u00f3pria Amib. Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal \u00e9 um procedimento que na Covid se reveste de peculiaridades. J\u00e1 temos uma nota t\u00e9cnica, que j\u00e1 est\u00e1 divulgada no site do minist\u00e9rio, acerca de aspectos t\u00e9cnicos, mas muito mais de que uma nota t\u00e9cnica. Esse \u00e9 um procedimento pr\u00e1tico, que \u00e9 necess\u00e1rio que o m\u00e9dico treine. Inclusive, na assist\u00eancia, nos hospitais, se recomenda que aqueles que t\u00eam mais habilita\u00e7\u00e3o para fazer o ato da intuba\u00e7\u00e3o seja o m\u00e9dico que fa\u00e7a isso a\u00ed. \u00c9 uma a\u00e7\u00e3o que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pode e deve liderar e estamos vigilantes para esse aspecto \u2013 n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o minist\u00e9rio; Estados e Munic\u00edpios, a pr\u00f3pria Ebserh, que \u00e9 a empresa que gere os hospitais universit\u00e1rios... Ent\u00e3o, essa preocupa\u00e7\u00e3o que o senhor externa \u00e9 muito pertinente e estamos muito atentados para esse aspecto. Obrigado, Senador. Senador, n\u00e3o sei se V. Exa. assistiu \u00e0 confer\u00eancia de imprensa com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. A vacina Sputnik tamb\u00e9m encontra dificuldades na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 um consenso amplo acerca desse tema. E o Brasil tem... A nossa Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, ao longo do tempo, foi se aprimorando e hoje ela \u00e9 considerada uma das ag\u00eancias de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria mais importantes do nosso Pa\u00eds, de tal maneira que h\u00e1 inst\u00e2ncias no \u00e2mbito da Anvisa que podem sofrer algum tipo de recurso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o que foi tomada, para que essa vacina obtenha o aval da Anvisa. Uma vez obtido o aval da Anvisa, n\u00f3s a colocaremos no programa de vacina\u00e7\u00e3o. Sr. Senador, \u00e9 uma excelente pergunta. Independentemente de o paciente ter Covid ou n\u00e3o, esses medicamentos, como outros medicamentos, podem causar arritmia. A hidroxicloroquina \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o que prolonga o que n\u00f3s chamamos de intervalo QT. Naturalmente, isso precisa ser... \u00c9. Intervalo QT. Ent\u00e3o, isso a\u00ed precisa ser avaliado pelo m\u00e9dico. A prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por m\u00e9dicos. Como o senhor sabe \u2013 o senhor \u00e9 m\u00e9dico \u2013, o m\u00e9dico tem autonomia para escolher o que \u00e9 melhor para o seu paciente, n\u00e3o \u00e9? Mas esses f\u00e1rmacos, a despeito de haver essa propriedade de causar arritmias, prolongar o QT, s\u00e3o medicamentos seguros, s\u00e3o usados h\u00e1 muito tempo, n\u00e3o \u00e9? E, mesmo em estudos com pacientes que t\u00eam Covid, o problema que se detecta n\u00e3o \u00e9 um problema de seguran\u00e7a, \u00e9 mais relativo \u00e0 quest\u00e3o da efic\u00e1cia. Isso \u00e9 o que se discute. Naturalmente que o m\u00e9rito da elabora\u00e7\u00e3o de um protocolo cl\u00ednico e de uma diretriz terap\u00eautica tem que ser decidido no \u00e2mbito da Conitec, como eu j\u00e1 falei aqui para os senhores. E \u00e9 isso que a Conitec est\u00e1 fazendo. O Senador Eduardo Braga me pede para que fa\u00e7a isso com celeridade. Vamos procurar dar celeridade, colocar em consulta p\u00fablica, discutir isso amplamente, porque, indiscutivelmente, existe uma divis\u00e3o da classe m\u00e9dica. Existe um grupo de m\u00e9dicos que defendem esse tratamento de uma forma muito determinada. E eu estou no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o como presidente da Sociedade Brasileira de Cardiologia, mas como Ministro da sa\u00fade. E os protocolos cl\u00ednicos s\u00e3o definidos em lei. A Lei 8.080 \u00e9 clara: a compet\u00eancia \u00e9 da Conitec. Eu estou encaminhando e demandando para quem de direito. N\u00e3o s\u00e3o as sociedades cient\u00edficas e nem s\u00e3o os hospitais privados que elaboram protocolos. Quem elabora protocolo para o SUS \u00e9 a Conitec. N\u00e3o sou eu que estou dizendo isso, quem est\u00e1 dizendo isso \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o. E vamos ampliar esse debate, vamos colocar em consulta p\u00fablica e vamos harmonizar essa situa\u00e7\u00e3o. Porque o que n\u00e3o pode \u00e9 a gente ficar o tempo inteiro cultivando diverg\u00eancias, diverg\u00eancias acerca de uma quest\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 a fundamental do enfrentamento da Covid \u2013 n\u00e3o \u00e9 a fundamental. A quest\u00e3o fundamental \u2013 aqui eu volto a destacar \u2013 \u00e9 prover aos brasileiros uma ampla campanha de vacina\u00e7\u00e3o, a quest\u00e3o das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. E para aqueles pacientes que s\u00e3o mais graves, que est\u00e3o em necessidade de intuba\u00e7\u00e3o ou insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, j\u00e1 h\u00e1 um consenso que esses medicamentos do tratamento precoce n\u00e3o t\u00eam um papel. A discuss\u00e3o \u00e9 apenas do uso na fase precoce. Isso precisa ser dirimido, precisa ser pacificado, harmonizado no \u00e2mbito de uma discuss\u00e3o t\u00e9cnica. \u00c9 sobre isso que eu solicito a compreens\u00e3o dos senhores. Senador, a posi\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Cardiologia est\u00e1 posta, como o senhor a\u00ed declarou. Eu, como Ministro da Sa\u00fade, vou observar a legisla\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o as sociedades cient\u00edficas que definem as pol\u00edticas p\u00fablicas do \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Se fossem as sociedades cient\u00edficas a definirem as pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, eu temeria pelo sistema de sa\u00fade do Brasil. Eu j\u00e1 falei, Senador, que n\u00e3o s\u00f3 a hidroxicloroquina, como outros medicamentos que s\u00e3o usados off label. Senador existem outros medicamentos off label que podem levar a problemas, n\u00e3o s\u00f3 esse. Eu j\u00e1 respondi a V. Exa., Senador. Se o senhor n\u00e3o compreendeu, eu pe\u00e7o desculpa. Pode ter arritmias card\u00edacas, Senador. Senador, eu sou Ministro da Sa\u00fade, n\u00e3o compete a mim fazer ju\u00edzo de valor acerca da opini\u00e3o do Ministro Pazuello ou do Presidente da Rep\u00fablica. O que n\u00f3s fazemos, aqui no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 fazer recomenda\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias pr\u00f3prias para o enfrentamento da Covid-19. Isto eu tenho feito desde o primeiro dia do meu mandato: trabalhado por uma ampla campanha de vacina\u00e7\u00e3o, incentivado o uso de medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, procurado atender Estados e Munic\u00edpios. Sobre o que n\u00e3o est\u00e1 na minha al\u00e7ada, n\u00e3o compete a mim emitir ju\u00edzo de valor, at\u00e9 porque aqui eu estou trabalhando para melhorar a condi\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria do Brasil. Eu pe\u00e7o o apoio, a confian\u00e7a dos senhores. Esse \u00e9 um trabalho diuturno. Fa\u00e7o isso para buscar consensos e n\u00e3o aprofundar diverg\u00eancias. Eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos os brasileiros que aqui nos assistem pela TV Senado, para que observem esses dados. Acho que essas perguntas que o senhor me faz s\u00e3o perguntas instigantes, mas que eu procuro responder dentro do limite do que eu posso responder a V. Exa. A recomenda\u00e7\u00e3o que eu recebi do Excelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 foi externada por mim, aqui, nessa douta Comiss\u00e3o. O que eu tenho feito no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 de conhecimento de todos os senhores e as posi\u00e7\u00f5es que n\u00f3s tomamos s\u00e3o posi\u00e7\u00f5es baseadas em recomenda\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas. Eu tenho procurado cumprir a legisla\u00e7\u00e3o brasileira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias em sa\u00fade e \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de protocolos cl\u00ednicos e diretrizes terap\u00eauticas, obedecendo \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso que temos feito. E pe\u00e7o a confian\u00e7a dos Srs. Senadores, inclusive ao Senador Otto Alencar, que tem feito um trabalho excelente no Senado Federal. Da popula\u00e7\u00e3o imuniz\u00e1vel, Senador, da popula\u00e7\u00e3o do PNI, n\u00f3s j\u00e1 superamos 17% da popula\u00e7\u00e3o vacinada com duas doses. E a prova dessa efici\u00eancia... Duas doses, Senador. Senador, duas doses, da popula\u00e7\u00e3o vacin\u00e1vel do PNI, n\u00f3s j\u00e1 superamos 17%. E a prova da efic\u00e1cia dessa a\u00e7\u00e3o j\u00e1 se reflete em queda de \u00f3bitos de indiv\u00edduos idosos. Isso, inclusive, foi externalizado pelo Dr. Eric Topol, que \u00e9 uma das principais autoridades m\u00e9dicas do mundo, e ratificado pelo Presidente da World Heart Federation, Professor Fausto Pinto, e pela Presidente do American College of Cardiology, a Dra. Dipti Itchhaporia. Ent\u00e3o, a nossa campanha de vacina\u00e7\u00e3o est\u00e1 caminhando. N\u00f3s precisamos buscar mais doses, \u00e9 uma tarefa de todos n\u00f3s. Eu j\u00e1, Senador... Obrigado, porque \u00e9 uma oportunidade de eu reiterar: o isolamento f\u00edsico \u00e9 importante, o uso de m\u00e1scaras \u00e9 importante. Eu tenho feito isso todos os dias, todos os dias... ... desde que assumi o minist\u00e9rio. Inclusive, fiquei feliz, porque, quando cheguei aqui \u00e0 Comiss\u00e3o Parlamentar, havia uma preocupa\u00e7\u00e3o com testagem, com distanciamento entre os Exmos. Srs. Senadores, a assessoria... Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio uni\u00e3o, nossa uni\u00e3o para vencer o v\u00edrus, que \u00e9 o \u00fanico inimigo dos brasileiros neste momento. Senador, eu aqui j\u00e1 falei de maneira reiterada que o protocolo cl\u00ednico ser\u00e1 discutido... \u00c9 porque, Senador, eu estou aqui como Ministro de Estado da Sa\u00fade e eu sou uma inst\u00e2ncia final na elabora\u00e7\u00e3o desse protocolo. Se eu manifestar... Ent\u00e3o, a equipe est\u00e1 trabalhando, e o protocolo, mesmo sem estar aprovado, vai para consulta p\u00fablica, Senador. Ent\u00e3o... Ent\u00e3o, Senador, n\u00e3o \u00e9 a aus\u00eancia do protocolo que est\u00e1 criando essa situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria. O protocolo, Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eautica, em tese... Ent\u00e3o, o protocolo cl\u00ednico... Vamos supor, a quest\u00e3o do tratamento farmacol\u00f3gico hospitalar. J\u00e1 h\u00e1 praticamente um consenso de que esses medicamentos a que V. Exa. faz alus\u00e3o n\u00e3o teriam utilidade neste momento. Ent\u00e3o, a quest\u00e3o que se discute aqui \u00e9 se eles teriam alguma utilidade no in\u00edcio da doen\u00e7a, no chamado tratamento precoce. Isso precisa ser dirimido. Outro ponto, Senador... Os protocolos cl\u00ednicos... E \u00e9 por isso que eu determinei \u00e0 Conitec para fazer essa avalia\u00e7\u00e3o, e est\u00e1 sendo feita. Agora, um aspecto, Senador: todas essas medica\u00e7\u00f5es \u2013 e o Senador Otto Alencar ainda h\u00e1 pouco falava da dexametasona... Essa prescri\u00e7\u00e3o... Na bula da dexametasona, n\u00e3o consta a sua indica\u00e7\u00e3o no tratamento da Covid-19. Portanto \u00e9 uma prescri\u00e7\u00e3o fora do bul\u00e1rio. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) \u00c9 uma medica\u00e7\u00e3o fora do bul\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. (Tumulto no recinto.) Senador, n\u00e3o consta do bul\u00e1rio! N\u00e3o consta do bul\u00e1rio! \u00c9 um fato concreto. N\u00e3o consta do bul\u00e1rio. Se o senhor mostrar que consta do bul\u00e1rio, para o tratamento da Covid-19... Certo? (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Ent\u00e3o... Consta do bul\u00e1rio? Isso \u00e9 indiscut\u00edvel. Ent\u00e3o, um protocolo cl\u00ednico, Senador, um protocolo cl\u00ednico, em tese... ... em tese, deveria estar contendo medica\u00e7\u00f5es que estejam aprovadas pela Anvisa e com aquelas indica\u00e7\u00f5es constantes do bul\u00e1rio. Isso, em tese. Ent\u00e3o, Senador, o que eu estou falando... Senador, o que eu estou falando \u00e9 que n\u00e3o consta... N\u00e3o, eu estou falando que n\u00e3o consta do bul\u00e1rio. Prescri\u00e7\u00e3o consta do bul\u00e1rio ou n\u00e3o consta do bul\u00e1rio. E isso vai ser motivo de avalia\u00e7\u00e3o... Ent\u00e3o, hoje, Senador, existe uma s\u00e9rie de medica\u00e7\u00f5es em que existem consensos em rela\u00e7\u00e3o ao seu emprego. Uma delas \u00e9 a dexametasona, o corticoide. Isso deve constar do protocolo cl\u00ednico, n\u00e3o \u00e9? As quest\u00f5es relativas \u00e0s t\u00e9cnicas de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, o uso de anticoagulantes, o uso de outros anti-inflamat\u00f3rios, como \u00e9 o caso do tocilizumabe. N\u00f3s temos um estudo agora, que foi publicado, do Recovery. Essa quest\u00e3o ser\u00e1 discutida de maneira t\u00e9cnica, no \u00e2mbito correto, que \u00e9 a Conitec. Foi assim que se estabeleceu a lei. Eu apenas quero que se cumpra a lei. Ent\u00e3o, o conhecimento foi sendo consolidado ao longo do tempo, Senador. Ent\u00e3o, hoje, n\u00f3s temos \u2013 hoje \u2013 um conhecimento maior, e \u00e9 por esse motivo que, no meu entendimento, j\u00e1 cabe a edi\u00e7\u00e3o de um protocolo cl\u00ednico e uma diretriz terap\u00eautica para o enfrentamento dessa situa\u00e7\u00e3o. No entanto \u2013 volto a afirmar \u2013, o que \u00e9 fundamental \u00e9 a campanha de vacina\u00e7\u00e3o, ter uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o ampla no Brasil. N\u00f3s temos as dificuldades que j\u00e1 foram aqui externadas, e o esfor\u00e7o nosso \u00e9 conseguir doses. Al\u00e9m disso, \u00e9 reiterar as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. Eu estou aqui para buscar consensos para que n\u00f3s consigamos superar essa dificuldade. N\u00e3o h\u00e1 protocolo da Conitec, Senador. N\u00e3o h\u00e1. N\u00f3s precisamos fazer, Senador, e \u00e9 isso que eu j\u00e1 determinei. Senador, eu n\u00e3o me ative a esse fato, eu n\u00e3o... N\u00e3o sei, Senador, se h\u00e1 esse estoque de cloroquina no minist\u00e9rio. Posso buscar essas informa\u00e7\u00f5es e trazer para V. Exa. N\u00e3o sei. Ao tomar posse, Senador, existe um departamento de armazenamento de medicamentos que \u00e9 um mundo. Senador, eu n\u00e3o me deparei com essa situa\u00e7\u00e3o para verificar os estoques desse f\u00e1rmaco... ... at\u00e9 porque a minha urg\u00eancia inicial era suprir de insumos, para kit intuba\u00e7\u00e3o, para oxig\u00eanio... Essa era a preocupa\u00e7\u00e3o imediata, era a emerg\u00eancia. N\u00e3o tenha d\u00favida, Senador. Senador, no m\u00ednimo, n\u00f3s temos que atingir a popula\u00e7\u00e3o prevista no PNI, os 78... Agora subiu um pouco a meta, 80 milh\u00f5es. Essa \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o que a gente deve buscar atingir o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Agora, assim, mesmo que n\u00f3s consigamos atingir essa popula\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, ou quando conseguirmos, que eu espero que agora, no come\u00e7o do segundo semestre... Devemos usar, Senador, continuar usando, insistir... ... quero aqui reiterar, insistir no uso das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. Isso \u00e9 fundamental. S\u00f3, Senador, para voltar a adicionar um tema a respeito dos kits de intuba\u00e7\u00e3o: pelo que est\u00e1 pactuado na tripartite, isso \u00e9 compet\u00eancia de Estados e Munic\u00edpios; a Uni\u00e3o tem ido em socorro \u2013 e eu acho correto. Deve faz\u00ea-lo. Com a popula\u00e7\u00e3o do PNI uma vez alcan\u00e7ada, n\u00f3s j\u00e1 teremos um n\u00edvel de imuniza\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3rio. \u00c9 em torno de 78 milh\u00f5es... Em torno de 78 milh\u00f5es. Hoje, com as duas doses, na \u00faltima vez em que eu verifiquei, temos 17,1% da popula\u00e7\u00e3o com as duas doses. Senador, o que se afirma em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 publicidade \u00e9 que foram distribu\u00eddas 77 milh\u00f5es de doses, n\u00e3o que foram vacinados 77 milh\u00f5es de brasileiros. Esse \u00e9 um ponto. At\u00e9 porque, Senador... Senador, esse termo \"isolamento vertical\" entrou \u00e0 baila no come\u00e7o dessa pandemia, mas hoje isso a\u00ed \u00e9 algo que foi abandonado, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, o que n\u00f3s pregamos, na realidade, seria o distanciamento entre as pessoas, a observa\u00e7\u00e3o do contexto epidemiol\u00f3gico da pandemia e, em situa\u00e7\u00f5es estritamente consignadas onde a pandemia est\u00e1 num n\u00edvel maior e com colapso no sistema de sa\u00fade, eventualmente, naqueles Munic\u00edpios de um pa\u00eds continental como o Brasil, se adotarem medidas mais severas. No momento, o que n\u00f3s temos \u00e9 um ambiente... Eu n\u00e3o conhe\u00e7o esse tipo de ado\u00e7\u00e3o de isolamento vertical, embora muitas pessoas defendam que aquelas pessoas mais idosas devessem ficar em casa. Eu at\u00e9 concordo, mas n\u00e3o como uma estrat\u00e9gia de isolamento vertical. \u00c9, isso \u00e9 um posicionamento do Presidente da Rep\u00fablica. Senador... A estrat\u00e9gia que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade defende \u00e9 vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 essa a estrat\u00e9gia, certo? A estrat\u00e9gia \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o, vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. O problema \u00e9 que, se n\u00f3s defendemos esse tipo de estrat\u00e9gia, a gente pode contar com um aumento de \u00f3bitos, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, \u00e9 por isso que o entendimento... E n\u00f3s hoje temos uma esperan\u00e7a que s\u00e3o as vacinas, porque as vacinas \u00e9 que v\u00e3o trazer, sim, a imunidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira, e, mesmo com a vacina, Senador, n\u00f3s temos que manter a nossa vigil\u00e2ncia gen\u00f4mica, porque surgem variantes desse v\u00edrus. Essa quest\u00e3o das vacinas, talvez elas precisem ser atualizadas, n\u00f3s n\u00e3o sabemos ao certo ainda se precisamos vacinar todo ano para Covid, \u00e9 poss\u00edvel que sim, n\u00e3o \u00e9? Eu estou falando isso, \u00e9 poss\u00edvel que sim, mas a gente n\u00e3o tem uma base cient\u00edfica s\u00f3lida. Precisamos avan\u00e7ar. N\u00f3s temos um v\u00edrus que \u00e9 o inimigo de todos n\u00f3s e temos que buscar todos os subs\u00eddios para enfrentar com sucesso a situa\u00e7\u00e3o. A minha estrat\u00e9gia \u00e9 vacina\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, eu n\u00e3o estou condenando, eu estou dizendo que a estrat\u00e9gia \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o. Eu apoio a vacina\u00e7\u00e3o, Senador. Vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 a conduta do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para supera\u00e7\u00e3o dessa crise sanit\u00e1ria. N\u00f3s todos aqui concordamos que a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o caminho. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) \u00c9. J\u00e1 falei aqui, os senhores sabem. E essa quest\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida para todos \u2013 n\u00e3o \u00e9, Senador? \u2013, todos, sem exce\u00e7\u00e3o. Desde o primeiro dia do meu mandato, eu tenho, de maneira reiterada, recomendado o uso de m\u00e1scaras. Senador, n\u00f3s vamos criar... Eu j\u00e1 anunciei, desde o in\u00edcio da nossa gest\u00e3o, que ir\u00edamos criar uma secretaria extraordin\u00e1ria de enfrentamento \u00e0 pandemia da Covid-19. Essa secretaria ainda n\u00e3o foi criada, porque foi necess\u00e1ria uma medida provis\u00f3ria e um decreto. Essa situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi resolvida e agora a secretaria ser\u00e1 criada. Ent\u00e3o, teremos uma secret\u00e1ria que vai exercer essa fun\u00e7\u00e3o com diretorias e com comit\u00eas que nos auxiliar\u00e3o na quest\u00e3o do acompanhamento da doen\u00e7a \u2013 da pandemia; n\u00e3o da doen\u00e7a \u2013, da pandemia e trazer as respostas que a sociedade espera de n\u00f3s. \u00c9. Uma dose, j\u00e1 temos um efeito. E, dependendo do tipo de vacina que a gente use, pode ser maior ou menor. Embora n\u00e3o exista uma compara\u00e7\u00e3o entre as vacinas, como V. Exa. sabe, a vacina da Pfizer tem uma efic\u00e1cia, a vacina da AstraZeneca tamb\u00e9m, mas, mesmo a vacina da CoronaVac, que \u00e9 uma boa vacina... Com isso j\u00e1 temos uma prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que o objeto \u00e9 avan\u00e7ar com as duas doses. Ministro \u00e9 assim, n\u00e3o \u00e9, Senador Humberto Costa? V. Exa. j\u00e1... Senador, V. Exa. j\u00e1 esteve no meu lugar como Ministro e sabe a responsabilidade do exerc\u00edcio desse cargo. E a minha fun\u00e7\u00e3o \u00e9 pugnar por pol\u00edticas p\u00fablicas na sa\u00fade, que elas sejam efetivas para o enfrentamento das doen\u00e7as. Eu tenho, de maneira reiterada, afirmado acerca das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, das medidas relativas ao isolamento social, e \u00e9 esse o meu papel. O meu papel, como Ministro, n\u00e3o \u00e9 ser um cr\u00edtico das a\u00e7\u00f5es seja do Presidente da Rep\u00fablica ou de outros integrantes do Governo. Eu tenho, sim, que usar a minha capacidade de convencimento para persuadir todos os brasileiros a se associarem a n\u00f3s, e tomar medidas que sejam eficientes e capazes de vencer a pandemia. N\u00e3o, Sr. Senador. Vamos continuar trabalhando, Senador, para manter as boas rela\u00e7\u00f5es que o Brasil tem com a China. No que tange \u00e0 quest\u00e3o da sa\u00fade, eu e o Ministro Carlos Fran\u00e7a estamos trabalhando juntos. Amanh\u00e3 n\u00f3s temos uma audi\u00eancia agendada com o Embaixador chin\u00eas. Eu estou com muitas esperan\u00e7as de que consigamos ampliar essas a\u00e7\u00f5es com a China, independentemente de quaisquer fatos. Senador, o senhor fala a\u00ed da nossa reuni\u00e3o com a OMS, em que n\u00f3s ter\u00edamos pedido o que o senhor considerou sobras, n\u00e3o \u00e9? L\u00e1 no meu Estado da Para\u00edba, seu vizinho, o Jos\u00e9 Am\u00e9rico de Almeida dizia que pedir s\u00f3 ofende a quem nega, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o, n\u00f3s temos humildade para pedir, para buscar para o povo brasileiro as vacinas de que o povo brasileiro precisa, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, vamos trabalhar juntos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sputnik V, respondendo mais objetivamente \u00e0 pergunta de V. Exa., eu tenho uma intera\u00e7\u00e3o muito forte com o Governador Wellington Dias, que coordena essa estrat\u00e9gia dos Governadores do Nordeste. Estamos trabalhando juntos para superar esse impasse regulat\u00f3rio e termos a vacina da Sputnik V aqui no nosso Pa\u00eds, para que ela possa ser \u00fatil para fortalecer o nosso Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Vamos fazer isso, Senador. Com certeza. N\u00f3s defendemos, Senador, a autonomia do m\u00e9dico na prescri\u00e7\u00e3o dos medicamentos. E n\u00f3s vamos, Senador... N\u00f3s vamos submeter todas essas quest\u00f5es \u00e0 Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS. V. Exa... V. Exa... O decreto-lei foi enviado pela Excelent\u00edssima Senhora Presidente da Rep\u00fablica Dilma Rousseff; a Conitec foi instalada no Governo e na gest\u00e3o do Ministro Alexandre Padilha, o que eu considero um avan\u00e7o para o sistema de sa\u00fade do Brasil; e o decreto-lei coloca o Ministro da Sa\u00fade como inst\u00e2ncia de recurso. Eu s\u00f3 me manifestarei acerca do m\u00e9rito de todas essas quest\u00f5es, como Ministro da Sa\u00fade, na hora oportuna. \u00c9 isso que eu gostaria de discutir com V. Exa. Muito obrigado, Senador. Muito obrigado. Senador, o senhor traz um assunto muito delicado, \u00e9 um tema sens\u00edvel que versa sobre a quest\u00e3o das patentes. Naturalmente, isso \u00e9 uma mat\u00e9ria mais afeta \u00e0 quest\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es exteriores, mas o meu temor em rela\u00e7\u00e3o a isso \u00e9 o de n\u00e3o termos condi\u00e7\u00f5es, mesmo com a quebra da patente, de produzir essas vacinas aqui no Brasil e, como o nosso programa de vacina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m est\u00e1 calcado em vacinas como a Pfizer e a Janssen, de isso interferir de maneira negativa no aporte de vacinas para o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. \u00c9 claro que isso \u00e9 uma opini\u00e3o inicial. O senhor traz esse tema para mim, e eu vi que o Presidente Biden se manifestou na imprensa sobre o tema. Isso carece de uma an\u00e1lise mais detida. Depende dos laborat\u00f3rios. H\u00e1 um contrato para as entregas, essas entregas, \u00e0s vezes, n\u00e3o acontecem da forma que est\u00e1 contratada. E o pagamento s\u00f3 \u00e9 feito uma vez que a vacina chega ao Brasil. Esse \u00e9 o roteiro. At\u00e9 agora, a maioria das vacinas aplicadas aqui, no Brasil, foi do Instituto Butantan e da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz. Na Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, existe uma encomenda tecnol\u00f3gica. N\u00f3s vamos ter autonomia para produ\u00e7\u00e3o da vacina, com o IFA j\u00e1 produzido no Brasil, que \u00e9 um avan\u00e7o extraordin\u00e1rio. Isso, inclusive, vai justamente de encontro ao que eu defendi aqui, numa pergunta anterior: o desenvolvimento do complexo industrial da sa\u00fade. Eu estive visitando o Instituto Butantan, e l\u00e1 existe j\u00e1 uma vacina totalmente nacional, que est\u00e1 sendo pesquisada. Al\u00e9m dessa vacina totalmente nacional do Butantan, h\u00e1 mais tr\u00eas outras vacinas sendo analisadas \u2013 de Minas Gerais, de Ribeir\u00e3o Preto e da Universidade de S\u00e3o Paulo. Ent\u00e3o, temos um cen\u00e1rio futuro que aponta para uma autossufici\u00eancia do Brasil na produ\u00e7\u00e3o de vacinas muito \u00fatil para o enfrentamento dessas situa\u00e7\u00f5es pand\u00eamicas ou n\u00e3o. Eu destaco, Senador Marcos Rog\u00e9rio, se V. Exa. me permitir, que est\u00e1 em curso uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe. E as pessoas n\u00e3o chamam a aten\u00e7\u00e3o para essa campanha, ningu\u00e9m est\u00e1 querendo saber qual \u00e9 o mecanismo de a\u00e7\u00e3o dessa vacina. Essa vacina \u00e9 integralmente produzida no Instituto Butantan. E o Brasil, no ano passado, durante a primeira onda, vacinou contra a gripe 90% da popula\u00e7\u00e3o que estava prevista para vacinar \u2013 foi vacinada. Agora, a campanha da gripe est\u00e1 encaminhada muito bem, o Governo adquiriu essas doses do Instituto Butantan. Ou seja, estamos construindo um cen\u00e1rio futuro muito bom para as quest\u00f5es da vacina. Existem os parques de vacina\u00e7\u00e3o animal que podem ser aproveitados e, a\u00ed sim, Senador, o Brasil passaria a exercer o seu grande papel de lideran\u00e7a global, at\u00e9 socorrendo pa\u00edses daqui da Am\u00e9rica Latina com vacinas contra a Covid e contra outras situa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis de serem imunizadas. Senador, a gente tem uma situa\u00e7\u00e3o peculiar, porque n\u00f3s precisamos dessas doses. Ent\u00e3o, simplesmente romper esses contratos talvez v\u00e1 expor mais ainda o nosso Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. N\u00f3s temos buscado o di\u00e1logo, v\u00e1rios ministros t\u00eam ajudado, a exemplo da Ministra Tereza Cristina, que tem um relacionamento excelente com a China e isso tem sido uma atividade que tem me recompensado muito como Ministro da Sa\u00fade, de ter o apoio de outros minist\u00e9rios para que consigamos os nossos objetivos. Neste ano, os senhores sabem das peculiaridades do Or\u00e7amento deste ano, mas, apesar dessas quest\u00f5es, n\u00f3s j\u00e1 temos um or\u00e7amento total, inclu\u00eddas medidas provis\u00f3rias de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, de R$144 bilh\u00f5es, e j\u00e1 foram repassados para Estados e Munic\u00edpios 32,8 bilh\u00f5es. Mais de 1 bilh\u00e3o foi repassado para enfrentamento da Covid-19: habilita\u00e7\u00e3o de leitos de UTI... Assim que chegam essas solicita\u00e7\u00f5es dos Estados, independentemente de qual Estado for, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade prontamente habilita os leitos, apoia o envio de insumos estrat\u00e9gicos, por exemplo, ventiladores artificiais, insumos estrat\u00e9gicos, como medicamentos... Ou seja, n\u00f3s temos uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica com o Conass e o Conasems, representados pelos seus presidentes, mas tamb\u00e9m com os secret\u00e1rios estaduais de sa\u00fade e os secret\u00e1rios municipais. Eu tenho participado de audi\u00eancias virtuais com os secret\u00e1rios e presenciais. Eu creio que estamos obtendo um bom consenso em rela\u00e7\u00e3o a essas medidas que s\u00e3o eficientes no sentido do enfrentamento da pandemia. Senador, a bem da verdade, desde que eu assumi, eu tenho trabalhado muito e tenho buscado, sobretudo, atender essa emerg\u00eancia sanit\u00e1ria. Esses outros aspectos mais detidos do minist\u00e9rio t\u00eam ficado a cargo da nossa Secretaria Executiva, e eu os apresentarei a V. Exa. no primeiro momento. Esse \u00e9 o nosso objetivo, Senador. Vamos trabalhar fortemente para cumprir esse compromisso! Sim, Sra. Senadora. O Presidente me conferiu autonomia para que eu constitu\u00edsse a equipe t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e n\u00f3s j\u00e1 estamos trabalhando fortemente para contribuir com o Brasil para superar essa crise sanit\u00e1ria. O Presidente s\u00f3 me pediu para que cuidasse com a gest\u00e3o do Minist\u00e9rio para que os recursos fossem aplicados de maneira pr\u00f3pria, e \u00e9 isso que n\u00f3s estamos procurando fazer. Naturalmente que esses protocolos est\u00e3o sendo constru\u00eddos, e \u00e9 fun\u00e7\u00e3o minha orientar o Presidente tecnicamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es sanit\u00e1rias, n\u00e3o s\u00f3 o Presidente, mas a todos os brasileiros, isso \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade. Eu espero que eu tenha \u00eaxito e, para isso, eu preciso do apoio de todos, sobretudo aqui dos Srs. Senadores que s\u00e3o pessoas de grande esp\u00edrito p\u00fablico, experientes e eu tenho certeza de que v\u00e3o me ajudar. Eu n\u00e3o conversei com o Presidente desde ontem, Senadora Simone Tebet. De todos os medicamentos, Senadora Simone Tebet. Sim, todos os medicamentos utilizados no enfrentamento da Covid. Essa quest\u00e3o ser\u00e1 pacificada com a edi\u00e7\u00e3o do protocolo. A consulta p\u00fablica vai servir para externalizar as diverg\u00eancias que h\u00e1 acerca do tema, sem analisar o que as sociedades, sem deixar de considerar o que as sociedades cient\u00edficas dizem e tamb\u00e9m sem deixar de considerar as experi\u00eancias pessoais de milhares de m\u00e9dicos assistenciais. \u00c9 preciso p\u00f4r um fim a essa quest\u00e3o, e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem que fazer isso, e eu sou o \u00e1rbitro desse processo. O que n\u00f3s queremos fazer, Senadora, \u00e9 cumprir... Ent\u00e3o, o protocolo cl\u00ednico e a diretriz terap\u00eautica s\u00e3o previstos em lei, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, n\u00f3s queremos que se cumpra a legisla\u00e7\u00e3o do sistema p\u00fablico de sa\u00fade, dando espa\u00e7o amplo ao contradit\u00f3rio, e que se garanta que os brasileiros tenham o melhor atendimento poss\u00edvel. Publicado no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, como determina a legisla\u00e7\u00e3o. Agora, Sra. Senadora, n\u00f3s devemos relembrar que essa quest\u00e3o n\u00e3o come\u00e7ou hoje, que Munic\u00edpios, m\u00e9dicos, que o Conselho Federal de Medicina j\u00e1 se posicionou acerca do tema, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, isso n\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o simples assim. Eu entendo que n\u00f3s devemos, celeremente, resolver essa quest\u00e3o para avan\u00e7armos no que realmente vai fazer a diferen\u00e7a, porque, ali\u00e1s, isso n\u00e3o est\u00e1 atrapalhando o avan\u00e7o das nossas iniciativas para imunizar a popula\u00e7\u00e3o brasileira e para incentivar o uso das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. \u00c9 um desafio. N\u00f3s temos que construir um ambiente mais harm\u00f4nico, porque a senhora falou a\u00ed do ator que, infelizmente, faleceu \u2013 eu me solidarizo com toda a fam\u00edlia dele \u2013, mas cada vida, como a senhora mesmo colocou, cada vida \u00e9 importante. Muito obrigado, Senadora. Ent\u00e3o, Conitec \u00e9 a Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS, foi criada por uma lei sancionada pela Exma. Sra. Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 \u00e9poca, Dilma Rousseff. Ela \u00e9 composta por 13 membros \u2013 12 s\u00e3o funcion\u00e1rios p\u00fablicos e um \u00e9 integrante do Conselho Federal de Medicina. A Conitec atua apoiada por N\u00facleos de Avalia\u00e7\u00e3o de Tecnologia em Sa\u00fade, que s\u00e3o demandados de acordo com o encaminhamento da Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS. Existe um decreto-lei, de que aqui n\u00e3o me recordo do n\u00famero, que \u00e9 o decreto-lei... Ent\u00e3o, e aqui h\u00e1 toda a defini\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o. Sim. Sim. Desde que eu assumi o minist\u00e9rio... Desde que eu assumi o minist\u00e9rio, eu encaminhei \u00e0 Conitec o pedido de avalia\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, antes eu n\u00e3o tenho conhecimento que estava. Agora eu... Eu encaminhei \u00e0 Conitec o pedido de avalia\u00e7\u00e3o. Senador, s\u00f3 pedir licen\u00e7a a V. Exa., porque eu queria passar aqui ao nosso Presidente. Saiu agora publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o a dispensa da licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o dos 100 milh\u00f5es de doses da vacina da Pfizer, Senador. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas, sou contra, Senador. Eu j\u00e1 me manifestei a respeito. Toda aglomera\u00e7\u00e3o deve ser dissuadida, independente de quem a fa\u00e7a. Eu j\u00e1 me manifestei acerca do tema, Senador. A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma adequada de obter a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Senador, eu me sinto honrado em ocupar a fun\u00e7\u00e3o de Ministro de Estado da Sa\u00fade e utilizarei todos os meios ao meu alcance para ajudar o nosso Pa\u00eds a enfrentar essa pandemia. Disso o senhor pode ter certeza. Eu tenho certeza de que temos o apoio do Congresso Nacional para que consigamos esse objetivo. Esse \u00e9 o meu forte desejo, Senador. Obrigado, Senador. N\u00e3o. Senador, eu posso encaminhar para V. Exa. tempestivamente essa informa\u00e7\u00e3o. Essa campanha j\u00e1 est\u00e1 sendo veiculada, Senador. Ent\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem esse direcionamento. Ent\u00e3o, vamos trabalhar forte... N\u00e3o. N\u00e3o que seja do meu conhecimento, Senador. N\u00e3o \u00e9 do meu conhecimento. Eu sou Ministro da Sa\u00fade, eu n\u00e3o tenho interfer\u00eancia na Secom, Senador. Isso \u00e9 uma hip\u00f3tese com a qual eu n\u00e3o trabalho, Senador. Eu tenho usado m\u00e1scara de maneira sist\u00eamica. Em rela\u00e7\u00e3o a esse fato espec\u00edfico, o que o Presidente... Eu vi foi o Presidente definir a autonomia do m\u00e9dico. Isso, ele sempre falou, em rela\u00e7\u00e3o a isso. Numa \u00fanica oportunidade... Como Ministro da Sa\u00fade, em uma \u00fanica oportunidade, em Chapec\u00f3... N\u00e3o presenciei o Presidente falar disso enquanto Ministro da Sa\u00fade, nesses temas. N\u00e3o entendi a pergunta, Senador. Do Presidente? O Presidente falar numa manifesta\u00e7\u00e3o... Manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em Chapec\u00f3. O Presidente fez men\u00e7\u00e3o que tinha usado um rem\u00e9dio. Ele n\u00e3o citou o nome. Ele defendeu um atendimento imediato naquele momento. E ele disse que tinha tomado um medicamento e que, para ele, ele achava que tinha feito efeito. Foi isso que eu entendi. Eu estou respondendo \u00e0 pergunta do Senador Renan Calheiros \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013, se eu havia presenciado, como Ministro da Sa\u00fade. Eu estou aqui de maneira... Qual \u00e9 o hospital, Senador? Ent\u00e3o, meu sogro tem um hospital chamado Hospital Santa Paula. Esse hospital estava alugado ao Estado da Para\u00edba j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, muito antes de eu assumir a minha condi\u00e7\u00e3o de Ministro. Eu n\u00e3o tenho nenhum tipo de rela\u00e7\u00e3o com a gest\u00e3o do hospital, de tal sorte que a informa\u00e7\u00e3o que eu posso lhe dizer \u00e9 essa. \u00c9 um conjunto de fatores, Senador. Primeiro, os pacientes que v\u00e3o ao setor p\u00fablico s\u00e3o pacientes mais graves. A doen\u00e7a, em si, \u00e9 grave, \u00e9 uma doen\u00e7a sist\u00eamica, \u00e9 uma doen\u00e7a que leva a uma s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave e que requer uma equipe muito treinada para dar uma assist\u00eancia a esses pacientes a ponto de termos \u00edndices de mortalidade mais baixos. Ent\u00e3o, os grandes centros nacionais t\u00eam taxas de mortalidade mais baixas, inclusive hospitais p\u00fablicos. Mas essa n\u00e3o \u00e9 a realidade do sistema de sa\u00fade como um todo. Ent\u00e3o, \u00e9 por isso que precisamos fortalecer o nosso sistema de sa\u00fade, qualificar melhor os profissionais de sa\u00fade. Aqui n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os m\u00e9dicos, s\u00e3o os m\u00e9dicos, s\u00e3o os enfermeiros, s\u00e3o os fisioterapeutas. \u00c9 um grande desafio. Talvez, como eu falei aqui, a grande miss\u00e3o que essa pandemia nos traga \u00e9 a necessidade de fortalecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade como um todo, para que do Acre at\u00e9 o Rio Grande do Sul n\u00f3s tenhamos uma assist\u00eancia mais homog\u00eanea. Muito obrigado, Senador. N\u00e3o senhor, Senador. Eu n\u00e3o tenho a informa\u00e7\u00e3o se foi analisada para esse fim. Senador, existe uma s\u00e9rie de medica\u00e7\u00f5es de prescri\u00e7\u00e3o off-label, em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da Covid-19. Ali\u00e1s, todos esses medicamentos s\u00e3o ditos de prescri\u00e7\u00e3o off-label, n\u00e3o s\u00f3 a hidroxicloroquina e a cloroquina. Claro. Dentro do regime presidencialista, a pol\u00edtica \u00e9 a do Governo Federal. E eu sou o Ministro da Sa\u00fade. N\u00e3o existe um Minist\u00e9rio da Sa\u00fade dissociado da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Eu j\u00e1 disse aqui, de maneira reiterada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia: vacina\u00e7\u00e3o da nossa popula\u00e7\u00e3o; caminhar com o programa de vacina\u00e7\u00e3o forte; o uso de medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas; procurar apoiar Estados e Munic\u00edpios com insumos estrat\u00e9gicos necess\u00e1rios para o enfrentamento \u00e0 pandemia; trabalhar fortemente para a ado\u00e7\u00e3o de protocolos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mobilidade urbana; ampliar a testagem da nossa popula\u00e7\u00e3o com testes r\u00e1pidos e testes de ant\u00edgeno. Enfim, vamos procurar contribuir com o Brasil, com os Estados e com os Munic\u00edpios para p\u00f4r fim a essa pandemia, que est\u00e1 infelicitando de maneira t\u00e3o forte a nossa gente. Senador, eu repito e reitero o que eu falei para V. Exa.: se o Presidente da Rep\u00fablica pensar de forma diversa, ele \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica. Estou fazendo isso, Senador Renan Calheiros. E o Presidente da Rep\u00fablica tem nos... N\u00e3o, eu n\u00e3o estou pensando de forma diversa. Eu estou trabalhando no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Fui nomeado pelo Presidente da Rep\u00fablica e estou trabalhando conforme as orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas dia e noite. Senador, eu j\u00e1 fui bastante claro. Se eu n\u00e3o fui claro, eu pe\u00e7o desculpas a V. Exa., mas a pol\u00edtica \u00e9 essa que eu aqui externei. Est\u00e1 sendo colocada em pr\u00e1tica, n\u00f3s estamos trabalhando fortemente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 campanha de vacina\u00e7\u00e3o, estimulando as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. Eu assumi o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade h\u00e1 45 dias: tenho trabalhado de maneira diuturna para que tenhamos sucesso com a pandemia. Agora, a pandemia \u00e9 gerida n\u00e3o s\u00f3 pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Senador. N\u00f3s temos uma... Estados e Munic\u00edpios e o SUS t\u00eam uma organiza\u00e7\u00e3o tripartite, e eu, como Ministro da Sa\u00fade, tenho uma condi\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a. Temos que trabalhar em harmonia com Estados e Munic\u00edpios e construir pol\u00edticas p\u00fablicas que sejam eficientes. \u00c9 isso o que n\u00f3s temos feito no Minist\u00e9rio. Sim, Senador. Foram distribu\u00eddos testes para Estados e Munic\u00edpios. Essa pol\u00edtica faz parte da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, que aqui, eu posso, num primeiro momento, encaminhar para V. Exa. Ent\u00e3o, existe uma pol\u00edtica de testagem no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu j\u00e1, aqui, externei para V. Exa. que n\u00f3s vamos fazer modifica\u00e7\u00f5es, porque o RT-PCR demora para que tenha um resultado, e n\u00f3s vamos buscar esses testes mais modernos, os testes r\u00e1pidos, com ant\u00edgeno, para orientar melhor a quest\u00e3o do isolamento do paciente contaminado, dos seus contactantes. \u00c9 isso que n\u00f3s vamos fazer. A Dra. Mayra Pinheiro \u00e9 Secret\u00e1ria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o admito, Senador. Na nossa gest\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 esse tipo de pol\u00edtica, Senador. Bom, eu n\u00e3o tenho esse protocolo agora, mas eu... ... posso passar, num primeiro momento, para V. Exa. \u00c9 fato, senhor. Nunca participei, volto a reiterar para V. Exas. Estou ouvindo falar agora e n\u00e3o participei. Sim, senhor. H\u00e1 estudos observacionais que apontam alguns resultados positivos, h\u00e1 outros em contr\u00e1rio. E essa quest\u00e3o \u00e9 onde reside a diverg\u00eancia. Isso vai ser dirimido pela Conitec, depois vai ser colocado em consulta p\u00fablica, para que se tenha uma pacifica\u00e7\u00e3o sobre esse assunto. Sim. N\u00edvel C, Senador. N\u00edvel C. Ent\u00e3o, na fase inicial da doen\u00e7a, ainda carece de uma defini\u00e7\u00e3o maior, n\u00e3o \u00e9? Isso ser\u00e1 avaliado pela Conitec. Evidentemente, eu o conhe\u00e7o, Senador. Esse assunto, Senador, ser\u00e1 enfrentado pela Conitec, como, de maneira reiterada, eu afirmei para V. Exa. Eu n\u00e3o tenho esses dados para informar para o senhor de maneira precisa. Obrigado, Senador. Conforme o que est\u00e1 pactuado na tripartite, esse insumo \u00e9 de responsabilidade dos Prefeitos e dos Governadores. Todavia, o Governo Federal tem apoiado fortemente Prefeitos e Governadores nesse sentido. Obrigado, Senador. Muito obrigado. Obrigado, Senador. Ent\u00e3o, a expectativa, Senador \u2013 obrigado pelas considera\u00e7\u00f5es que o senhor fez a meu respeito \u2013 \u00e9 de que tenhamos a popula\u00e7\u00e3o brasileira acima de 18 anos vacinada at\u00e9 o final do ano, desde que todas essas doses contratadas cheguem. Agora mesmo, eu trouxe aqui para o nosso Senador Omar Aziz a publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o da dispensa de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de mais 100 milh\u00f5es de doses da vacina Pfizer. Ent\u00e3o, creio que teremos j\u00e1 esse segundo contrato com a Pfizer firmado. E \u00e9 uma esperan\u00e7a para n\u00f3s conseguirmos ampliar o nosso programa de vacina\u00e7\u00e3o. Agora, a luta por doses, por mais doses, \u00e9 uma luta di\u00e1ria. O senhor pode acreditar que n\u00f3s n\u00e3o temos descanso de um minuto. Eu chego ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e0s 7h30 da manh\u00e3 e, \u00e0s vezes, eu saio ap\u00f3s meia-noite. N\u00f3s temos dialogado fortemente com as embaixadas, com as ind\u00fastrias que produzem doses prontas, dialogado com a Fiocruz... Segunda-feira eu fui ao Butantan, tive um di\u00e1logo muito produtivo com o Dimas Covas e os diretores do Butantan. Eu estou procurando fazer a minha parte. N\u00e3o depende s\u00f3 de mim. Eu sou Ministro da Sa\u00fade do Brasil e eu tenho um compromisso de trabalhar para salvar vidas do povo brasileiro. Antes eu era m\u00e9dico assistencial, eu cuidava dos meus pacientes. E hoje, eu tenho a responsabilidade de cuidar da popula\u00e7\u00e3o do Brasil. Eu sei que \u00e9 um peso muito grande para os meus ombros, mas vou me esfor\u00e7ar, vou dar o que existe de melhor em mim para que consigamos superar essa crise sanit\u00e1ria, n\u00e3o medirei esfor\u00e7os para isso, isso eu posso garantir a V. Exa. Ent\u00e3o, Senador, na medida em que tenhamos a popula\u00e7\u00e3o do PNI toda vacinada, n\u00f3s j\u00e1 vamos conseguir ter um impacto muito forte em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 queda de \u00f3bitos etc., e um cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico mais favor\u00e1vel no Pa\u00eds. Eu gostaria muito de trazer uma not\u00edcia melhor para V. Exa., mas essa meta de vacinar a popula\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final do ano j\u00e1 \u00e9 uma meta arrojada dentro do contexto que n\u00f3s temos atualmente, infelizmente. Vamos trabalhar, Senador. N\u00f3s estamos discutindo com outras farmac\u00eauticas, estamos procurando incentivar os dois institutos para que eles consigam produzir mais. Essa proposta do Senador Heinze de vacinas em parques animais \u00e9 uma proposta a ser estudada. H\u00e1 outras vacinas que podem tamb\u00e9m ser produzidas em outras ind\u00fastrias brasileiras... Enfim, h\u00e1 um cen\u00e1rio que pode ser favor\u00e1vel. Agora, n\u00f3s n\u00e3o podemos baixar a guarda. Temos que trabalhar todos os dias para isso. Sim, Senador. N\u00f3s estamos trabalhando nessa quest\u00e3o, nessas s\u00edndromes p\u00f3s-Covid. O Professor F\u00e1bio Jatene, da Universidade de S\u00e3o Paulo, eu estive com ele na Fiesp, na segunda-feira, e tratamos desse assunto. E estamos avan\u00e7ando nesse tema. Esse \u00e9 um tema muito importante, n\u00e3o s\u00f3 o das s\u00edndromes p\u00f3s-Covid, como das outras doen\u00e7as prevalentes, como das doen\u00e7as cardiovasculares, o c\u00e2ncer. N\u00f3s sabemos que est\u00e1, felizmente, caindo o n\u00famero de casos, mas n\u00f3s podemos ter uma segunda onda de doen\u00e7as cardiovasculares, das cirurgias eletivas que est\u00e3o represadas. H\u00e1 um cen\u00e1rio sanit\u00e1rio de complexidade e estamos trabalhando, seja na Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, seja na Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Especializada \u00e0 Sa\u00fade, para construir essas pol\u00edticas p\u00fablicas, para fortalecer os hospitais p\u00fablicos, sobretudo, e para garantir que esses leitos Covid que foram habilitados permane\u00e7am habilitados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos nossos pacientes. Estamos trabalhando nesse contexto. Eu espero, no pr\u00f3ximo m\u00eas, trazer esse conjunto de medidas e apresent\u00e1-lo \u00e0 sociedade brasileira. Senador, toda essa pol\u00edtica da vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 coordenada pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. E as doses s\u00e3o distribu\u00eddas de maneira equ\u00e2nime, considerando a popula\u00e7\u00e3o que foi ali inclu\u00edda dentro do PNI. N\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre Estados e Munic\u00edpios, exce\u00e7\u00e3o se fa\u00e7a ao Estado do Amazonas, onde houve aquela pandemia e foi criado um fundo para ofertar mais vacinas para aquele Estado naquele momento. Mas, pessoalmente, desconhe\u00e7o que haja algum tipo diferenciado de tratamento ao Distrito Federal. Tamb\u00e9m eu n\u00e3o tenho aqui todos os elementos para passar para V. Exa. acerca do que ocorre no Distrito Federal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 campanha de vacina\u00e7\u00e3o. Mas posso verificar, no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, com a coordenadora, e lhe passaria essas informa\u00e7\u00f5es no primeiro momento. Felizmente parece que n\u00f3s j\u00e1 passamos o pico dessa segunda onda e a press\u00e3o sobre o sistema de sa\u00fade tem ca\u00eddo. Ent\u00e3o, com isso, a press\u00e3o sobre o fornecimento desses insumos, do oxig\u00eanio, dos chamados kits de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, tamb\u00e9m caiu. Eu tenho um term\u00f4metro pessoal, que s\u00e3o as liga\u00e7\u00f5es que recebo dos secret\u00e1rios de Estado, dos secret\u00e1rios de Munic\u00edpios, at\u00e9 dos Srs. Parlamentares. Ent\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria agora, desde que mantenhamos as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, que avancemos na nossa campanha de imuniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 de um cen\u00e1rio em que vai haver uma queda da pandemia. Isso n\u00e3o significa dizer que devamos relaxar. Sobre essa quest\u00e3o dos insumos estrat\u00e9gicos, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 providenciou uma licita\u00e7\u00e3o internacional e nacional, sem estabelecimento de fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o, para que consigamos um estoque maior no minist\u00e9rio para suportar os Estados e os Munic\u00edpios. Eu aqui volto a dizer que a obriga\u00e7\u00e3o de buscar esses insumos \u00e9 de Estados e Munic\u00edpios, mas, diante do car\u00e1ter pand\u00eamico da doen\u00e7a, do grande n\u00famero de casos que tivemos em face dessa variante, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade socorreu Estados e Munic\u00edpios. Esse \u00e9 um assunto que est\u00e1, sim, no nosso alvo. Eu n\u00e3o sou um especialista nesse tema. Isso \u00e9 uma opini\u00e3o... Como eu disse, Senador, eu n\u00e3o sou especialista nesse tema. Eu tenho receio de que essa medida possa, de alguma maneira, prejudicar o rito de entregas de vacinas para o Brasil, mas \u00e9 um tema que a OMS tamb\u00e9m discute, e temos que evoluir no entendimento dessa mat\u00e9ria, que \u00e9 sens\u00edvel. Muito obrigado, Senador. O senhor tem raz\u00e3o. N\u00f3s estamos trabalhando com essas quest\u00f5es publicit\u00e1rias. Eu, aqui, anteriormente, j\u00e1 falei os n\u00fameros em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s inser\u00e7\u00f5es. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem que ser, sim, a refer\u00eancia desses dados epidemiol\u00f3gicos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia da Covid-19. Esses dados, inclusive, est\u00e3o dispon\u00edveis no site do minist\u00e9rio, mas reconhe\u00e7o que precisa ser ampliada essa quest\u00e3o, para que tenhamos o minist\u00e9rio como a refer\u00eancia para a sociedade brasileira. Sim. Eu j\u00e1 falei aqui de manh\u00e3. Eu vou pegar aqui... Eu vou pedir que me informe o montante de recursos que foi investido com campanhas. (Pausa.) Eu passo para V. Exa... Eu passo para V. Exa. esses n\u00fameros. Obrigado, Senador. Ministro n\u00e3o come, n\u00e3o, Senadora. Desde que exista o controle adequado. N\u00e3o, h\u00e1 que haver um regramento de acordo com cada institui\u00e7\u00e3o. H\u00e1 hospitais que disponibilizam uma televisita. Senador, obrigado pelas considera\u00e7\u00f5es do senhor, s\u00e3o considera\u00e7\u00f5es pertinentes. N\u00f3s vamos tomar provid\u00eancias para avan\u00e7ar com o aprimoramento do processo de informatiza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Acerca da forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, isso \u00e9 prioridade absoluta. N\u00f3s estamos atentos a esse ponto. J\u00e1, em parceria com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, vamos ofertar bolsas para medicina intensiva. Sobre a quest\u00e3o da pesquisa da vacina, obviamente h\u00e1 que serem feitas pesquisas com a vacina nacional. H\u00e1 essas dificuldades or\u00e7ament\u00e1rias, mas \u00e9 poss\u00edvel superar essas quest\u00f5es para n\u00e3o paralisar as pesquisas com a vacina a que o senhor fez alus\u00e3o. Obrigado, Senador. Senador, em rela\u00e7\u00e3o aos insumos para o kit de intuba\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em parceria com a Anvisa, acompanha a produ\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria nacional para assegurar que haja uma distribui\u00e7\u00e3o equ\u00e2nime entre o sistema p\u00fablico e o sistema privado. Do meu conhecimento, antes do in\u00edcio da nossa gest\u00e3o, houve uma requisi\u00e7\u00e3o administrativa desses insumos. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade acompanhou essa quest\u00e3o dos pre\u00e7os, dos pre\u00e7os elevados e, salvo melhor ju\u00edzo, houve uma a\u00e7\u00e3o da Anvisa que aplicou uma multa. Eu pe\u00e7o para posteriormente confirmar essa informa\u00e7\u00e3o... Isso respeitou contratos existentes anteriormente \u2013 o nosso Secret\u00e1rio est\u00e1 me passando essa informa\u00e7\u00e3o \u2013, e isso foi distribu\u00eddo conforme o pactuado com o Conass e Conasems. Inclusive, existem atas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com Conass e Conasems para que essas distribui\u00e7\u00f5es sejam feitas obedecendo a crit\u00e9rios de natureza t\u00e9cnica. Em rela\u00e7\u00e3o... E foi redistribu\u00eddo... Foi redistribu\u00eddo, Senador... ... conforme pactuado com Conass e Conasems. Podemos passar... Podemos passar para o senhor... Podemos passar para o senhor esses dados. Em rela\u00e7\u00e3o ao protocolo, isso foi uma das primeiras a\u00e7\u00f5es da nossa gest\u00e3o, isso j\u00e1 est\u00e1 em an\u00e1lise pela Conitec para elaborar o protocolo e ser disponibilizado. Em rela\u00e7\u00e3o a essa orienta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o foi uma orienta\u00e7\u00e3o feita na nossa gest\u00e3o, e \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o que fala a respeito de doses seguras, n\u00e3o \u00e9 um protocolo cl\u00ednico. Serve para que doses mais altas n\u00e3o sejam administradas para os pacientes, at\u00e9 porque, se pegarmos em perspectiva, havia prefeituras que aplicavam esses medicamentos, hospitais privados... O senhor conhece o cen\u00e1rio... N\u00f3s vamos substituir qualquer tipo de orienta\u00e7\u00e3o que haja pelo protocolo, pelo protocolo cl\u00ednico e a diretriz terap\u00eautica, conforme a legisla\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. A autonomia m\u00e9dica tem limite... ... est\u00e1 limitada pelo que \u00e9 comprovado cientificamente e pela legisla\u00e7\u00e3o, assim diz o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica. Senador, esse \u00e9 um tema que ser\u00e1 enfrentado tecnicamente, conforme aqui eu j\u00e1 reiterei. Eu sou a parte decis\u00f3ria final em rela\u00e7\u00e3o ao protocolo. Ent\u00e3o, antes de assumir o Minist\u00e9rio, eu atuava como cardiologista intervencionista, que \u00e9 uma especialidade da Cardiologia. Eu n\u00e3o estava lidando com esse tipo de paciente. Muito obrigado, Senador. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem a sua assessoria de comunica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria. \u00c9 a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Naturalmente, essa quest\u00e3o da pandemia \u00e9 algo que envolve o Governo como um todo e s\u00e3o a\u00e7\u00f5es, \u00e0s vezes, conjuntas, porque o Minist\u00e9rio da Defesa tamb\u00e9m tem a\u00e7\u00f5es com enfrentamento \u00e0 pandemia, o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia tamb\u00e9m tem a\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. E existe tamb\u00e9m a Secom e o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, existe uma a\u00e7\u00e3o interministerial em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o da pol\u00edtica geral de comunica\u00e7\u00e3o. Com o Ministro Paulo Guedes, pessoalmente, com o Ministro Paulo Guedes, uma vez, e, em reuni\u00f5es com o Presidente da Rep\u00fablica, diversas vezes. Ent\u00e3o, tenho uma intera\u00e7\u00e3o com o Ministro Paulo Guedes muito boa. Em rela\u00e7\u00e3o a investimentos em campanhas publicit\u00e1rias, eu j\u00e1 aqui disse anteriormente, Senadora: R$23 milh\u00f5es, de 30 de mar\u00e7o a 6 de maio; 427 inser\u00e7\u00f5es em TV e diversas outras a\u00e7\u00f5es. Agora, eu concordo com V. Exa. em rela\u00e7\u00e3o ao objeto da campanha. Tem que ser uma campanha que a popula\u00e7\u00e3o entenda. Ainda vamos avan\u00e7ar. N\u00e3o \u00e9 gerundismo, porque isso \u00e9 algo que vai acontecendo ao longo do tempo. A prioridade \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas para conseguirmos o objetivo que desejamos. Concordo. A preven\u00e7\u00e3o da Covid \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o, viu, Senadora? A preven\u00e7\u00e3o da Covid \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o... ... o uso das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. O.k. Senadora, h\u00e1 v\u00e1rios m\u00e9dicos na equipe do Minist\u00e9rio, funcion\u00e1rios do Minist\u00e9rio, e, no meu Secretariado, tenho eu, tem o Raphael, tem o H\u00e9lio, tem a Mayra, tem o S\u00e9rgio. Ent\u00e3o, somos cinco m\u00e9dicos. Cinco m\u00e9dicos; um farmac\u00eautico, que \u00e9 o Professor Arnaldo Medeiros, Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia e Sa\u00fade; e um economista, que \u00e9 o Rodrigo Cruz. Sim, claro. Claro, Senadora. Al\u00e9m disso, n\u00f3s temos consultores t\u00e9cnicos que participam conosco... M\u00e9dicos, m\u00e9dicos, professores universit\u00e1rios, as sociedades cient\u00edficas a que eu j\u00e1 fiz aqui men\u00e7\u00e3o. Quest\u00e3o log\u00edstica? A Secretaria Executiva \u00e9 que controla todas as quest\u00f5es log\u00edsticas, al\u00e9m de que n\u00f3s temos o Departamento de Log\u00edstica, que \u00e9 liderado pelo Sr. Roberto Dias. Senadora, posso responder a V. Exa.? Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o desses insumos do kit intuba\u00e7\u00e3o, conforme pactuado, isso \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade entrou nesse contexto por conta da condi\u00e7\u00e3o pand\u00eamica e pelas dificuldades desses insumos, que se acentuaram muito em fun\u00e7\u00e3o do pico que tivemos. Felizmente, estamos vencendo esta situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica grave, mesmo lentamente. E houve o apoio da iniciativa privada, liderado pela Vale e por outras ind\u00fastrias que nos doaram esses insumos. Al\u00e9m dessas a\u00e7\u00f5es, tivemos doa\u00e7\u00f5es da Espanha, de Portugal, e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tamb\u00e9m est\u00e1 fazendo uma licita\u00e7\u00e3o internacional, tudo no sentido de refor\u00e7ar o estoque do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, porque n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o enfrentamento da pandemia em si, h\u00e1 cirurgias eletivas represadas e uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es e precisamos estar precavidos para essa quest\u00e3o. Ent\u00e3o, o Minist\u00e9rio est\u00e1 atento e acompanhando. Al\u00e9m disso, a Anvisa permitiu, diminuiu o chamado \"per\u00edodo da quarentena biol\u00f3gica\" de 15 para 7 dias, para ter mais ofertas desses insumos. E foi permitida a importa\u00e7\u00e3o direta pela iniciativa privada, de tal sorte a aumentar a perspectiva de suprimento desse insumo que \u00e9 o chamado kit de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina, eu podia at\u00e9 perguntar aos senhores, porque h\u00e1 uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, n\u00e3o sei se j\u00e1 foi aprovada ou se est\u00e1 na imin\u00eancia de ser aprovada, que permite que, ap\u00f3s atingir o n\u00famero de pacientes do PNI, a iniciativa privada possa adquirir vacinas. A\u00ed uma parte seria alocada para o PNI, outra parte... O que n\u00f3s defendemos, Senadora, \u00e9 que o PNI \u00e9 a forma mais eficiente de levar vacina para os brasileiros. Agora, se os Srs. Parlamentares do Senado, do Congresso Nacional, acharem por bem aprovar essa legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma legisla\u00e7\u00e3o e n\u00f3s temos de cumprir a legisla\u00e7\u00e3o. Mas, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, h\u00e1 o esfor\u00e7o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para adquirir mais doses da vacina. Eu j\u00e1 anunciei aqui as 100 milh\u00f5es de doses da Pfizer, e vamos continuar trabalhando para traz\u00ea-las. Senadora, existem secretarias especializadas no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que cuidam dessa pauta. E a articula\u00e7\u00e3o com os Estados \u00e9 feita direto com o Conass e o Conasems. Chegam sempre que n\u00f3s requisitamos, eu pessoalmente como Ministro, mas s\u00e3o temas que s\u00e3o tratados pelas secretarias tem\u00e1ticas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu desconhe\u00e7o, Senadora, se h\u00e1 Estados que criam dificuldades. N\u00f3s temos um bom relacionamento com os secret\u00e1rios estaduais de sa\u00fade. Todos que nos procuram n\u00f3s procuramos atender da melhor forma, e a rela\u00e7\u00e3o com o Conass e o Conasems \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica. Pelo menos at\u00e9 o momento em que eu estou aqui no minist\u00e9rio. Obrigado, Senadora. Sim, o Brasil ainda n\u00e3o produz IFA nacional. Senadora, eu n\u00e3o tenho esses dados da ind\u00fastria farmac\u00eautica. Isso \u00e9 fruto da desintegra\u00e7\u00e3o do complexo industrial da sa\u00fade no Brasil, que n\u00e3o vem de hoje. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem uma rela\u00e7\u00e3o muito boa com o Embaixador da China, e estamos trabalhando para ampliar ainda mais essa rela\u00e7\u00e3o. Senadora, esse assunto j\u00e1 foi discutido aqui amplamente na parte da manh\u00e3. Eu sou Ministro da Sa\u00fade, n\u00e3o compete a mim fazer ju\u00edzo de valor acerca das declara\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica. A China \u00e9 o maior parceiro comercial do Brasil. Hoje, de manh\u00e3, os meus secret\u00e1rios executivos se reuniram com a Sinopharm, que \u00e9 uma farmac\u00eautica chinesa, e h\u00e1 discuss\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a aquisi\u00e7\u00f5es de doses da Sinopharm. Amanh\u00e3 eu tenho reuni\u00f5es com o nosso Chanceler Carlos Fran\u00e7a, e vamos nos encontrar virtualmente com o embaixador chin\u00eas. A discuss\u00e3o \u00e9 uma discuss\u00e3o fluida, e eu espero que tenhamos, sim, o IFA Chin\u00eas, como tivemos at\u00e9 agora. Esse \u00e9 o empenho do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Senadora. Senadora, a mim n\u00e3o cabe fazer ju\u00edzo de valor acerca do que o Ministro Mandetta e o Ministro Teich falaram aqui, na CPI, compete aos Srs. Senadores. Do meu ponto de vista, o Presidente da Rep\u00fablica apenas defendeu a autonomia dos m\u00e9dicos. E n\u00f3s, como eu j\u00e1 aqui, de maneira exaustiva, j\u00e1 afirmei, a Conitec est\u00e1 elaborando um protocolo cl\u00ednico e uma diretriz terap\u00eautica sobre o tema. O que o Presidente disse a mim, Senadora... O que o Presidente disse a mim era que defendia a autonomia dos m\u00e9dicos prescreverem. Ent\u00e3o, n\u00e3o foi isso o que ele me disse. Essas outras quest\u00f5es, eu volto a responder a senhora da mesma forma: s\u00e3o opini\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica, e n\u00e3o compete ao Ministro da Sa\u00fade emitir ju\u00edzo de valor sobre a opini\u00e3o do Presidente. O Presidente me deu uma autonomia para conduzir o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu espero que assim seja, Senador. \u00c9 uma hip\u00f3tese, uma hip\u00f3tese que n\u00e3o se materializa. A gente tem que trabalhar para atender \u00e0s necessidades do povo brasileiro e salvar vidas. \u00c9 essa a fun\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico. Absolutamente, Senadora. N\u00f3s temos autonomia para constituir a nossa equipe. Eu hoje cheguei aqui \u00e0s 11h da manh\u00e3 e tenho dito isso de forma reiterada. Eu n\u00e3o sei, Senadora. Eu apenas n\u00e3o recebi press\u00e3o nenhuma de pol\u00edticos. \u00c9 o que eu posso afirmar para a senhora. Eu desconhe\u00e7o, Senadora. Senadora, isso \u00e9 uma decis\u00e3o que deve ser tomada considerando o ambiente epidemiol\u00f3gico de cada Munic\u00edpio e tomada pelo gestor p\u00fablico municipal. O que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 trabalhando \u00e9 com a orienta\u00e7\u00e3o que discipline para que cada um n\u00e3o possa fazer aquilo da sua forma. \u00c9 essa a posi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio hoje. Um fechamento mais forte, dependendo do contexto epidemiol\u00f3gico, Senador. Eu j\u00e1, inclusive, me manifestei dessa forma. Agora, um lockdown em uma na\u00e7\u00e3o como o Brasil, de forma global, eu entendo que \u00e9 muito dif\u00edcil se ter sucesso em uma medida dessa natureza. Hoje, Senadora, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o em que est\u00e1 havendo uma diminui\u00e7\u00e3o de casos, h\u00e1 vagas de leitos de UTI, de tal maneira que estamos assistindo a uma reabertura das cidades, e eu acredito que tenhamos um contexto epidemiol\u00f3gico mais satisfat\u00f3rio. \u00c9 por isso que n\u00f3s estamos trabalhando. Senadora, perd\u00e3o, eu n\u00e3o ouvi a \u00faltima considera\u00e7\u00e3o da senhora. O que eu posso dizer \u00e0 senhora \u00e9 assumir um compromisso com os Srs. Senadores de trabalhar de maneira muito intensa... Se eu estou confort\u00e1vel? Eu estou trabalhando, viu, Senadora? E me sinto muito entusiasmado em trabalhar pelo Brasil. Ningu\u00e9m fica... ... confort\u00e1vel com uma situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria como esta, Senadora. Comigo. Comigo, presencialmente. N\u00e3o, contra a m\u00e1scara, n\u00e3o. O Presidente falou a respeito de um tratamento imediato e fez men\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade, quer dizer, ao fato de ele ter usado um medicamento, e, no momento, ele n\u00e3o disse o nome do medicamento. Foi em Chapec\u00f3. Eu reitero o que eu falei para V. Exa. Eu n\u00e3o assisti ao programa. Eu n\u00e3o assisti. Eu estava com o Presidente em Manaus, mas n\u00e3o assisti ao programa. Sr. Presidente, com todo o respeito ao meu irm\u00e3o Fabiano... N\u00e3o, tranquilo, Fabiano. N\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o quero falar sobre isso n\u00e3o. S\u00f3, Presidente, s\u00f3 pedindo, at\u00e9 em respeito \u00e0 sa\u00fade de todos n\u00f3s aqui, se o senhor puder colocar... Apenas isto: se o senhor puder colocar a m\u00e1scara, eu acho que fica uma coisa mais coerente. De um m\u00e9dico para um cientista? O cientista \u00e9 quem faz pesquisa, quem publica. Eu sou um m\u00e9dico. Sim, Senador. Devem usar m\u00e1scara, sim. As orienta\u00e7\u00f5es s\u00e3o para todas as pessoas, Senador. As orienta\u00e7\u00f5es, Senador, para o uso de m\u00e1scara s\u00e3o para todas as pessoas; todas, sem exce\u00e7\u00e3o. Volto a dizer a V. Exa.: orienta\u00e7\u00f5es para todas as pessoas. Sim, Senador. Aconselhei, Senador. Ele passou a usar m\u00e1scara. Senador, eu concordo com V. Exa. acerca das quest\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias. N\u00f3s temos que trabalhar para ter uma recomposi\u00e7\u00e3o das verbas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00f3s temos dialogado com o Ministro Paulo Guedes. Eu concordo tamb\u00e9m que temos que incentivar a pesquisa em rela\u00e7\u00e3o a vacinas. Isso \u00e9 importante para o futuro do Pa\u00eds. Senador, eu concordo com V. Exa. que n\u00e3o pode haver discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza. Esse requerimento que V. Exa. fez ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade amanh\u00e3 mesmo eu vou procurar e determinar que seja feita a resposta imediata a V. Exa. \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. N\u00e3o, senhor. Nunca usei. Eu tomei vacina. \u00c9 uma orienta\u00e7\u00e3o que foi feita em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a de doses. Essa medica\u00e7\u00e3o \u00e9 prescrita em Munic\u00edpios, em hospitais, e foi essa a justificativa que eu obtive da equipe. A minha posi\u00e7\u00e3o pessoal eu j\u00e1 disse aqui, de maneira reiterada: elabora\u00e7\u00e3o do protocolo cl\u00ednico e a diretriz terap\u00eautica, que t\u00eam que ser feitos de maneira c\u00e9lere. De acordo com V. Exa., essa iniciativa vai ser retomada, e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deve ser a fonte de refer\u00eancia, sim, para informa\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o repassadas por Estados e Munic\u00edpios, pelas secretarias municipais e estaduais, e s\u00e3o levadas ao Datasus. Existem alguns Estados que n\u00e3o informam diretamente ao Datasus, eles t\u00eam sistemas pr\u00f3prios. \u00c9 o caso do Estado de S\u00e3o Paulo, \u00e9 o caso do Estado do Rio Grande do Norte, \u00e9 o caso da cidade de Salvador. O Senador Izalci Lucas aqui lembrou a necessidade de se aprimorar o sistema de informa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com o que eu concordo, e, assim sendo, naturalmente, n\u00f3s teremos informa\u00e7\u00f5es de mais qualidade, que ser\u00e3o \u00fateis n\u00e3o s\u00f3 para a gest\u00e3o p\u00fablica, mas para tamb\u00e9m atender ao requisito de publicidade pr\u00f3prio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Muito obrigado, Senador. Eu n\u00e3o assisti ao programa de entrevistas. Eu estava em Manaus, no programa de entrevistas, num ambiente fechado... ... e eu n\u00e3o assisti, Senador. Eu estava em Manaus, onde foi gravado o programa que, depois, foi exibido. Eu n\u00e3o... ... assisti ao programa. Eu estava em Manaus. O programa foi gravado... Senadora, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 veicula\u00e7\u00e3o de publicidade, aqui eu j\u00e1 falei, de manh\u00e3: de 30 de mar\u00e7o a 6 de maio, foram investidos R$23 milh\u00f5es, 427 inser\u00e7\u00f5es na televis\u00e3o, 40 mil inser\u00e7\u00f5es em r\u00e1dio, 6 milh\u00f5es de inser\u00e7\u00f5es em m\u00eddia; internet, 35 milh\u00f5es. Ent\u00e3o, essas campanhas j\u00e1 est\u00e3o sendo realizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade acerca de vacina\u00e7\u00e3o, acerca de medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, e isso deve ser ampliado, para que haja uma conscientiza\u00e7\u00e3o maior da nossa sociedade. Em rela\u00e7\u00e3o aos f\u00e1rmacos aqui mencionados, desde 11h da manh\u00e3, eu tenho dito, de maneira reiterada, que a Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS j\u00e1 est\u00e1 trabalhando nesse assunto para que a gente supere essa discuss\u00e3o de uma vez por todas e parta para cima dos pontos que s\u00e3o relevantes acerca do enfrentamento da pandemia da Covid-19. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras doen\u00e7as, estou absolutamente de acordo com V. Exa. sobre termos de ter um olhar especial, porque s\u00e3o doen\u00e7as prevalentes e s\u00e3o tamb\u00e9m doen\u00e7as que levam \u00e0 morte da sociedade brasileira, particularmente as doen\u00e7as cardiovasculares e as doen\u00e7as oncol\u00f3gicas. Estamos trabalhando tamb\u00e9m com as s\u00edndromes p\u00f3s-covid, como eu j\u00e1 fiz men\u00e7\u00e3o aqui na Comiss\u00e3o. Ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o... Ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o da Conitec, Senadora, todos esses aspectos ser\u00e3o enfatizados, como aqui eu j\u00e1 disse de maneira reiterada. Senadora Leila... N\u00e3o, pode continuar, Senadora. Senadora, na segunda-feira passada, no domingo passado, eu estive com a representante da Unicef no Brasil, a Dra. Florence, e tratamos sobre essa quest\u00e3o da escola, do retorno \u00e0s aulas. E n\u00f3s achamos esse assunto absolutamente relevante. Eu vou tratar com o Ministro Milton, porque a minha opini\u00e3o pessoal \u00e9 o retorno \u00e0s aulas, n\u00e3o s\u00f3 por conta da quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o em si, mas \u00e9 porque, nas aulas, sobretudo, nas escolas p\u00fablicas, a seguran\u00e7a alimentar e outros pontos s\u00e3o importantes. Eu vou aprofundar essa discuss\u00e3o e trazer esses pontos para a senhora, e, aqui, para os Srs. Senadores. \u00c9 algo muito relevante. Sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o prioridades absolutas do Estado brasileiro, e n\u00f3s precisamos contemplar essa necessidade dentro das discuss\u00f5es. O Minist\u00e9rio liderar\u00e1, com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e isso naturalmente ser\u00e1 discutido com Estados e Munic\u00edpios, com os Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios, para termos um posicionamento uniforme. Eu estive no Rio Grande do Sul, h\u00e1 pouco mais de 15 dias, e l\u00e1 discuti com o Governador Eduardo Leite. Essa tamb\u00e9m \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o dele. Enfim, vamos avan\u00e7ar nesse debate, Senadora. Muito obrigado pela sua pergunta. Eu vou ligar para ele amanh\u00e3. Viu, Senadora? S\u00f3 em homenagem \u00e0 sua pergunta e \u00e0 sua preocupa\u00e7\u00e3o. Muito obrigado, Senadora. \u00c9 uma honra, Senador; \u00e9 uma honra participar desta sess\u00e3o. \u00c9 uma honra participar desta sess\u00e3o com os senhores. Com certeza, Presidente. Muito obrigado ao senhor; muito obrigado ao Senador Renan Calheiros, o Relator da CPI; obrigado a todos os Senadores. E eu pe\u00e7o desculpas se cometi alguma impropriedade, mas \u00e9 uma reuni\u00e3o muito prolongada, mas estou certo de que estamos contribuindo com a democracia do Brasil. Muito obrigado, Senadores.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 29, "end_char": 34, "text": "Srs. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34, "end_char": 43, "text": "Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45, "end_char": 72, "text": "Exmo. Sr. Senador Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74, "end_char": 85, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91, "end_char": 124, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126, "end_char": 159, "text": "Exmo. Sr. Senador Renan Calheiros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 169, "end_char": 176, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 178, "end_char": 204, "text": "Senador Randolfe Rodrigues"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 206, "end_char": 233, "text": "Vice-Presidente da Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 257, "end_char": 267, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 278, "end_char": 299, "text": "Senador Ciro Nogueira"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 341, "end_char": 346, "text": "Casa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 394, "end_char": 397, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 538, "end_char": 542, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 603, "end_char": 630, "text": "Ministro de Estado da Sa\u00fade"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 722, "end_char": 730, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 742, "end_char": 749, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 756, "end_char": 767, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 838, "end_char": 847, "text": "mar\u00e7o de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 847, "end_char": 851, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 855, "end_char": 884, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 895, "end_char": 904, "text": "Covid-19 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1029, "end_char": 1033, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1037, "end_char": 1043, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 1088, "end_char": 1104, "text": "mais de 400 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1267, "end_char": 1328, "text": "Excelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1355, "end_char": 1375, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1789, "end_char": 1794, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1915, "end_char": 1929, "text": "Senado Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1946, "end_char": 1966, "text": "C\u00e2mara dos Deputados"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 2209, "end_char": 2215, "text": "Covid "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 2330, "end_char": 2335, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2507, "end_char": 2513, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2554, "end_char": 2561, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2882, "end_char": 2903, "text": "ex-Deputado Mandetta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2907, "end_char": 2923, "text": "Dr. Nelson Teich"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2934, "end_char": 2961, "text": "Ministro de Estado da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3081, "end_char": 3103, "text": "Senador Humberto Costa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3176, "end_char": 3196, "text": "Ministro Adib Jatene"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3207, "end_char": 3228, "text": "Senador Eduardo Braga"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3476, "end_char": 3491, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3552, "end_char": 3569, "text": "Senador Omar Aziz"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 3808, "end_char": 3817, "text": "Medicina "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3910, "end_char": 3919, "text": "Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3936, "end_char": 3961, "text": "Universidade de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3980, "end_char": 4008, "text": "Faculdade de Medicina da USP"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4087, "end_char": 4106, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4250, "end_char": 4268, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4310, "end_char": 4318, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4324, "end_char": 4335, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4565, "end_char": 4573, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4575, "end_char": 4586, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4740, "end_char": 4764, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4811, "end_char": 4845, "text": "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4867, "end_char": 4890, "text": "Chanceler Carlos Fran\u00e7a"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5134, "end_char": 5138, "text": "IFA "}, {"class": "VALOR", "start_char": 5242, "end_char": 5264, "text": "mais de 77 milh\u00f5es de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5357, "end_char": 5364, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 5366, "end_char": 5369, "text": "5\u00ba "}, {"class": "VALOR", "start_char": 5445, "end_char": 5452, "text": "38 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5493, "end_char": 5499, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5583, "end_char": 5590, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5592, "end_char": 5598, "text": "Uni\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5600, "end_char": 5610, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5956, "end_char": 5982, "text": "Senador Randolfe Rodrigues"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6092, "end_char": 6106, "text": "Presidente da "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6136, "end_char": 6154, "text": "Sr. Tedros Adhanom"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6239, "end_char": 6267, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6282, "end_char": 6303, "text": "Dra. Mari\u00e2ngela Sim\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6311, "end_char": 6323, "text": "Diretora da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6323, "end_char": 6326, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6334, "end_char": 6368, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6391, "end_char": 6416, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6440, "end_char": 6458, "text": "Dr. Jarbas Barbosa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6473, "end_char": 6479, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6504, "end_char": 6522, "text": "Dra. Socorro Gross"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6843, "end_char": 6849, "text": "Conass"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6866, "end_char": 6914, "text": "Secret\u00e1rio Estado de Sa\u00fade do Estado do Maranh\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6918, "end_char": 6933, "text": "Dr. Carlos Lula"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6943, "end_char": 6953, "text": "Secret\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6957, "end_char": 6979, "text": "Presidente do Conasems"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6983, "end_char": 6994, "text": "Dr. Wilames"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7202, "end_char": 7222, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7323, "end_char": 7342, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7572, "end_char": 7591, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7684, "end_char": 7689, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7747, "end_char": 7790, "text": "Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7830, "end_char": 7846, "text": "Dra. Suzana Lobo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8011, "end_char": 8016, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8055, "end_char": 8080, "text": "Professor Carlos Carvalho"}, {"class": "OBRA", "start_char": 8144, "end_char": 8162, "text": "Protocolo Cl\u00ednico "}, {"class": "OBRA", "start_char": 8164, "end_char": 8184, "text": "Diretriz Terap\u00eautica"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 8211, "end_char": 8233, "text": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade"}, {"class": "OBRA", "start_char": 8237, "end_char": 8246, "text": "Lei 8.080"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8251, "end_char": 8255, "text": "1990"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8301, "end_char": 8356, "text": "Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8374, "end_char": 8378, "text": "2011"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8395, "end_char": 8403, "text": "Conitec "}, {"class": "OBRA", "start_char": 8496, "end_char": 8507, "text": "Protocolos "}, {"class": "OBRA", "start_char": 8521, "end_char": 8532, "text": "Diretrizes "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8656, "end_char": 8664, "text": "Conitec "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8911, "end_char": 8919, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "OBRA", "start_char": 9334, "end_char": 9366, "text": "Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos "}, {"class": "OBRA", "start_char": 9384, "end_char": 9404, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o Federal"}, {"class": "OBRA", "start_char": 9408, "end_char": 9427, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9432, "end_char": 9436, "text": "1988"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9586, "end_char": 9608, "text": "Ministra C\u00e1rmen L\u00facia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9642, "end_char": 9668, "text": "Senador Randolfe Rodrigues"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9724, "end_char": 9730, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9801, "end_char": 9821, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 9832, "end_char": 9854, "text": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 9858, "end_char": 9884, "text": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade do "}, {"class": "VALOR", "start_char": 9922, "end_char": 9934, "text": "220 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10008, "end_char": 10027, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10036, "end_char": 10050, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10155, "end_char": 10175, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10295, "end_char": 10306, "text": "Parlamento "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10363, "end_char": 10380, "text": "Senador Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10402, "end_char": 10410, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10503, "end_char": 10510, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10521, "end_char": 10531, "text": "Federa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10542, "end_char": 10547, "text": "Na\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10915, "end_char": 10922, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10924, "end_char": 10931, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11323, "end_char": 11340, "text": "Senador Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11369, "end_char": 11378, "text": "Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11912, "end_char": 11931, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 11935, "end_char": 11943, "text": "Sistema "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11984, "end_char": 11989, "text": "Uni\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11991, "end_char": 11999, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12332, "end_char": 12339, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12341, "end_char": 12350, "text": "Conasems "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12456, "end_char": 12469, "text": "Senador Renan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12471, "end_char": 12479, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 13221, "end_char": 13226, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13333, "end_char": 13340, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 13546, "end_char": 13548, "text": "P1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13947, "end_char": 13971, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13982, "end_char": 13995, "text": "R$20 bilh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14033, "end_char": 14047, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14098, "end_char": 14102, "text": "Casa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14132, "end_char": 14147, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14192, "end_char": 14209, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14238, "end_char": 14246, "text": "45 dias "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14372, "end_char": 14380, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14405, "end_char": 14414, "text": "Governos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14499, "end_char": 14515, "text": "Poder Executivo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14521, "end_char": 14540, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14585, "end_char": 14590, "text": "Na\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14596, "end_char": 14606, "text": "Prefeitos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 14610, "end_char": 14624, "text": "mais de 5 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14640, "end_char": 14653, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14670, "end_char": 14683, "text": "Parlamentares"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14760, "end_char": 14783, "text": "Senador Renan Calheiros"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 14805, "end_char": 14822, "text": "Sistema \u00danico de "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 14855, "end_char": 14863, "text": "Sistema "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14939, "end_char": 14946, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15207, "end_char": 15214, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15216, "end_char": 15223, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 15342, "end_char": 15350, "text": "45 dias "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15375, "end_char": 15394, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15560, "end_char": 15569, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15587, "end_char": 15598, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15627, "end_char": 15634, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15779, "end_char": 15799, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15934, "end_char": 15942, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15944, "end_char": 15954, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16034, "end_char": 16041, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16045, "end_char": 16052, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16307, "end_char": 16314, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16344, "end_char": 16352, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16454, "end_char": 16460, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16580, "end_char": 16588, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16590, "end_char": 16600, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16680, "end_char": 16699, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16791, "end_char": 16799, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16827, "end_char": 16835, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16837, "end_char": 16844, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16982, "end_char": 16989, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17055, "end_char": 17062, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17064, "end_char": 17071, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17075, "end_char": 17082, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17103, "end_char": 17111, "text": "V. Exa. "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17246, "end_char": 17250, "text": "493 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17271, "end_char": 17277, "text": "2.902 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17353, "end_char": 17360, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17408, "end_char": 17415, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17525, "end_char": 17537, "text": "30 de mar\u00e7o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17539, "end_char": 17548, "text": "6 de maio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17566, "end_char": 17578, "text": "R$23 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17580, "end_char": 17584, "text": "427 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17688, "end_char": 17699, "text": "35 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17723, "end_char": 17730, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17748, "end_char": 17755, "text": "V. Exa."}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17858, "end_char": 17878, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17939, "end_char": 17950, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17952, "end_char": 17959, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 18091, "end_char": 18093, "text": "RT"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18172, "end_char": 18183, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18239, "end_char": 18246, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18248, "end_char": 18255, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 18331, "end_char": 18333, "text": "RT"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18369, "end_char": 18376, "text": "Brasil "}, {"class": "COISA", "start_char": 18594, "end_char": 18596, "text": "RT"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18655, "end_char": 18662, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18702, "end_char": 18713, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18782, "end_char": 18789, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18827, "end_char": 18834, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 18847, "end_char": 18849, "text": "RT"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18874, "end_char": 18882, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18920, "end_char": 18928, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18930, "end_char": 18940, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19004, "end_char": 19011, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19316, "end_char": 19323, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19327, "end_char": 19336, "text": "Conasems "}, {"class": "OBRA", "start_char": 19432, "end_char": 19439, "text": "Prevcov"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19485, "end_char": 19491, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19494, "end_char": 19500, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19543, "end_char": 19549, "text": "Abbott"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19655, "end_char": 19662, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19666, "end_char": 19675, "text": "Conasems "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19743, "end_char": 19754, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19789, "end_char": 19813, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19828, "end_char": 19835, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19896, "end_char": 19903, "text": "Conitec"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20009, "end_char": 20016, "text": "Conitec"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20257, "end_char": 20264, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20266, "end_char": 20273, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20425, "end_char": 20432, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20460, "end_char": 20467, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 20709, "end_char": 20722, "text": "Lei n\u00ba 8.080 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20736, "end_char": 20743, "text": "Conitec"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21049, "end_char": 21061, "text": "Ministro da "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21244, "end_char": 21251, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21262, "end_char": 21279, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21366, "end_char": 21389, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21391, "end_char": 21398, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21410, "end_char": 21418, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21550, "end_char": 21557, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21617, "end_char": 21639, "text": "Senador Humberto Costa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21641, "end_char": 21648, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21679, "end_char": 21686, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21736, "end_char": 21759, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21815, "end_char": 21835, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "COISA", "start_char": 21925, "end_char": 21934, "text": "Covid-19 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22084, "end_char": 22088, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22219, "end_char": 22222, "text": "UTI"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 22274, "end_char": 22280, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22383, "end_char": 22390, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22459, "end_char": 22466, "text": "Conitec"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22599, "end_char": 22606, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22835, "end_char": 22842, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22887, "end_char": 22891, "text": "2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22977, "end_char": 22984, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23048, "end_char": 23055, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23096, "end_char": 23100, "text": "SUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23129, "end_char": 23132, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23436, "end_char": 23464, "text": "Conselho Federal de Medicina"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23692, "end_char": 23720, "text": "Conselho Federal de Medicina"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23722, "end_char": 23732, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23734, "end_char": 23741, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23804, "end_char": 23811, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23905, "end_char": 23912, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23947, "end_char": 23970, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24025, "end_char": 24045, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24132, "end_char": 24143, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24236, "end_char": 24247, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24329, "end_char": 24340, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24344, "end_char": 24354, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24576, "end_char": 24587, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24596, "end_char": 24607, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24622, "end_char": 24633, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24681, "end_char": 24692, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24768, "end_char": 24788, "text": "Secret\u00e1rio-Executivo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24809, "end_char": 24825, "text": "Dr. Rodrigo Cruz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24846, "end_char": 24889, "text": "Secret\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o Especializada \u00e0 Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24893, "end_char": 24909, "text": "Dr. S\u00e9rgio Okane"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25167, "end_char": 25174, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25278, "end_char": 25285, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25289, "end_char": 25296, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25450, "end_char": 25459, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25469, "end_char": 25475, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25567, "end_char": 25587, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25697, "end_char": 25721, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25766, "end_char": 25773, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25846, "end_char": 25870, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25874, "end_char": 25889, "text": "Chefe do Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25895, "end_char": 25919, "text": "Chefe do Poder Executivo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25958, "end_char": 25981, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26043, "end_char": 26050, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26110, "end_char": 26121, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26157, "end_char": 26168, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26197, "end_char": 26220, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26436, "end_char": 26443, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26450, "end_char": 26457, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26459, "end_char": 26466, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26510, "end_char": 26533, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26555, "end_char": 26578, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26604, "end_char": 26620, "text": "Dr. Rodrigo Cruz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26690, "end_char": 26703, "text": "Senador Renan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26752, "end_char": 26759, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26848, "end_char": 26871, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26877, "end_char": 26895, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26940, "end_char": 26947, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26970, "end_char": 26977, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26983, "end_char": 26991, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27048, "end_char": 27071, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27073, "end_char": 27080, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27334, "end_char": 27345, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27358, "end_char": 27365, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27545, "end_char": 27556, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27734, "end_char": 27745, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27931, "end_char": 27955, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27983, "end_char": 27990, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28060, "end_char": 28080, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28192, "end_char": 28203, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28324, "end_char": 28335, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28342, "end_char": 28353, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28385, "end_char": 28392, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28429, "end_char": 28452, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "VALOR", "start_char": 28535, "end_char": 28547, "text": "mais de 85% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28601, "end_char": 28609, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28641, "end_char": 28660, "text": "Congresso Nacional "}, {"class": "VALOR", "start_char": 28669, "end_char": 28677, "text": "mais de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 28677, "end_char": 28690, "text": "R$20 bilh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28993, "end_char": 29004, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29034, "end_char": 29051, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29055, "end_char": 29079, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29144, "end_char": 29150, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29157, "end_char": 29164, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29228, "end_char": 29239, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29291, "end_char": 29298, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29311, "end_char": 29318, "text": "Anvisa "}, {"class": "COISA", "start_char": 29401, "end_char": 29410, "text": "CoronaVac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29414, "end_char": 29422, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29453, "end_char": 29464, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29466, "end_char": 29488, "text": "Universidade de Oxford"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29523, "end_char": 29530, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29544, "end_char": 29564, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 29567, "end_char": 29574, "text": "45 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29795, "end_char": 29809, "text": "Covax Facility"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29840, "end_char": 29868, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30003, "end_char": 30011, "text": "janeiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30071, "end_char": 30077, "text": "abril "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30079, "end_char": 30083, "text": "maio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30141, "end_char": 30148, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30150, "end_char": 30157, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30178, "end_char": 30185, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30210, "end_char": 30216, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30225, "end_char": 30232, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30284, "end_char": 30290, "text": "Covax "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30348, "end_char": 30355, "text": "janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30445, "end_char": 30459, "text": "Presidente da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30459, "end_char": 30462, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30487, "end_char": 30496, "text": "OMS Opas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30504, "end_char": 30510, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30542, "end_char": 30549, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30633, "end_char": 30640, "text": "janeiro"}, {"class": "COISA", "start_char": 30679, "end_char": 30685, "text": "Pfizer"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30712, "end_char": 30724, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30736, "end_char": 30742, "text": "Pfizer"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30825, "end_char": 30833, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30879, "end_char": 30886, "text": "Pfizer "}, {"class": "VALOR", "start_char": 30889, "end_char": 30901, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31055, "end_char": 31062, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31104, "end_char": 31111, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31152, "end_char": 31165, "text": "Ministro das "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31186, "end_char": 31199, "text": "Carlos Fran\u00e7a"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31239, "end_char": 31257, "text": "Embaixada da China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31265, "end_char": 31283, "text": "Embaixada da \u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31291, "end_char": 31315, "text": "Embaixada do Reino Unido"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31321, "end_char": 31335, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31535, "end_char": 31553, "text": "Instituto Butantan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31576, "end_char": 31591, "text": "Dr. Dimas Covas"}, {"class": "COISA", "start_char": 31654, "end_char": 31662, "text": "Butanvac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31697, "end_char": 31701, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31738, "end_char": 31744, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31894, "end_char": 31900, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32098, "end_char": 32101, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32109, "end_char": 32115, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32239, "end_char": 32246, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32339, "end_char": 32347, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32553, "end_char": 32560, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32696, "end_char": 32703, "text": "Sputnik"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32707, "end_char": 32727, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 32750, "end_char": 32761, "text": "10 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32810, "end_char": 32823, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32856, "end_char": 32876, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32931, "end_char": 32937, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32941, "end_char": 32961, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 32984, "end_char": 32995, "text": "10 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33001, "end_char": 33021, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33046, "end_char": 33059, "text": "Uni\u00e3o Qu\u00edmica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33084, "end_char": 33097, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33176, "end_char": 33182, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33203, "end_char": 33209, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33213, "end_char": 33233, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33264, "end_char": 33271, "text": "Covaxin"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33300, "end_char": 33320, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33326, "end_char": 33333, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33508, "end_char": 33516, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33533, "end_char": 33540, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33555, "end_char": 33575, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33701, "end_char": 33708, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33744, "end_char": 33754, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "COISA", "start_char": 33792, "end_char": 33799, "text": "Covaxin"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33852, "end_char": 33859, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33861, "end_char": 33868, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34019, "end_char": 34026, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34112, "end_char": 34119, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34133, "end_char": 34153, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 34156, "end_char": 34164, "text": "40 dias "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34270, "end_char": 34277, "text": "Pfizer "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34421, "end_char": 34431, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34449, "end_char": 34456, "text": "Pfizer "}, {"class": "COISA", "start_char": 34584, "end_char": 34590, "text": "Pfizer"}, {"class": "VALOR", "start_char": 34598, "end_char": 34609, "text": "35 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34631, "end_char": 34639, "text": "setembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34833, "end_char": 34840, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34842, "end_char": 34849, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34915, "end_char": 34921, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35062, "end_char": 35069, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35071, "end_char": 35078, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 35090, "end_char": 35095, "text": "abril"}, {"class": "VALOR", "start_char": 35139, "end_char": 35145, "text": "1.800 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35226, "end_char": 35248, "text": "Senador Humberto Costa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35444, "end_char": 35458, "text": "Covax Facility"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35486, "end_char": 35501, "text": "Covax Facility "}, {"class": "VALOR", "start_char": 35531, "end_char": 35542, "text": "10 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35656, "end_char": 35663, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35665, "end_char": 35672, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35688, "end_char": 35700, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35748, "end_char": 35756, "text": "Fiocruz "}, {"class": "COISA", "start_char": 35826, "end_char": 35832, "text": "Pfizer"}, {"class": "COISA", "start_char": 35923, "end_char": 35930, "text": "Pfizer "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35933, "end_char": 35939, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35941, "end_char": 35948, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36171, "end_char": 36190, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36284, "end_char": 36290, "text": "V. Exa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36314, "end_char": 36321, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36343, "end_char": 36356, "text": "Senador Renan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36431, "end_char": 36453, "text": "Deputado Gustavo Fruet"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36487, "end_char": 36494, "text": "Fiocruz"}, {"class": "COISA", "start_char": 36552, "end_char": 36555, "text": "TED"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36591, "end_char": 36599, "text": "Fiocruz "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36603, "end_char": 36622, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36641, "end_char": 36649, "text": "Fiocruz "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36698, "end_char": 36718, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36804, "end_char": 36824, "text": "C\u00e2mara dos Deputados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36828, "end_char": 36848, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36967, "end_char": 36974, "text": "V. Exa."}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37036, "end_char": 37055, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37113, "end_char": 37123, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37211, "end_char": 37223, "text": "562.902.040 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37310, "end_char": 37317, "text": "Rodrigo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37402, "end_char": 37409, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37562, "end_char": 37569, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37669, "end_char": 37688, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37710, "end_char": 37722, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 37747, "end_char": 37750, "text": "560"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37774, "end_char": 37781, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37807, "end_char": 37827, "text": "Presid\u00eancia da Mesa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37880, "end_char": 37890, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37937, "end_char": 37944, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38038, "end_char": 38045, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38111, "end_char": 38116, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38158, "end_char": 38168, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38213, "end_char": 38227, "text": "Embaixador da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38339, "end_char": 38344, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38346, "end_char": 38353, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38455, "end_char": 38460, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38511, "end_char": 38518, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38522, "end_char": 38528, "text": "China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38631, "end_char": 38642, "text": "Embaixador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38650, "end_char": 38657, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38776, "end_char": 38808, "text": "Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38810, "end_char": 38818, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38836, "end_char": 38860, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38877, "end_char": 38882, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38939, "end_char": 38946, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38948, "end_char": 38954, "text": "China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39071, "end_char": 39079, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39139, "end_char": 39146, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39254, "end_char": 39261, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39289, "end_char": 39296, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39370, "end_char": 39389, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39751, "end_char": 39761, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39921, "end_char": 39928, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40111, "end_char": 40125, "text": "Senador Renan "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40132, "end_char": 40156, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40260, "end_char": 40284, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40323, "end_char": 40343, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40621, "end_char": 40629, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40634, "end_char": 40645, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40710, "end_char": 40717, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41041, "end_char": 41047, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41049, "end_char": 41056, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41081, "end_char": 41088, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41090, "end_char": 41097, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41163, "end_char": 41178, "text": "Cap\u00edtulo II do "}, {"class": "OBRA", "start_char": 41178, "end_char": 41200, "text": "C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41334, "end_char": 41341, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41398, "end_char": 41406, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 42000, "end_char": 42008, "text": "Medicina"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 42058, "end_char": 42067, "text": "Medicina "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 42099, "end_char": 42107, "text": "anos 80 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42170, "end_char": 42177, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42230, "end_char": 42266, "text": "Sociedade Brasileira de Infectologia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42305, "end_char": 42316, "text": "Clovis Arns"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42442, "end_char": 42461, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42674, "end_char": 42694, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42906, "end_char": 42917, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42921, "end_char": 42927, "text": "Conep "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42977, "end_char": 42984, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 43019, "end_char": 43025, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43032, "end_char": 43050, "text": "Instituto Coaliz\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43135, "end_char": 43143, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 43323, "end_char": 43330, "text": "janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 43475, "end_char": 43478, "text": "PNI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 43514, "end_char": 43530, "text": "acima de 18 anos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43618, "end_char": 43626, "text": "V. Exa. "}, {"class": "OBRA", "start_char": 43661, "end_char": 43665, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43757, "end_char": 43777, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43787, "end_char": 43805, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43955, "end_char": 43963, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43965, "end_char": 43975, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44124, "end_char": 44134, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44139, "end_char": 44145, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44175, "end_char": 44195, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44507, "end_char": 44526, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44726, "end_char": 44734, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 44764, "end_char": 44771, "text": "outubro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 44785, "end_char": 44793, "text": "outubro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44919, "end_char": 44927, "text": "V. Exa. "}, {"class": "OBRA", "start_char": 44955, "end_char": 44959, "text": "PNI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44995, "end_char": 45001, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45003, "end_char": 45011, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45052, "end_char": 45055, "text": "PNI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45180, "end_char": 45184, "text": "PNI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45216, "end_char": 45224, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45256, "end_char": 45265, "text": "Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45424, "end_char": 45428, "text": "PNI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45473, "end_char": 45481, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45564, "end_char": 45574, "text": "Inglaterra"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45579, "end_char": 45587, "text": "dezembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45605, "end_char": 45611, "text": "Pfizer"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45667, "end_char": 45675, "text": "novembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45721, "end_char": 45727, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45729, "end_char": 45741, "text": "Senador Ciro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45749, "end_char": 45754, "text": "maio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45840, "end_char": 45862, "text": "Universidade de Oxford"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45864, "end_char": 45871, "text": "Unifesp"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45941, "end_char": 45947, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45959, "end_char": 45966, "text": "Pfizer "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45987, "end_char": 45993, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 45995, "end_char": 46011, "text": "mais de 2,9 mil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 46136, "end_char": 46140, "text": "2020"}, {"class": "COISA", "start_char": 46190, "end_char": 46194, "text": "IFA "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46219, "end_char": 46226, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46268, "end_char": 46291, "text": "Universidade de Oxford "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46375, "end_char": 46397, "text": "Universidade de Oxford"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46422, "end_char": 46428, "text": "Pfizer"}, {"class": "COISA", "start_char": 46495, "end_char": 46504, "text": "Covid-19 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46587, "end_char": 46593, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46779, "end_char": 46807, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "COISA", "start_char": 46878, "end_char": 46893, "text": "Covax Facility "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46926, "end_char": 46933, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46994, "end_char": 46997, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47133, "end_char": 47141, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47143, "end_char": 47154, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47353, "end_char": 47372, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47387, "end_char": 47394, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47428, "end_char": 47435, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47609, "end_char": 47629, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47638, "end_char": 47652, "text": "Senador Renan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47733, "end_char": 47742, "text": "Ministro "}, {"class": "OBRA", "start_char": 47925, "end_char": 47928, "text": "PNI"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47950, "end_char": 47953, "text": "PNI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48099, "end_char": 48139, "text": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48141, "end_char": 48149, "text": "Senador "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 48310, "end_char": 48315, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 48585, "end_char": 48588, "text": "70%"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 48680, "end_char": 48685, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48747, "end_char": 48752, "text": "Roche"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48781, "end_char": 48801, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48880, "end_char": 48883, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48946, "end_char": 49001, "text": "Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49005, "end_char": 49012, "text": "Conitec"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49166, "end_char": 49174, "text": "Conitec "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49231, "end_char": 49278, "text": "N\u00facleo de Avalia\u00e7\u00e3o de Tecnologias em Sa\u00fade do "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49278, "end_char": 49311, "text": "Instituto Nacional de Cardiologia"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 50068, "end_char": 50073, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50118, "end_char": 50125, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 50249, "end_char": 50269, "text": "cerca de 48 milh\u00f5es "}, {"class": "COISA", "start_char": 50363, "end_char": 50368, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50430, "end_char": 50450, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50481, "end_char": 50484, "text": "ANS"}, {"class": "VALOR", "start_char": 50977, "end_char": 50991, "text": "R$243 bilh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51047, "end_char": 51053, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51210, "end_char": 51230, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "COISA", "start_char": 51312, "end_char": 51320, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51322, "end_char": 51329, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51427, "end_char": 51448, "text": "Presidente Bolsonaro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51506, "end_char": 51526, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51656, "end_char": 51671, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51696, "end_char": 51704, "text": "Governo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51933, "end_char": 51939, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51972, "end_char": 51992, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52074, "end_char": 52089, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52096, "end_char": 52123, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52168, "end_char": 52201, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52244, "end_char": 52251, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 52337, "end_char": 52339, "text": "P1"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 52506, "end_char": 52514, "text": "Carnaval"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52876, "end_char": 52896, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53212, "end_char": 53219, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53241, "end_char": 53248, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53304, "end_char": 53337, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53587, "end_char": 53593, "text": "Uni\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53629, "end_char": 53656, "text": "Conselho Nacional de Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53661, "end_char": 53688, "text": "Conselho Municipal de Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53752, "end_char": 53758, "text": "Uni\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53763, "end_char": 53771, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53773, "end_char": 53783, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53856, "end_char": 53876, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54024, "end_char": 54029, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54079, "end_char": 54087, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54089, "end_char": 54099, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54289, "end_char": 54295, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54299, "end_char": 54314, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54318, "end_char": 54345, "text": "Tribunal de Contas da Uni\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54369, "end_char": 54403, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54548, "end_char": 54567, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "OBRA", "start_char": 54693, "end_char": 54706, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54873, "end_char": 54880, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54925, "end_char": 54930, "text": "Covid"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 55015, "end_char": 55021, "text": "Covid "}, {"class": "OBRA", "start_char": 55341, "end_char": 55362, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o Federal "}, {"class": "OBRA", "start_char": 55385, "end_char": 55397, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55455, "end_char": 55458, "text": "SUS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55518, "end_char": 55525, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 55536, "end_char": 55541, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 55612, "end_char": 55616, "text": "600 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 55648, "end_char": 55652, "text": "600 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55740, "end_char": 55752, "text": "Ministro da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55764, "end_char": 55803, "text": "Comiss\u00e3o Nacional de Resid\u00eancia M\u00e9dica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55807, "end_char": 55850, "text": "Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 55938, "end_char": 55957, "text": "Medicina intensiva "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56080, "end_char": 56087, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56105, "end_char": 56113, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56228, "end_char": 56241, "text": "Senador Renan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56358, "end_char": 56378, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56804, "end_char": 56823, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56836, "end_char": 56892, "text": "Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Insumos Estrat\u00e9gicos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56934, "end_char": 56943, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57005, "end_char": 57018, "text": "Senador Renan"}, {"class": "COISA", "start_char": 57237, "end_char": 57246, "text": "Regen-Cov"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57425, "end_char": 57431, "text": "Anvisa"}, {"class": "COISA", "start_char": 57655, "end_char": 57663, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57789, "end_char": 57803, "text": "Senador Gir\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58234, "end_char": 58241, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58428, "end_char": 58435, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 58682, "end_char": 58695, "text": "Tocilizumabe "}, {"class": "OBRA", "start_char": 58788, "end_char": 58794, "text": "Rename"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58796, "end_char": 58810, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 58900, "end_char": 58905, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58990, "end_char": 58997, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59031, "end_char": 59055, "text": "Senador Renan Calheiros "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59068, "end_char": 59077, "text": "Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59117, "end_char": 59165, "text": "Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59352, "end_char": 59361, "text": "Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59554, "end_char": 59576, "text": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59581, "end_char": 59600, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59610, "end_char": 59628, "text": "Congresso Nacional"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59903, "end_char": 59909, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59977, "end_char": 59983, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60027, "end_char": 60032, "text": "Uni\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60034, "end_char": 60042, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60044, "end_char": 60055, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60105, "end_char": 60108, "text": "UTI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60127, "end_char": 60148, "text": "Senador Eduardo Braga"}, {"class": "VALOR", "start_char": 60255, "end_char": 60258, "text": "70%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60531, "end_char": 60547, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61006, "end_char": 61011, "text": "UTIs "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61054, "end_char": 61059, "text": "UTIs "}, {"class": "VALOR", "start_char": 61164, "end_char": 61180, "text": "mais de 30 anos "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 61276, "end_char": 61284, "text": "Sistema "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61536, "end_char": 61555, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "COISA", "start_char": 61565, "end_char": 61569, "text": "PDPs"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 61671, "end_char": 61679, "text": "Sistema "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61775, "end_char": 61790, "text": "Poder Executivo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61808, "end_char": 61826, "text": "Poder Legislativo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61831, "end_char": 61847, "text": "Poder Judici\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62151, "end_char": 62158, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62213, "end_char": 62220, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62278, "end_char": 62285, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62323, "end_char": 62330, "text": "Manaus "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 62437, "end_char": 62440, "text": "P1 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62468, "end_char": 62474, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62606, "end_char": 62612, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62785, "end_char": 62803, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62850, "end_char": 62857, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62948, "end_char": 62954, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62959, "end_char": 62967, "text": "Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63178, "end_char": 63185, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63336, "end_char": 63354, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63596, "end_char": 63615, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63617, "end_char": 63624, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63626, "end_char": 63633, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63688, "end_char": 63695, "text": "Conitec"}, {"class": "VALOR", "start_char": 63724, "end_char": 63733, "text": "180 dias "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63987, "end_char": 63994, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64351, "end_char": 64358, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64477, "end_char": 64496, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64773, "end_char": 64779, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64846, "end_char": 64865, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64907, "end_char": 64915, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64917, "end_char": 64927, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65053, "end_char": 65060, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65072, "end_char": 65081, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65141, "end_char": 65148, "text": "Datasus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65323, "end_char": 65330, "text": "Datasus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65352, "end_char": 65360, "text": "V. Exa. "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65380, "end_char": 65400, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65424, "end_char": 65443, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65489, "end_char": 65496, "text": "Datasus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65799, "end_char": 65810, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65848, "end_char": 65867, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65976, "end_char": 65987, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66215, "end_char": 66221, "text": "Pfizer"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66308, "end_char": 66314, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66732, "end_char": 66750, "text": "Instituto Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66755, "end_char": 66762, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66937, "end_char": 66956, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66975, "end_char": 66982, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 67003, "end_char": 67010, "text": "Covaxin"}, {"class": "COISA", "start_char": 67029, "end_char": 67036, "text": "Sputnik"}, {"class": "VALOR", "start_char": 67048, "end_char": 67059, "text": "10 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67093, "end_char": 67100, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67104, "end_char": 67123, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67143, "end_char": 67150, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67167, "end_char": 67174, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67270, "end_char": 67294, "text": "Senador Renan Calheiros "}, {"class": "COISA", "start_char": 67694, "end_char": 67702, "text": "Covaxin "}, {"class": "COISA", "start_char": 67704, "end_char": 67711, "text": "Sputnik"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67757, "end_char": 67776, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "OBRA", "start_char": 67830, "end_char": 67862, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67924, "end_char": 67931, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67935, "end_char": 67941, "text": "R\u00fassia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67950, "end_char": 67974, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67989, "end_char": 68006, "text": "Presidente Putin "}, {"class": "COISA", "start_char": 68026, "end_char": 68033, "text": "Sputnik"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68037, "end_char": 68047, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68078, "end_char": 68095, "text": "Presidente Putin "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68125, "end_char": 68131, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68137, "end_char": 68143, "text": "Putin "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68156, "end_char": 68166, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68209, "end_char": 68220, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68330, "end_char": 68349, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68473, "end_char": 68495, "text": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68547, "end_char": 68569, "text": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68573, "end_char": 68612, "text": "Comiss\u00e3o Nacional de Resid\u00eancia M\u00e9dica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68781, "end_char": 68785, "text": "Amib"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68834, "end_char": 68840, "text": "Covid "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69252, "end_char": 69272, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69356, "end_char": 69364, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69366, "end_char": 69376, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69388, "end_char": 69394, "text": "Ebserh"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69571, "end_char": 69578, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69580, "end_char": 69587, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69600, "end_char": 69608, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69649, "end_char": 69677, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "COISA", "start_char": 69688, "end_char": 69696, "text": "Sputnik "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69728, "end_char": 69756, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69813, "end_char": 69820, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69835, "end_char": 69875, "text": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70007, "end_char": 70011, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70059, "end_char": 70066, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70181, "end_char": 70187, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70214, "end_char": 70220, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70266, "end_char": 70277, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 70341, "end_char": 70347, "text": "Covid "}, {"class": "COISA", "start_char": 70961, "end_char": 70966, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71218, "end_char": 71225, "text": "Conitec"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71282, "end_char": 71290, "text": "Conitec "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71306, "end_char": 71328, "text": "Senador Eduardo Braga "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71623, "end_char": 71643, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71666, "end_char": 71701, "text": "Sociedade Brasileira de Cardiologia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71712, "end_char": 71724, "text": "Ministro da "}, {"class": "OBRA", "start_char": 71780, "end_char": 71790, "text": "Lei 8.080 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71818, "end_char": 71825, "text": "Conitec"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72005, "end_char": 72009, "text": "SUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72013, "end_char": 72020, "text": "Conitec"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72351, "end_char": 72357, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72934, "end_char": 72941, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72956, "end_char": 72992, "text": "Sociedade Brasileira de Cardiologia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73040, "end_char": 73057, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 73167, "end_char": 73189, "text": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73307, "end_char": 73313, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73328, "end_char": 73335, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73420, "end_char": 73428, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73525, "end_char": 73532, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73534, "end_char": 73541, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73620, "end_char": 73627, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73629, "end_char": 73636, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73645, "end_char": 73662, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73724, "end_char": 73742, "text": "Ministro Pazuello "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73748, "end_char": 73771, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73800, "end_char": 73819, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "OBRA", "start_char": 73887, "end_char": 73895, "text": "Covid-19"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74245, "end_char": 74251, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74457, "end_char": 74460, "text": "TV "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74645, "end_char": 74651, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74685, "end_char": 74731, "text": "Excelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74775, "end_char": 74783, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74809, "end_char": 74829, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75181, "end_char": 75195, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75210, "end_char": 75230, "text": "Senador Otto Alencar"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75271, "end_char": 75285, "text": "Senado Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75312, "end_char": 75319, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 75337, "end_char": 75340, "text": "PNI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 75359, "end_char": 75363, "text": "17% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75443, "end_char": 75450, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75452, "end_char": 75459, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 75499, "end_char": 75502, "text": "PNI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 75521, "end_char": 75524, "text": "17%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75654, "end_char": 75668, "text": "Dr. Eric Topol"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75743, "end_char": 75779, "text": "Presidente da World Heart Federation"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75781, "end_char": 75803, "text": "Professor Fausto Pinto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75812, "end_char": 75826, "text": "Presidente do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75860, "end_char": 75882, "text": "Dra. Dipti Itchhaporia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76006, "end_char": 76013, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76277, "end_char": 76297, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76363, "end_char": 76368, "text": "Exmos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76370, "end_char": 76373, "text": "Srs"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76515, "end_char": 76522, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76614, "end_char": 76621, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76642, "end_char": 76670, "text": "Ministro de Estado da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76852, "end_char": 76859, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76877, "end_char": 76884, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 76971, "end_char": 76989, "text": "Protocolo Cl\u00ednico "}, {"class": "OBRA", "start_char": 76991, "end_char": 77013, "text": "Diretrizes Terap\u00eautica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77182, "end_char": 77190, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77400, "end_char": 77407, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77470, "end_char": 77478, "text": "Conitec "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77544, "end_char": 77551, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77582, "end_char": 77603, "text": "Senador Otto Alencar "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 77732, "end_char": 77737, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77905, "end_char": 77912, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 78067, "end_char": 78075, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78197, "end_char": 78204, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78313, "end_char": 78320, "text": "Anvisa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78390, "end_char": 78397, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78425, "end_char": 78432, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78632, "end_char": 78639, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79015, "end_char": 79023, "text": "Recovery"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79100, "end_char": 79107, "text": "Conitec"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79245, "end_char": 79252, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79578, "end_char": 79584, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79839, "end_char": 79846, "text": "Conitec"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79848, "end_char": 79855, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79887, "end_char": 79894, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79927, "end_char": 79934, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79984, "end_char": 79991, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80086, "end_char": 80092, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80119, "end_char": 80126, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80200, "end_char": 80207, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80458, "end_char": 80465, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80467, "end_char": 80474, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 80533, "end_char": 80536, "text": "PNI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 80541, "end_char": 80543, "text": "78"}, {"class": "VALOR", "start_char": 80576, "end_char": 80586, "text": "80 milh\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80845, "end_char": 80852, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80981, "end_char": 80988, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81116, "end_char": 81124, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81126, "end_char": 81136, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81140, "end_char": 81146, "text": "Uni\u00e3o "}, {"class": "OBRA", "start_char": 81219, "end_char": 81223, "text": "PNI "}, {"class": "VALOR", "start_char": 81296, "end_char": 81318, "text": "em torno de 78 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 81322, "end_char": 81344, "text": "Em torno de 78 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 81413, "end_char": 81419, "text": "17,1% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81451, "end_char": 81458, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 81526, "end_char": 81537, "text": "77 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 81571, "end_char": 81582, "text": "77 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81627, "end_char": 81634, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81638, "end_char": 81645, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 82043, "end_char": 82054, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 82084, "end_char": 82090, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82417, "end_char": 82440, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82442, "end_char": 82449, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 82472, "end_char": 82492, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82920, "end_char": 82927, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 83147, "end_char": 83152, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83550, "end_char": 83557, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83597, "end_char": 83617, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83825, "end_char": 83832, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83957, "end_char": 83964, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84112, "end_char": 84117, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84688, "end_char": 84696, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84714, "end_char": 84721, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84751, "end_char": 84763, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "COISA", "start_char": 84794, "end_char": 84803, "text": "CoronaVac"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84924, "end_char": 84933, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84949, "end_char": 84971, "text": "Senador Humberto Costa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84973, "end_char": 84981, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84987, "end_char": 84994, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84996, "end_char": 85004, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85032, "end_char": 85041, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85374, "end_char": 85382, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85423, "end_char": 85447, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85475, "end_char": 85482, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85677, "end_char": 85688, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85719, "end_char": 85726, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85763, "end_char": 85770, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85780, "end_char": 85785, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85827, "end_char": 85850, "text": "Ministro Carlos Fran\u00e7a "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85924, "end_char": 85935, "text": "Embaixador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86018, "end_char": 86023, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86063, "end_char": 86070, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86112, "end_char": 86115, "text": "OMS"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 86195, "end_char": 86212, "text": "Estado da Para\u00edba"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86229, "end_char": 86253, "text": "Jos\u00e9 Am\u00e9rico de Almeida "}, {"class": "COISA", "start_char": 86478, "end_char": 86487, "text": "Sputnik V"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86534, "end_char": 86541, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86584, "end_char": 86610, "text": "Governador Wellington Dias"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86645, "end_char": 86658, "text": "Governadores "}, {"class": "COISA", "start_char": 86757, "end_char": 86767, "text": "Sputnik V "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 86781, "end_char": 86785, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "OBRA", "start_char": 86839, "end_char": 86871, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86891, "end_char": 86898, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86929, "end_char": 86936, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87005, "end_char": 87012, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87058, "end_char": 87113, "text": "Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87115, "end_char": 87121, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87125, "end_char": 87131, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87166, "end_char": 87213, "text": "Excelent\u00edssima Senhora Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87213, "end_char": 87227, "text": "Dilma Rousseff"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87231, "end_char": 87239, "text": "Conitec "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87256, "end_char": 87264, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87279, "end_char": 87305, "text": "Ministro Alexandre Padilha"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87363, "end_char": 87369, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87396, "end_char": 87414, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87510, "end_char": 87527, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87586, "end_char": 87592, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87610, "end_char": 87617, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87635, "end_char": 87642, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87951, "end_char": 87958, "text": "Brasil "}, {"class": "COISA", "start_char": 88034, "end_char": 88041, "text": "Pfizer "}, {"class": "COISA", "start_char": 88045, "end_char": 88052, "text": "Janssen"}, {"class": "OBRA", "start_char": 88121, "end_char": 88153, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88243, "end_char": 88260, "text": "Presidente Biden "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 88524, "end_char": 88530, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 88602, "end_char": 88608, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88617, "end_char": 88636, "text": "Instituto Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88641, "end_char": 88662, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88667, "end_char": 88688, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88779, "end_char": 88783, "text": "IFA "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 88799, "end_char": 88805, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89004, "end_char": 89022, "text": "Instituto Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89139, "end_char": 89147, "text": "Butantan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89199, "end_char": 89211, "text": "Minas Gerais"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89216, "end_char": 89231, "text": "Ribeir\u00e3o Preto "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89236, "end_char": 89261, "text": "Universidade de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89334, "end_char": 89341, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89444, "end_char": 89466, "text": "Senador Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89471, "end_char": 89479, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89716, "end_char": 89734, "text": "Instituto Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89740, "end_char": 89746, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 89812, "end_char": 89816, "text": "90% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89935, "end_char": 89943, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89967, "end_char": 89985, "text": "Instituto Butantan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90149, "end_char": 90156, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90160, "end_char": 90167, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 90257, "end_char": 90272, "text": "Am\u00e9rica Latina "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 90293, "end_char": 90299, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90356, "end_char": 90363, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 90514, "end_char": 90546, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90620, "end_char": 90644, "text": "Ministra Tereza Cristina"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90688, "end_char": 90694, "text": "China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90759, "end_char": 90776, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "OBRA", "start_char": 90907, "end_char": 90917, "text": "Or\u00e7amento "}, {"class": "VALOR", "start_char": 91050, "end_char": 91063, "text": "R$144 bilh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91092, "end_char": 91100, "text": "Estados "}, {"class": "VALOR", "start_char": 91113, "end_char": 91125, "text": "32,8 bilh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 91127, "end_char": 91144, "text": "Mais de 1 bilh\u00e3o "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 91180, "end_char": 91188, "text": "Covid-19"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 91215, "end_char": 91218, "text": "UTI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91262, "end_char": 91269, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91311, "end_char": 91331, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91531, "end_char": 91538, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91542, "end_char": 91550, "text": "Conasems"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91878, "end_char": 91885, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92092, "end_char": 92112, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92137, "end_char": 92145, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92191, "end_char": 92198, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92263, "end_char": 92276, "text": "Sra. Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92280, "end_char": 92291, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92358, "end_char": 92378, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92440, "end_char": 92447, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92484, "end_char": 92495, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92541, "end_char": 92552, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92740, "end_char": 92751, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92808, "end_char": 92818, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92869, "end_char": 92886, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92980, "end_char": 92995, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93115, "end_char": 93126, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93139, "end_char": 93160, "text": "Senadora Simone Tebet"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93188, "end_char": 93209, "text": "Senadora Simone Tebet"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93269, "end_char": 93274, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93654, "end_char": 93674, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93755, "end_char": 93763, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 94059, "end_char": 94082, "text": "Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94120, "end_char": 94133, "text": "Sra. Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94223, "end_char": 94252, "text": "Conselho Federal de Medicina "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94886, "end_char": 94894, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94903, "end_char": 94911, "text": "Conitec "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94915, "end_char": 94970, "text": "Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95011, "end_char": 95046, "text": "Exma. Sra. Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95055, "end_char": 95069, "text": "Dilma Rousseff"}, {"class": "VALOR", "start_char": 95090, "end_char": 95093, "text": "13 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 95103, "end_char": 95106, "text": "12 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95153, "end_char": 95181, "text": "Conselho Federal de Medicina"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95185, "end_char": 95193, "text": "Conitec "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95210, "end_char": 95253, "text": "N\u00facleos de Avalia\u00e7\u00e3o de Tecnologia em Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95308, "end_char": 95363, "text": "Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95611, "end_char": 95619, "text": "Conitec "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95719, "end_char": 95727, "text": "Conitec "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95750, "end_char": 95757, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95778, "end_char": 95785, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95825, "end_char": 95835, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95861, "end_char": 95885, "text": "Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 95928, "end_char": 95943, "text": "100 milh\u00f5es de "}, {"class": "COISA", "start_char": 95962, "end_char": 95968, "text": "Pfizer"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95970, "end_char": 95977, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96014, "end_char": 96021, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96158, "end_char": 96165, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96234, "end_char": 96241, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96285, "end_char": 96313, "text": "Ministro de Estado da Sa\u00fade "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 96376, "end_char": 96381, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96482, "end_char": 96501, "text": "Congresso Nacional "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96563, "end_char": 96570, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96582, "end_char": 96589, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96596, "end_char": 96603, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96630, "end_char": 96638, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96710, "end_char": 96717, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96728, "end_char": 96748, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96844, "end_char": 96851, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96887, "end_char": 96904, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96936, "end_char": 96941, "text": "Secom"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96943, "end_char": 96950, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97000, "end_char": 97007, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97097, "end_char": 97107, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97123, "end_char": 97134, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97240, "end_char": 97257, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 97289, "end_char": 97296, "text": "Chapec\u00f3"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97317, "end_char": 97328, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97349, "end_char": 97366, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97406, "end_char": 97413, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97418, "end_char": 97428, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97432, "end_char": 97443, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 97495, "end_char": 97502, "text": "Chapec\u00f3"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97506, "end_char": 97517, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97788, "end_char": 97812, "text": "Senador Renan Calheiros "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97854, "end_char": 97871, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97920, "end_char": 97927, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 97970, "end_char": 97979, "text": "Hospital "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 98024, "end_char": 98042, "text": "Estado da Para\u00edba "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98107, "end_char": 98115, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98266, "end_char": 98273, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 99096, "end_char": 99104, "text": "Sistema "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 99145, "end_char": 99150, "text": "Acre "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 99156, "end_char": 99174, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99235, "end_char": 99242, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99256, "end_char": 99263, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99323, "end_char": 99330, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 99416, "end_char": 99424, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99596, "end_char": 99611, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99624, "end_char": 99636, "text": "Ministro da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99657, "end_char": 99677, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99691, "end_char": 99715, "text": "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99907, "end_char": 99915, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99917, "end_char": 99928, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100197, "end_char": 100203, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100212, "end_char": 100220, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100229, "end_char": 100240, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100329, "end_char": 100336, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100378, "end_char": 100385, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100392, "end_char": 100416, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100449, "end_char": 100472, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100494, "end_char": 100517, "text": "Senador Renan Calheiros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100523, "end_char": 100547, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100627, "end_char": 100646, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100665, "end_char": 100689, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100755, "end_char": 100762, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100831, "end_char": 100838, "text": "V. Exa."}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101042, "end_char": 101062, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 101065, "end_char": 101072, "text": "45 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101192, "end_char": 101211, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101213, "end_char": 101220, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101249, "end_char": 101260, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101264, "end_char": 101268, "text": "SUS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101311, "end_char": 101328, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101399, "end_char": 101407, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101409, "end_char": 101420, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101505, "end_char": 101515, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101522, "end_char": 101529, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101562, "end_char": 101570, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101572, "end_char": 101582, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101611, "end_char": 101644, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101704, "end_char": 101710, "text": "V. Exa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101754, "end_char": 101773, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101802, "end_char": 101810, "text": "V. Exa. "}, {"class": "COISA", "start_char": 101853, "end_char": 101855, "text": "RT"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102099, "end_char": 102119, "text": "Dra. Mayra Pinheiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102121, "end_char": 102135, "text": "Secret\u00e1ria de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102180, "end_char": 102199, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102213, "end_char": 102220, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102269, "end_char": 102276, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102373, "end_char": 102379, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102437, "end_char": 102444, "text": "V. Exas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102665, "end_char": 102672, "text": "Conitec"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102787, "end_char": 102794, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102907, "end_char": 102914, "text": "Conitec"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102945, "end_char": 102952, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102968, "end_char": 102975, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102998, "end_char": 103005, "text": "Conitec"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103051, "end_char": 103057, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103142, "end_char": 103149, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103233, "end_char": 103243, "text": "Prefeitos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103249, "end_char": 103261, "text": "Governadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103274, "end_char": 103290, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103313, "end_char": 103323, "text": "Prefeitos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103325, "end_char": 103338, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103363, "end_char": 103370, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103398, "end_char": 103405, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103429, "end_char": 103437, "text": "Senador "}, {"class": "VALOR", "start_char": 103543, "end_char": 103560, "text": "acima de 18 anos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103679, "end_char": 103697, "text": "Senador Omar Aziz "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103713, "end_char": 103737, "text": "Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 103785, "end_char": 103800, "text": "100 milh\u00f5es de "}, {"class": "COISA", "start_char": 103816, "end_char": 103822, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103880, "end_char": 103887, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104112, "end_char": 104132, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 104135, "end_char": 104140, "text": "7h30 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104299, "end_char": 104306, "text": "Fiocruz"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104334, "end_char": 104342, "text": "Butantan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104382, "end_char": 104394, "text": "Dimas Covas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104412, "end_char": 104420, "text": "Butantan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104493, "end_char": 104521, "text": "Ministro da Sa\u00fade do Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104725, "end_char": 104731, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104954, "end_char": 104960, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104969, "end_char": 104976, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 105019, "end_char": 105023, "text": "PNI "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 105169, "end_char": 105173, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105227, "end_char": 105234, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105391, "end_char": 105398, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105553, "end_char": 105568, "text": "Senador Heinze "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105850, "end_char": 105857, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 105919, "end_char": 105924, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105928, "end_char": 105950, "text": "Professor F\u00e1bio Jatene"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105955, "end_char": 105980, "text": "Universidade de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106003, "end_char": 106008, "text": "Fiesp"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 106146, "end_char": 106151, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106477, "end_char": 106507, "text": "Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106517, "end_char": 106560, "text": "Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Especializada \u00e0 Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106686, "end_char": 106692, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106906, "end_char": 106913, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106965, "end_char": 106997, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "OBRA", "start_char": 107104, "end_char": 107107, "text": "PNI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107142, "end_char": 107152, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 107173, "end_char": 107191, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 107280, "end_char": 107287, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 107384, "end_char": 107400, "text": "Distrito Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 107463, "end_char": 107471, "text": "V. Exa. "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 107495, "end_char": 107512, "text": "Distrito Federal "}, {"class": "OBRA", "start_char": 107572, "end_char": 107604, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108008, "end_char": 108014, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108035, "end_char": 108045, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 108055, "end_char": 108073, "text": "Srs. Parlamentares"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108359, "end_char": 108379, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108544, "end_char": 108552, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108557, "end_char": 108567, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108636, "end_char": 108644, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108646, "end_char": 108656, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108766, "end_char": 108786, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108795, "end_char": 108803, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108805, "end_char": 108815, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 108941, "end_char": 108948, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 109095, "end_char": 109101, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 109123, "end_char": 109127, "text": "OMS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109226, "end_char": 109233, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 109385, "end_char": 109405, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "OBRA", "start_char": 109490, "end_char": 109498, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109856, "end_char": 109862, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109880, "end_char": 109888, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109913, "end_char": 109920, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109922, "end_char": 109931, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109946, "end_char": 109954, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110106, "end_char": 110113, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 110281, "end_char": 110300, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 110433, "end_char": 110455, "text": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110763, "end_char": 110770, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110772, "end_char": 110779, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 110831, "end_char": 110850, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 110870, "end_char": 110876, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111124, "end_char": 111144, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111241, "end_char": 111248, "text": "Anvisa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111388, "end_char": 111399, "text": "Secret\u00e1rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111484, "end_char": 111491, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111493, "end_char": 111501, "text": "Conasems"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111530, "end_char": 111550, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111554, "end_char": 111561, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111563, "end_char": 111572, "text": "Conasems "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111714, "end_char": 111721, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111751, "end_char": 111758, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111760, "end_char": 111768, "text": "Conasems"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111966, "end_char": 111974, "text": "Conitec "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 112551, "end_char": 112573, "text": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade"}, {"class": "OBRA", "start_char": 112695, "end_char": 112717, "text": "C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 112719, "end_char": 112726, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 112889, "end_char": 112899, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 112975, "end_char": 112986, "text": "Cardiologia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113053, "end_char": 113060, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 113064, "end_char": 113084, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 113170, "end_char": 113189, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 113251, "end_char": 113259, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 113315, "end_char": 113336, "text": "Minist\u00e9rio da Defesa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 113385, "end_char": 113420, "text": "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 113477, "end_char": 113483, "text": "Secom "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 113495, "end_char": 113522, "text": "Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113630, "end_char": 113651, "text": "Ministro Paulo Guedes"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113673, "end_char": 113694, "text": "Ministro Paulo Guedes"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113726, "end_char": 113749, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113800, "end_char": 113822, "text": "Ministro Paulo Guedes "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113920, "end_char": 113928, "text": "Senadora"}, {"class": "VALOR", "start_char": 113930, "end_char": 113942, "text": "R$23 milh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 113947, "end_char": 113959, "text": "30 de mar\u00e7o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 113961, "end_char": 113970, "text": "6 de maio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 113972, "end_char": 113976, "text": "427 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114040, "end_char": 114048, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 114378, "end_char": 114384, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114404, "end_char": 114412, "text": "Senadora"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 114429, "end_char": 114435, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114499, "end_char": 114507, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 114540, "end_char": 114550, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 114568, "end_char": 114578, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 114590, "end_char": 114602, "text": "Secretariado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114620, "end_char": 114627, "text": "Raphael"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114635, "end_char": 114640, "text": "H\u00e9lio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114648, "end_char": 114653, "text": "Mayra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114661, "end_char": 114667, "text": "S\u00e9rgio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114737, "end_char": 114763, "text": "Professor Arnaldo Medeiros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114765, "end_char": 114797, "text": "Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia e Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114824, "end_char": 114836, "text": "Rodrigo Cruz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114857, "end_char": 114865, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115058, "end_char": 115079, "text": "Secretaria Executiva "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115148, "end_char": 115173, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115195, "end_char": 115211, "text": "Sr. Roberto Dias"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115213, "end_char": 115221, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115241, "end_char": 115248, "text": "V. Exa."}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115346, "end_char": 115354, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115356, "end_char": 115366, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115370, "end_char": 115390, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115672, "end_char": 115677, "text": "Vale "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115769, "end_char": 115776, "text": "Espanha"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115781, "end_char": 115789, "text": "Portugal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115795, "end_char": 115815, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115905, "end_char": 115924, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 116093, "end_char": 116104, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 116146, "end_char": 116153, "text": "Anvisa "}, {"class": "VALOR", "start_char": 116219, "end_char": 116233, "text": "15 para 7 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 116663, "end_char": 116666, "text": "PNI"}, {"class": "OBRA", "start_char": 116747, "end_char": 116750, "text": "PNI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 116789, "end_char": 116797, "text": "Senadora"}, {"class": "OBRA", "start_char": 116807, "end_char": 116811, "text": "PNI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 116886, "end_char": 116908, "text": "Srs. Parlamentares do "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 116919, "end_char": 116937, "text": "Congresso Nacional"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117042, "end_char": 117061, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117079, "end_char": 117099, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 117158, "end_char": 117170, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "COISA", "start_char": 117182, "end_char": 117188, "text": "Pfizer"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 117236, "end_char": 117244, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117284, "end_char": 117304, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117351, "end_char": 117359, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117380, "end_char": 117387, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117391, "end_char": 117399, "text": "Conasems"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 117458, "end_char": 117466, "text": "Ministro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117530, "end_char": 117549, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 117566, "end_char": 117574, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117582, "end_char": 117590, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117766, "end_char": 117773, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117777, "end_char": 117786, "text": "Conasems "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 117882, "end_char": 117890, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117899, "end_char": 117906, "text": "Brasil "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 117923, "end_char": 117927, "text": "IFA "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 117937, "end_char": 117945, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 118064, "end_char": 118070, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 118095, "end_char": 118115, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 118147, "end_char": 118166, "text": "Embaixador da China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 118228, "end_char": 118236, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 118310, "end_char": 118327, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 118394, "end_char": 118417, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 118421, "end_char": 118427, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 118459, "end_char": 118465, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 118532, "end_char": 118541, "text": "Sinopharm"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 118627, "end_char": 118636, "text": "Sinopharm"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 118675, "end_char": 118698, "text": "Chanceler Carlos Fran\u00e7a"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 118829, "end_char": 118839, "text": "IFA Chin\u00eas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 118885, "end_char": 118904, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 118906, "end_char": 118914, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 118916, "end_char": 118924, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 118978, "end_char": 118996, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119000, "end_char": 119015, "text": "Ministro Teich "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 119032, "end_char": 119035, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119049, "end_char": 119063, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119090, "end_char": 119114, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 119215, "end_char": 119223, "text": "Conitec "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119309, "end_char": 119320, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119333, "end_char": 119341, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119353, "end_char": 119364, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119557, "end_char": 119580, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119599, "end_char": 119611, "text": "Ministro da "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119658, "end_char": 119668, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119672, "end_char": 119683, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 119720, "end_char": 119739, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119767, "end_char": 119774, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119961, "end_char": 119969, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 120047, "end_char": 120051, "text": "11h "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120110, "end_char": 120118, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120227, "end_char": 120235, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120237, "end_char": 120245, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 120333, "end_char": 120343, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 120391, "end_char": 120411, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 120536, "end_char": 120547, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120618, "end_char": 120625, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 120711, "end_char": 120717, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120818, "end_char": 120826, "text": "Senadora"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 120921, "end_char": 120924, "text": "UTI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121107, "end_char": 121115, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121234, "end_char": 121249, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121342, "end_char": 121350, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 121400, "end_char": 121406, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121478, "end_char": 121486, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121551, "end_char": 121562, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 121747, "end_char": 121754, "text": "Chapec\u00f3"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121787, "end_char": 121793, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121855, "end_char": 121866, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 121869, "end_char": 121875, "text": "Manaus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121906, "end_char": 121920, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121955, "end_char": 121962, "text": "Fabiano"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121982, "end_char": 121989, "text": "Fabiano"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122037, "end_char": 122047, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122327, "end_char": 122334, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122403, "end_char": 122410, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122428, "end_char": 122435, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122522, "end_char": 122529, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122571, "end_char": 122578, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122592, "end_char": 122599, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122628, "end_char": 122635, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122653, "end_char": 122661, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 122760, "end_char": 122779, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122807, "end_char": 122828, "text": "Ministro Paulo Guedes"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 122942, "end_char": 122946, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122948, "end_char": 122955, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122973, "end_char": 122981, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 123058, "end_char": 123066, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 123073, "end_char": 123093, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 123172, "end_char": 123180, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 123182, "end_char": 123229, "text": "Coordena\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 123367, "end_char": 123377, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 123623, "end_char": 123630, "text": "V. Exa."}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 123670, "end_char": 123690, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 123794, "end_char": 123802, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 123804, "end_char": 123814, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 123875, "end_char": 123882, "text": "Datasus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 123939, "end_char": 123946, "text": "Datasus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 123988, "end_char": 124007, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 124021, "end_char": 124050, "text": "Estado do Rio Grande do Norte"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 124074, "end_char": 124082, "text": "Salvador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 124086, "end_char": 124107, "text": "Senador Izalci Lucas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 124177, "end_char": 124196, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 124442, "end_char": 124449, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 124507, "end_char": 124513, "text": "Manaus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 124589, "end_char": 124596, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 124611, "end_char": 124617, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 124721, "end_char": 124727, "text": "Manaus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 124755, "end_char": 124763, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 124836, "end_char": 124848, "text": "30 de mar\u00e7o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 124850, "end_char": 124859, "text": "6 de maio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 124878, "end_char": 124890, "text": "R$23 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 124892, "end_char": 124896, "text": "427 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 124920, "end_char": 124927, "text": "40 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 124947, "end_char": 124957, "text": "6 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 124990, "end_char": 125000, "text": "35 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 125056, "end_char": 125076, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 125269, "end_char": 125273, "text": "11h "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 125326, "end_char": 125382, "text": "Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 125563, "end_char": 125568, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 125637, "end_char": 125645, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 125934, "end_char": 125942, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 125990, "end_char": 125997, "text": "Conitec"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 125999, "end_char": 126007, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126093, "end_char": 126107, "text": "Senadora Leila"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126132, "end_char": 126140, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126142, "end_char": 126150, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126231, "end_char": 126238, "text": "Unicef "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 126241, "end_char": 126247, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126251, "end_char": 126264, "text": "Dra. Florence"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126400, "end_char": 126415, "text": "Ministro Milton"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126718, "end_char": 126732, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126804, "end_char": 126811, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126893, "end_char": 126904, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126920, "end_char": 126942, "text": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126983, "end_char": 126991, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126993, "end_char": 127003, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 127012, "end_char": 127036, "text": "Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 127039, "end_char": 127047, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 127114, "end_char": 127131, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127178, "end_char": 127202, "text": "Governador Eduardo Leite"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127275, "end_char": 127283, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127354, "end_char": 127362, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127432, "end_char": 127440, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127455, "end_char": 127462, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127567, "end_char": 127577, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127623, "end_char": 127646, "text": "Senador Renan Calheiros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127650, "end_char": 127664, "text": "Relator da CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127686, "end_char": 127695, "text": "Senadores"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 127849, "end_char": 127855, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127873, "end_char": 127882, "text": "Senadores"}]}]