[{"doc_id": "20210701_FLAVIO_CORREA_DE_MORAES", "text": "Sim. Meu nome \u00e9 Flavio Correa de Moraes. A minha inscri\u00e7\u00e3o na Ordem \u00e9 95426. OAB-MG.", "entities": [{"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 16, "end_char": 39, "text": "Flavio Correa de Moraes"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62, "end_char": 68, "text": "Ordem "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 70, "end_char": 75, "text": "95426"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77, "end_char": 83, "text": "OAB-MG"}]}]