[{"doc_id": "20210518_ERNESTO_ARA\u00daJO", "text": "Muito obrigado, Presidente. Exmo. Sr. Presidente, Exmo. Sr. Vice-Presidente, Exmo. Sr. Relator, Exmos. Srs. Senadores, Exmas. Sras. Senadoras, demais presentes, agrade\u00e7o muito a oportunidade de contribuir para os trabalhos desta Comiss\u00e3o, informando e esclarecendo sobre as a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores para o combate \u00e0 pandemia da Covid-19 durante o per\u00edodo em que eu comandei o minist\u00e9rio. Antes de mais nada, eu gostaria de destacar que o Itamaraty atua e atuou como parte do Governo Federal, dentro da sua esfera legal de compet\u00eancias, em condena\u00e7\u00e3o com outras pastas, nesse caso, muito especialmente, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e n\u00e3o de maneira avulsa ou aut\u00f4noma. Eu gostaria de falar das a\u00e7\u00f5es do Itamaraty durante a pandemia, mas, se me permita, eu gostaria antes de discorrer brevemente sobre os principais objetivos e linhas de a\u00e7\u00e3o que orientaram a pol\u00edtica externa brasileira durante a minha gest\u00e3o para mostrar que nada \u2013 absolutamente nada \u2013 na concep\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o dessa pol\u00edtica criou qualquer percal\u00e7o para o cumprimento das suas incumb\u00eancias durante a pandemia, muito pelo contr\u00e1rio. Pois n\u00e3o. Prometo. Muito obrigado. Muito obrigado, Presidente. Ent\u00e3o, se me permite prosseguir, queria destacar que o Itamaraty faz parte de um governo, e a pol\u00edtica externa deve fazer parte de um projeto escolhido nas urnas e iluminado pela democracia. E \u00e9 natural que um governo eleito com um projeto de mudan\u00e7as profundas no Brasil tivesse uma pol\u00edtica externa diferente das anteriores, que correspondiam a outros projetos pol\u00edticos. Em quatro dimens\u00f5es principais, o Itamaraty, na minha gest\u00e3o, procurou contribuir para essas mudan\u00e7as. A primeira \u00e9 o com\u00e9rcio internacional e a inser\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. N\u00f3s implementamos uma pol\u00edtica comercial compat\u00edvel com o objetivo de abrir e dinamizar a economia e transformar o Brasil numa verdadeira economia de mercado, competitiva, moderna, diversificada, sem depend\u00eancia do Estado, capaz de gerar empregos de qualidade para todos, com agro, ind\u00fastria e servi\u00e7os, todos pujantes. A economia fundamentalmente estatal que t\u00ednhamos, onde at\u00e9 grandes empresas dependiam do Estado, onde praticamente todos os atores econ\u00f4micos dependiam de conex\u00f5es pol\u00edticas para o seu modelo de neg\u00f3cios, onde os recursos da Na\u00e7\u00e3o eram alocados seguindo uma l\u00f3gica pol\u00edtico-partid\u00e1ria e n\u00e3o uma l\u00f3gica econ\u00f4mica, gerou estagna\u00e7\u00e3o, atraso e imensas oportunidades para a corrup\u00e7\u00e3o. Uma pol\u00edtica comercial muito t\u00edmida refor\u00e7ava esse processo. Diante disso, adotamos, na minha gest\u00e3o, a pol\u00edtica comercial mais ambiciosa e mais intensa que j\u00e1 tivemos. Montamos um conjunto din\u00e2mico de parcerias internacionais. Conclu\u00edmos as negocia\u00e7\u00f5es de dois grandes acordos de livre com\u00e9rcio: com a Uni\u00e3o Europeia e o Efta. Avan\u00e7amos nas negocia\u00e7\u00f5es com Canad\u00e1, Singapura e Coreia; decidimos pela abertura de negocia\u00e7\u00f5es com a Indon\u00e9sia e o Vietn\u00e3; conclu\u00edmos instrumentos de v\u00e1rias naturezas, sempre favor\u00e1veis aos neg\u00f3cios com Estados Unidos, China, \u00cdndia, Jap\u00e3o, Israel, Emirados \u00c1rabes, Ar\u00e1bia Saudita e muitos outros. No Mercosul, tivemos, em 2019, com a Presid\u00eancia brasileira, no segundo semestre daquele ano, aquele que foi considerado o ano mais produtivo da hist\u00f3ria do bloco, onde conclu\u00edmos acordos importantes entre os s\u00f3cios. Para dar apenas um exemplo, o Acordo de Facilita\u00e7\u00e3o de Com\u00e9rcio, que elimina barreiras n\u00e3o tarif\u00e1rias entre eles. Adotamos uma nova atitude na OMC, derrubando velhos preconceitos, negociadores e assumindo um papel de protagonismo no processo de reforma da organiza\u00e7\u00e3o, com iniciativas concretas, como a ades\u00e3o ao Acordo sobre Compras Governamentais e propostas de elimina\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios industriais e agr\u00edcolas que distorcem o com\u00e9rcio. Redobramos os esfor\u00e7os na promo\u00e7\u00e3o comercial, atrav\u00e9s do pr\u00f3prio Itamaraty e da Apex, com reconhecido aumento da efici\u00eancia em todos os setores, entre os quais gostaria de destacar as vendas do agroneg\u00f3cio e dos produtos de defesa. Colocamos o Brasil a um passo de iniciar o seu processo de tornar-se membro da OCDE. Ao aderir \u00e0quela organiza\u00e7\u00e3o, o Brasil fixar\u00e1 normas e se sujeitar\u00e1 a padr\u00f5es das principais sociedades democr\u00e1ticas e economias de mercado do mundo, tanto em \u00e1reas cl\u00e1ssicas do interc\u00e2mbio econ\u00f4mico, como os investimentos e as transfer\u00eancias financeiras, como em \u00e1reas t\u00e3o ou mais importantes para o nosso processo de transforma\u00e7\u00e3o, como a educa\u00e7\u00e3o, o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e a sustentabilidade ambiental. A segunda dimens\u00e3o \u00e9 a seguran\u00e7a e o combate ao crime organizado, na nossa regi\u00e3o, para a defesa da democracia. Identificamos que o crime \u00e9 o principal obst\u00e1culo \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica e \u00e0 prosperidade na Am\u00e9rica Latina e especialmente na Am\u00e9rica do Sul. Debelar o crime organizado, em todos os seus aspectos \u2013 narcotr\u00e1fico, terrorismo, tr\u00e1fico de pessoas, tr\u00e1fico de metais preciosos, corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro, que serve a todos esses delitos \u2013, \u00e9 o principal requisito para a integra\u00e7\u00e3o regional, um dos objetivos da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Para enfrentar a grande amea\u00e7a do crime e defender a democracia, criamos, participamos da cria\u00e7\u00e3o do Prosul, uma nova entidade de integra\u00e7\u00e3o sul-americana alicer\u00e7ada na democracia, e atuamos em v\u00e1rias frentes bilaterais, regionais, mundiais, com destaque para a OEA. N\u00e3o podemos falar seriamente de democracia no continente americano, nem de crescimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel, enquanto n\u00e3o debelarmos o crime organizado. A terceira dimens\u00e3o \u00e9 o nosso trabalho nos organismos internacionais. Sempre insistimos na necessidade do bom funcionamento, transpar\u00eancia e efici\u00eancia dos organismos internacionais. Propugnamos pelo papel preponderante dos Estados-membros, e n\u00e3o dos secretariados, de acordo com as pr\u00f3prias cartas constitutivas desses organismos. Partimos do princ\u00edpio da poss\u00edvel e necess\u00e1ria complementariedade entre a dimens\u00e3o nacional e a esfera multilateral de a\u00e7\u00e3o. Recusamos o automatismo multilateralista, aquilo que eu chamei de multilateralismo m\u00e1gico, a cren\u00e7a irracional de que basta dar tratamento multilateral a um tema para que tudo se resolva. Trabalhamos para que o \"multi\" do multilateralismo seja respeitado, e n\u00e3o substitu\u00eddo por um pensamento \u00fanico. Se o Brasil quer ser livre e pr\u00f3spero, precisa promover, no plano internacional, as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias a essa liberdade e prosperidade, condi\u00e7\u00f5es que, por sua vez, ser\u00e3o ben\u00e9ficas a todas as na\u00e7\u00f5es. O Brasil n\u00e3o pode fugir \u00e0 sua responsabilidade de colocar a sua for\u00e7a, no mundo, em favor dos valores do povo brasileiro: os valores da liberdade, da dignidade humana, que s\u00e3o essencialmente aqueles consagrados na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, de 1948. Assim, n\u00f3s nos dedicamos, durante a minha gest\u00e3o, a defender o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade de cren\u00e7a, \u00e0 liberdade de opini\u00e3o, \u00e0 liberdade de express\u00e3o; o direito de todas as pessoas escolherem seus governantes \u2013 e aqui cito, entre aspas \u2013 \"em elei\u00e7\u00f5es honestas, segundo um processo que salvaguarde a liberdade do voto\", fecha aspas, conforme consta da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos. Essa atua\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um luxo, \u00e9 um dever. Seguimos aqui, escrupulosamente, seguimos aqui o princ\u00edpio constitucional da preval\u00eancia dos direitos humanos, bem como o da coopera\u00e7\u00e3o entre os povos e o rep\u00fadio ao terrorismo e ao racismo. A quarta dimens\u00e3o \u00e9 a dos relacionamentos bilaterais. N\u00f3s abrimos novas frentes de promo\u00e7\u00e3o dos nossos interesses concretos com os mais diversos parceiros: Uni\u00e3o Europeia, China, \u00cdndia, Estados Unidos, Jap\u00e3o, R\u00fassia, Reino Unido, Israel, Ucr\u00e2nia, L\u00edbano, Pol\u00f4nia, Hungria, pa\u00edses do Golfo, Austr\u00e1lia, Alemanha, It\u00e1lia, Portugal, Espanha, Fran\u00e7a, pa\u00edses do Benelux, pa\u00edses escandinavos, Canad\u00e1, todos os pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul e muitos pa\u00edses da Am\u00e9rica Central e do Caribe. E concebemos uma nova rela\u00e7\u00e3o com a \u00c1frica, baseada na busca da integra\u00e7\u00e3o comercial, coopera\u00e7\u00e3o na seguran\u00e7a e promo\u00e7\u00e3o dos valores e identidades comuns. No Oriente M\u00e9dio, conseguimos a eleva\u00e7\u00e3o concomitante das nossas rela\u00e7\u00f5es, tanto com Israel quanto com os pa\u00edses \u00e1rabes. Naquele per\u00edodo, aconteceram os maiores avan\u00e7os no processo de paz no Oriente M\u00e9dio em d\u00e9cadas, com o apoio do Brasil. E aqui um pequeno detalhe, mas gostaria de citar: no dia em que foi assinado o acordo de paz entre Israel e os Emirados \u00c1rabes Unidos, fui contactado tanto pelo Chanceler de Israel quanto pelo Chanceler dos Emirados \u00c1rabes, para se congratularem por aquele momento especial e reconhecerem a contribui\u00e7\u00e3o do Brasil para os horizontes que se abriam no Oriente M\u00e9dio. Bem, nessas rela\u00e7\u00f5es bilaterais n\u00f3s n\u00e3o procuramos um m\u00ednimo denominador comum; ao contr\u00e1rio, procuramos dinamizar e valorizar cada rela\u00e7\u00e3o bilateral de acordo com as suas potencialidades e a partir de converg\u00eancias de vis\u00e3o e n\u00e3o apenas das circunst\u00e2ncias imediatas. Acreditamos que a paz e a coopera\u00e7\u00e3o n\u00e3o nascem da ren\u00fancia \u00e0 identidade e aos seus pr\u00f3prios sentimentos, mas, sim, do respeito m\u00fatuo, da autoconfian\u00e7a e do orgulho de cada na\u00e7\u00e3o. \u00c0 luz de todas essas considera\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, gostaria de falar do famoso bin\u00f4mio ideologia-pragmatismo, um bin\u00f4mio equivocado ao qual, infelizmente, se reduzem praticamente todas as an\u00e1lises de pol\u00edtica externa no Brasil. O pragmatismo diz respeito \u00e0 busca dos melhores caminhos para chegar a um determinado objetivo, mas o pragmatismo n\u00e3o pode ser um objetivo em si mesmo. Quem n\u00e3o sabe para onde est\u00e1 indo n\u00e3o pode escolher o melhor caminho. Eu apresentei, desde o come\u00e7o, quais eram os objetivos da pol\u00edtica externa brasileira, dentro da implementa\u00e7\u00e3o de um projeto de na\u00e7\u00e3o. Essa pol\u00edtica tem sido qualificada de ideol\u00f3gica por dois tipos de observadores: aqueles que discordam dos objetivos, sem, no entanto, apresentar objetivos alternativos; e aqueles que, ao meu ver erroneamente, acreditam que se pode construir uma pol\u00edtica externa eficiente sem uma estrat\u00e9gia de transforma\u00e7\u00e3o nacional e de inser\u00e7\u00e3o internacional que a ela corresponda. O objetivo da pol\u00edtica externa brasileira que, sob orienta\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro, procurei implementar era o de contribuir para um Brasil grande, livre, consolidado como uma das grandes democracias do mundo, com uma economia de mercado mundialmente competitiva, em linha com os melhores padr\u00f5es dos pa\u00edses desenvolvidos na educa\u00e7\u00e3o, no meio ambiente, na economia, com liberdade, oportunidade para todo o povo brasileiro; criar um Brasil onde liberdade pol\u00edtica e liberdade econ\u00f4mica avan\u00e7assem inseparavelmente. O objetivo tamb\u00e9m, sempre deixei claro, n\u00e3o era perpetuar uma estrutura fechada, patrimonialista, clientelista, ineficiente e olig\u00e1rquica, avessa ao verdadeiro exerc\u00edcio da democracia. Busquei sempre os melhores caminhos para avan\u00e7ar rumo ao objetivo aqui enunciado, seguindo os princ\u00edpios constitucionais de pol\u00edtica externa, dos quais o primeiro a independ\u00eancia nacional. A defesa de valores muitas vezes tamb\u00e9m \u00e9 desprezada sob o ep\u00edteto de ideol\u00f3gica, entretanto, estou convencido de que, sem a preserva\u00e7\u00e3o dos valores, a vida humana, tanto de um indiv\u00edduo quanto de uma na\u00e7\u00e3o perde o sentido, perde o significado e perde a dire\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o se trata sequer de trocar os valores pelos interesses materiais. Valores ou interesses: eis outra falsa dicotomia, pois, sem a estrutura de car\u00e1ter nacional ou individual que somente os valores proporcionam, eventuais ganhos materiais ser\u00e3o sempre fr\u00e1geis e ef\u00eameros. Perseguindo objetivos e defendendo valores, o Brasil conseguiu, na minha gest\u00e3o, importantes resultados. Em dois anos e tr\u00eas meses, assinamos 180 atos internacionais de diferentes tipos, com os mais diversos pa\u00edses e grupos: acordos comerciais, de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, tecnol\u00f3gicos, de investimentos, etc. A m\u00e9dia foi mais de um acordo a cada cinco dias. Outro \u00edndice dos bons resultados encontra-se na balan\u00e7a comercial, onde atingimos, em 2019, o saldo de US$35 bilh\u00f5es e, em 2020, o saldo recorde de US$50 bilh\u00f5es. Diante da pandemia, especificamente, conseguimos tamb\u00e9m resultados muito significativos. O Itamaraty teve papel central, desde o in\u00edcio, na Opera\u00e7\u00e3o Regresso \u00e0 P\u00e1tria Amada, que trouxe dezenas de brasileiros que se encontravam isolados em Wuhan, na China, e, a partir da\u00ed, o Itamaraty executou a repatria\u00e7\u00e3o de mais de 38 mil brasileiros, a grande maioria em avi\u00f5es ou \u00f4nibus fretados pelo Governo brasileiro atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. Muitos desses brasileiros se encontram em situa\u00e7\u00e3o de desvalimento no exterior, e trouxemos de volta os brasileiros tanto de pa\u00edses onde eles se encontravam aos milhares quanto de pa\u00edses onde havia s\u00f3 um \u00fanico brasileiro necessitado de repatria\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m ficou para tr\u00e1s. Foi a maior opera\u00e7\u00e3o consular e humanit\u00e1ria da hist\u00f3ria do Itamaraty. No combate \u00e0 Covid propriamente dito, onde a defini\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias coube primordialmente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Itamaraty atuou para viabilizar as importa\u00e7\u00f5es de doa\u00e7\u00f5es, de equipamentos, itens de prote\u00e7\u00e3o pessoal e para a execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o. Recebemos doa\u00e7\u00f5es significativas de pa\u00edses como China, Estados Unidos, Jap\u00e3o e Alemanha. Ajudamos tamb\u00e9m, na medida das nossas possibilidades, pa\u00edses amigos de diferentes maneiras. Em janeiro de 2020, logo no in\u00edcio do que viria a ser a pandemia, postos do Itamaraty no exterior foram instru\u00eddos a come\u00e7ar a prospec\u00e7\u00e3o de pesquisas de medicamentos e vacinas, em coordena\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Manifestamos, desde junho de 2020, a inten\u00e7\u00e3o de aderir ao cons\u00f3rcio Covax da OMS t\u00e3o logo essa iniciativa foi definida e dela participamos ativamente desde ent\u00e3o. Gra\u00e7as \u00e0 qualidade das nossas rela\u00e7\u00f5es com a \u00cdndia, fomos o primeiro pa\u00eds do mundo a receber vacinas exportadas por aquele pa\u00eds. Gra\u00e7as \u00e0 rela\u00e7\u00e3o madura e construtiva com a China, fomos o pa\u00eds do mundo que mais recebeu vacinas e insumos de vacinas fabricados naquele pa\u00eds. Obtivemos o desembolso de US$1 bilh\u00e3o do Banco do Brics em favor do Brasil para combate \u00e0 pandemia; o Brasil est\u00e1 participando de todos os 12 projetos escolhidos para serem financiados pelo Brics em concorr\u00eancia p\u00fablica que se dedicam \u00e0 busca de medicamentos e vacinas entre outros aspectos. Com os Estados Unidos, estamos participando de reuni\u00f5es de um grupo de autoridades de ci\u00eancia e tecnologia de 14 pa\u00edses, coordenado pelos Estados Unidos para compartilhar investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica sobre a Covid. A qualidade das nossas rela\u00e7\u00f5es com o Reino Unido contribuiu para a consecu\u00e7\u00e3o de um contrato com a Oxford, da AstraZeneca, que permite ao Brasil j\u00e1 nesses pr\u00f3ximos dias, pelo que se noticia, tornar-se um dos \u00fanicos pa\u00edses do mundo que est\u00e3o passando dos status de importadores \u00e0quele de produtores de vacinas, com transfer\u00eancia integral da tecnologia. Ao final da minha gest\u00e3o no Itamaraty, estavam dispon\u00edveis no Brasil aproximadamente 30 milh\u00f5es de doses de vacinas contra a Covid, bem como insumos para a produ\u00e7\u00e3o de mais cerca de 30 milh\u00f5es de doses. O Brasil j\u00e1 era, naquele ponto, o quinto pa\u00eds com maior aplica\u00e7\u00e3o de doses de vacinas no mundo em n\u00fameros absolutos, e, dentro do G20, era o d\u00e9cimo em n\u00fameros relativos. Portanto, das cerca de 82 milh\u00f5es de doses que hoje figuram no vacin\u00f4metro como j\u00e1 distribu\u00eddas, que fazem do Brasil agora o quarto Pa\u00eds que mais vacina no mundo, cerca de 60 milh\u00f5es de doses chegaram ao Brasil durante a minha gest\u00e3o ou foram produzidas com insumos importados durante a minha gest\u00e3o no Itamaraty. Desse modo, em suma, conduzi uma pol\u00edtica externa voltada para o objetivo de construir um Brasil melhor e que especificamente contribuiu de maneira efetiva para o enfrentamento da pandemia. Muito obrigado, Presidente. Obrigado, Senador. Bem, o Governo Federal n\u00e3o acredito que tenha definido um documento \u00fanico de orienta\u00e7\u00f5es para atua\u00e7\u00e3o internacional, as orienta\u00e7\u00f5es surgiram em diferentes momentos, quase sempre as orienta\u00e7\u00f5es que o Itamaraty recebeu vieram a partir do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de acordo com o requisito do momento, se se tratasse de facilitar importa\u00e7\u00e3o ou participar de tr\u00e2mites para a importa\u00e7\u00e3o de equipamentos, fosse apoio \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o de vacinas, fossem outros elementos, mas n\u00e3o tenho conhecimento de um plano \u00fanico, se \u00e9 a isso a que V. Exa. se referiu, da dimens\u00e3o internacional do enfrentamento da pandemia. Senador, acho que houve diretrizes que foram sendo proporcionadas ao longo do tempo, em diferentes momentos, de acordo com a realidade daquele momento, com os requisitos daquele momento. Senador, n\u00e3o recebi diretamente, como eu digo, instru\u00e7\u00f5es do Presidente de maneira geral sobre a implementa\u00e7\u00e3o dessa pol\u00edtica. O fato de n\u00e3o ter havido um documento, uma orienta\u00e7\u00e3o geral, uma pol\u00edtica com esse nome formalmente definida n\u00e3o quer dizer que tenha havido improviso. No caso da vacina\u00e7\u00e3o, por exemplo, houve uma estrat\u00e9gia definida basicamente pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que foi apoiada pelo Itamaraty onde necess\u00e1rio. Pois n\u00e3o. Bem, houve orienta\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica. Imagino que tenham sido passadas ao... ... Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu digo que n\u00e3o tenho conhecimento das orienta\u00e7\u00f5es passadas diretamente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O Itamaraty, praticamente em todos os momentos, atuou por coordena\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o tenho conhecimento de um momento em que tenha acontecido isso, Senador. Olha, depende de como se interpreta, mas eu n\u00e3o tenho lembran\u00e7a de nada que possa ser caracterizado como uma diverg\u00eancia entre o Itamaraty e as orienta\u00e7\u00f5es do Presidente. Com bastante frequ\u00eancia. Eu diria que, ao longo desse tempo, normalmente, pelo menos uma vez por semana. Sim. N\u00e3o havia uma regularidade marcada de encontros com os sucessivos Ministros da Sa\u00fade. Tive v\u00e1rios encontros com o Ministro Mandetta, com o Ministro Teich, com o Ministro Pazuello em muitas ocasi\u00f5es. A coordena\u00e7\u00e3o se dava de maneira di\u00e1ria basicamente entre as equipes dos dois minist\u00e9rios, entre as pessoas que, no Itamaraty, est\u00e3o trabalhando dedicadas exclusivamente ao tema da pandemia ou da \u00e1rea da sa\u00fade e as autoridades do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Pois n\u00e3o. Certamente, n\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o de vacinas, como foi falado. O Presidente me manifestou que haviam surgido, a partir de determinados fatos, dificuldades que poderiam dificultar o relacionamento especificamente com o Senado e, diante disso, me pediu que eu colocasse \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o o cargo, o que eu fiz. Sim, houve uma estrat\u00e9gia, como eu disse, definida, ao que eu sei, fundamentalmente pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, uma estrat\u00e9gia que... Mas sempre em coordena\u00e7\u00e3o conosco, quando necess\u00e1rio, em coordena\u00e7\u00e3o com Itamaraty, uma estrat\u00e9gia que abrangeu as negocia\u00e7\u00f5es com a Oxford/AstraZeneca, que abrangeu negocia\u00e7\u00f5es com, enfim, a participa\u00e7\u00e3o nossa no Cons\u00f3rcio Covax e, enfim, outras iniciativas definidas a partir da avalia\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que \u00e9, ao meu ver, quem tem a condi\u00e7\u00e3o de definir quais s\u00e3o as melhores vacinas, qual \u00e9 a melhor estrat\u00e9gia, e o minist\u00e9rio ao qual, claro, \u00e9 importante lembrar, foi atribu\u00eddo o or\u00e7amento espec\u00edfico destinado \u00e0 compra de vacinas, aprovado pelo Congresso Nacional. Apenas em aspectos de apoio log\u00edstico. N\u00f3s n\u00e3o participamos da negocia\u00e7\u00e3o do conte\u00fado do acordo. Pois n\u00e3o. Como dito, sempre a partir de orienta\u00e7\u00f5es de quem centralizava a estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o, que era o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, portanto n\u00e3o de forma aut\u00f4noma, entendendo, ent\u00e3o... Desde o come\u00e7o, na verdade, da pandemia, antes de ser declarada a pandemia, ainda em janeiro de 2000, j\u00e1 instru\u00edmos v\u00e1rios postos no exterior, j\u00e1, ent\u00e3o, a pedido do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para que prospectassem pesquisas que estivessem surgindo sobre medicamentos e vacinas. Sim, sempre \u00e9 um trabalho conjunto com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sim, quando necess\u00e1rio. Sim. Sim. Em diferentes momentos, tivemos tratativas basicamente com a \u00cdndia, e a China, e tamb\u00e9m com o Reino Unido, em apoio ao processo de confec\u00e7\u00e3o do acordo com a Oxford/AstraZeneca. Pois n\u00e3o. Se me permite, Senador, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta anterior, s\u00f3 para complementar... Tamb\u00e9m com os Estados Unidos da Am\u00e9rica n\u00f3s entramos em contato assim que surgiu a perspectiva de uma, talvez, libera\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00f5es de vacinas por parte dos Estados Unidos, do excedente que eles criaram; tamb\u00e9m estabelecemos esse contato. Ent\u00e3o, a pergunta seguinte \u00e9 sobre... Perfeito, perfeito. Sim, eu destacaria justamente a China e a \u00cdndia como os pa\u00edses que mais t\u00eam cooperado, com os quais temos nos relacionado mais nesse contexto. A \u00cdndia, atrav\u00e9s da exporta\u00e7\u00e3o de vacinas prontas. O Brasil foi o primeiro pa\u00eds que recebeu vacinas exportadas pela \u00cdndia. Recebemos dois lotes, depois havia perspectiva de mais lotes, que foram interrompidos quando a \u00cdndia interrompeu todas as suas exporta\u00e7\u00f5es de vacinas. Continuamos tentando, enfim... At\u00e9 o final da minha gest\u00e3o, tentamos que fosse reaberto esse processo, mas, de toda forma, recebemos quantidade significativa. Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o. A China \u00e9 o pa\u00eds onde se produzem tanto vacinas... Vacinas CoronaVac est\u00e3o sendo importadas pelo Instituto Butantan, e as tratativas, segundo entendo, s\u00e3o diretamente entre o Instituto Butantan e os fornecedores chineses \u2013 pelo menos durante a minha gest\u00e3o foi assim. E a China tamb\u00e9m \u00e9 o pa\u00eds onde se produzem os insumos que estamos importando para a produ\u00e7\u00e3o da vacina AstraZeneca no Brasil antes de nos tornarmos autossuficientes tamb\u00e9m e n\u00e3o dependermos mais da importa\u00e7\u00e3o de insumos. A China j\u00e1 nos informou, suas autoridades j\u00e1 informaram publicamente que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais recebeu insumos e vacinas produzidos pela China. Sim, avalio que sim. A Covax Facility foi o principal mecanismo internacional para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. Esse foi o principal instrumento buscado em n\u00edvel internacional, que foi avaliado desde o come\u00e7o gra\u00e7as \u00e0s nossas comunica\u00e7\u00f5es, sobretudo com a miss\u00e3o em Genebra, junto com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Esse foi o instrumento ao qual n\u00f3s nos dedicamos muito. De outras iniciativas internacionais de aquisi\u00e7\u00e3o, neste momento n\u00e3o me ocorre que n\u00f3s tenhamos participado. Perfeito. Dentro do Brics, n\u00f3s, basicamente, levamos adiante iniciativas \u2013 inclusive eu citei rapidamente na interven\u00e7\u00e3o inicial \u2013 na parte de pesquisa, de financiamento \u00e0 pesquisa de vacinas e outros elementos para o combate \u00e0 Covid e tamb\u00e9m recebemos esse financiamento do banco do Brics para o combate \u00e0 Covid, mas que, no caso, foi direcionado, acho que por decis\u00e3o brasileira, ao aspecto social, digamos, ao financiamento de a\u00e7\u00f5es sociais dentro da pandemia. Mas o que ocorre \u00e9 que as iniciativas para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas espec\u00edficas, n\u00f3s as conduzimos em n\u00edvel bilateral com cada um dos pa\u00edses dos Brics que s\u00e3o produtores, e sempre achamos que era a maneira produtiva e que n\u00e3o havia necessidade, talvez nem conveni\u00eancia, de duplicar as iniciativas bilaterais com iniciativas conjuntas no Brics. Pois n\u00e3o. Muito obrigado, Senador. Senador, se me permite, eu acho que a descri\u00e7\u00e3o que V. Exa. fez de aspectos da nossa pol\u00edtica externa \u00e9 uma vis\u00e3o que n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade do que foi implementado. Ent\u00e3o, n\u00e3o houve um alinhamento com os Estados Unidos, com qualquer outro pa\u00eds. Houve uma aproxima\u00e7\u00e3o com os Estados Unidos a partir de um distanciamento que tinha havido anteriormente, mas, seja com os Estados Unidos, seja com qualquer pa\u00eds, o Brasil s\u00f3 entrou e s\u00f3 embarcou em iniciativas que fossem do interesse brasileiro e que correspondessem aos nossos objetivos de pol\u00edtica externa. Jamais entramos em qualquer iniciativa apenas porque fosse uma iniciativa, nesse exemplo, de interesse americano. E tamb\u00e9m n\u00e3o foi uma quest\u00e3o de isso ser feito em detrimento do sistema multilateral. Como eu procurei explicar, n\u00f3s n\u00e3o temos nada contra o sistema multilateral; queremos que ele funcione, como se sup\u00f5e que ele seja, um sistema em que pa\u00edses membros se re\u00fanem e, com a ajuda de secretariados, negociam e estabelecem formas de coopera\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o f\u00f3runs em que surgem determina\u00e7\u00f5es que, inclusive, muitas vezes, sequer s\u00e3o implementadas nos pa\u00edses membros sem que isso tenha passado pelos Legislativos desses pa\u00edses. Bem, tamb\u00e9m jamais promovi nenhum atrito com a China, seja antes, seja durante a pandemia, de modo que os resultados que n\u00f3s obtivemos durante a pandemia, na consecu\u00e7\u00e3o de vacinas e em outros aspectos, decorrem de uma pol\u00edtica externa que foi implementada de acordo com os nossos objetivos, mas que n\u00e3o era uma pol\u00edtica de alinhamento autom\u00e1tico, como se diz, com os Estados Unidos, nem uma pol\u00edtica antimultilateral \u2013 isso ficou claro com a nossa participa\u00e7\u00e3o na Covax \u2013, nem uma pol\u00edtica de enfrentamento com a China. Pois n\u00e3o, Senador. N\u00e3o, n\u00e3o procedemos dessa maneira. Primeiro, enfim, n\u00f3s, como procurei explicar, n\u00e3o mudamos uma posi\u00e7\u00e3o pragm\u00e1tica por uma posi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. N\u00f3s apenas concebemos pragmatismo uma maneira... Quer dizer, concebemos o caminho para determinados objetivos de uma maneira diferente, talvez, da que existia anteriormente. De modo que, assim... Pois n\u00e3o. Perfeito Acho que houve \u00eaxitos. O senhor falava de iniciativas dos Estados Unidos. Vou dar um exemplo concreto. Os Estados Unidos tinham, j\u00e1 anteriormente \u00e0 nossa gest\u00e3o, uma posi\u00e7\u00e3o no sentido de reformas da OMC que levassem a uma atualiza\u00e7\u00e3o do papel da OMC, em criar condi\u00e7\u00f5es corretas de competi\u00e7\u00e3o internacional, j\u00e1 que as normas de 1993 em muitos casos precisam de atualiza\u00e7\u00e3o, mas, ao mesmo tempo, de voltar a OMC como uma entidade que funciona em torno de normas de economia de mercado. N\u00f3s acreditamos que isso \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com os interesses brasileiros. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 pelo fato de ela ser americana, mas pelo fato de ela ser compat\u00edvel com os nossos interesses. Inclusive, lan\u00e7amos, junto com os Estados Unidos, uma proposta na OMC para, digamos, retomar esses princ\u00edpios originais de uma entidade, de uma organiza\u00e7\u00e3o que funciona em torno de princ\u00edpios de economia de mercado. Isso favorece a competitividade das nossas exporta\u00e7\u00f5es, favorece pa\u00edses que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de subsidiar suas exporta\u00e7\u00f5es, pa\u00edses que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de uma interfer\u00eancia estatal pesada no seu com\u00e9rcio internacional e, portanto, favorece o Brasil. E, ao mesmo tempo, para dar um exemplo, ent\u00e3o, de que n\u00e3o h\u00e1 um alinhamento autom\u00e1tico na OMC tamb\u00e9m, os Estados Unidos bloquearam um processo de... Um mecanismo de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias da OMC, achamos que n\u00e3o era favor\u00e1vel ao nosso interesse. Ent\u00e3o, o Brasil entrou numa iniciativa com v\u00e1rios outros pa\u00edses, v\u00e1rios outros membros da OMC, para criar uma esp\u00e9cie de organismo de solu\u00e7\u00f5es de controv\u00e9rsias provis\u00f3rio e paralelo, enquanto os Estados Unidos n\u00e3o fazem esse desbloqueio. Ent\u00e3o, para dar alguns exemplos concretos da nossa atua\u00e7\u00e3o de n\u00e3o alinhamento, digamos, aos Estados Unidos. Obrigado, Senador. Acredito que de nenhuma maneira nos prejudicou. Enfim, eu sempre dizia, na \u00e9poca, que a nossa aproxima\u00e7\u00e3o, os acordos que est\u00e1vamos negociando e desenvolvendo eram com os Estados Unidos da Am\u00e9rica, e n\u00e3o com o Presidente Trump, embora, claro, a boa rela\u00e7\u00e3o entre os dois Presidentes facilitasse o avan\u00e7o desses entendimentos favor\u00e1veis aos interesses brasileiros. Ent\u00e3o, n\u00e3o havia porque n\u00e3o explor\u00e1-los, e foi o que fizemos. Mas, com a mudan\u00e7a de Governo dos Estados Unidos, claro, houve uma mudan\u00e7a de \u00eanfase por parte do Governo americano, mas, ainda na minha gest\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 est\u00e1vamos em contato muito estreito e muito fluido e frut\u00edfero com o novo Governo americano para, digamos, rearmar a rela\u00e7\u00e3o a partir dessas novas prioridades do Governo americano, sempre a partir de uma coincid\u00eancia de interesses, de uma converg\u00eancia de interesses. Ent\u00e3o, no tema ambiental, por exemplo, que se tornou uma grande prioridade, ainda na minha gest\u00e3o, estabeleci, juntamente com o Ministro Ricardo Salles, uma interlocu\u00e7\u00e3o com o ex-Secret\u00e1rio John Kerry para, digamos, uma nova posi\u00e7\u00e3o conjunta nos temas ambientais e do clima. Cheguei a ter uma primeira e excelente conversa com o novo Secret\u00e1rio de Estado, Antony Blinken, no qual falamos de objetivos, continua\u00e7\u00e3o de objetivos que j\u00e1 persegu\u00edamos antes, por exemplo, promo\u00e7\u00e3o da democracia na Am\u00e9rica Latina e combate ao crime organizado \u2013 uma grande prioridade sobre a qual eu j\u00e1 falei. Ent\u00e3o, est\u00e1vamos em processo de reestruturar a partir dos nossos interesses e de interesses comuns essa rela\u00e7\u00e3o. Acredito que sim, acredito que sim, Senador, mas, bem, recebemos uma doa\u00e7\u00e3o significativa, por exemplo, de mil respiradores dos Estados Unidos, ainda em junho, num momento onde havia falta de respiradores no Brasil e em todo o mundo. Houve esse convite para que o Brasil integrasse, junto com um grupo de apenas 14 pa\u00edses, pa\u00edses com o maior n\u00edvel tecnol\u00f3gico do mundo, esse grupo, ao qual me referia na interven\u00e7\u00e3o inicial, coordenado pelos Estados Unidos de autoridades de pesquisa para compartilhar pesquisas sobre a Covid. Isso realmente \u00e9 um grupo seleto \u2013 tenho aqui a lista at\u00e9. Acho que n\u00e3o h\u00e1 nenhum outro pa\u00eds em desenvolvimento, se n\u00e3o me engano \u2013 talvez um ou dois \u2013, al\u00e9m do Brasil, acho que nenhum outro pa\u00eds latino-americano. S\u00e3o exemplos que me ocorrem. No caso das vacinas, especificamente, os Estados Unidos adotaram uma posi\u00e7\u00e3o, desde o come\u00e7o, de proibi\u00e7\u00e3o total de exporta\u00e7\u00e3o de vacinas para qualquer pa\u00eds. Ent\u00e3o, \u00e9 claro que isso n\u00e3o foi dirigido ao Brasil, isso se colocou como uma barreira, digamos, claro, para coopera\u00e7\u00e3o de qualquer pa\u00eds com os Estados Unidos nas vacinas, mas acho que sim, houve elementos concretos nos quais a nossa boa rela\u00e7\u00e3o com os Estados Unidos no Governo Trump nos ajudou. Sim, \u00e9 verdade, porque, como eu disse, os Estados Unidos proibiram completamente qualquer exporta\u00e7\u00e3o de vacinas. Pois n\u00e3o. Obrigado, Senador. Bem, se n\u00e3o me engano, o encontro foi em setembro de 2020, quando ainda n\u00e3o havia vacinas j\u00e1 totalmente desenvolvidas e aprovadas nem por parte dos Estados Unidos, acredito, nem por outros pa\u00edses. Ent\u00e3o, n\u00e3o havia essa perspectiva concreta de, digamos, pedir o que seria ent\u00e3o uma exce\u00e7\u00e3o, digamos, para exporta\u00e7\u00e3o de vacinas por parte dos Estados Unidos. Sim. No m\u00eas de mar\u00e7o, n\u00f3s recebemos uma comunica\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da Embaixada em Washington, da Casa Branca dizendo que estavam come\u00e7ando a pensar na disponibiliza\u00e7\u00e3o para o exterior de doses desse excedente de vacinas. E imediatamente fizemos contato com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade aqui para exatamente confirmar qual vacina quer\u00edamos pedir e comunicamos imediatamente aos Estados Unidos, pelos canais que a pr\u00f3pria Casa Branca recomendou, canais discretos, porque \u00e9 algo que eles n\u00e3o queriam que aparecesse muito em p\u00fablico, com a perspectiva de que o Brasil fosse contemplado, esperando-se, com alguma prioridade nesse processo. Ent\u00e3o, foi... Partiu inclusive de uma iniciativa americana essa... Embora, claro, est\u00e1vamos a nossa Embaixada l\u00e1, conversando todos os dias com o Governo americano sobre esse tema, mas especificamente foi uma abertura feita pelos Estados Unidos, que imediatamente n\u00f3s procuramos aproveitar. N\u00e3o, Senador. N\u00e3o discuti. N\u00e3o tenho conhecimento, Senador. Exato. Minha certamente n\u00e3o foi, interpretando que houve uma iniciativa nesse sentido. N\u00e3o tomei nem advoguei por nenhuma iniciativa nesse sentido. N\u00e3o tenho conhecimento de outras pessoas. N\u00e3o conhe\u00e7o. Senador, se me permite, eu n\u00e3o entendo nenhuma declara\u00e7\u00e3o que eu tenha feito em nenhum momento como antichinesa. Houve determinados momentos em que, como se sabe, por notas oficiais, o Itamaraty, eu tomei a decis\u00e3o, n\u00f3s nos queixamos de comportamentos da Embaixada da China ou do Embaixador da China em Bras\u00edlia, mas n\u00e3o houve nenhuma declara\u00e7\u00e3o que se possa qualificar como antichinesa. Portanto... Enfim, n\u00e3o h\u00e1 nenhum impacto de algo que n\u00e3o existiu. Perfeito. Bem, situa\u00e7\u00e3o atual... O senhor se refere ap\u00f3s a minha sa\u00edda do cargo? Perfeito. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) (Risos.) Obrigado, Senador. Acho que sim. Acho que sim. Dos insumos. Perfeito. Perfeito. Minha responsabilidade como Ministro, entendendo que nenhuma. E nada que eu tenha feito pode ser caracterizado (Falha no \u00e1udio.) ... levado a qualquer percal\u00e7o no recebimento de insumos. O Itamaraty acompanhou todo o processo burocr\u00e1tico de libera\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es de insumos de vacinas na China, especificamente insumos para as vacinas da AstraZeneca. Isso, basicamente no m\u00eas de janeiro. E jamais foi identificada nenhuma correla\u00e7\u00e3o entre o atraso que houve e qualquer atua\u00e7\u00e3o da minha parte ou qualquer elemento pol\u00edtico, digamos assim, oriundo do Governo brasileiro. Obrigado, Presidente. Posso... Desculpe, Senador. Eu posso... ... fazer uma observa\u00e7\u00e3o sobre o que dizia o Presidente... ... antes de continuar? Presidente, muito obrigado. N\u00e3o, eu queria insistir, n\u00e3o houve nenhuma falta com a verdade. Vou, se me permite, falar especificamente de algumas coisas que V. Exa. mencionou. No artigo que escrevi, se n\u00e3o me engano em abril de 2020, quando uso o t\u00edtulo \"Comunav\u00edrus\" \u2013 e a leitura do artigo deixa isso claro \u2013, \u00e9 uma refer\u00eancia n\u00e3o ao coronav\u00edrus, mas \u00e0quilo que um autor marxista, Slavoj Zizek, cujo texto eu analiso no meu artigo, qualificou como um v\u00edrus ideol\u00f3gico. Esse autor escreveu um pequeno livro dizendo que h\u00e1 o v\u00edrus, havia o v\u00edrus, o coronav\u00edrus, e ele tinha criado oportunidade para o surgimento de um v\u00edrus ideol\u00f3gico, que esse autor sa\u00fada, que \u00e9 um v\u00edrus que cria as condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o daquilo que ele mesmo considera ser uma sociedade comunista global. Ent\u00e3o, eu usei esse termo jocoso, enfim, esse termo... Eu posso novamente responder, Presidente? N\u00e3o, eu acho que esclarecer isso \u00e9 extremamente importante. Voltando ao tema do artigo, o artigo n\u00e3o \u00e9 absolutamente contra a China. A leitura do artigo deixa claro... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) A leitura do artigo deixa isso claro. A China \u00e9 mencionada apenas lateralmente num ponto do artigo, justamente onde eu comento a tese do escritor, do texto de base, do texto do Slavoj Zizek, que diz que a China \u2013 segundo ele \u2013 n\u00e3o \u00e9 o modelo de sociedade comunista que ele tem em mente. Ent\u00e3o, o artigo n\u00e3o \u00e9 sobre a China, n\u00e3o vejo nada ali que seja ofensivo \u00e0 China. O \"comunav\u00edrus\" \u2013 o artigo deixa claro \u2013 n\u00e3o \u00e9 uma designa\u00e7\u00e3o ofensiva ao coronav\u00edrus; \u00e9 uma designa\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que o autor comentado chama de v\u00edrus ideol\u00f3gico... Se permite, eu nunca tive discuss\u00f5es via Twitter com o Embaixador da China. Eu fiz duas notas do Itamaraty: uma em mar\u00e7o e uma em novembro \u2013 notas oficiais do Itamaraty, n\u00e3o foram discuss\u00f5es minhas com o Embaixador da China \u2013, justamente apontando comportamento inadequado dentro da Conven\u00e7\u00e3o de Viena sobre Rela\u00e7\u00f5es Diplom\u00e1ticas por parte do Embaixador da China \u2013 em mar\u00e7o, depois em novembro. Isso n\u00e3o foi um bate-boca com o Embaixador da China. N\u00e3o, n\u00e3o concordo, Senador. Senador, se me permite, eu n\u00e3o vejo, nos exemplos que o senhor mencionou, hostilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 China, certamente n\u00e3o de minha parte, o que eu posso, sobretudo, avaliar, obviamente. E acho que isso se reflete em dois dados muito concretos: o nosso com\u00e9rcio com a China aumentou significativamente ao longo desse Governo. Entre 2019 e 2020, os n\u00fameros de 2020, mesmo com a pandemia, mostraram um aumento de 9% das nossas exporta\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 China, que, se n\u00e3o me engano, j\u00e1 atinge o posto de 33% do mercado total das nossas exporta\u00e7\u00f5es. E, pelos dados que eu consultei dos quatro primeiros meses de 2021, dos quais tr\u00eas transcorreram na minha gest\u00e3o no Itamaraty, houve um aumento ainda mais significativo das vendas brasileiras para a China. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 essa rela\u00e7\u00e3o direta, mas o que eu digo \u00e9 que n\u00e3o se pode ver, no com\u00e9rcio, nenhum ind\u00edcio de uma piora da rela\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que o com\u00e9rcio n\u00e3o \u00e9 necessariamente o \u00fanico ind\u00edcio da qualidade de uma rela\u00e7\u00e3o bilateral, mas \u00e9 um dos ind\u00edcios. Ent\u00e3o... E normalmente se fala do poss\u00edvel preju\u00edzo que essa alegada hostilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 China causaria nos nossos interesses comerciais. Ora, acho que esses n\u00fameros indicam que n\u00e3o h\u00e1 um preju\u00edzo nas rela\u00e7\u00f5es comerciais. Ent\u00e3o, n\u00e3o estou dizendo que a rela\u00e7\u00e3o seja de causa e efeito entre a nossa atua\u00e7\u00e3o e o com\u00e9rcio, mas certamente n\u00e3o h\u00e1 ind\u00edcio, aqui no com\u00e9rcio, de que a nossa atua\u00e7\u00e3o tenha causado preju\u00edzos comerciais. E o outro ind\u00edcio \u00e9 o fato de que \u2013 \u00e9 reconhecido por autoridades chinesas \u2013 o Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais recebeu insumos e vacinas de insumos produzidas pela China; num momento de escassez mundial, n\u00e3o fomos aparentemente, de nenhuma forma, discriminados. \u00c9 um problema que se caracteriza \u2013 temos avaliado desde dezembro, janeiro \u2013 como uma falta, como um excesso de demanda mundial, falta de oferta. E, dentro desse mecanismo, o Brasil tem conseguido ser o pa\u00eds que mais recebe insumos da China. Ent\u00e3o, esses s\u00e3o os ind\u00edcios; os ind\u00edcios s\u00e3o de uma rela\u00e7\u00e3o positiva. Eu n\u00e3o considero que nada que se possa caracterizar como posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, sejam do Presidente, sejam minhas, se superponha aos interesses nacionais, muito pelo contr\u00e1rio. No caso, posso garantir que todas as posi\u00e7\u00f5es que eu assumi se caracterizam, como se caracterizaram, sempre tiveram em conta, antes de tudo, esse norte dos interesses nacionais. Se me permite, Senador, eu n\u00e3o sa\u00ed em defesa do filho do Presidente da Rep\u00fablica. Na nota que eu fiz e publiquei, como Chanceler, e n\u00e3o, enfim, privadamente, digamos, eu disse que o Brasil, o Governo brasileiro n\u00e3o endossava declara\u00e7\u00f5es do Deputado Eduardo Bolsonaro. No entanto, o Embaixador da China tinha se excedido, sobretudo, ao fazer um retu\u00edte de uma postagem ofensiva ao pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica. Isso \u00e9 importante que se lembre. O Embaixador da China fez um retu\u00edte de um tu\u00edte que dizia, abre aspas, \"a fam\u00edlia Bolsonaro \u00e9 o veneno do Brasil\", fecha aspas. Isso foi extremamente ofensivo. Isso obviamente \u00e9 totalmente fora das atribui\u00e7\u00f5es de um diplomata, de acordo com a pr\u00e1tica diplom\u00e1tica, com a Conven\u00e7\u00e3o de Viena. E eu procurei chamar aten\u00e7\u00e3o para isso, nessa ocasi\u00e3o, em mar\u00e7o. Ent\u00e3o, dissemos que \u00e9 inaceit\u00e1vel o Embaixador ofender o Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o endoss\u00e1vamos as declara\u00e7\u00f5es do Eduardo, do Deputado Eduardo Bolsonaro. Lembrava, se n\u00e3o me engano, que existe a liberdade de express\u00e3o no Brasil e que n\u00e3o cabe ao Governo Federal cortar a liberdade de express\u00e3o, seja de um Parlamentar, seja de qualquer pessoa. E enfatizava que o objetivo era preservar as \u00f3timas rela\u00e7\u00f5es com a China. N\u00e3o \u00e9? Isso est\u00e1 no texto que foi publicado \u2013 agora, n\u00e3o sei exatamente a data \u2013 em mar\u00e7o. Perfeito, Senador. Sim, houve essa troca de mensagens naquele momento... Sim. Isso tem a ver tamb\u00e9m com a pergunta anterior, se me permite, Senador. Naquele momento, mar\u00e7o, havia uma expectativa de que houvesse efic\u00e1cia no uso da cloroquina para o tratamento da Covid, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil. Havia not\u00edcias sobre isso de v\u00e1rios lugares do mundo. Houve uma grande corrida aos insumos para hidroxicloroquina e baixou precipitadamente o estoque de cloroquina \u2013 fomos informados por isso, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 no Brasil. Em fun\u00e7\u00e3o de um pedido do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade foi que n\u00f3s procuramos ajudar viabilizar uma importa\u00e7\u00e3o de insumos para farmac\u00eauticas brasileiras produzirem hidroxicloroquina, o que j\u00e1 estava contratado, mas a \u00cdndia \u2013 justamente como havia uma procura mundial, n\u00e3o se sabia se a cloroquina teria uma procura ainda maior \u2013 havia bloqueado exporta\u00e7\u00f5es. Lembrando que isso ficou claro, inclusive, nas comunica\u00e7\u00f5es, eu acho. A hidroxicloroquina \u00e9 necess\u00e1ria, \u00e9 um rem\u00e9dio usado para doen\u00e7as cr\u00f4nicas e outras doen\u00e7as no Brasil. \u00c9 um rem\u00e9dio muito importante, que tem o seu estoque preservado no sistema de sa\u00fade, e esse estoque havia baixado. Ent\u00e3o, isso independe dos testes que pudessem ser realizados com a hidroxicloroquina para o tratamento da Covid. Perfeito. Bem, em rela\u00e7\u00e3o a testes de hospitais brasileiros que eu tenho conhecimento, como foi noticiado na \u00e9poca e n\u00e3o ao que foi comunicado a mim oficialmente, testes no Hospital Prevent Senior, em S\u00e3o Paulo. Mas, enfim, na minha atribui\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o tenho como... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Na minha atribui\u00e7\u00e3o, eu nunca recebi uma rela\u00e7\u00e3o de testes realizados. Como eu disse, essa atua\u00e7\u00e3o para liberar a exporta\u00e7\u00e3o de uma determinada partida de hidroxicloroquina da \u00cdndia foi a pedido do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e devidamente justificada. N\u00e3o tenho presente, Senador. Perfeito. Obrigado, Senador. Nesse caso \u00e9 o mesmo caso anterior: um pedido do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tendo em vista, pelo que nos foi comunicado \u00e0 \u00e9poca, a baixa do estoque de hidroxicloroquina no Brasil, um rem\u00e9dio usado inclusive para outras doen\u00e7as. Sim. Tudo que nos foi atribu\u00eddo como fun\u00e7\u00e3o, dentro da estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o, tivemos total empenho para viabilizar a chegada de vacinas, de insumos de vacinas. Como eu disse, a nossa atua\u00e7\u00e3o... No caso, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade foi quem nos pediu que procurasse viabilizar essa importa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me recordo de discutir o assunto. Enfim, eu implementei esse pedido a partir de uma coordena\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Esse especificamente da Sa\u00fade? N\u00e3o. Eu n\u00e3o me recordo n\u00e3o. Enfim, houve... Claro, houve o... N\u00e3o foi exatamente um pedido para implementar esse pedido do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas o Presidente da Rep\u00fablica, em determinado momento, pediu que o Itamaraty viabilizasse um telefonema dele com o Primeiro-Ministro... Sim. O Presidente, vamos dizer... Qual foi o papel do empres\u00e1rio Renato Spallicci... N\u00e3o conhe\u00e7o absolutamente nenhum papel dessa pessoa, que eu n\u00e3o conhe\u00e7o. N\u00e3o, me parece que conhe\u00e7o o empres\u00e1rio, mas certamente n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum papel desse empres\u00e1rio nesse processo. N\u00e3o tenho lembran\u00e7as de ter estado com ele. N\u00e3o tenho lembran\u00e7a de ter estado com essa pessoa. Eu n\u00e3o sei a que reuni\u00e3o o senhor se refere, Senador, V. Exa. Foi um oferecimento de autoridades americanas. O recebimento da doa\u00e7\u00e3o foi comunicado ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e n\u00e3o se verificou nenhuma raz\u00e3o para rejeitar essa doa\u00e7\u00e3o, inclusive porque, nesse momento, segundo me consta, n\u00e3o havia ainda sido ainda solucionada a problem\u00e1tica da falta ou da escassez de hidroxicloroquina no sistema de sa\u00fade brasileiro. De solicitar, pelo que me consta, n\u00e3o houve uma solicita\u00e7\u00e3o brasileira, mas o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade foi comunicado, inclusive fez o desembara\u00e7o aduaneiro da doa\u00e7\u00e3o quando chegou ao Brasil. Sim, aceitou. N\u00e3o tenho conhecimento, Senador. Imagino que tenha sido o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, n\u00e3o participei. O senhor diz em refer\u00eancia \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o dos medicamentos? N\u00e3o, n\u00e3o participei. N\u00e3o que eu tenha conhecimento. Bem, entendo que s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es diferentes, no caso da cloroquina, nesse momento... Perfeito, perfeito. Exato. Eu entendo que havia uma disponibilidade, dentro da estrat\u00e9gia de sa\u00fade americana, da cloroquina naquele momento. E, na estrat\u00e9gia deles, n\u00e3o havia disponibilidade, como aparentemente ainda n\u00e3o h\u00e1, de imunizantes. Obrigado, Senador. N\u00e3o tenho conhecimento da exist\u00eancia de nenhum mecanismo desse tipo. N\u00e3o tenho conhecimento de influ\u00eancia do Professor Olavo de Carvalho em qualquer decis\u00e3o desse tipo. E, quanto a guru do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, n\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m como eu caracterizaria, de forma nenhuma, a rela\u00e7\u00e3o de amizade que eu tenho o Professor Olavo de Carvalho. Perfeito. Partiu de mim a orienta\u00e7\u00e3o de agir nesse sentido e em outros sentidos, n\u00e3o para contestar a import\u00e2ncia da OMS, mas para que nada fosse interpretado como uma carta branca para a OMS, no momento em que j\u00e1 se haviam identificado v\u00e1rias idas e vindas daquela organiza\u00e7\u00e3o... Perfeito. O fundamento diplom\u00e1tico \u00e9 a necessidade de que um organismo internacional, ainda mais dessa import\u00e2ncia, nesse momento, tenha transpar\u00eancia e efici\u00eancia nas suas decis\u00f5es. E, naquele momento, eu interpretei, interpretamos que esse tipo de men\u00e7\u00e3o poderia ser considerada como uma aprova\u00e7\u00e3o de todo o comportamento da OMS at\u00e9 ali, quando esse comportamento tinha sido problem\u00e1tico. A OMS \u2013 isto est\u00e1 documentado \u2013, em v\u00e1rios momentos, voltou atr\u00e1s em orienta\u00e7\u00f5es, em percep\u00e7\u00f5es, em diferentes recomenda\u00e7\u00f5es a respeito da pandemia, e n\u00f3s achamos que isso precisaria ser avaliado e que n\u00e3o se deveria simplesmente colocar um pano em cima disso, e essa frase poderia levar a isso. N\u00e3o me recordo de ter debatido esse assunto com o Presidente. N\u00e3o, n\u00e3o afirmei isso no blogue, n\u00e3o, Senador. Perfeito. Muito obrigado, Senador. Sim... E justamente para esclarecer os fatos... Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 declara\u00e7\u00e3o, o senhor disse que eu teria afirmado que a OMS \u00e9 parte de um plano comunista... O Twitter ou o artigo publicado no meu blogue? O senhor pode... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Perfeito. Ent\u00e3o... Acho que se refere \u00e0quele mesmo artigo que eu j\u00e1 comentei anteriormente, que \u00e9 uma an\u00e1lise, uma interpreta\u00e7\u00e3o de um texto de um autor. Ent\u00e3o, isso faz parte da minha interpreta\u00e7\u00e3o do que \u00e9 a vis\u00e3o dele. Eu me recordo bem de um trecho que eu cito desse autor no blogue, onde ele diz algo assim: querem saber como ser\u00e1... Perfeito. Certo. Certo. \u00c9 porque... Perfeito. Se V. Exa. me permite, \u00e9 s\u00f3 porque a sua pergunta come\u00e7ou como uma refer\u00eancia que est\u00e1 equivocada a uma frase minha. Eu n\u00e3o declarei isso como \"eu\"; isso \u00e9 parte da interpreta\u00e7\u00e3o minha de um texto de um outro autor \u2013 essa aprecia\u00e7\u00e3o. Bem, perfeito. Perfeito, perfeito. Bem, nunca fui, jamais fui contra a iniciativa Covax. O Itamaraty, atrav\u00e9s da miss\u00e3o em Genebra, esteve totalmente atento desde abril, onde surgiu o ACT, o Acelerador ACT, que \u00e9 um mecanismo para acelerar tanto vacinas, quanto medicamentos e diagn\u00f3stico da Covid. E, assim que o Covax tomou forma, j\u00e1 em come\u00e7o de julho, se n\u00e3o me engano 2 de julho de 2020, ap\u00f3s coordena\u00e7\u00e3o interna no Brasil, eu mesmo assinei uma carta para o gestor do Cons\u00f3rcio Covax dizendo que o Brasil tinha interesse em entrar. E ainda n\u00e3o havia o contrato, o modelo de contrato estabelecido. Entre julho, agosto, come\u00e7o de setembro, v\u00e1rios pa\u00edses, praticamente todos os pa\u00edses pediram mais informa\u00e7\u00f5es. Negociaram-se os termos desses contratos. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 que o Brasil decidiu esperar at\u00e9 o final; v\u00e1rios pa\u00edses latino-americanos, sobretudo \u2013 isso eu sei; n\u00e3o sei se outros, mas latino-americanos certamente \u2013, junto com o Brasil, pediram no final um pequeno adiamento do prazo para assinatura do contrato, porque tinham, cada um deles, diferentes necessidades, em suas capitais, de an\u00e1lise. No caso do Brasil, dependeu, inclusive, de medidas legislativas que permitissem a assinatura desse contrato. Ent\u00e3o, n\u00f3s acompanhamos, com concord\u00e2ncia do Itamaraty, enfim, e com participa\u00e7\u00e3o do Itamaraty, desde o come\u00e7o o processo do Covax. O Covax n\u00e3o estava pronto para ser assinado em abril. S\u00f3 ficou pronto o modelo de contrato em setembro e n\u00f3s assinamos naquele momento onde o contrato estava pronto. Ent\u00e3o, isso... Isso. Perfeito. Perfeito. Eu nunca fui contr\u00e1rio \u00e0 ades\u00e3o ao cons\u00f3rcio. Essa decis\u00e3o n\u00e3o foi minha, n\u00e3o foi do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, foi uma decis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, dentro da sua estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o. A decis\u00e3o de aderir ao cons\u00f3rcio foi tomada em coordena\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o me engano, houve uma reuni\u00e3o na Casa Civil, da qual participamos Itamaraty, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia e n\u00e3o me lembro se outros \u00f3rg\u00e3os... Para aderir? Perfeito. Perfeito. Dessa decis\u00e3o eu n\u00e3o conhe\u00e7o o fundamento t\u00e9cnico, foi uma decis\u00e3o tomada... Nesse caso, falei de coordena\u00e7\u00e3o para entrar no cons\u00f3rcio. Para entrar pedindo os 10% foi uma decis\u00e3o tomada, entendo, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e n\u00e3o sei se se coordenou com outros \u00f3rg\u00e3os, mas n\u00e3o com o Itamaraty. Perfeito. Em rela\u00e7\u00e3o a essa reuni\u00e3o na Casa Civil: foi uma reuni\u00e3o, se n\u00e3o me engano, em junho, para avaliar inicialmente a conveni\u00eancia de o Brasil entrar, sem falar da quantidade que n\u00f3s pedir\u00edamos. Acho que, nesse momento, nem estavam definidas ainda quais seriam essas modalidades. A reuni\u00e3o n\u00e3o teve a participa\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Isso. N\u00e3o tenho isso agora exatamente presente, Senador, n\u00e3o sei... N\u00e3o saberia informar como ocorreu... N\u00e3o saberia informar neste momento, Senador. \u00c9, neste momento n\u00e3o saberia informar. Sim. Se n\u00e3o me engano, a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para a assinatura do contrato foi uma iniciativa n\u00e3o s\u00f3 do Brasil. Outros pa\u00edses, como eu disse, estavam na necessidade de terminar a an\u00e1lise de diferentes aspectos desse contrato, que tem v\u00e1rias complexidades \u2013 exigia, no caso, acho, a adapta\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o brasileira. Em rela\u00e7\u00e3o ao pagamento, eu n\u00e3o saberia informar. Enfim, faz parte do or\u00e7amento, entendo, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Mas queria reiterar, queria enfatizar que as datas de assinatura e de pagamento em nada afetam as datas do cronograma de recebimento de vacinas ao amparo da iniciativa Covax, ou seja, pa\u00edses que eventualmente tenham assinado alguns dias antes, n\u00e3o quer dizer que v\u00e3o receber ou que tenham recebido as vacinas antes. Inclusive, v\u00e1rios pa\u00edses que dependem da Covax e que fizeram pedido bem superior aos 10% de vacina da Covax, em alguns casos, ainda n\u00e3o receberam nenhuma vacina ou praticamente nenhuma vacina. Ent\u00e3o, a Covax est\u00e1 em dificuldade de entregar tanto para os pa\u00edses que pediram 10%, 20% quanto 50%. N\u00e3o, de forma nenhuma. Porque n\u00e3o h\u00e1 nada que tenha sido indicado, seja formalmente, seja informalmente, pelos gestores da Covax, que fa\u00e7am uma correla\u00e7\u00e3o entre datas de assinatura e datas de pagamento e cronograma de recebimento das vacinas. Bem, h\u00e1 v\u00e1rios exemplos, Senador. Inicialmente, na pr\u00f3pria declara\u00e7\u00e3o da pandemia, houve um momento em que, at\u00e9 no Brasil, as autoridades sanit\u00e1rias j\u00e1 queriam que se declarasse a pandemia, e a OMS demorou em faz\u00ea-lo. A OMS, em certo momento, disse que o v\u00edrus n\u00e3o era transmiss\u00edvel entre humanos. Isso est\u00e1 documentado, se me permite citar algumas datas, em 23 de janeiro; depois, em 4 de fevereiro, a OMS disse: \"Sim, \u00e9 transmiss\u00edvel entre humanos\"; no dia 31 de janeiro, a OMS recomendava n\u00e3o fechar as fronteiras; depois v\u00e1rios pa\u00edses come\u00e7aram a fechar fronteiras, e a OMS passou a reconhecer que isso poderia ser necess\u00e1rio; no dia 3 de mar\u00e7o, a OMS dizia que n\u00e3o era uma pandemia; no dia 11 de mar\u00e7o, declarou pandemia; no dia 13 de mar\u00e7o, a OMS recomendava o isolamento social, sem fazer nenhuma refer\u00eancia a poss\u00edveis consequ\u00eancias de natureza socioecon\u00f4mica; no dia 30 de mar\u00e7o, o Diretor-Geral da OMS fez uma declara\u00e7\u00e3o dizendo que para pa\u00edses em desenvolvimento teria que se relativizar essa quest\u00e3o do isolamento social; no dia 31 de mar\u00e7o, noticiou-se que a OMS disse que tinha d\u00favidas se o v\u00edrus se transmitia pelo ar; depois, no dia 28/04, confirmou que sim, que o v\u00edrus se transmitia pelo ar; no dia 27 de fevereiro, a OMS indicava que n\u00e3o havia transmiss\u00e3o do v\u00edrus por superf\u00edcies; depois, em 18 de maio, veio a confirmar essa possibilidade de transmiss\u00e3o por superf\u00edcie. E, na pr\u00f3pria quest\u00e3o da hidroxicloroquina, as not\u00edcias que surgiram eram que, em 25 de maio, a OMS recomendava suspens\u00e3o de testes com hidroxicloroquina, mas, no dia 5 de junho, ela se retratava parcialmente disso em rela\u00e7\u00e3o a problemas que tinham sido identificados com um dos estudos de base, que era o estudo da Lancet. Ent\u00e3o, s\u00e3o uns exemplos. Desculpe-me por ter tido que anotar aqui, mas, enfim, n\u00e3o tinha todas essas datas de cabe\u00e7a, exemplos das idas e vindas da OMS. De um modo geral, sim, n\u00e3o sei se \u00e9 a terminologia exatamente, porque quando se fala em resist\u00eancia pode parecer que haja uma m\u00e1 vontade de alguma maneira e isso n\u00f3s nunca identificamos nas autoridades chinesas. A nossa Embaixada em Pequim permaneceu o m\u00eas de janeiro diariamente em contato, v\u00e1rias vezes, com v\u00e1rias autoridades. Sim, atuei. Sim, al\u00e9m da instru\u00e7\u00e3o permanente da Embaixada em Pequim para que atuasse nisso, no dia 15 de janeiro, eu dirigi uma carta ao Chanceler chin\u00eas, o Ministro Wang Yi, pedindo seus bons of\u00edcios para a libera\u00e7\u00e3o desse carregamento. Alguns dias depois o Ministro me respondeu dizendo que faria todo poss\u00edvel, e, pouco depois, veio a libera\u00e7\u00e3o do carregamento. N\u00e3o, o Embaixador do Brasil em Pequim. Sim, a Embaixada da China \u00e9 em Bras\u00edlia. N\u00e3o, mandei uma carta para o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da China. N\u00e3o, n\u00e3o conversei com o Embaixador chin\u00eas sobre isso. Sim. Perfeito. Posso comentar, Presidente? Perfeito. Isso eu j\u00e1 falei na minha resposta, mas posso repetir... De que me recordo foi... Enfim, os ministros... O Ministro Chefe da Casa Civil, eu, o Ministro da Sa\u00fade e... N\u00e3o me lembro se era o Ministro ou o representante do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia... Eu n\u00e3o me lembro de outras pessoas... O Presidente certamente n\u00e3o. N\u00e3o me lembro de algumas outras pessoas, funcion\u00e1rios da Presid\u00eancia. Eu n\u00e3o sei quem deu a ordem. Entendo que qualquer decis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 responsabilidade do Ministro da Sa\u00fade. E, como eu disse, eu n\u00e3o me lembro de como isso nos foi comunicado nessa ocasi\u00e3o. Perfeito. Obrigado, Senador. A posi\u00e7\u00e3o era de que havia uma proposta basicamente da \u00cdndia e havia muita resist\u00eancia por parte dos Estados Unidos e de outros pa\u00edses e de que seria muito dif\u00edcil chegar a que uma dessas duas vis\u00f5es prevalecesse. As decis\u00f5es na OMC n\u00e3o s\u00e3o tomadas por vota\u00e7\u00e3o; s\u00e3o tomadas por consenso. Ent\u00e3o, n\u00e3o basta somar votos a favor ou contra uma ou outra. Ent\u00e3o, o Brasil, desde o come\u00e7o, foi favor\u00e1vel a que se buscasse uma solu\u00e7\u00e3o que gerasse a possibilidade do consenso. N\u00e3o foi o \u00fanico pa\u00eds emergente a adotar esse tipo de posicionamento; pa\u00edses como a Turquia, o Chile e a Col\u00f4mbia \u2013 me ocorrem esses tr\u00eas \u2013 adotaram posi\u00e7\u00f5es semelhantes. N\u00f3s tamb\u00e9m nos baseamos no fato de que as normas j\u00e1 vigentes permitem a quebra de patentes numa situa\u00e7\u00e3o como esta para produ\u00e7\u00e3o de vacinas. Ent\u00e3o, se o Brasil quisesse, poderia j\u00e1 hoje quebrar patentes para produ\u00e7\u00e3o no Brasil. O que essa posi\u00e7\u00e3o permitiria seria quebrar patentes para exportar; ent\u00e3o, permitiria que outros pa\u00edses que, digamos, quebrassem patentes exportassem para o Brasil ou vice-versa. Portanto, j\u00e1 havia a possibilidade de quebra de patentes, caso houvesse interesse do Brasil em faz\u00ea-lo e produzir no Brasil. Ent\u00e3o... O que fundamenta a decis\u00e3o \u00e9 o fato de que a posi\u00e7\u00e3o da \u00cdndia, no caso, e de outros pa\u00edses era uma posi\u00e7\u00e3o extrema, que n\u00e3o parecia permitir a chegada a um consenso, e o Brasil tinha interesse, como, acredito, continua tendo, em favorecer a\u00e7\u00f5es que facilitem a circula\u00e7\u00e3o, o com\u00e9rcio internacional de patentes, de vacinas e de insumos. Ent\u00e3o, nossa decis\u00e3o foi de procurar o melhor caminho para chegar a esse objetivo. De forma nenhuma. De forma nenhuma. Ali\u00e1s, se permite, Senador, n\u00f3s nunca programamos a importa\u00e7\u00e3o de insumos por parte do que foi produzido na \u00cdndia. N\u00f3s programamos a importa\u00e7\u00e3o da vacina propriamente dita. O senhor se refere \u00e0 quest\u00e3o da proposta de quebra de patentes? Sim. Bem, num determinado momento, quando se tinha a expectativa de chegada das vacinas da \u00cdndia num determinado dia, e aquilo foi visto que n\u00e3o iria ocorrer, o Presidente me ligou, perguntou qual era a situa\u00e7\u00e3o, eu expliquei, expliquei que tinha falado j\u00e1 com o Chanceler da \u00cdndia... Ali\u00e1s, isso tem rela\u00e7\u00e3o com o coment\u00e1rio que o Sr. Presidente, se me permite, fez anteriormente. Eu falei tamb\u00e9m desse caso com o chanceler da \u00cdndia, e n\u00e3o com o embaixador da \u00cdndia em Bras\u00edlia, porque o chanceler \u00e9 que tem muito mais poder decis\u00f3rio do que um embaixador imposto. Ent\u00e3o, por isso \u00e9 que eu falei, no caso, de um outro pedido ao Embaixador da China, e a carta, que demorou dias... Ela foi mandada imediatamente, em c\u00f3pia, para que a nossa embaixada em Pequim atuasse, e de acordo com a pr\u00f3pria vis\u00e3o do que era o instrumento melhor para a atua\u00e7\u00e3o, no caso, da China. No caso da \u00cdndia, igualmente falei com o embaixador... Perd\u00e3o, com o chanceler indiano, e isso viabilizou que o atraso fosse m\u00ednimo na entrega dessas vacinas. Acho que seis dias depois do que tinha sido imaginado originalmente elas chegaram, mas n\u00e3o h\u00e1 nenhum indicio, absolutamente, nada do que foi dito nem sugerido de que esse atraso de seis dias esteja ligado a posi\u00e7\u00f5es que o Brasil assumiu na OMC. N\u00e3o, n\u00e3o confirmo, Senador. N\u00e3o, n\u00e3o tenho nenhum conhecimento, Senador. N\u00e3o. N\u00e3o tenho nenhum conhecimento, Senador. N\u00e3o, n\u00e3o havia um aconselhamento paralelo internacional de ningu\u00e9m, certamente, que n\u00e3o tenha atribui\u00e7\u00e3o para faz\u00ea-lo. \u00c9 claro que o Presidente tem assessores na \u00e1rea internacional com os quais se aconselha sobre temas da realidade internacional, mas... Bem, em rela\u00e7\u00e3o ao Deputado Eduardo Bolsonaro, as fun\u00e7\u00f5es de um Presidente de Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa Nacional da C\u00e2mara, dentro dessas atribui\u00e7\u00f5es, como se exerceu o papel dele nesse caso, assim como em outros. E o Filipe Martins, Assessor Internacional do Presidente, tamb\u00e9m dentro das suas atribui\u00e7\u00f5es, enfim, aconselhando, entendo, o Presidente, mas n\u00e3o sei de que maneira, enfim, na condu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es internacionais. Conhe\u00e7o bem o Deputado Eduardo Bolsonaro e Filipe Martins. Tenho excelentes rela\u00e7\u00f5es com ambos. E, no caso, conversava muito frequentemente com o Filipe Martins, o que \u00e9 absolutamente natural e extremamente \u00fatil na execu\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica externa entre o chanceler e o assessor internacional do Presidente. N\u00f3s j\u00e1 tivemos, inclusive, momentos no passado em que havia diverg\u00eancias e rivalidades entre chanceleres e assessores internacionais que prejudicaram a pol\u00edtica externa em outros Governos. Ent\u00e3o, eu tinha um relacionamento extremamente fluido com Filipe Martins nessa qualidade de assessor internacional. N\u00e3o, n\u00e3o me recordo de... N\u00e3o, n\u00e3o me recordo. \u00c9 poss\u00edvel que, em alguma reuni\u00e3o, sobretudo o Filipe Martins tenha dado opini\u00f5es nesse sentido, de acordo com as suas atribui\u00e7\u00f5es. N\u00e3o me lembro exatamente em que momento, mas seria natural... Como eu digo, Senador, n\u00e3o me lembro de todos os momentos em que foi, em que surgiram, em alguma reuni\u00e3o com o Presidente, temas relacionados \u00e0 pandemia. Ent\u00e3o, n\u00e3o teria como dizer aqui o teor de coisas que foram ditas em diferentes momentos, por diferentes pessoas, dentro das suas atribui\u00e7\u00f5es. N\u00e3o me recordo de ter ouvido isso em reuni\u00f5es no Planalto, Senador. J\u00e1, j\u00e1 ouvi falar dessa tese. Enfim, ouvi essa tese, me parece, originalmente, por parte do ex-Ministro e Deputado Osmar Terra, que \u00e9 m\u00e9dico e mencionava \u2013 e creio que continua mencionando \u2013 essa tese, e n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es cient\u00edficas de avaliar a sua validade. Perfeito. A miss\u00e3o nasceu de um telefonema entre o Presidente Jair Bolsonaro e o Primeiro-Ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, em que o Primeiro-Ministro falou com muito entusiasmo de dois medicamentos com potencial de cura da Covid, que estavam sendo desenvolvidos por dois diferentes institutos em Israel. A partir disso, o Presidente pediu que eu liderasse essa miss\u00e3o, enfim, pediu a composi\u00e7\u00e3o dessa miss\u00e3o. Perfeito. Enfim, eu presidi, portanto eu chefiei a miss\u00e3o. Pelo Itamaraty, participou o Secret\u00e1rio encarregado das rela\u00e7\u00f5es com o Oriente M\u00e9dio, portanto, com Israel, o Embaixador Kenneth N\u00f3brega; participou tamb\u00e9m um oficial de gabinete meu \u2013 um Chanceler sempre viaja com um oficial de gabinete; o Deputado Eduardo Bolsonaro; o Deputado H\u00e9lio Lopes; o Secret\u00e1rio de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Dr. H\u00e9lio Angotti; o Secret\u00e1rio de Pesquisa do Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es, Dr. Marcelo Morales; o Sr. Max Guilherme, que \u00e9 Assessor do Presidente da Rep\u00fablica; tem o... Eu posso consultar a lista completa, n\u00e3o sei se agora me ocorre... Creio que essa \u00e9 a delega\u00e7\u00e3o. Ah, sim! E o Dr. Filipe Martins, Assessor Internacional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica; e o Sr. Fabio Wajngarten, ent\u00e3o Secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00f5es. Sim. Bem, os dois medicamentos que originalmente motivaram a forma\u00e7\u00e3o da viagem s\u00e3o medicamentos que tiveram suas fases de testes iniciais muito promissoras, e a quest\u00e3o do tratamento da Covid tem sido considerada pelas nossas autoridades sanit\u00e1rias de todo mundo t\u00e3o importante quanto as vacinas desde o come\u00e7o da pandemia. Ent\u00e3o, o Governo brasileiro, nesse caso, atrav\u00e9s dessa miss\u00e3o, procurou se antecipar na forma\u00e7\u00e3o de coopera\u00e7\u00f5es que permitam \u2013 idealmente, claro, se tudo der certo num futuro pr\u00f3ximo \u2013 termos acesso a medicamentos tamb\u00e9m para o tratamento. Sim, inclusive tivemos uma reuni\u00e3o com autoridades do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de Israel, durante a nossa viagem, al\u00e9m das reuni\u00f5es com os institutos de pesquisa, em que descreveram o processo de vacina\u00e7\u00e3o e v\u00e1rios elementos da vacina\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tenho conhecimento de nenhuma interfer\u00eancia nesse sentido. Sim, o Embaixador fez um telegrama sobre esse documento. A data \u00e9 uma data semelhante a 12 de setembro. Agora n\u00e3o sei se \u00e9 12, talvez 14 de setembro. A carta, o telegrama, perd\u00e3o, da Embaixada em Washington mencionava que j\u00e1 tinha sido dado conhecimento direto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a quem, em nosso entendimento, cabia toda a centraliza\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00f5es. N\u00e3o, isso nunca nos foi demandado, e o Itamaraty nessa \u00e1rea sempre agiu, como eu disse, a partir de coordena\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o tenho conhecimento do que possa ter motivado. N\u00e3o, ningu\u00e9m do Governo me procurou para tratar dessa quest\u00e3o. Obrigado, Senador. N\u00e3o, n\u00e3o tenho conhecimento. Obrigado, Senador. Certamente acredito que n\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel e nem \u00e9 desej\u00e1vel. A isso eu me referi inclusive na minha interven\u00e7\u00e3o inicial, com a imagem de que n\u00f3s n\u00e3o seguimos a linha de procurar o m\u00ednimo denominador comum nas rela\u00e7\u00f5es com todos os pa\u00edses. Procuramos identificar em cada parceria qual \u00e9 l\u00f3gica daquela parceria e, nos casos de converg\u00eancia de vis\u00e3o de mundo, explorar essa converg\u00eancia rumo \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de interesses mais altos. Ent\u00e3o, acho que V. Exa. tem toda raz\u00e3o nessa aprecia\u00e7\u00e3o. Quando n\u00e3o se introduz numa pol\u00edtica externa esse tema, essa dimens\u00e3o da vis\u00e3o de mundo, das diferentes concep\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00f5es das sociedades, o que acontece? Cria-se um teto para as rela\u00e7\u00f5es. Vai at\u00e9 um certo ponto, mas, em certos casos, em muitos casos, se desperdi\u00e7am oportunidades. Essas oportunidades surgem quando se identifica que os pa\u00edses t\u00eam uma percep\u00e7\u00e3o semelhante, que t\u00eam objetivos semelhantes, que t\u00eam ideais semelhantes no mundo. E a\u00ed a parceria, a partir disso, pode avan\u00e7ar em outros rumos. Mas, ao mesmo tempo, n\u00e3o se deve, acho, que ver a imagem \u2013 se me permite \u2013 de uma gangorra, onde se tenha que escolher um parceiro ou outro, e um sempre estar necessariamente acima e outro, necessariamente abaixo. N\u00e3o. Cada parceria tem a sua l\u00f3gica e pode avan\u00e7ar independentemente. Perfeito. Obrigado, Senador. Acho que, antes de mais nada, o aspecto da organiza\u00e7\u00e3o interna, digamos, da sociedade. Acho que pa\u00edses democr\u00e1ticos se movem no mundo de uma maneira diferente de pa\u00edses n\u00e3o democr\u00e1ticos. E \u00e9 preciso entender tamb\u00e9m quais s\u00e3o os objetivos diferentes que os pa\u00edses t\u00eam. A gente n\u00e3o pode partir do princ\u00edpio de que todos os pa\u00edses no mundo est\u00e3o na cena internacional apenas para fazer com\u00e9rcio, porque n\u00e3o \u00e9 verdade. Ent\u00e3o, se n\u00f3s seguirmos essa l\u00f3gica, j\u00e1 faremos maus neg\u00f3cios, porque, quando voc\u00ea faz neg\u00f3cio simplesmente com a vis\u00e3o comercial e a outra parte tem uma vis\u00e3o comercial mas tem uma vis\u00e3o que vai al\u00e9m, tem uma estrat\u00e9gia, voc\u00ea est\u00e1 em desvantagem, porque voc\u00ea est\u00e1 se sujeitando, no fundo, a uma estrat\u00e9gia de uma outra parte. Ent\u00e3o, para o pr\u00f3prio com\u00e9rcio, mas al\u00e9m do com\u00e9rcio, \u00e9 preciso entender quais s\u00e3o as orienta\u00e7\u00f5es, quais s\u00e3o as estrat\u00e9gias dos outros pa\u00edses. Esse \u00e9 um trabalho dif\u00edcil, porque isso n\u00e3o vem publicado no di\u00e1rio oficial de cada pa\u00eds, qual \u00e9 a estrat\u00e9gia de mundo. Isso requer justamente um trabalho de an\u00e1lise diplom\u00e1tica e de an\u00e1lise pol\u00edtica e \u00e9 preciso entender quais s\u00e3o as vis\u00f5es. E n\u00e3o rejeitar essa, digamos, comunidade de vis\u00f5es e essas afinidades eletivas, digamos assim, que normalmente democracias t\u00eam com outras democracias. Bem, muitas vezes s\u00e3o esferas bastante diferentes, a esfera do que se discute na ONU e a esfera do que se trata em arranjos bilaterais ou regionais. O que \u00e9 preciso \u00e9 buscar uma l\u00f3gica, digamos, comum, produtiva em todas essas frentes. O que nos preocupa muitas vezes s\u00e3o discuss\u00f5es nas Na\u00e7\u00f5es Unidas que introduzem determinados conceitos que come\u00e7am a virar como se fossem recomenda\u00e7\u00f5es globais, sem que haja uma negocia\u00e7\u00e3o ou um tratado sobre isso, e come\u00e7a a haver uma press\u00e3o para que essas vis\u00f5es, essas orienta\u00e7\u00f5es sejam incorporadas em diferentes pa\u00edses. Ent\u00e3o, na minha gest\u00e3o, sempre tivemos muita preocupa\u00e7\u00e3o com isto: que discuss\u00f5es no plano multilateral, nas Na\u00e7\u00f5es Unidas sobretudo, n\u00e3o substituam o trabalho legislativo desta Casa, do Congresso Nacional, em realmente legislar para o Brasil. Se h\u00e1 tratados internacionais efetivamente firmados, seja multilaterais, seja bilaterais, \u00e9 claro que esses tratados precisam passar pelo Congresso para serem incorporados ao nosso ordenamento. O que n\u00f3s queremos evitar \u00e9 que, de maneira sub-rept\u00edcia, determinados elementos entrem no nosso ordenamento sem que tenham passado pelo processo constitucional. N\u00e3o, nunca recebi nenhuma orienta\u00e7\u00e3o para rejeitar nenhuma parceria. Bem, o insumo para a produ\u00e7\u00e3o da vacina AstraZeneca \u00e9 adquirido de uma empresa instalada na China. N\u00e3o sei a propriedade dessa empresa, se ela \u00e9 estatal ou n\u00e3o, mas \u00e9 uma empresa e n\u00e3o o Governo chin\u00eas que produz, \u00e9 uma empresa contratada pela matriz da AstraZeneca para produzir insumos dessa vacina e que fornece ao Brasil. Em rela\u00e7\u00e3o aos insumos da CoronaVac, como geralmente s\u00e3o tratados, com eu disse, entre o Butantan e as contrapartes chinesas, eu n\u00e3o saberia dizer exatamente de quem \u00e9 a propriedade, digamos, das f\u00e1bricas que produzem isso na China. Obrigado, Senador. Certamente, esse \u00e9 um ponto muito importante, porque essas alega\u00e7\u00f5es de que haveria uma negativa por parte do Governo chin\u00eas de permitir o fornecimento de vacinas e insumos por raz\u00f5es pol\u00edticas pressup\u00f5e algo de que, acredito, o Governo chin\u00eas n\u00e3o \u00e9 capaz: negar vacinas que podem salvar vidas por causa de uma interfer\u00eancia pol\u00edtica. Ent\u00e3o, acho que isso pressup\u00f5e uma imagem realmente ruim da China, com a qual eu n\u00e3o concordo. Realmente, n\u00e3o temos ind\u00edcio nenhum de que tenha havido essa interfer\u00eancia pol\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil nos atrasos que se registraram. Ent\u00e3o, eu, realmente, acho que h\u00e1 a\u00ed um problema \u2013 n\u00e3o cabe a n\u00f3s analisar \u2013 de imagem da China no sentido de, digamos... Acho que a China n\u00e3o tem nenhum interesse em propalar a imagem de que eles ou o Governo chin\u00eas... O Governo chin\u00eas n\u00e3o tem interesse em propagar a imagem de que administrariam algo t\u00e3o importante como uma vacina que pode salvar vidas de acordo com considera\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. E h\u00e1 a quest\u00e3o da depend\u00eancia entre companhias chinesas e o Estado chin\u00eas. Isso \u00e9 algo que... Independentemente da quest\u00e3o, acho que \u00e9 algo transversal, que se discute, inclusive, na OMC. A China, \u00e9 claro, tem uma estrutura econ\u00f4mica muito diferente da estrutura dos pa\u00edses ocidentais, dos pa\u00edses-membros da OCDE, por exemplo, na qual o conceito de empresa estatal ou de empresa privada \u00e9 bastante diferente na pr\u00e1tica. Ent\u00e3o, dado o peso imenso da China no com\u00e9rcio internacional, isto \u00e9 algo que se discute na OMC: como tratar, como garantir que a atua\u00e7\u00e3o de empresas que, muitas vezes, n\u00e3o s\u00e3o estatais, mas que respondem ao Governo, n\u00e3o s\u00f3 o da China, mas em geral... Como fazer para que isso n\u00e3o afete, n\u00e3o distor\u00e7a o com\u00e9rcio? Obrigado, Senador. Eu jamais recebi nenhuma press\u00e3o nesse sentido, nenhum contato nesse sentido de qualquer autoridade americana e n\u00e3o tenho conhecimento de nenhuma outra autoridade brasileira que tenha recebido esse tipo de press\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 fato. N\u00e3o foi minha. Pode. Uma grande ofensa diplom\u00e1tica foi cometida pelo Embaixador da China ao retuitar uma postagem em que dizia: \"A fam\u00edlia Bolsonaro \u00e9 o veneno do Brasil\". O senhor acha normal? Bom, n\u00e3o posso perguntar ao senhor. Mas ali, sim, me parece que \u00e9 algo muito grave quando um Embaixador, que est\u00e1 comprometido com os princ\u00edpios da Conven\u00e7\u00e3o de Viena, com a pr\u00e1tica diplom\u00e1tica, retu\u00edta uma publica\u00e7\u00e3o que diz que o Chefe de Estado daquele pa\u00eds, a fam\u00edlia daquele Chefe de Estado \u00e9 o veneno do Brasil. N\u00e3o. N\u00f3s, inclusive, na nota, porque tivemos que responder a essa troca de mensagens, digamos, chamei a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que n\u00e3o endoss\u00e1vamos as falas do Deputado Eduardo Bolsonaro, mas que o comportamento do embaixador... O embaixador, de acordo com a Conven\u00e7\u00e3o de Viena, de acordo com a pr\u00e1tica diplom\u00e1tica, est\u00e1 sujeito a determinados limites na sua atua\u00e7\u00e3o que s\u00e3o diferentes dos limites de um Parlamentar ou de um cidad\u00e3o de um pa\u00eds onde ele exerce as suas fun\u00e7\u00f5es. Eu escrevi ao Chanceler da China com queixas sobre a atua\u00e7\u00e3o do Embaixador da China... ... em nome das boas rela\u00e7\u00f5es Brasil-China. O senhor pode repetir exatamente a declara\u00e7\u00e3o em que perguntou se eu concordo? Bem, em primeiro lugar, n\u00e3o quero comentar uma declara\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica aqui, mas eu jamais fiz qualquer declara\u00e7\u00e3o que desse a entender... Obrigado, Senador. Bem, o senhor perguntou se isso \u00e9 uma boa diplomacia, mas infelizmente V. Exa. fez uma descri\u00e7\u00e3o que parece incorreta da nossa diplomacia, da nossa atua\u00e7\u00e3o. Portanto, o que eu posso responder \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma indica\u00e7\u00e3o de que nada na nossa pol\u00edtica externa tenha sido respons\u00e1vel pelo atraso que houve de insumos em janeiro, quando eu estava no cargo. Ent\u00e3o, tenho os elementos para afirmar. E, agora, no momento, o atraso que est\u00e1 havendo agora, n\u00e3o tenho os elementos, n\u00e3o estou de posse das comunica\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo trocadas, mas n\u00e3o acho que, como precedente... Obrigado, Senador. Ainda temos esse problema de que esses fatos foram descritos, pe\u00e7o v\u00eania, de maneira incorreta por V. Exa., mas, ent\u00e3o, o que eu vou dizer \u00e9 que a minha diplomacia, tenho certeza, foi uma boa diplomacia. Sim, porque V. Exa. descreveu como uma atitude de hostilidade, o senhor descreveu de uma maneira, enfim, que n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade daqueles momentos. Obrigado, Senador. Bem, nesse, como acho em todos os casos da pandemia, o Itamaraty age quando instado, quando orientado, no caso, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, j\u00e1 que n\u00e3o ter\u00edamos como avaliar as necessidades eventuais de demanda para Manaus ou para outros destinos. Houve um determinado momento, no auge da crise, em que eu fui procurado, o Itamaraty foi procurado por Parlamentares do Amazonas e pelo Governador do Amazonas com a demanda de que se trouxesse um avi\u00e3o capaz de transportar oxig\u00eanio no Brasil, no entendimento de que n\u00e3o havia avi\u00e3o para transporte, de que haveria oxig\u00eanio em outras partes do Brasil, e n\u00f3s atuamos para viabilizar isso, com o Chile primeiro, n\u00e3o deu certo, n\u00e3o foi poss\u00edvel, depois com os Estados Unidos, estava tudo pronto, mas depois se verificou que n\u00e3o, que a demanda era por oxig\u00eanio e n\u00e3o pelo avi\u00e3o. A\u00ed, insistentemente, pedimos especifica\u00e7\u00f5es, no caso ao Governo do Amazonas, mas tamb\u00e9m em contato com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para pedir uma doa\u00e7\u00e3o, no caso, dos Estados Unidos, pois j\u00e1 estavam mobilizados, mas n\u00e3o vieram tempestivamente. Pouco tempo depois os Estados Unidos doaram concentradores de oxig\u00eanio capazes de contribuir para essa crise. E, em rela\u00e7\u00e3o aos pa\u00edses vizinhos, houve um oferecimento de doa\u00e7\u00e3o da Venezuela, acho que mais especificamente do Estado venezuelano de Bol\u00edvar ao Estado do Amazonas, que nos chegou e foi tramitado normalmente pela Ag\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma inst\u00e2ncia do Itamaraty e viabilizou essa doa\u00e7\u00e3o para Manaus. Perfeito. Obrigado, Senador. Com a \u00cdndia, muito diretamente, os 4 milh\u00f5es de doses de vacinas que vieram prontas da \u00cdndia tiveram acho que uma contribui\u00e7\u00e3o grande da minha interlocu\u00e7\u00e3o pessoal com o Chanceler indiano. Foi um momento em que a \u00cdndia estava come\u00e7ando sua vacina\u00e7\u00e3o, com restri\u00e7\u00f5es \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o, e isso se deveu, em grande parte \u2013 o Brasil foi o primeiro Pa\u00eds, junto com o Marrocos, a receber doa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o doa\u00e7\u00f5es, a receber exporta\u00e7\u00f5es de vacinas da \u00cdndia \u2013, \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Itamaraty. A libera\u00e7\u00e3o dos insumos provenientes da China tamb\u00e9m teve atua\u00e7\u00e3o grande ligada \u00e0 nossa Embaixada em Pequim, \u00e9 claro, coordenada por n\u00f3s aqui, por mim, em Bras\u00edlia, para navegar na burocracia chinesa, que era muito complexa, e que permitiu identificar sempre o que era preciso fazer, os passos burocr\u00e1ticos para liberar tanto o primeiro carregamento, que chegou em janeiro, quanto os posteriores. A embaixada atua diretamente. Pessoalmente, eu me dirigi, no caso, por carta, porque era o melhor meio, ao Chanceler chin\u00eas, e acho que essa carta ter\u00e1 contribu\u00eddo para a libera\u00e7\u00e3o desses insumos. No total, acho que os insumos para a AstraZeneca que foram liberados pela China durante a minha gest\u00e3o correspondem a mais ou menos uns 33 milh\u00f5es de doses. Muito obrigado, Senador. Sim, certamente, essas dubiedades, essas idas e vindas da OMS afetaram a nossa percep\u00e7\u00e3o sobre a efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o no momento mais importante da vida dessa organiza\u00e7\u00e3o, talvez, que \u00e9 o do gerenciamento da pandemia. N\u00e3o estamos atribuindo... Acho que nunca atribu\u00edmos isso \u00e0 m\u00e1-f\u00e9, mas h\u00e1 um problema de tomada de decis\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o de orienta\u00e7\u00f5es, parece-nos, dentro da OMS, tanto que n\u00e3o s\u00f3 o Brasil, mas outros pa\u00edses t\u00eam advogado pela reforma da organiza\u00e7\u00e3o com mais transpar\u00eancia. Ent\u00e3o, \u00e9 claro que isso, acho, deixou n\u00e3o s\u00f3 o Brasil, mas todos os pa\u00edses do mundo, talvez, inseguros em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que prov\u00e9m da OMS, porque... H\u00e1 o exemplo de que o senhor falou: perguntamos se era pandemia, demoraram a dizer que n\u00e3o, e depois era. Ent\u00e3o, ser\u00e1 que a\u00e7\u00f5es sucessivas da OMS estar\u00e3o sujeitas a esse tipo de retrocesso depois? Acho que isso cria uma inseguran\u00e7a. \u00c9 a isso que n\u00f3s nos opomos com um olhar cr\u00edtico, n\u00e3o com um olhar de que n\u00e3o deve existir a OMS ou de que queremos, digamos, modificar completamente o sistema multilateral. N\u00e3o! O sistema tem que funcionar do jeito que ele \u00e9 suposto para funcionar. Eu acho muito importante mencionar que existe essa atitude cr\u00edtica, mas ela, repito, n\u00e3o afetou de forma nenhuma a nossa participa\u00e7\u00e3o, por exemplo, no Covax. Ela nos fez tomar mais aten\u00e7\u00e3o, evidentemente, para o Covax naquele momento. \u00c9 bom lembrar que o Covax \u00e9 algo em que n\u00f3s despendemos dinheiro, despendemos recursos p\u00fablicos. Investimos, se n\u00e3o me engano, US$148 milh\u00f5es j\u00e1, com a previs\u00e3o de mais trezentos e tantos milh\u00f5es de d\u00f3lares. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 simplesmente nos colocar como um receptor. N\u00f3s contribu\u00edmos e, ent\u00e3o, temos responsabilidade. T\u00ednhamos e temos uma responsabilidade maior ainda em verificar o que era aquela iniciativa, qual seria a sua governan\u00e7a, assim como outros pa\u00edses tamb\u00e9m. E nenhum pa\u00eds pulou no primeiro dia para assinar, mesmo porque n\u00e3o havia ainda um modelo de contrato. Todos os pa\u00edses quiseram analisar isso diante da import\u00e2ncia da iniciativa e diante tamb\u00e9m desse hist\u00f3rico da OMS. Mas embarcamos nisso. Se me permite, Senador, h\u00e1 s\u00f3 um detalhe sobre a Covax \u2013 n\u00e3o \u00e9 diretamente a sua pergunta, mas acho que esclarece tamb\u00e9m o contexto que foi tratado em perguntas anteriores \u2013, ontem mesmo eu li uma mat\u00e9ria dizendo que... A imprensa dizendo que a Covax \u2013 a OMS, a Covax \u2013 est\u00e1 com muita dificuldade de entregar as vacinas prometidas para todo mundo, para todos os pa\u00edses que est\u00e3o esperando essas vacinas. Portanto, isso, de forma nenhuma, pode ser atribu\u00eddo a um problema do Brasil, a um problema da nossa percep\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 OMS. Obrigado, Senador. Na minha experi\u00eancia e tanto quanto eu tenho acompanhado, acho que V. Exa. tem raz\u00e3o: n\u00e3o vejo nenhum pa\u00eds onde tenha surgido uma atmosfera de, digamos, politiza\u00e7\u00e3o como no Brasil, uma atmosfera onde praticamente qualquer iniciativa mencionada pelo Presidente da Rep\u00fablica foi sistematicamente atacada por correntes pol\u00edticas a ele opostas antes de se ter dado sobre o m\u00e9rito cient\u00edfico, t\u00e9cnico dessas iniciativas. Eu acho que em nenhum outro pa\u00eds h\u00e1 essa cr\u00edtica t\u00e3o violenta, que ignora aquilo que foi feito e ignora que aquilo que n\u00e3o foi feito n\u00e3o o foi pela circunst\u00e2ncia de desafio da pandemia. E \u00e9 uma cr\u00edtica que tamb\u00e9m ignora a situa\u00e7\u00e3o em outros pa\u00edses, n\u00e3o \u00e9? Muitas vezes a gente tinha impress\u00e3o de que somente no Brasil n\u00f3s n\u00e3o temos todas as vacinas que gostar\u00edamos, que somente no Brasil n\u00f3s temos determinados desafios. Acabei de citar que a Covax, enfim, a OMS est\u00e1 declarando que tem problemas para entregar vacinas para todo o mundo. Pa\u00edses de menores popula\u00e7\u00f5es, se n\u00e3o me engano, como Paquist\u00e3o, Bangladesh, n\u00e3o receberam ainda nenhuma vacina da Covax, por exemplo. Ent\u00e3o, me parece que \u00e9 um olhar, que existe um olhar que ignora o resto do mundo, que ignora que n\u00f3s estamos dentro de uma situa\u00e7\u00e3o \u2013 e n\u00e3o \u00e9 corrida para estar melhor ou pior do que ningu\u00e9m \u2013, mas que, dentro dos par\u00e2metros que existem, o Brasil, claramente, em nenhum par\u00e2metro, \u00e9 um dos piores pa\u00edses do mundo, longe disso. Na maioria dos par\u00e2metros, \u00e9 um dos melhores, e isso \u00e9 um resultado, evidentemente, da gest\u00e3o da pandemia. Outra dimens\u00e3o que eu acho que \u00e9 ignorada e que eu n\u00e3o vejo outros pa\u00edses ignorarem \u00e9 o esfor\u00e7o para a prote\u00e7\u00e3o da nossa popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel, o aux\u00edlio emergencial, tudo o que isso custou aos contribuintes brasileiros. Eu, pessoalmente, em interven\u00e7\u00f5es nos v\u00e1rios debates de chanceleres que houve ao longo desse tempo, por videoconfer\u00eancia geralmente, sempre insisti: \"Olha, al\u00e9m do combate \u00e0 Covid, quero mencionar aqui que o Brasil dedicou tantas centenas, bilh\u00f5es de d\u00f3lares para as popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis.\" \u00c9 que tamb\u00e9m se propalou aqui, internamente \u2013 esse \u00e9 que \u00e9 o problema, a imagem \u00e9 transferida para o resto do mundo \u2013, que o Presidente e o Governo n\u00e3o se importavam com as pessoas, quando, na verdade, foram feitos esses gastos em benef\u00edcio dos mais vulner\u00e1veis, quando foram feitos os gastos de aparelhamento dos Estados e do sistema de sa\u00fade, de modo que... Claro, h\u00e1 pa\u00edses em que h\u00e1 discuss\u00e3o muito intensa. Hoje, na Fran\u00e7a e em v\u00e1rios pa\u00edses europeus, nos pr\u00f3prios Estados Unidos, houve muita discuss\u00e3o, e eu acho que tem uma correla\u00e7\u00e3o, sim, com a proposta pol\u00edtica do Presidente. Eu acho que a tend\u00eancia \u00e9 que uma proposta conservadora... Acho que se sabe da popularidade dessa proposta, da for\u00e7a pol\u00edtica que ela tem e, infelizmente, na minha avalia\u00e7\u00e3o, pelo que tenho visto, houve essa tentativa de, digamos, desmerecer tudo o que era feito por este Governo em fun\u00e7\u00e3o de dados da pandemia. Essa \u00e9 a minha resposta. Obrigado. Obrigado, Senador. Eu sempre determinei e o Itamaraty executou tudo o que foi necess\u00e1rio, tudo o que nos foi demandado para aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. Jamais houve qualquer atitude... Senador, n\u00e3o cabe concordar ou discordar de uma declara\u00e7\u00e3o. Inclusive, se o Presidente declarou... Obrigado, Senador. \"Gatopardo\" \u00e9 uma refer\u00eancia a um romance do escritor italiano Tomasi di Lampedusa. Tem uma frase famosa no romance que diz que \u00e9 preciso que tudo mude para que tudo continue como est\u00e1. Perfeito. Obrigado, Senador. Enquanto estive no Governo, sempre acreditei no Governo como um projeto, como um novo projeto de Pa\u00eds, como um novo projeto de Na\u00e7\u00e3o, com transforma\u00e7\u00f5es profundas, procurei falar disso na minha introdu\u00e7\u00e3o N\u00e3o tenho propriamente uma cr\u00edtica ao Governo como um todo, mas tenho uma cr\u00edtica ao fato de que isso... \u00c9. \u00c9, que o Brasil... que o Governo foi perdendo a alma e o ideal, no sentido de que... N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 isso, n\u00e3o. O impulso de transforma\u00e7\u00e3o do Governo parece que se desgastou, sobretudo ao longo do \u00faltimo ano. Eu acreditava muito nesse impulso, continuo acreditando que \u00e9 um Governo que tem a capacidade de fazer, de implementar transforma\u00e7\u00f5es no Brasil, profundas. Ent\u00e3o, ao que eu quis me referir \u00e9 que esse impulso transformador se desgastou. Senador, obrigado. Eu entendo que a declara\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica que o senhor leu n\u00e3o me cabe opinar, ainda mais neste momento, em que n\u00e3o me cabe mais gerir a pol\u00edtica externa. Acho que n\u00e3o me cabe opinar nesse sentido, num sentido outro, Senador. Obrigado, Senador. Pelo que eu entendo, o Covax Facility, na verdade, n\u00e3o surgiu diretamente em abril, s\u00f3 foi o Acelerador ACT, se n\u00e3o me engano, que foi lan\u00e7ado, que era a iniciativa-m\u00e3e, digamos... ... que tinha a ver tanto com vacinas, quanto com medicamentos e diagn\u00f3sticos, se n\u00e3o me engano. E eu acho que falei em alguma resposta anterior: a partir da\u00ed, o Itamaraty come\u00e7ou a acompanhar, mesmo se... N\u00e3o tenho certeza agora se n\u00e3o tinha algu\u00e9m fisicamente presente representando o Governo brasileiro na primeira reuni\u00e3o, mas acompanhamos em Genebra as primeiras exposi\u00e7\u00f5es sobre como seria conformado o Covax, o gerenciamento. Sim... Sim, porque esse caso... Creio que \u00e9 isso, 24. Sim, porque nesse per\u00edodo n\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o se fez nada. Durante esse per\u00edodo, houve todo um processo, sobretudo em Genebra, de entendimento de qual seria o conte\u00fado, entender as cl\u00e1usulas do contrato de ades\u00e3o. Eu n\u00e3o tenho esse n\u00famero aqui presente, mas eu sei... Sim, Senador, insisto, porque os efeitos da Covax, em termos de recebimento de vacinas, que \u00e9 o efeito concreto, n\u00e3o s\u00e3o em nada afetados pela data de decis\u00e3o em contr\u00e1rio. N\u00e3o, eu estou dizendo que o cronograma de recebimento de vacinas n\u00e3o depende da data. Certo. Todo mundo, o mundo inteiro est\u00e1 tendo dificuldades com a Covax Facility. N\u00e3o, n\u00e3o foi uma quest\u00e3o de cr\u00edtica; foi um fato, o fato de que est\u00e1 havendo dificuldades para a entrega das vacinas... Isso. N\u00e3o tem como avaliar, Senador. Os fatos que eu tenho para, digamos, comparar s\u00e3o de outros pa\u00edses que fizeram op\u00e7\u00f5es de propor\u00e7\u00f5es superiores e que tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e3o recebendo nem perto daquilo que... Pode ser, n\u00e3o tenho esse dado, mas, a\u00ed, voltamos \u00e0 quest\u00e3o... Certo. Certo, mas n\u00e3o quer dizer que o cronograma de entregas seja necessariamente correspondente \u00e0 essa propor\u00e7\u00e3o, mas, a\u00ed, n\u00f3s estamos, ent\u00e3o, falando da quest\u00e3o da op\u00e7\u00e3o por 10% ou 50%. E, a\u00ed, eu volto tamb\u00e9m ao que j\u00e1 respondi anteriormente, que n\u00e3o \u00e9 op\u00e7\u00e3o pela qual eu participei. Entendo que sim; n\u00e3o foi de Itamaraty. Nessa decis\u00e3o dos 10%, n\u00e3o houve participa\u00e7\u00e3o. A Embaixadora Maria Nazareth Farani Azev\u00eado \u00e9 a chefe da miss\u00e3o Permanente em Genebra, encarregada de acompanhar a OMS, que reportava todas as movimenta\u00e7\u00f5es na OMS a respeito, enfim, da pandemia, especificamente... Especificamente reportava os desdobramentos \u00e0 Covax Facility e, enfim, respondia nossas perguntas a respeito. Todas as informa\u00e7\u00f5es que ela, como chefe da miss\u00e3o, proporcionou ao Governo brasileiro, aqui em Bras\u00edlia, foram fundamentais para a nossa avalia\u00e7\u00e3o da conveni\u00eancia, porque, repito, a inten\u00e7\u00e3o de entrar no cons\u00f3rcio Covax foi registrada oficialmente, por uma carta minha, ao gerente do cons\u00f3rcio, se n\u00e3o me engano, em 2 de julho. O senhor mencionou a negocia\u00e7\u00e3o do contrato, ou seja, das condi\u00e7\u00f5es? Certo. Bem, em ambos os casos, foi apoio secund\u00e1rio, apoio log\u00edstico, apenas operacional, digamos. \u00c9, digamos, de apoio a tr\u00e2mites de comunica\u00e7\u00f5es, mas n\u00f3s n\u00e3o participamos da subst\u00e2ncia da negocia\u00e7\u00e3o. Bem... Se eu tive algum contato com representante de empresa produtora de vacinas? N\u00e3o me recordo de nenhum contato, exceto uma visita que eu recebi do ex-Deputado e ex-Governador Rog\u00e9rio Rosso. Entendo que faz parte de uma empresa brasileira que tem interesse na produ\u00e7\u00e3o de vacinas. Recebi uma visita dele. E n\u00e3o me lembro de outro representante farmac\u00eautico produtor de vacinas. O senhor perguntava sobre... Perfeito. Como eu disse, no come\u00e7o da pandemia, ou ainda antes de ser declarada a pandemia, j\u00e1 em janeiro de 2020, pedimos que v\u00e1rios postos no exterior monitorassem o surgimento de iniciativas de produ\u00e7\u00e3o de vacinas, pesquisa de vacinas e pesquisas de medicamentos. Mas posteriormente... Sim, se n\u00e3o for um documento de natureza sigilosa... Eu posso completar? Posteriormente, quando surgiram negocia\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, sempre... E repito o que eu disse na resposta anterior: esse pedido inicial, j\u00e1 em janeiro de 2020, foi j\u00e1 coordenado a partir de um pedido do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Bem, posteriormente, sempre atuando em coordena\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atuamos de acordo com as demandas desse minist\u00e9rio, quando era necess\u00e1rio apoiar uma negocia\u00e7\u00e3o ou outra. N\u00e3o comuniquei diretamente. A comunica\u00e7\u00e3o da Embaixada em Washington ou telegrama informava que a Embaixada havia recebido uma c\u00f3pia de uma carta dirigida ao Presidente da Rep\u00fablica, ao Vice-Presidente, ao Ministro-Chefe da Casa Civil, ao Ministro da Economia e ao Ministro da Sa\u00fade, se n\u00e3o me engano. N\u00e3o houve... Sim, ele recebeu uma c\u00f3pia da carta. O destinat\u00e1rio da carta... Sim, sim. N\u00e3o, porque a carta deixava claro que j\u00e1 tinha seguido para o Presidente da Rep\u00fablica. Sim, veja... Sim, veja... Obrigado, Senador. Eu n\u00e3o era destinat\u00e1rio da carta; recebi uma c\u00f3pia. N\u00e3o... Perfeito... Perfeito. As provid\u00eancias, no caso... Enfim, na quest\u00e3o do destinat\u00e1rio, o meu entendimento \u00e9 de que a Embaixada em Washington recebeu uma c\u00f3pia; o Embaixador n\u00e3o era destinat\u00e1rio. Mas, enfim, tive conhecimento do tema, e o telegrama de Washington tamb\u00e9m esclarecia que a pr\u00f3pria Embaixada em Washington j\u00e1 havia antecipado tamb\u00e9m para a Assessoria Internacional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Porque presumia que o Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 soubesse. \u00c9. O Primeiro-Ministro mencionou com grande... Foi um telefonema em que o Primeiro-Ministro falou com grande entusiasmo desse medicamento, do spray nasal, e de um outro medicamento desenvolvido por outro instituto. N\u00e3o me recordo exatamente se na conversa ele convidou o Presidente a mandar uma delega\u00e7\u00e3o ou se a ideia surgiu diante desse... ... entusiasmo do Primeiro-Ministro. O telefonema? N\u00e3o me recordo a data exata. Ter\u00e1 sido em algum momento de fevereiro. N\u00e3o... Nenhum dos dois, Senador. S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que se complementam, n\u00e9? Bem, eu acho que... Enfim, faz parte do... Se n\u00e3o est\u00e1 presente no relat\u00f3rio, enfim... Sou a favor do uso de m\u00e1scaras. Hum... Bem, foi uma palestra organizada pela Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o com diferentes convidados, cada um deles respons\u00e1vel... Cada um \u00e9 respons\u00e1vel por suas opini\u00f5es. N\u00e3o nos parece que seja... Ter\u00edamos ent\u00e3o que emitir notas nos dissociando de v\u00e1rias declara\u00e7\u00f5es com as quais n\u00e3o concordamos... Eu acho que os convidados v\u00e3o l\u00e1 e cada um \u00e9 respons\u00e1vel por suas opini\u00f5es... Mas o que seria natural? Isso foi uma opini\u00e3o, e tem acho que v\u00e1rios meses dessa... Perfeito. Ele \u00e9 assessor direto do Presidente da Rep\u00fablica. Ele tem um cargo de assessor do Presidente da Rep\u00fablica. A miss\u00e3o continha, compreendia dois especialistas de alto n\u00edvel, um do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, outro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... Perfeito. Enfim, o que eu queria apontar na resposta anterior era justamente o fato de que havia outras pessoas na delega\u00e7\u00e3o, inclusive, que n\u00e3o somos especialistas... ... que n\u00e3o somos especialistas. Claro que n\u00e3o, Senador. Perfeito. Perfeito, era isso que eu queria contar, Senador. Eu, por exemplo, tamb\u00e9m n\u00e3o tinha um papel t\u00e9cnico-cient\u00edfico nessa miss\u00e3o... Exato, mas, enfim, nem todos... Perfeito. A miss\u00e3o tamb\u00e9m compreendeu, enfim, contatos de natureza pol\u00edtica com o Governo israelense. E, de toda forma, ele, como assessor do Presidente da Rep\u00fablica... Mas o papel dele era o de, enfim... ... como assessor especial, como assessor direto do Presidente da Rep\u00fablica, era o papel de assessor do Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o, a doa\u00e7\u00e3o foi oferecida pelo Governo venezuelano. N\u00e3o, n\u00e3o confirmo. N\u00e3o. N\u00e3o. Obrigado. Muito obrigado, Presidente. Obrigado, Senador. Em rela\u00e7\u00e3o ao oxig\u00eanio. Bem, aqui, mais uma vez, o Itamaraty n\u00e3o age de maneira aut\u00f4noma em temas de sa\u00fade. O Itamaraty n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de avaliar o momento e em que condi\u00e7\u00f5es \u00e9 necess\u00e1rio proceder a essa ou \u00e0quela a\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de sa\u00fade, no caso o suprimento de oxig\u00eanio. Ent\u00e3o, tem duas situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Primeiro, n\u00e3o tenho exatamente a data, mas deve ter sido 14 ou 15 de janeiro, fui procurado pelo Governador do Amazonas, pelo Governo do Estado do Amazonas, para tentar viabilizar a vinda de um avi\u00e3o com capacidade para transporte de oxig\u00eanio dentro do Territ\u00f3rio nacional. Chegou a mim imediatamente, quer dizer, pedir para que informassem ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas para justamente n\u00e3o perder tempo, j\u00e1 sai logo em atua\u00e7\u00e3o para tentar localizar se haveria esse avi\u00e3o. Soubemos que o Chile e os Estados Unidos teriam avi\u00f5es com capacidade para transportar grandes quantidades de oxig\u00eanio. O que me chegou, no caso do Governador do Amazonas, foi que haveria oxig\u00eanio dispon\u00edvel em outros pontos do Territ\u00f3rio nacional e se tratava de simplesmente ter o avi\u00e3o, porque me foi dito que n\u00e3o havia avi\u00f5es dispon\u00edveis naquele momento, no Brasil, para o transporte. O Chile n\u00e3o tinha o avi\u00e3o, os Estados Unidos tinham. Mais ou menos em 24 horas, o avi\u00e3o americano j\u00e1 estava praticamente com tudo pronto para decolar. A\u00ed eu recebi liga\u00e7\u00f5es do Ministro da Defesa e do Ministro da Sa\u00fade. O Ministro da Defesa dizendo que, sim, havia avi\u00f5es dispon\u00edveis no Brasil, e o Ministro da Sa\u00fade no mesmo sentido, de que s\u00f3 interessaria ao Brasil se o avi\u00e3o j\u00e1 viesse carregado de oxig\u00eanio. Ent\u00e3o, n\u00f3s imediatamente contatamos, com toda urg\u00eancia, o Governo do Estado do Amazonas para que nos desse as especifica\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o, do oxig\u00eanio, quer dizer, que tipo de cilindro, que tipo de... As especifica\u00e7\u00f5es m\u00ednimas, das quais n\u00f3s n\u00e3o disp\u00fanhamos e de que os Estados Unidos precisavam para proceder a isso. Passaram-se dois, tr\u00eas dias, e n\u00e3o recebemos essas especifica\u00e7\u00f5es. Acabou n\u00e3o sendo... N\u00e3o se materializando... Infelizmente, n\u00e3o. Sim, \u00e9 isso... \u00c9, infelizmente, n\u00e3o chegaram. Bem, posso continuar as respostas? Obrigado, Presidente. Bem, ainda em rela\u00e7\u00e3o ao oxig\u00eanio, n\u00e3o se materializou este momento, mas, alguns dias depois, uma semana talvez, n\u00e3o sei exatamente a data, os Estados Unidos fizeram uma doa\u00e7\u00e3o de concentradores de oxig\u00eanio \u2013 n\u00e3o sei se j\u00e1 est\u00e3o operativos \u2013 para minimizar essa situa\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao oxig\u00eanio vindo da Venezuela, assim que chegou a not\u00edcia de que havia essa disponibilidade de doa\u00e7\u00e3o, eu determinei que se fizesse tudo que cabe ao Itamaraty, que s\u00e3o alguns procedimentos burocr\u00e1ticos, atrav\u00e9s da Ag\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o, para viabilizar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel essa doa\u00e7\u00e3o, sem nenhum percal\u00e7o pol\u00edtico, de nenhuma maneira. Eu me lembro de que coloquei colegas, funcion\u00e1rios de alto n\u00edvel para monitorar, inclusive durante a noite, se houvesse algum problema na passagem da Receita Federal ali na fronteira, para que pud\u00e9ssemos comunicar: \"N\u00e3o, isso \u00e9 uma doa\u00e7\u00e3o que, sim, n\u00f3s estamos aceitando\". Ent\u00e3o, fizemos plenamente o nosso papel, sem nenhum impedimento de natureza pol\u00edtica. Bem, V. Exa. perguntou sobre \u00cdndia, Estados Unidos, China. Bom, com a \u00cdndia, essa quest\u00e3o das patentes, repito aqui, se me permite: nosso posicionamento n\u00e3o afetou em absolutamente nada o nosso relacionamento com a \u00cdndia \u2013 em nada, inclusive, especificamente n\u00e3o no caso das patentes. O Brasil n\u00e3o \u00e9 contra a quebra de patentes. Inclusive, j\u00e1 existe o mecanismo dentro do esquema de propriedade intelectual da OMC que permite a quebra de patentes em caso de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria. Para efeitos do Brasil, n\u00f3s j\u00e1 hoje poder\u00edamos quebrar patentes de vacinas e produzi-las no Brasil, se tiv\u00e9ssemos essa capacidade. O que essa proposta da \u00cdndia acrescentaria seria a possibilidade de que vacinas produzidas a partir de patentes quebradas seriam exportadas, porque hoje, digamos, se a \u00cdndia quebrar a patente, ela pode produzir l\u00e1 apenas para o mercado indiano, n\u00e3o poderia exportar. Essa seria a diferen\u00e7a, mas n\u00f3s n\u00e3o nos... S\u00f3 para esclarecer tamb\u00e9m, o senhor mencionou que a gente votou contra a \u00cdndia... Na verdade, a tomada de decis\u00f5es na OMC n\u00e3o \u00e9 por vota\u00e7\u00e3o, \u00e9 por consenso. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s nos posicionamos foi: \"Olha, essa proposta nos parece extrema, n\u00e3o vai provavelmente encontrar consenso\", porque havia a oposi\u00e7\u00e3o de outros pa\u00edses fortes tamb\u00e9m, e quisemos, desde o come\u00e7o, contribuir para uma solu\u00e7\u00e3o de consenso e que facilite a circula\u00e7\u00e3o de vacinas. Mas, se houvesse um consenso em torno \u2013 na minha \u00e9poca, certamente \u2013 da proposta indiana, o Brasil jamais teria se furtado. N\u00f3s quer\u00edamos \u00e9 contribuir pragmaticamente para uma solu\u00e7\u00e3o. Mas isso n\u00e3o teve consequ\u00eancia nenhuma em recebimento de vacinas, ao contr\u00e1rio: trabalhei com o chanceler indiano para viabilizar a vinda de vacinas da \u00cdndia. Em rela\u00e7\u00e3o aos Estados Unidos, no m\u00eas de mar\u00e7o, assim que surgiu a indica\u00e7\u00e3o, por parte do Governo americano, da possibilidade de alocar vacinas do seu excedente, a nossa Embaixada em Washington foi mobilizada, eu pessoalmente cuidei disso tamb\u00e9m aqui em Bras\u00edlia, para que, imediatamente, pelos canais que os Estados Unidos pediram, que eram canais discretos... Eles pediram para que fosse discretamente, para n\u00e3o chamar muito a aten\u00e7\u00e3o. Acho que eles estavam oferecendo essa possibilidade preliminarmente para poucos pa\u00edses, por isso que eles n\u00e3o queriam que se soubesse largamente, para que n\u00f3s desenvolv\u00eassemos isso, e trabalhei para que n\u00f3s d\u00e9ssemos as especifica\u00e7\u00f5es, nesse caso tamb\u00e9m, que os Estados Unidos queriam, eu falei para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... Eu disse: \"A gente quer as vacinas da AstraZeneca e da Johnson\", que faziam parte do portf\u00f3lio que os Estados Unidos tinham dispon\u00edvel, e comunicamos isso. N\u00e3o sei. O que n\u00f3s recebemos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade foi que a gente deveria pedir da AstraZeneca e da Johnson. Obrigado. N\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o, Senador. N\u00e3o tenho. Bom, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 China, n\u00f3s, sim, fizemos gest\u00f5es, no meu caso, do mais alto n\u00edvel que eu podia, que era com o chanceler chin\u00eas, no m\u00eas de janeiro, para ajudar a destravar os procedimentos que, tudo indica, eram procedimentos puramente burocr\u00e1ticos para as primeiras remessas do IFA provenientes da China, e tenho certeza de que essa a\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica de muito alto n\u00edvel entre a gente e os chanceleres ajudou nesse processo. Muito obrigado, Senador. Sim, sobre essa iniciativa alegadamente de combate a fake news, n\u00f3s optamos por n\u00e3o aderir no entendimento de que poderiam decorrer dali determinadas inten\u00e7\u00f5es de cerceamento de liberdade de express\u00e3o, que s\u00e3o garantidas pela Constitui\u00e7\u00e3o e pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos aderir e pressupor que algum tipo de instrumento internacional pudesse vir a ser usado para ferir essas liberdades, que s\u00e3o garantidas pela nossa Constitui\u00e7\u00e3o, pelo nosso quadro legal. Esse \u00e9 mais um exemplo de iniciativas multilaterais nas quais a gente se posiciona, no fundo, defendendo, claro, o princ\u00edpio da independ\u00eancia nacional, o princ\u00edpio de que cabe ao Parlamento brasileiro legislar para os brasileiros e n\u00e3o, digamos, simplesmente transpor iniciativas multilaterais. N\u00e3o, Senador, o que eu digo \u00e9 que qualquer atitude do Governo, inclusive do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, que possa, digamos, aderir a algum tipo de atitude de cerceamento da liberdade de express\u00e3o n\u00e3o pode ser tomada ao arrepio da legisla\u00e7\u00e3o brasileira, ao arrepio da Constitui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, se h\u00e1 mecanismos na legisla\u00e7\u00e3o brasileira que podem ser usados contra aquilo que \u00e9 denominado fake news, contra perfis falsos, eu evidentemente n\u00e3o tenho nada contra que eles sejam utilizados dentro da legisla\u00e7\u00e3o brasileira. Acho que uma legisla\u00e7\u00e3o, algum tipo de iniciativa multilateral n\u00e3o pode substituir a nossa legisla\u00e7\u00e3o. Sim, Senador. Eu, quando estava em Israel, a nossa delega\u00e7\u00e3o estava l\u00e1, fomos informados de que tinham acabado de estar ou estavam chegando delega\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios pa\u00edses para prop\u00f3sitos semelhantes aos nossos, para conhecer medicamentos e outras iniciativas de Israel no combate \u00e0 Covid, entre eles a Rep\u00fablica Tcheca, \u00c1ustria, Dinamarca e Chipre \u2013 eu me lembro desses quatro. Ent\u00e3o... Todos eles, ali\u00e1s, pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia e que, portanto, dentro da Uni\u00e3o Europeia, tamb\u00e9m t\u00eam acesso a outros mecanismos tecnol\u00f3gico, o que mostra interesse de pa\u00edses desenvolvidos, pa\u00edses de alta tecnologia, na coopera\u00e7\u00e3o com Israel, em termos semelhantes \u00e0queles que n\u00f3s estabelecemos. Sim, Senador. Eu falei: Rep\u00fablica Tcheca, Dinamarca, \u00c1ustria e Chipre. N\u00e3o entendi. Senador, eu n\u00e3o quero fazer nenhum coment\u00e1rio sobre a atua\u00e7\u00e3o do meu sucessor, apenas reiterar minha convic\u00e7\u00e3o de que minha gest\u00e3o atendeu plenamente aos interesses brasileiros, atendeu aos nossos objetivos de nos tornarmos uma grande Na\u00e7\u00e3o, aos objetivos b\u00e1sicos deste Governo e tamb\u00e9m aos objetivos de combate \u00e0 pandemia. Vou, Senador... Bem, na refer\u00eancia que eu fiz a determinado comportamento da Senadora K\u00e1tia Abreu, eu simplesmente disse a verdade, eu simplesmente relatei um fato. Ent\u00e3o, eu jamais vou me arrepender de dizer a verdade. Obrigado. Obrigado, Senador. Eu n\u00e3o vejo rela\u00e7\u00e3o com o tema da Comiss\u00e3o. Obrigado, Senador. Em defer\u00eancia a V. Exa. eu vou responder, embora continue com esse entendimento de que n\u00e3o diz respeito ao objeto da Comiss\u00e3o: cheguei por designa\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o conhecia o Presidente da Rep\u00fablica at\u00e9 depois da sua vit\u00f3ria na elei\u00e7\u00e3o. Claro que conhecia seu programa de Governo. Participei, em algumas ocasi\u00f5es, de reuni\u00f5es onde se falaram de diferentes aspectos do combate \u00e0 Covid no Pal\u00e1cio do Planalto, sim. Senador, em v\u00e1rias ocasi\u00f5es, basicamente com v\u00e1rios ministros, quase sempre sob coordena\u00e7\u00e3o, que eu me lembre, do Ministro-Chefe da Casa Civil, Ministro da Sa\u00fade, geralmente Ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia e outras autoridades. N\u00e3o, n\u00e3o sou testemunha. Bem, pode ser que em alguma reuni\u00e3o houvesse pessoas que eu n\u00e3o conhe\u00e7o, portanto eu n\u00e3o sei se eram do quadro da Rep\u00fablica. N\u00e3o, nunca fui demandado pelo Presidente da Rep\u00fablica, exceto numa ocasi\u00e3o, n\u00e3o como uma cr\u00edtica, mas como um pedido de esclarecimento \u2013 acho que me referi em alguma pergunta anterior: no momento em que se noticiou que haveria atraso de alguns dias na remessa das primeiras vacinas da \u00cdndia, o Presidente me ligou especificamente sobre isso, perguntando como estava a situa\u00e7\u00e3o e eu relatei. N\u00e3o. O Minist\u00e9rio de Rela\u00e7\u00f5es exteriores sempre atuou a partir de uma coordena\u00e7\u00e3o, nessa \u00e1rea, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sim. Sim. Bem, eu acho que n\u00e3o \u00e9 propriamente um acordo de caracter\u00edsticas mandat\u00f3rias. O status jur\u00eddico do instrumento, do tipo de instrumento, n\u00e3o me recordo exatamente se era uma declara\u00e7\u00e3o ou um acordo. De toda forma, como eu disse tamb\u00e9m ao Senador Angelo Coronel, n\u00f3s avaliamos que esse instrumento poderia conter determinadas expectativas de comportamento do Governo brasileiro que pudessem n\u00e3o ser compat\u00edveis com a legisla\u00e7\u00e3o nacional de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade de express\u00e3o e outros aspectos da express\u00e3o regulados pela nossa legisla\u00e7\u00e3o. Basicamente, \u00e9 o que foi alegado, exato. O Brasil n\u00e3o quis subscrever esse documento pelas raz\u00f5es que eu apontei. Essa decis\u00e3o foi minha. Sim. Eu, tamb\u00e9m em outros textos e em outras ocasi\u00f5es, chamei aten\u00e7\u00e3o para o risco de uma ideologiza\u00e7\u00e3o, seja da pandemia, seja de outros aspectos da vida internacional de hoje. Nesse caso, eu fazia refer\u00eancia a essa ideologiza\u00e7\u00e3o, ou seja, \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, digamos, de determinados par\u00e2metros que n\u00e3o respondem \u00e0 ci\u00eancia, que podem responder a determinados interesses. Basicamente, foi isso que eu chamei, nesse caso, de biopol\u00edtica. N\u00e3o s\u00e3o as orienta\u00e7\u00f5es concretas de isolamento ou de outras coisas com base em crit\u00e9rios cient\u00edficos, \u00e9 a apropria\u00e7\u00e3o de determinados aspectos da pandemia para objetivos pol\u00edticos. E a minha tese, que eu expus claramente nesse texto, \u00e9 de que v\u00e1rias, digamos, correntes de a\u00e7\u00e3o e de opini\u00e3o, mesmo que inconscientemente ou mesmo sem delibera\u00e7\u00e3o, acabam, digamos, convergindo em torno de determinados interesses. Ent\u00e3o, eu apontava que existe uma esp\u00e9cie de conjunto, um arco, de posicionamentos ideol\u00f3gicos que alimentam uns aos outros e muitas vezes, infelizmente, se alimentam de aspectos da criminalidade. Perfeito. Bem, \u00e9 claro que n\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o. Eu estou falando do pretexto da pandemia para determinadas atitudes de controle social, ou seja, de criar determinadas propens\u00f5es entre as pessoas para que ajam n\u00e3o de acordo com medidas, como eu disse, cientificamente comprovadas, mas com determinada atitude ideol\u00f3gica, no caso, diante da pandemia. Eu acho que n\u00f3s pudemos observar... Isso aconteceu, eu acho, comprovadamente, em alguns lugares do Brasil, em que, por exemplo, durante a pandemia, houve, em certos casos, aumento de criminalidade \u2013 e talvez em outros lugares do mundo, eu n\u00e3o sei \u2013, mas o pretexto do uso da pandemia para que, digamos, se cerceassem determinadas atividades de combate ao crime me parece que esteve presente. Ent\u00e3o, \u00e9 um exemplo dessa conex\u00e3o. Bem, Senador, eu n\u00e3o acho que nenhum desses atos do Presidente tenha prejudicado as nossas rela\u00e7\u00f5es. Eu sempre procurei conduzir a nossa pol\u00edtica externa de acordo com os nossos interesses. O que eu identifiquei, ao longo desse per\u00edodo, foi que o que se consideram preju\u00edzos \u00e0 imagem do Brasil no exterior decorreram basicamente de interpreta\u00e7\u00f5es e not\u00edcias completamente equivocadas, oriundas daqui do Brasil, que procuravam criar uma imagem de que havia ou de h\u00e1 amea\u00e7as \u00e0 democracia no Brasil, o que, a meu ver, \u00e9 completamente falso; de que h\u00e1 amea\u00e7as, de que h\u00e1 uma pol\u00edtica de afrontamento aos direitos humanos por parte do Governo brasileiro, o que tamb\u00e9m \u00e9 falso; ou de que h\u00e1 uma pol\u00edtica deliberada de destrui\u00e7\u00e3o ambiental, o que tamb\u00e9m \u00e9 falso. Ent\u00e3o, essas tr\u00eas dimens\u00f5es principais, sempre com base em interpreta\u00e7\u00f5es totalmente equivocadas da atual realidade brasileira, conduziram a problema, sim, de imagem no exterior, e n\u00e3o falas do Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o posso falar de outros membros do Governo brasileiro. A vis\u00e3o que o senhor descreve n\u00e3o \u00e9 exatamente esta de que a pandemia \u00e9 apenas um pretexto. A pandemia eu acho que, em alguns casos, tem sido usada como pretexto, mas n\u00e3o estou dizendo que a pandemia \u00e9 simplesmente um pretexto. Desculpa, Senador, eu n\u00e3o disse que n\u00e3o tinha sido chamado para tratar de rela\u00e7\u00f5es comerciais, eu n\u00e3o entendi. N\u00e3o, mas eu disse que participei de v\u00e1rias reuni\u00f5es em que se tratou de combate \u00e0 pandemia. Acho que em algumas ocasi\u00f5es, sim, foram reuni\u00f5es com o Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o, desculpe. Eu acho, se me lembro bem, talvez tenha sido formulada diferentemente a pergunta. Se o senhor puder, ent\u00e3o, reformular as perguntas, de maneira objetiva? Sim. Vamos. Bem, eu acho que a interpreta\u00e7\u00e3o do demandado \u00e9 que tem sido talvez problem\u00e1tica. Inicialmente, eu entendi que V. Exa. tinha perguntado se eu havia sido, digamos, cobrado pelo Presidente da Rep\u00fablica, no sentido de que ele contestasse determinadas a\u00e7\u00f5es minhas, ou alegadas omiss\u00f5es. Eu disse que n\u00e3o e apontei um exemplo onde n\u00e3o foi propriamente uma cobran\u00e7a, mas um pedido de informa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica sobre algo que estava passando. Isso n\u00e3o quer dizer que eu nunca tenha participado de ocasi\u00f5es, com a presen\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica, em que se discutiram diferentes aspectos do enfrentamento da Covid. Sim, a linha seguida pelo Itamaraty foi sempre de atuar a partir daquilo que era requerido, basicamente, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em termos de negocia\u00e7\u00e3o com a Covax, por exemplo, e em termos do momento de pedir ou n\u00e3o pedir a acelera\u00e7\u00e3o de insumos, o momento de pedir a acelera\u00e7\u00e3o de venda de vacinas... N\u00e3o, veja bem, houve, ao longo desse tempo, claro, muitas reuni\u00f5es ministeriais, em que o Presidente falava de diferentes aspectos, de diferentes assuntos, em que se discutiam diferentes assuntos. Agora, especificamente, nos aspectos concretos: Olha, vamos definir a compra de vacinas de tal pa\u00eds... Isso normalmente, que eu me recorde, n\u00e3o eram tomadas em reuni\u00f5es com a presen\u00e7a do Presidente, muitas vezes... N\u00e3o me lembro de ter participado de reuni\u00f5es... N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 isso. N\u00e3o, de forma nenhuma, de forma nenhuma. Bem, em diferentes reuni\u00f5es ministeriais surgiu o tema da Covid. O Presidente, enfim, basicamente, falava da sua preocupa\u00e7\u00e3o com a pandemia, diferentes aspectos, inclusive do aspecto econ\u00f4mico tamb\u00e9m, do aspecto de sa\u00fade, do aspecto de vacinas. Agora as orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para a atua\u00e7\u00e3o do Itamaraty... Ent\u00e3o, exemplos concretos: na Covax, negocia\u00e7\u00f5es com a \u00cdndia, negocia\u00e7\u00f5es com a China provinham do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o sei se na delibera\u00e7\u00e3o que formava essa posi\u00e7\u00e3o... Enfim, n\u00e3o presenciei... Claro, nessas reuni\u00f5es se falava da preocupa\u00e7\u00e3o com a pandemia, mas n\u00e3o me recordo de reuni\u00f5es onde se falasse especificamente: \"Olha, vamos comprar tal vacina ou n\u00e3o vamos comprar tal vacina\". Agora, como exce\u00e7\u00e3o, uma reuni\u00e3o em mar\u00e7o, se n\u00e3o me engano, ou final de fevereiro, onde se decidiu que o Presidente faria um contato com o Presidente da Pfizer para obten\u00e7\u00e3o da vacina da Pfizer. M\u00eas de fevereiro. N\u00e3o, de 2021. N\u00e3o, n\u00e3o pedi. Muito obrigado, Senadora. Senadora Mara Gabrilli, a sua pergunta infelizmente parte de uma leitura completamente incorreta de tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es que eu anotei aqui. Primeiro, que eu teria chamado a doen\u00e7a, a Covid, o coronav\u00edrus de \"comunav\u00edrus\". A leitura do meu artigo ao qual a senhora se refere deixa claro que essa \u00e9 uma designa\u00e7\u00e3o que eu usei para falar do v\u00edrus ideol\u00f3gico que, segundo um autor marxista, se implanta na esteira do coronav\u00edrus e levaria \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de um comunismo global. Ent\u00e3o, seria esse v\u00edrus ideol\u00f3gico que eu chamei de \"comunav\u00edrus\", pela asson\u00e2ncia com o coronav\u00edrus, mas justamente porque a tese desse autor que eu comentei \u00e9 de que existe o coronav\u00edrus, uma pandemia, e, com base nela, a partir da atmosfera que ela gera, uma oportunidade para uma instala\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica do comunismo, segundo ele, n\u00e3o \u00e9? O texto n\u00e3o tem absolutamente nenhuma ofensa \u00e0 China. E a leitura do texto deixa isso absolutamente claro. Tamb\u00e9m jamais ofendi o Embaixador chin\u00eas. O que aconteceu, em duas ocasi\u00f5es, a primeira foi uma ofensa do Embaixador chin\u00eas ao Presidente da Rep\u00fablica, atrav\u00e9s de um retu\u00edte. E eu, o que fiz, atrav\u00e9s de uma nota do Itamaraty, foi o que qualquer diplomacia faria, que \u00e9 dizer que isso \u00e9 inaceit\u00e1vel, isso est\u00e1 fora da pr\u00e1tica diplom\u00e1tica, est\u00e1 fora da Conven\u00e7\u00e3o de Viena. E numa segunda ocasi\u00e3o, quando, tamb\u00e9m a partir de trocas de tu\u00edtes, a Embaixada da China fez uma nota em tom, de certa forma, amea\u00e7ador a pessoas brasileiras, dizendo que pessoas que falassem mal da China se arrependeriam no Brasil, o que evidentemente tamb\u00e9m e novamente contraria a pr\u00e1tica diplom\u00e1tica. Em nenhum desses casos, houve qualquer ofensa ao Embaixador da China. E em ambos os casos, eu deixei claro \u2013 e as notas do Itamaraty deixaram clar\u00edssimo \u2013 que o nosso objetivo nessa repreens\u00e3o ao comportamento desse Embaixador era com o objetivo de manter as \u00f3timas rela\u00e7\u00f5es entre o Brasil e a China. E, por fim, em rela\u00e7\u00e3o a boicotes que a senhora alega, do Presidente \u00e0 CoronaVac, enfim, qualquer que seja a atitude do Presidente da Rep\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CoronaVac, eu jamais participei de qualquer decis\u00e3o de boicotar essa ou aquela vacina. Obrigado. Muito obrigado, Senador. Bem, em rela\u00e7\u00e3o ao que foi feito especificamente com a China, se entendo bem, tivemos, nesse per\u00edodo em que eu comandei o Itamaraty, oportunidade de organizar duas visitas presidenciais: uma do Presidente Bolsonaro \u00e0 China e uma do Presidente Xi Jinping ao Brasil. Houve uma Comiss\u00e3o de Relacionamento Econ\u00f4mico, presidida, no caso do Brasil, pelo Vice-Presidente, como \u00e9 praxe h\u00e1 dez anos \u2013 existe esse mecanismo \u2013, e mantive v\u00e1rios contatos com o Chanceler chin\u00eas, meu contraparte direto. Todo esse conjunto de contatos rendeu avan\u00e7os concretos na rela\u00e7\u00e3o do Brasil com a China. Para dar dois exemplos: a abertura do mercado chin\u00eas para o algod\u00e3o e para algumas frutas do Brasil, coisas fundamentais para v\u00e1rios Estados brasileiros, um mercado gigantesco, claro, evidentemente, como \u00e9 o da China, onde cada abertura de novo produto precisa ser sempre comemorada, porque tudo resulta de uma negocia\u00e7\u00e3o. E, aqui, como em tudo, claro, o Itamaraty n\u00e3o agiu sozinho, sempre em colabora\u00e7\u00e3o com outros Minist\u00e9rios, especificamente, claro, o Minist\u00e9rio da Agricultura naquilo que tem a ver com a abertura de mercados, mas isso tamb\u00e9m resulta da qualidade das nossas rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. Al\u00e9m disso, posso at\u00e9 procurar para V. Exa. os n\u00fameros espec\u00edficos do crescimento tamb\u00e9m dos investimentos chineses, mas cresceram nesse per\u00edodo. N\u00e3o houve nenhuma restri\u00e7\u00e3o a investimentos chineses, muito pelo contr\u00e1rio. E o saldo brasileiro com a China cresceu, a participa\u00e7\u00e3o da China como destino das nossas exporta\u00e7\u00f5es cresceu, o com\u00e9rcio total e, sobretudo, as exporta\u00e7\u00f5es brasileiras para a China cresceram de US$66 bilh\u00f5es, em 2018, \u00faltimo ano antes do nosso Governo, para US$70 bilh\u00f5es, em 2020, o que \u00e9 extremamente expressivo, tendo em conta que foi um ano em que as exporta\u00e7\u00f5es ca\u00edram para muitos pa\u00edses do mundo por causa da recess\u00e3o advinda da pandemia. E, no primeiro quadrimestre de 2021, vemos n\u00fameros extremamente promissores. Posso confirmar, posso estar ligeiramente enganado, mas, se n\u00e3o me engano, s\u00e3o 18% de crescimento das vendas para a China no primeiro quadrimestre de 2021, se comparado com o de 2020. Ent\u00e3o, para dar n\u00fameros globais. A China jamais apresentou qualquer condicionamento de natureza pol\u00edtica, comercial ou outra para a libera\u00e7\u00e3o das vacinas e insumos de vacinas. E o Brasil n\u00e3o tem por que se sentir, de nenhuma forma, discriminado pela China, muito pelo contr\u00e1rio. Isto foi dito por autoridades chinesas \u00e0 nossa Embaixada em Pequim e foi declarado tamb\u00e9m pelo Embaixador da China em Bras\u00edlia: que o Brasil foi o pa\u00eds que mais recebeu insumos da China em todo o mundo. Se me permite um coment\u00e1rio a partir disso, Senador, eu acho que muita gente aqui no Brasil, numerosas pessoas, todo mundo acha que n\u00f3s criamos problemas com a China, menos a China. As autoridades chinesas jamais nos deram indica\u00e7\u00e3o, direta ou indireta, de que qualquer comportamento do Governo brasileiro tivesse resultado num problema. Depois dessa situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s administramos aqui com o Embaixador da China, em mar\u00e7o de 2020, por exemplo, tivemos v\u00e1rios contatos, mas, especificamente, queria citar uma reuni\u00e3o por teleconfer\u00eancia muito boa que tive com o Chanceler chin\u00eas em setembro, quando repassamos toda a agenda bilateral, falamos n\u00e3o s\u00f3 dos pontos espec\u00edficos da agenda, mas reiteramos a amizade m\u00fatua. N\u00e3o houve absolutamente, nem nas entrelinhas, nenhuma queixa, nenhuma sinaliza\u00e7\u00e3o de problemas. Ent\u00e3o, nenhum agente chin\u00eas oficial jamais nos fez chegar o sentimento de que o Brasil tivesse criado problemas com a China e de que isso se refletisse, de alguma forma, na quest\u00e3o das vacinas. Ent\u00e3o, nem condicionamento pol\u00edtico, nem condicionamento comercial, nem discrimina\u00e7\u00e3o aconteceram, e n\u00e3o h\u00e1 nenhum ind\u00edcio disso. Obrigado, Senador. Bem, na quest\u00e3o das datas de ades\u00e3o, de forma nenhuma houve qualquer rela\u00e7\u00e3o estabelecida pela OMS, seja formal ou informalmente, entre data de ades\u00e3o ao instrumento e data de recebimento de vacinas. N\u00e3o existe nenhuma correla\u00e7\u00e3o. Sim, no m\u00eas de mar\u00e7o \u2013 agora n\u00e3o tenho a data exata \u2013, o Itamaraty encaminhou, atrav\u00e9s da nossa miss\u00e3o a Genebra, uma carta do ent\u00e3o Ministro Pazuello ao Diretor-Geral da OMS, dizendo que, diante da situa\u00e7\u00e3o da pandemia no Brasil, pedindo que houvesse algum tipo de antecipa\u00e7\u00e3o do recebimento de doses da Covax. Ent\u00e3o, fizemos esse esfor\u00e7o, quer dizer, dentro da minha gest\u00e3o, acompanhei esse esfor\u00e7o do Ministro Pazuello nesse caso \u2013 e apoiamos esse esfor\u00e7o. Mas, realmente, tenho certeza de que n\u00e3o \u00e9 discrimina\u00e7\u00e3o contra o Brasil, nem m\u00e1 vontade, de forma nenhuma, da Covax, da OMS, o fato de que n\u00e3o tenhamos ainda recebido tudo aquilo que se esperava at\u00e9 o final de maio, que seriam mais oito milh\u00f5es de doses; chegaram quatro milh\u00f5es. Isso tudo j\u00e1 estava previsto l\u00e1 em mar\u00e7o, que receber\u00edamos inicialmente um milh\u00e3o de doses, que foram recebidas ainda na minha gest\u00e3o, junto com o Ministro Pazuello, e depois mais oito milh\u00f5es at\u00e9 o final de maio. E h\u00e1 sinais claros de dificuldades da Covax para entregar vacinas n\u00e3o s\u00f3 para o Brasil, mas para todo o mundo. H\u00e1 quadros a\u00ed mostrando que pa\u00edses grandes, pa\u00edses populosos, alguns deles receberam at\u00e9 agora, em alguns casos, zero dose da Covax, como, se n\u00e3o me engano, \u00e9 o caso \u2013 posso estar enganado \u2013 do Paquist\u00e3o e de Bangladesh; portanto, caracterizando que n\u00e3o h\u00e1 uma discrimina\u00e7\u00e3o, mas que h\u00e1 um problema de disponibilidade realmente de doses no mundo. Obrigado, Senador. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hidroxicloroquina, tenho certeza de que a a\u00e7\u00e3o correspondeu a uma necessidade real de suprir o sistema de sa\u00fade brasileiro desse medicamento, que \u00e9 utilizado para v\u00e1rias doen\u00e7as e que, naquele momento, gerava expectativa de que pudesse ser utilizado tamb\u00e9m para a Covid. Mas, concretamente, o que foi feito foi para suprir o mercado brasileiro de hidroxicloroquina. Portanto, nada de ideol\u00f3gico. Em rela\u00e7\u00e3o... Desculpe-me, Senador? Perfeito. Sim, houve um esfor\u00e7o. A nossa embaixada em Washington estava plenamente atenta para que, em algum momento, isso surgiria, essa possibilidade, uma vez que os Estados Unidos avan\u00e7avam na vacina\u00e7\u00e3o e pareciam ter um estoque excedente. Gra\u00e7as aos excelentes contatos que a nossa diplomacia \u2013 no caso, a embaixada em Washington \u2013 mant\u00e9m j\u00e1 com a administra\u00e7\u00e3o Biden, a Casa Branca, em determinado momento, tamb\u00e9m no m\u00eas de mar\u00e7o, procurou a embaixada discretamente para dizer que estavam come\u00e7ando a pensar num plano de aloca\u00e7\u00e3o de doses excedentes, pediu que o Brasil se pronunciasse sobre os tipos de vacinas e que indicasse o interesse, que confirmasse. Eu falei com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade aqui e imediatamente instru\u00edmos a embaixada a confirmar esse interesse, pelos canais que os pr\u00f3prios americanos sugeriram, porque entendo que n\u00e3o queriam que houvesse uma discuss\u00e3o mundial sobre pa\u00edses que receberiam ou n\u00e3o. O fato de terem nos procurado mostra a qualidade da rela\u00e7\u00e3o, mostra provavelmente que est\u00e3o, digamos, buscando atender pa\u00edses pr\u00f3ximos, como o caso do Brasil, com algum tipo de aten\u00e7\u00e3o especial \u2013 \u00e9 claro, tamb\u00e9m reconhecendo a nossa necessidade. Desde ent\u00e3o, pelo que eu sei, durante a minha gest\u00e3o, isso sim, ficamos em contato, atrav\u00e9s da embaixada em Washington, permanente para, digamos, avaliar o avan\u00e7o desse oferecimento americano. Posso? Posso? (Tumulto no recinto.) Posso responder, Presidente? Sim. Senadora Tebet, sim. Esse tema j\u00e1 est\u00e1, na verdade, judicializado, e as testemunhas falar\u00e3o em ju\u00edzo para o esclarecimento desse tema. Obrigado, Senadora. Em rela\u00e7\u00e3o a essa postagem, eu me preocupei muito realmente quando vi uma not\u00edcia na CNN Internacional que tratava de uma maneira que me pareceu muito distorcida a realidade da pandemia no Brasil, dizendo que o Presidente n\u00e3o fazia nada porque n\u00e3o queria, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, sem fazer nenhuma refer\u00eancia a v\u00e1rios esfor\u00e7os do Governo Federal. A\u00ed sim, me parece, v\u00e1rias desinforma\u00e7\u00f5es sobre a realidade no Brasil. Eu me preocupei, j\u00e1 que era p\u00fablico internacional, em fazer uma postagem em ingl\u00eas para mostrar... Isso faz parte da tentativa que o Itamaraty tem que fazer de mostrar a realidade da situa\u00e7\u00e3o do Brasil em cada momento... Eu me preocupei em fazer uma postagem sobre v\u00e1rios aspectos, falei do aux\u00edlio emergencial, que tinha sido ignorado pela reportagem, muitos bilh\u00f5es de d\u00f3lares. Eu falei das transfer\u00eancias, justamente, do Governo Federal aos Estados para refor\u00e7ar o sistema de sa\u00fade; falei, se n\u00e3o me engano, da vacina\u00e7\u00e3o, falei do nosso esfor\u00e7o de busca de coopera\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento de vacinas e de medicamentos; e expressei aquilo que acho que praticamente todos os brasileiros hoje percebem como a realidade, que \u00e9 o fato de que, na pr\u00e1tica, isso \u2013 \u00e9 a express\u00e3o que usei \u2013, a autoridade para implementar medidas, sobretudo, de organiza\u00e7\u00e3o social, ou seja, de distanciamento ou n\u00e3o, compete aos governos estaduais. Depois eu esclareci, procurei esclarecer, depois do twitter do Ministro Gilmar Mendes que eu tinha, justamente, procurado falar da situa\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica, e n\u00e3o da letra da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, expressando aquilo que \u00e9, ao meu ver, o sentimento social no Brasil, o sentimento da sociedade brasileira, que \u00e9 de que essas decis\u00f5es s\u00e3o basicamente da esfera dos Governadores. Ent\u00e3o, eu disse tamb\u00e9m, como a senhora leu, \"depois da decis\u00e3o\", ou seja, n\u00e3o diretamente, literalmente, em virtude da decis\u00e3o. Ent\u00e3o, foi uma tentativa minha de transmitir qual era a realidade no Brasil e n\u00e3o de, digamos, reproduzir uma determinada decis\u00e3o judicial. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema fake news e, enfim, algum instrumento internacional, obviamente que eu n\u00e3o sou a favor da dissemina\u00e7\u00e3o de nenhuma not\u00edcia falsa. O que me parece, a linha que n\u00f3s seguimos na nossa gest\u00e3o \u00e9 de que, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, o que prevalece \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o nacional, a menos que haja um tratado internacional, incorporado pelo Congresso Nacional, no nosso ordenamento jur\u00eddico. Ent\u00e3o, os instrumentos legais que existem hoje no Brasil para tratar daquilo que se chama fake news \u2013 entendo que n\u00e3o \u00e9 uma figura jur\u00eddica do nosso Direito hoje, mas o que a sociedade hoje chama de fake news \u2013, esses meios existem e s\u00e3o aqueles cuja, digamos, autonomia, independ\u00eancia, n\u00f3s temos que defender nas rela\u00e7\u00f5es internacionais, sen\u00e3o... Me pareceu que era mais um elemento de, digamos, press\u00e3o para pa\u00edses adotarem determinados instrumentos que podem afetar a liberdade de express\u00e3o, sem que isso tenha passado pelo Congresso Nacional. Ent\u00e3o, \u00e9 essa raz\u00e3o. Sim... Perfeito. O que eu tentei foi n\u00e3o reproduzir, como eu disse, n\u00e3o reproduzir, literalmente, a decis\u00e3o, mas explicar ao p\u00fablico internacional, como essa decis\u00e3o est\u00e1 sendo vivida pelos brasileiros. Basicamente isso. Obrigado, Senadora. Bem, essa interven\u00e7\u00e3o foi feita num semin\u00e1rio do Conselho das Am\u00e9ricas que se destinava a discutir o Mercosul, na perspectiva dos 30 anos de assinatura do Tratado de Assun\u00e7\u00e3o. Esse tema surgiu lateralmente, o tema da situa\u00e7\u00e3o da pandemia nos pa\u00edses do Mercosul, e eu n\u00e3o pretendia, evidentemente, dar uma descri\u00e7\u00e3o completa do quadro da pandemia no Brasil, porque nem era o objetivo daquele encontro. Foi uma men\u00e7\u00e3o sobre a situa\u00e7\u00e3o. Se eu me recordo bem, eu comecei dizendo que, obviamente, o sistema de sa\u00fade estava sob estresse, estava sob uma press\u00e3o muito grande. E o \"suportar bem\" n\u00e3o significa que n\u00e3o haja problemas, obviamente; significa que h\u00e1 um desafio, evidentemente. E isso \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o, claro, relativa, n\u00e3o \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o absolutamente quantitativa de quantos leitos, infelizmente, que estavam faltando, de qual era a situa\u00e7\u00e3o em cada Estado, tanto que eu reconhecia que faltavam leitos de UTIs em determinados Estados. Eu entendo que n\u00e3o era em todos os Estados que faltavam leitos de UTI naquele momento. E essa afirma\u00e7\u00e3o diz respeito tamb\u00e9m n\u00e3o apenas \u00e0quele momento, quer dizer, ao que aconteceu durante a pandemia, porque, durante a pandemia, o sistema de sa\u00fade brasileiro, claro, sob o estresse representado pela pandemia, suportou de alguma maneira, enfim, e acho que temos visto ao redor do Pa\u00eds; para evitar tamb\u00e9m, me parece, uma imagem equivocada de que houvesse um colapso completo de todo o sistema em todo o Pa\u00eds. Al\u00e9m do que, a quest\u00e3o do sistema de sa\u00fade, sobretudo da disponibilidade de vagas em UTIs para pacientes de Covid \u00e9 um dos aspectos da pandemia, obviamente, apenas; eu n\u00e3o fiz nenhuma men\u00e7\u00e3o que minimizasse o n\u00famero de \u00f3bitos que estava havendo, o n\u00famero de casos, o crescimento do n\u00famero de casos que se verificava naquele momento. Obrigado, Senador. N\u00f3s calculamos aproximadamente 38,8 mil pessoas repatriadas. Centenas de pa\u00edses, mais de cem pa\u00edses, certamente, talvez 150, agora n\u00e3o tenho o n\u00famero total. Mas o fundamental tamb\u00e9m a que me referi \u00e9 que descobrimos todo o espectro de brasileiros que precisavam de repatria\u00e7\u00e3o. Havia lugares como o M\u00e9xico, por exemplo, o M\u00e9xico, Portugal, os pa\u00edses aqui vizinhos, onde havia mil, 2 mil, 10 mil brasileiros. Havia pa\u00edses como o Laos, por exemplo, onde eu acho que havia um brasileiro. Havia alguns pa\u00edses da \u00c1frica, onde havia um, dois brasileiros. N\u00f3s conseguimos identificar e trazer todos esses, todos, mesmo em lugares onde era preciso fazer alternativas, encontrar alternativas para fazer a pessoa chegar a um aeroporto. Muitos pa\u00edses bloquearam naquele momento transporte terrestre, n\u00e3o apenas transporte a\u00e9reo, ent\u00e3o era preciso a interven\u00e7\u00e3o consular, diplom\u00e1tica, para que se liberasse o tr\u00e2nsito dos brasileiros. Ent\u00e3o, mesmo para um voo, muitas vezes era preciso a log\u00edstica do \u00f4nibus, que tinha que ser liberado, fretado para levar aqueles brasileiros at\u00e9 um aeroporto. E sim, V. Exa. tem raz\u00e3o, em muitos casos isso envolveu contatos meus com os chanceleres de outros pa\u00edses para liberar voos, para liberar o espa\u00e7o a\u00e9reo, para ingresso de voos brasileiros. Me lembro, por exemplo, do Chanceler do Peru, com quem falei v\u00e1rias vezes, havia brasileiros isolados l\u00e1 em Cusco, se n\u00e3o me engano. Falei com o Chanceler da Argentina; havia, inclusive, outro aspecto do problema: nesse caso eram argentinos que n\u00e3o podiam voltar para a Argentina porque estava fechado l\u00e1 \u2013 inclusive para a Argentina, num certo momento \u2013, come\u00e7aram a se acumular no aeroporto de S\u00e3o Paulo. Ent\u00e3o, falei para tamb\u00e9m... Uma situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil de sustentar, conversei tamb\u00e9m para permitir que eles voltassem \u00e0 Argentina. Enfim, alguns exemplos. E tamb\u00e9m, dentro da nossa solidariedade, ajudamos a transportar nacionais de outros pa\u00edses, transportamos muitos nacionais do Uruguai, sempre que consegu\u00edamos um voo. Havia uma combina\u00e7\u00e3o inclusive com o Chanceler do Uruguai, falava: \"Vamos ver se naquele... Te ligo para saber se naquele pa\u00eds tem uruguaio, se tiver, o avi\u00e3o brasileiro poder\u00e1 traz\u00ea-los tamb\u00e9m\". Isso nos preocupou imensamente, nos ocupou imensamente durante meses, a equipe trabalhando 24 horas por dia \u2013 claro, as pessoas se revezando. Eu trabalhei com muito orgulho, com muito empenho, pessoalmente nisso, n\u00e3o descansava enquanto n\u00e3o se resolviam certas situa\u00e7\u00f5es, falei com presidentes de companhias a\u00e9reas, t\u00e1? Tivemos imenso apoio do Minist\u00e9rio da Defesa em v\u00e1rios voos da FAB, alguns voos da FAB, apoio do Minist\u00e9rio do Turismo e da Embratur, ent\u00e3o. Mas basicamente ficou com o Itamaraty esse trabalho, que nos comoveu muito porque... Inclusive, reunimos isso em alguns v\u00eddeos do Itamaraty, as pessoas quando conseguiam chegar ao aeroporto para aquele voo de repatria\u00e7\u00e3o, sempre com a bandeira, sempre com aquela sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio, porque \"olha, fui lembrado, o meu pa\u00eds, meu governo pensou em mim, estou aqui voltando para o meu pa\u00eds\". N\u00e3o era uma situa\u00e7\u00e3o normal; era uma situa\u00e7\u00e3o onde as pessoas estavam angustiadas. Muitas vezes pessoas tinham sido expulsas dos seus hot\u00e9is porque os hot\u00e9is estavam... N\u00e3o queriam mais ter pessoas hospedadas. Pessoas desvalidas, enfim, uma situa\u00e7\u00e3o realmente que foi a maior opera\u00e7\u00e3o log\u00edstica e humanit\u00e1ria do Itamaraty.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 16, "end_char": 26, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28, "end_char": 48, "text": "Exmo. Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50, "end_char": 75, "text": "Exmo. Sr. Vice-Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77, "end_char": 94, "text": "Exmo. Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96, "end_char": 103, "text": "Exmos. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103, "end_char": 117, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119, "end_char": 141, "text": "Exmas. Sras. Senadoras"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 229, "end_char": 237, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 283, "end_char": 318, "text": "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 347, "end_char": 356, "text": "Covid-19 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 457, "end_char": 467, "text": "Itamaraty "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 494, "end_char": 509, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 623, "end_char": 642, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 715, "end_char": 725, "text": "Itamaraty "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1163, "end_char": 1173, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1230, "end_char": 1240, "text": "Itamaraty "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1440, "end_char": 1447, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1583, "end_char": 1592, "text": "Itamaraty"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1829, "end_char": 1836, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1929, "end_char": 1935, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2123, "end_char": 2129, "text": "Estado"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 2259, "end_char": 2265, "text": "Na\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2717, "end_char": 2732, "text": "Uni\u00e3o Europeia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2736, "end_char": 2740, "text": "Efta"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2772, "end_char": 2778, "text": "Canad\u00e1"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2780, "end_char": 2790, "text": "Singapura "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2792, "end_char": 2798, "text": "Coreia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2845, "end_char": 2855, "text": "Indon\u00e9sia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2859, "end_char": 2865, "text": "Vietn\u00e3"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2947, "end_char": 2961, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2963, "end_char": 2968, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2970, "end_char": 2975, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2977, "end_char": 2982, "text": "Jap\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2984, "end_char": 2990, "text": "Israel"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2992, "end_char": 3007, "text": "Emirados \u00c1rabes"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3009, "end_char": 3024, "text": "Ar\u00e1bia Saudita "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3044, "end_char": 3052, "text": "Mercosul"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3066, "end_char": 3070, "text": "2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3078, "end_char": 3090, "text": "Presid\u00eancia "}, {"class": "OBRA", "start_char": 3288, "end_char": 3321, "text": "Acordo de Facilita\u00e7\u00e3o de Com\u00e9rcio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3401, "end_char": 3404, "text": "OMC"}, {"class": "OBRA", "start_char": 3571, "end_char": 3607, "text": "Acordo sobre Compras Governamentais "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3761, "end_char": 3771, "text": "Itamaraty "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3776, "end_char": 3780, "text": "Apex"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3940, "end_char": 3947, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4007, "end_char": 4011, "text": "OCDE"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4045, "end_char": 4052, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4627, "end_char": 4642, "text": "Am\u00e9rica Latina "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4661, "end_char": 4675, "text": "Am\u00e9rica do Sul"}, {"class": "OBRA", "start_char": 4954, "end_char": 4966, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5069, "end_char": 5075, "text": "Prosul"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5230, "end_char": 5233, "text": "OEA"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5613, "end_char": 5620, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6150, "end_char": 6157, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6349, "end_char": 6356, "text": "Brasil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 6561, "end_char": 6602, "text": "Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6607, "end_char": 6611, "text": "1948"}, {"class": "OBRA", "start_char": 6965, "end_char": 7006, "text": "Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7395, "end_char": 7409, "text": "Uni\u00e3o Europeia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7411, "end_char": 7416, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7418, "end_char": 7423, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7425, "end_char": 7439, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7441, "end_char": 7446, "text": "Jap\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7448, "end_char": 7454, "text": "R\u00fassia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7456, "end_char": 7467, "text": "Reino Unido"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7469, "end_char": 7475, "text": "Israel"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7477, "end_char": 7484, "text": "Ucr\u00e2nia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7486, "end_char": 7492, "text": "L\u00edbano"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7494, "end_char": 7501, "text": "Pol\u00f4nia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7503, "end_char": 7510, "text": "Hungria"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7522, "end_char": 7527, "text": "Golfo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7529, "end_char": 7538, "text": "Austr\u00e1lia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7540, "end_char": 7548, "text": "Alemanha"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7550, "end_char": 7556, "text": "It\u00e1lia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7558, "end_char": 7566, "text": "Portugal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7568, "end_char": 7575, "text": "Espanha"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7577, "end_char": 7583, "text": "Fran\u00e7a"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7595, "end_char": 7602, "text": "Benelux"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7625, "end_char": 7631, "text": "Canad\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7652, "end_char": 7667, "text": "Am\u00e9rica do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7686, "end_char": 7702, "text": "Am\u00e9rica Central "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7707, "end_char": 7713, "text": "Caribe"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7751, "end_char": 7757, "text": "\u00c1frica"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7873, "end_char": 7886, "text": "Oriente M\u00e9dio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7955, "end_char": 7962, "text": "Israel "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8061, "end_char": 8075, "text": "Oriente M\u00e9dio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8102, "end_char": 8108, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8209, "end_char": 8216, "text": "Israel "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8221, "end_char": 8243, "text": "Emirados \u00c1rabes Unidos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8271, "end_char": 8291, "text": "Chanceler de Israel "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8303, "end_char": 8332, "text": "Chanceler dos Emirados \u00c1rabes"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8417, "end_char": 8424, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8460, "end_char": 8473, "text": "Oriente M\u00e9dio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8959, "end_char": 8973, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9144, "end_char": 9150, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9943, "end_char": 9968, "text": "Presidente Jair Bolsonaro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10019, "end_char": 10026, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10318, "end_char": 10325, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11357, "end_char": 11364, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11453, "end_char": 11457, "text": "180 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11751, "end_char": 11755, "text": "2019"}, {"class": "VALOR", "start_char": 11768, "end_char": 11782, "text": "US$35 bilh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11788, "end_char": 11792, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 11813, "end_char": 11826, "text": "US$50 bilh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11919, "end_char": 11929, "text": "Itamaraty "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 11968, "end_char": 12000, "text": "Opera\u00e7\u00e3o Regresso \u00e0 P\u00e1tria Amada"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12067, "end_char": 12072, "text": "Wuhan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12077, "end_char": 12082, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12103, "end_char": 12113, "text": "Itamaraty "}, {"class": "VALOR", "start_char": 12139, "end_char": 12154, "text": "mais de 38 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12218, "end_char": 12226, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12248, "end_char": 12282, "text": "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12617, "end_char": 12626, "text": "Itamaraty"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12641, "end_char": 12647, "text": "Covid "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12724, "end_char": 12743, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12747, "end_char": 12757, "text": "Itamaraty "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12943, "end_char": 12948, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12950, "end_char": 12964, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12966, "end_char": 12972, "text": "Jap\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12974, "end_char": 12982, "text": "Alemanha"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13079, "end_char": 13094, "text": "janeiro de 2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13152, "end_char": 13162, "text": "Itamaraty "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13275, "end_char": 13294, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13316, "end_char": 13329, "text": "junho de 2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13365, "end_char": 13371, "text": "Covax "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13374, "end_char": 13378, "text": "OMS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13505, "end_char": 13510, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13633, "end_char": 13638, "text": "China"}, {"class": "VALOR", "start_char": 13759, "end_char": 13771, "text": "US$1 bilh\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13774, "end_char": 13789, "text": "Banco do Brics "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13801, "end_char": 13808, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13835, "end_char": 13842, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13872, "end_char": 13875, "text": "12 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13923, "end_char": 13929, "text": "Brics "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14032, "end_char": 14046, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14135, "end_char": 14138, "text": "14 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14163, "end_char": 14178, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14228, "end_char": 14233, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14273, "end_char": 14285, "text": "Reino Unido "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14335, "end_char": 14341, "text": "Oxford"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14346, "end_char": 14357, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14374, "end_char": 14381, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14616, "end_char": 14625, "text": "Itamaraty"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14650, "end_char": 14657, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 14657, "end_char": 14687, "text": "aproximadamente 30 milh\u00f5es de "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 14713, "end_char": 14718, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14793, "end_char": 14800, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14921, "end_char": 14924, "text": "G20"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14975, "end_char": 14995, "text": "cerca de 82 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15071, "end_char": 15078, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15093, "end_char": 15098, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15124, "end_char": 15147, "text": "cerca de 60 milh\u00f5es de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15165, "end_char": 15172, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15264, "end_char": 15273, "text": "Itamaraty"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15365, "end_char": 15372, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15481, "end_char": 15491, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15503, "end_char": 15510, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15519, "end_char": 15535, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15711, "end_char": 15721, "text": "Itamaraty "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15748, "end_char": 15767, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16033, "end_char": 16041, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16109, "end_char": 16116, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16296, "end_char": 16303, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16357, "end_char": 16368, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16657, "end_char": 16676, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16699, "end_char": 16709, "text": "Itamaraty "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16762, "end_char": 16785, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16830, "end_char": 16849, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16926, "end_char": 16945, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16949, "end_char": 16958, "text": "Itamaraty"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17023, "end_char": 17042, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17111, "end_char": 17118, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17249, "end_char": 17259, "text": "Itamaraty "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17279, "end_char": 17289, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17467, "end_char": 17480, "text": "Ministros da "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17515, "end_char": 17532, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17540, "end_char": 17554, "text": "Ministro Teich"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17562, "end_char": 17580, "text": "Ministro Pazuello "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17716, "end_char": 17725, "text": "Itamaraty"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17830, "end_char": 17849, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17918, "end_char": 17929, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18071, "end_char": 18078, "text": "Senado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18246, "end_char": 18265, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18362, "end_char": 18371, "text": "Itamaraty"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18422, "end_char": 18440, "text": "Oxford/AstraZeneca"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18503, "end_char": 18519, "text": "Cons\u00f3rcio Covax "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18583, "end_char": 18602, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18848, "end_char": 18866, "text": "Congresso Nacional"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19075, "end_char": 19094, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 19234, "end_char": 19249, "text": "janeiro de 2000"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19315, "end_char": 19334, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19464, "end_char": 19483, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19580, "end_char": 19585, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19591, "end_char": 19596, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19613, "end_char": 19624, "text": "Reino Unido"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19676, "end_char": 19694, "text": "Oxford/AstraZeneca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19721, "end_char": 19728, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19800, "end_char": 19826, "text": "Estados Unidos da Am\u00e9rica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19947, "end_char": 19961, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20119, "end_char": 20125, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20129, "end_char": 20135, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20232, "end_char": 20237, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20283, "end_char": 20290, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20346, "end_char": 20351, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20448, "end_char": 20454, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20685, "end_char": 20691, "text": "China "}, {"class": "COISA", "start_char": 20742, "end_char": 20752, "text": "CoronaVac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20780, "end_char": 20798, "text": "Instituto Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20858, "end_char": 20877, "text": "Instituto Butantan "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20955, "end_char": 20961, "text": "China "}, {"class": "COISA", "start_char": 21054, "end_char": 21066, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21069, "end_char": 21076, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21174, "end_char": 21180, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21247, "end_char": 21254, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21314, "end_char": 21319, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21344, "end_char": 21359, "text": "Covax Facility "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21582, "end_char": 21589, "text": "Genebra"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21603, "end_char": 21622, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21809, "end_char": 21814, "text": "Brics"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 22017, "end_char": 22023, "text": "Covid "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22073, "end_char": 22079, "text": "Brics "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22096, "end_char": 22101, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22396, "end_char": 22402, "text": "Brics "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22588, "end_char": 22593, "text": "Brics"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22621, "end_char": 22628, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22630, "end_char": 22637, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22682, "end_char": 22690, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22840, "end_char": 22854, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22910, "end_char": 22925, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23004, "end_char": 23018, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23046, "end_char": 23053, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23792, "end_char": 23805, "text": "Legislativos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23867, "end_char": 23872, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24187, "end_char": 24201, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24284, "end_char": 24290, "text": "Covax "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24333, "end_char": 24338, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24350, "end_char": 24357, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24776, "end_char": 24790, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24824, "end_char": 24839, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24918, "end_char": 24922, "text": "OMC "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24965, "end_char": 24968, "text": "OMC"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25047, "end_char": 25052, "text": "1993 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25126, "end_char": 25130, "text": "OMC "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25426, "end_char": 25440, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25458, "end_char": 25462, "text": "OMC "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25852, "end_char": 25858, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25950, "end_char": 25954, "text": "OMC "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25965, "end_char": 25980, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26053, "end_char": 26056, "text": "OMC"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26117, "end_char": 26124, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26198, "end_char": 26201, "text": "OMC"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26303, "end_char": 26318, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26438, "end_char": 26452, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26464, "end_char": 26471, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26644, "end_char": 26669, "text": "Estados Unidos da Am\u00e9rica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26683, "end_char": 26699, "text": "Presidente Trump"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26744, "end_char": 26756, "text": "Presidentes "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26921, "end_char": 26929, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26933, "end_char": 26947, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26997, "end_char": 27005, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27125, "end_char": 27133, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27213, "end_char": 27221, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27446, "end_char": 27469, "text": "Ministro Ricardo Salles"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27494, "end_char": 27519, "text": "ex-Secret\u00e1rio John Kerry "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27652, "end_char": 27672, "text": "Secret\u00e1rio de Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27674, "end_char": 27688, "text": "Antony Blinken"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 27811, "end_char": 27826, "text": "Am\u00e9rica Latina "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28055, "end_char": 28062, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 28147, "end_char": 28161, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 28172, "end_char": 28177, "text": "junho"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 28227, "end_char": 28234, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28283, "end_char": 28290, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 28331, "end_char": 28334, "text": "14 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28461, "end_char": 28476, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28539, "end_char": 28544, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 28707, "end_char": 28713, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28830, "end_char": 28845, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28991, "end_char": 28997, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29090, "end_char": 29105, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29199, "end_char": 29214, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29217, "end_char": 29225, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29285, "end_char": 29300, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29376, "end_char": 29383, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29426, "end_char": 29442, "text": "setembro de 2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29533, "end_char": 29547, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29725, "end_char": 29739, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29756, "end_char": 29761, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29805, "end_char": 29828, "text": "Embaixada em Washington"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29833, "end_char": 29845, "text": "Casa Branca "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29995, "end_char": 30015, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30106, "end_char": 30120, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30149, "end_char": 30161, "text": "Casa Branca "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30286, "end_char": 30293, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30464, "end_char": 30474, "text": "Embaixada "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30510, "end_char": 30518, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30594, "end_char": 30608, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30660, "end_char": 30667, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30706, "end_char": 30713, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30918, "end_char": 30925, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31103, "end_char": 31112, "text": "Itamaraty"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31173, "end_char": 31192, "text": "Embaixada da China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31198, "end_char": 31218, "text": "Embaixador da China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31221, "end_char": 31229, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31515, "end_char": 31522, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31613, "end_char": 31621, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31774, "end_char": 31784, "text": "Itamaraty "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31877, "end_char": 31882, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31927, "end_char": 31938, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31968, "end_char": 31975, "text": "janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32138, "end_char": 32146, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32168, "end_char": 32178, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32199, "end_char": 32206, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32265, "end_char": 32275, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32303, "end_char": 32313, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32459, "end_char": 32467, "text": "V. Exa. "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 32521, "end_char": 32534, "text": "abril de 2020"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 32557, "end_char": 32568, "text": "Comunav\u00edrus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32685, "end_char": 32697, "text": "Slavoj Zizek"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33171, "end_char": 33181, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33309, "end_char": 33314, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33424, "end_char": 33430, "text": "China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33561, "end_char": 33573, "text": "Slavoj Zizek"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33589, "end_char": 33595, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33701, "end_char": 33706, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33746, "end_char": 33751, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 33956, "end_char": 33964, "text": "Twitter "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33970, "end_char": 33989, "text": "Embaixador da China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34012, "end_char": 34021, "text": "Itamaraty"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34030, "end_char": 34036, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34045, "end_char": 34054, "text": "novembro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34074, "end_char": 34083, "text": "Itamaraty"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34119, "end_char": 34139, "text": "Embaixador da China "}, {"class": "OBRA", "start_char": 34198, "end_char": 34245, "text": "Conven\u00e7\u00e3o de Viena sobre Rela\u00e7\u00f5es Diplom\u00e1ticas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34258, "end_char": 34272, "text": "Embaixador da "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34283, "end_char": 34288, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34300, "end_char": 34308, "text": "novembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34342, "end_char": 34361, "text": "Embaixador da China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34382, "end_char": 34389, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34391, "end_char": 34398, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34490, "end_char": 34495, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34657, "end_char": 34663, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34706, "end_char": 34713, "text": "Governo"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34721, "end_char": 34726, "text": "2019 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34728, "end_char": 34732, "text": "2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34748, "end_char": 34752, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 34800, "end_char": 34803, "text": "9% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34839, "end_char": 34844, "text": "China"}, {"class": "VALOR", "start_char": 34890, "end_char": 34894, "text": "33% "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34997, "end_char": 35001, "text": "2021"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35051, "end_char": 35060, "text": "Itamaraty"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35134, "end_char": 35139, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35484, "end_char": 35490, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35902, "end_char": 35909, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35980, "end_char": 35985, "text": "China"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 36134, "end_char": 36142, "text": "dezembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 36144, "end_char": 36152, "text": "janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36252, "end_char": 36259, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36312, "end_char": 36317, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36478, "end_char": 36488, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36759, "end_char": 36766, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36801, "end_char": 36824, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36863, "end_char": 36872, "text": "Chanceler"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36926, "end_char": 36932, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36936, "end_char": 36944, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36984, "end_char": 37010, "text": "Deputado Eduardo Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37026, "end_char": 37046, "text": "Embaixador da China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37132, "end_char": 37155, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37192, "end_char": 37212, "text": "Embaixador da China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37273, "end_char": 37283, "text": "Bolsonaro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37297, "end_char": 37303, "text": "Brasil"}, {"class": "OBRA", "start_char": 37461, "end_char": 37479, "text": "Conven\u00e7\u00e3o de Viena"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 37539, "end_char": 37544, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37582, "end_char": 37593, "text": "Embaixador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37603, "end_char": 37626, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37663, "end_char": 37670, "text": "Eduardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37675, "end_char": 37701, "text": "Deputado Eduardo Bolsonaro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37770, "end_char": 37777, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37795, "end_char": 37811, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37855, "end_char": 37866, "text": "Parlamentar"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37960, "end_char": 37965, "text": "China"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38051, "end_char": 38056, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38068, "end_char": 38075, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38198, "end_char": 38205, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38224, "end_char": 38229, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 38320, "end_char": 38325, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38337, "end_char": 38343, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38543, "end_char": 38563, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38568, "end_char": 38574, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38602, "end_char": 38622, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38784, "end_char": 38790, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39090, "end_char": 39096, "text": "Brasil"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 39319, "end_char": 39324, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39499, "end_char": 39522, "text": "Hospital Prevent Senior"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39527, "end_char": 39536, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39801, "end_char": 39807, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39823, "end_char": 39843, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39890, "end_char": 39897, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39919, "end_char": 39926, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39977, "end_char": 39996, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 40094, "end_char": 40100, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40358, "end_char": 40378, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40546, "end_char": 40565, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 40591, "end_char": 40596, "text": "Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40721, "end_char": 40740, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40748, "end_char": 40771, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40809, "end_char": 40819, "text": "Itamaraty "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40857, "end_char": 40874, "text": "Primeiro-Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40885, "end_char": 40895, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40943, "end_char": 40959, "text": "Renato Spallicci"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41290, "end_char": 41297, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41299, "end_char": 41305, "text": "V. Exa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41396, "end_char": 41416, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41737, "end_char": 41757, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41838, "end_char": 41844, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41884, "end_char": 41891, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41918, "end_char": 41937, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42402, "end_char": 42409, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42520, "end_char": 42548, "text": "Professor Olavo de Carvalho "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42600, "end_char": 42634, "text": "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42727, "end_char": 42754, "text": "Professor Olavo de Carvalho"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42873, "end_char": 42876, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42944, "end_char": 42947, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43364, "end_char": 43368, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43430, "end_char": 43434, "text": "OMS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43774, "end_char": 43784, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43824, "end_char": 43831, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43859, "end_char": 43866, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43984, "end_char": 43988, "text": "OMS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 44023, "end_char": 44031, "text": "Twitter "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44506, "end_char": 44514, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44819, "end_char": 44824, "text": "Covax"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44828, "end_char": 44837, "text": "Itamaraty"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 44860, "end_char": 44867, "text": "Genebra"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 44900, "end_char": 44905, "text": "abril"}, {"class": "COISA", "start_char": 44921, "end_char": 44924, "text": "ACT"}, {"class": "COISA", "start_char": 44928, "end_char": 44942, "text": "Acelerador ACT"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45029, "end_char": 45034, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45051, "end_char": 45057, "text": "Covax "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45086, "end_char": 45091, "text": "julho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45110, "end_char": 45128, "text": "2 de julho de 2020"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45158, "end_char": 45164, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45210, "end_char": 45226, "text": "Cons\u00f3rcio Covax "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45240, "end_char": 45247, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45345, "end_char": 45350, "text": "julho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45352, "end_char": 45358, "text": "agosto"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45370, "end_char": 45378, "text": "setembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45511, "end_char": 45518, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45672, "end_char": 45678, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45852, "end_char": 45858, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45995, "end_char": 46004, "text": "Itamaraty"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46035, "end_char": 46044, "text": "Itamaraty"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46075, "end_char": 46080, "text": "Covax"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46084, "end_char": 46090, "text": "Covax "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 46129, "end_char": 46134, "text": "abril"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 46176, "end_char": 46185, "text": "setembro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46374, "end_char": 46408, "text": "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46429, "end_char": 46448, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46588, "end_char": 46598, "text": "Casa Civil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46621, "end_char": 46630, "text": "Itamaraty"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46632, "end_char": 46651, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46653, "end_char": 46688, "text": "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia "}, {"class": "VALOR", "start_char": 46916, "end_char": 46920, "text": "10% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46958, "end_char": 46977, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47038, "end_char": 47047, "text": "Itamaraty"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47088, "end_char": 47098, "text": "Casa Civil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 47138, "end_char": 47143, "text": "junho"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47191, "end_char": 47198, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47372, "end_char": 47395, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47445, "end_char": 47452, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47538, "end_char": 47545, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47691, "end_char": 47697, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47998, "end_char": 48017, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48187, "end_char": 48192, "text": "Covax"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48376, "end_char": 48382, "text": "Covax "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48420, "end_char": 48424, "text": "10% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48437, "end_char": 48442, "text": "Covax"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48537, "end_char": 48543, "text": "Covax "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48608, "end_char": 48611, "text": "10%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 48613, "end_char": 48617, "text": "20% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48624, "end_char": 48627, "text": "50%"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48752, "end_char": 48757, "text": "Covax"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48897, "end_char": 48904, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48987, "end_char": 48993, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49066, "end_char": 49070, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49092, "end_char": 49095, "text": "OMS"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49231, "end_char": 49244, "text": "23 de janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49257, "end_char": 49271, "text": "4 de fevereiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49275, "end_char": 49279, "text": "OMS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49331, "end_char": 49344, "text": "31 de janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49348, "end_char": 49352, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49446, "end_char": 49450, "text": "OMS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49510, "end_char": 49520, "text": "3 de mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49524, "end_char": 49528, "text": "OMS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49567, "end_char": 49578, "text": "11 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49606, "end_char": 49617, "text": "13 de mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49621, "end_char": 49625, "text": "OMS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49748, "end_char": 49759, "text": "30 de mar\u00e7o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49763, "end_char": 49780, "text": "Diretor-Geral da "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49913, "end_char": 49924, "text": "31 de mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49944, "end_char": 49948, "text": "OMS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 50021, "end_char": 50026, "text": "28/04"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 50089, "end_char": 50104, "text": "27 de fevereiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50108, "end_char": 50112, "text": "OMS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 50184, "end_char": 50194, "text": "18 de maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 50345, "end_char": 50355, "text": "25 de maio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50359, "end_char": 50363, "text": "OMS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 50430, "end_char": 50440, "text": "5 de junho"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50579, "end_char": 50585, "text": "Lancet"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50735, "end_char": 50738, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50960, "end_char": 50970, "text": "Embaixada "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 51000, "end_char": 51008, "text": "janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51119, "end_char": 51129, "text": "Embaixada "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51132, "end_char": 51139, "text": "Pequim "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 51170, "end_char": 51183, "text": "15 de janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51208, "end_char": 51218, "text": "Chanceler "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51228, "end_char": 51244, "text": "Ministro Wang Yi"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51330, "end_char": 51339, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51443, "end_char": 51454, "text": "Embaixador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51467, "end_char": 51473, "text": "Pequim"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51482, "end_char": 51501, "text": "Embaixada da China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51506, "end_char": 51514, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51545, "end_char": 51581, "text": "Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51613, "end_char": 51624, "text": "Embaixador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51674, "end_char": 51684, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51803, "end_char": 51831, "text": "Ministro Chefe da Casa Civil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51839, "end_char": 51857, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51885, "end_char": 51894, "text": "Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51916, "end_char": 51950, "text": "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51994, "end_char": 52005, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52078, "end_char": 52089, "text": "Presid\u00eancia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52152, "end_char": 52172, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52194, "end_char": 52206, "text": "Ministro da "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52315, "end_char": 52322, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52379, "end_char": 52385, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52425, "end_char": 52440, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52553, "end_char": 52557, "text": "OMC "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52682, "end_char": 52688, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52874, "end_char": 52881, "text": "Turquia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52885, "end_char": 52891, "text": "Chile "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52895, "end_char": 52904, "text": "Col\u00f4mbia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53114, "end_char": 53121, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53181, "end_char": 53187, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53346, "end_char": 53353, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53453, "end_char": 53460, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53485, "end_char": 53491, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53558, "end_char": 53563, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53672, "end_char": 53679, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53976, "end_char": 53983, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 54065, "end_char": 54070, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 54285, "end_char": 54291, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54355, "end_char": 54366, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54457, "end_char": 54475, "text": "Chanceler da \u00cdndia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54526, "end_char": 54540, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 54622, "end_char": 54627, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54655, "end_char": 54661, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 54664, "end_char": 54672, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54823, "end_char": 54842, "text": "Embaixador da China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 54946, "end_char": 54953, "text": "Pequim "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55054, "end_char": 55059, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 55072, "end_char": 55077, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55442, "end_char": 55449, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55460, "end_char": 55463, "text": "OMC"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55484, "end_char": 55491, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55529, "end_char": 55536, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55574, "end_char": 55581, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55716, "end_char": 55727, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55856, "end_char": 55882, "text": "Deputado Eduardo Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55901, "end_char": 55947, "text": "Presidente de Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56070, "end_char": 56084, "text": "Filipe Martins"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56086, "end_char": 56122, "text": "Assessor Internacional do Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56192, "end_char": 56202, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56294, "end_char": 56321, "text": "Deputado Eduardo Bolsonaro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56323, "end_char": 56337, "text": "Filipe Martins"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56426, "end_char": 56440, "text": "Filipe Martins"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56576, "end_char": 56586, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56767, "end_char": 56775, "text": "Governos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56835, "end_char": 56850, "text": "Filipe Martins "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56987, "end_char": 57002, "text": "Filipe Martins "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57148, "end_char": 57155, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57245, "end_char": 57255, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57480, "end_char": 57488, "text": "Planalto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57490, "end_char": 57497, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57591, "end_char": 57603, "text": "ex-Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57605, "end_char": 57625, "text": "Deputado Osmar Terra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57813, "end_char": 57839, "text": "Presidente Jair Bolsonaro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57843, "end_char": 57870, "text": "Primeiro-Ministro de Israel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57872, "end_char": 57890, "text": "Benjamin Netanyahu"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57901, "end_char": 57919, "text": "Primeiro-Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57992, "end_char": 57997, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58065, "end_char": 58071, "text": "Israel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58091, "end_char": 58102, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58242, "end_char": 58251, "text": "Itamaraty"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58266, "end_char": 58277, "text": "Secret\u00e1rio "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58308, "end_char": 58321, "text": "Oriente M\u00e9dio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58337, "end_char": 58343, "text": "Israel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58347, "end_char": 58373, "text": "Embaixador Kenneth N\u00f3brega"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58425, "end_char": 58435, "text": "Chanceler "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58478, "end_char": 58504, "text": "Deputado Eduardo Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58508, "end_char": 58528, "text": "Deputado H\u00e9lio Lopes"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58532, "end_char": 58580, "text": "Secret\u00e1rio de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58601, "end_char": 58618, "text": "Dr. H\u00e9lio Angotti"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58622, "end_char": 58648, "text": "Secret\u00e1rio de Pesquisa do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58695, "end_char": 58714, "text": "Dr. Marcelo Morales"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58718, "end_char": 58735, "text": "Sr. Max Guilherme"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58743, "end_char": 58755, "text": "Assessor do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58755, "end_char": 58778, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58899, "end_char": 58917, "text": "Dr. Filipe Martins"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58919, "end_char": 58969, "text": "Assessor Internacional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58975, "end_char": 58995, "text": "Sr. Fabio Wajngarten"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59003, "end_char": 59029, "text": "Secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59218, "end_char": 59224, "text": "Covid "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59365, "end_char": 59373, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59650, "end_char": 59679, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de Israel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59900, "end_char": 59911, "text": "Embaixador "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 59981, "end_char": 59995, "text": "12 de setembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 60016, "end_char": 60018, "text": "12"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 60027, "end_char": 60041, "text": "14 de setembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60076, "end_char": 60086, "text": "Embaixada "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 60089, "end_char": 60100, "text": "Washington "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60157, "end_char": 60176, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60304, "end_char": 60314, "text": "Itamaraty "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60383, "end_char": 60402, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60470, "end_char": 60478, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60527, "end_char": 60534, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60575, "end_char": 60582, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61035, "end_char": 61043, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61891, "end_char": 61898, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63259, "end_char": 63263, "text": "ONU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63465, "end_char": 63479, "text": "Na\u00e7\u00f5es Unidas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63849, "end_char": 63863, "text": "Na\u00e7\u00f5es Unidas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63918, "end_char": 63922, "text": "Casa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63927, "end_char": 63945, "text": "Congresso Nacional"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63976, "end_char": 63982, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64122, "end_char": 64132, "text": "Congresso "}, {"class": "COISA", "start_char": 64449, "end_char": 64461, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64501, "end_char": 64506, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64596, "end_char": 64604, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64663, "end_char": 64675, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64727, "end_char": 64733, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64761, "end_char": 64770, "text": "CoronaVac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64824, "end_char": 64833, "text": "Butantan "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64961, "end_char": 64966, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64978, "end_char": 64985, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65097, "end_char": 65105, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65216, "end_char": 65224, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65382, "end_char": 65387, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65515, "end_char": 65522, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65644, "end_char": 65650, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65687, "end_char": 65693, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65756, "end_char": 65764, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65776, "end_char": 65784, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66009, "end_char": 66016, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66132, "end_char": 66135, "text": "OMC"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66139, "end_char": 66144, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66257, "end_char": 66261, "text": "OCDE"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66398, "end_char": 66404, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66461, "end_char": 66464, "text": "OMC"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66577, "end_char": 66584, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66598, "end_char": 66603, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66692, "end_char": 66699, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67002, "end_char": 67022, "text": "Embaixador da China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67072, "end_char": 67082, "text": "Bolsonaro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67096, "end_char": 67102, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67220, "end_char": 67230, "text": "Embaixador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 67275, "end_char": 67293, "text": "Conven\u00e7\u00e3o de Viena"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67359, "end_char": 67375, "text": "Chefe de Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67407, "end_char": 67423, "text": "Chefe de Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67437, "end_char": 67443, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67605, "end_char": 67631, "text": "Deputado Eduardo Bolsonaro"}, {"class": "OBRA", "start_char": 67704, "end_char": 67722, "text": "Conven\u00e7\u00e3o de Viena"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67849, "end_char": 67861, "text": "Parlamentar "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67936, "end_char": 67955, "text": "Chanceler da China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67986, "end_char": 68005, "text": "Embaixador da China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68039, "end_char": 68045, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68046, "end_char": 68051, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68193, "end_char": 68217, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68295, "end_char": 68302, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68375, "end_char": 68383, "text": "V. Exa. "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68624, "end_char": 68631, "text": "janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68888, "end_char": 68895, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68996, "end_char": 69003, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69113, "end_char": 69121, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69267, "end_char": 69274, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69331, "end_char": 69341, "text": "Itamaraty "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69393, "end_char": 69412, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69489, "end_char": 69496, "text": "Manaus "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69596, "end_char": 69606, "text": "Itamaraty "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69624, "end_char": 69638, "text": "Parlamentares "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69657, "end_char": 69680, "text": "Governador do Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69756, "end_char": 69762, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69864, "end_char": 69870, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69914, "end_char": 69920, "text": "Chile "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69977, "end_char": 69991, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70151, "end_char": 70170, "text": "Governo do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70200, "end_char": 70219, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70257, "end_char": 70271, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70356, "end_char": 70371, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70514, "end_char": 70523, "text": "Venezuela"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70558, "end_char": 70565, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70591, "end_char": 70609, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70659, "end_char": 70691, "text": "Ag\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70716, "end_char": 70726, "text": "Itamaraty "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70756, "end_char": 70762, "text": "Manaus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70784, "end_char": 70791, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70799, "end_char": 70804, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70828, "end_char": 70838, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70880, "end_char": 70886, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70963, "end_char": 70973, "text": "Chanceler "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71006, "end_char": 71012, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71110, "end_char": 71117, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71132, "end_char": 71136, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71150, "end_char": 71158, "text": "Marrocos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71228, "end_char": 71234, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71250, "end_char": 71259, "text": "Itamaraty"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71301, "end_char": 71307, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71349, "end_char": 71359, "text": "Embaixada "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71362, "end_char": 71368, "text": "Pequim"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71416, "end_char": 71424, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 71626, "end_char": 71633, "text": "janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71765, "end_char": 71775, "text": "Chanceler "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71892, "end_char": 71904, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71929, "end_char": 71935, "text": "China "}, {"class": "VALOR", "start_char": 71973, "end_char": 72002, "text": "mais ou menos uns 33 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72028, "end_char": 72035, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72095, "end_char": 72099, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72421, "end_char": 72424, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72445, "end_char": 72451, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 72583, "end_char": 72589, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72671, "end_char": 72674, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72828, "end_char": 72832, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73012, "end_char": 73016, "text": "OMS "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 73320, "end_char": 73325, "text": "Covax"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73381, "end_char": 73387, "text": "Covax "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73424, "end_char": 73430, "text": "Covax "}, {"class": "VALOR", "start_char": 73531, "end_char": 73546, "text": "US$148 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74085, "end_char": 74088, "text": "OMS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74127, "end_char": 74134, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74161, "end_char": 74167, "text": "Covax "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74357, "end_char": 74363, "text": "Covax "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74367, "end_char": 74370, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74374, "end_char": 74380, "text": "Covax "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74586, "end_char": 74592, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74640, "end_char": 74643, "text": "OMS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74655, "end_char": 74662, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74731, "end_char": 74739, "text": "V. Exa. "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74837, "end_char": 74843, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74913, "end_char": 74937, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75391, "end_char": 75398, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75461, "end_char": 75468, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75523, "end_char": 75528, "text": "Covax"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75539, "end_char": 75543, "text": "OMS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75671, "end_char": 75680, "text": "Paquist\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75682, "end_char": 75692, "text": "Bangladesh"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75732, "end_char": 75737, "text": "Covax"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75992, "end_char": 75998, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76585, "end_char": 76590, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76619, "end_char": 76626, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76833, "end_char": 76844, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76848, "end_char": 76856, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77022, "end_char": 77030, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77129, "end_char": 77136, "text": "Fran\u00e7a "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77178, "end_char": 77192, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77283, "end_char": 77293, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77567, "end_char": 77575, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77652, "end_char": 77659, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77686, "end_char": 77696, "text": "Itamaraty "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77821, "end_char": 77828, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77897, "end_char": 77908, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77930, "end_char": 77937, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 77940, "end_char": 77949, "text": "Gatopardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78002, "end_char": 78021, "text": "Tomasi di Lampedusa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78145, "end_char": 78152, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78173, "end_char": 78180, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78202, "end_char": 78210, "text": "Governo "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 78251, "end_char": 78255, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 78281, "end_char": 78286, "text": "Na\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78397, "end_char": 78405, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78476, "end_char": 78482, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78492, "end_char": 78500, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78604, "end_char": 78612, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78736, "end_char": 78744, "text": "Governo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 78808, "end_char": 78814, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78907, "end_char": 78914, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78957, "end_char": 78981, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79156, "end_char": 79163, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79175, "end_char": 79182, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 79207, "end_char": 79221, "text": "Covax Facility"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 79261, "end_char": 79266, "text": "abril"}, {"class": "COISA", "start_char": 79277, "end_char": 79291, "text": "Acelerador ACT"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79527, "end_char": 79537, "text": "Itamaraty "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79652, "end_char": 79660, "text": "Governo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79712, "end_char": 79720, "text": "Genebra "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79774, "end_char": 79779, "text": "Covax"}, {"class": "VALOR", "start_char": 79848, "end_char": 79850, "text": "24"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79964, "end_char": 79971, "text": "Genebra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80119, "end_char": 80126, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80158, "end_char": 80163, "text": "Covax"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80438, "end_char": 80444, "text": "Covax "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80602, "end_char": 80609, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 81019, "end_char": 81023, "text": "10% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 81026, "end_char": 81029, "text": "50%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81157, "end_char": 81166, "text": "Itamaraty"}, {"class": "VALOR", "start_char": 81186, "end_char": 81189, "text": "10%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81217, "end_char": 81259, "text": "Embaixadora Maria Nazareth Farani Azev\u00eado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 81293, "end_char": 81300, "text": "Genebra"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81330, "end_char": 81333, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81375, "end_char": 81379, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81476, "end_char": 81491, "text": "Covax Facility "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81608, "end_char": 81616, "text": "Governo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 81636, "end_char": 81644, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81755, "end_char": 81761, "text": "Covax "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 81857, "end_char": 81867, "text": "2 de julho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82292, "end_char": 82295, "text": "ex-"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82295, "end_char": 82304, "text": "Deputado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82306, "end_char": 82333, "text": "ex-Governador Rog\u00e9rio Rosso"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 82649, "end_char": 82664, "text": "janeiro de 2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 83053, "end_char": 83068, "text": "janeiro de 2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83113, "end_char": 83132, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83188, "end_char": 83207, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83360, "end_char": 83384, "text": "Embaixada em Washington "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83413, "end_char": 83423, "text": "Embaixada "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83473, "end_char": 83496, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83501, "end_char": 83516, "text": "Vice-Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83521, "end_char": 83549, "text": "Ministro-Chefe da Casa Civil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83554, "end_char": 83575, "text": "Ministro da Economia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83580, "end_char": 83597, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83766, "end_char": 83789, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83827, "end_char": 83834, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84010, "end_char": 84034, "text": "Embaixada em Washington "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84055, "end_char": 84066, "text": "Embaixador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84144, "end_char": 84155, "text": "Washington "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84187, "end_char": 84211, "text": "Embaixada em Washington "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84245, "end_char": 84292, "text": "Assessoria Internacional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84316, "end_char": 84340, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84358, "end_char": 84376, "text": "Primeiro-Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84427, "end_char": 84445, "text": "Primeiro-Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84624, "end_char": 84635, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84713, "end_char": 84730, "text": "Primeiro-Ministro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 84805, "end_char": 84814, "text": "fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84840, "end_char": 84847, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85054, "end_char": 85083, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85506, "end_char": 85529, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85563, "end_char": 85586, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85659, "end_char": 85693, "text": "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85704, "end_char": 85723, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85943, "end_char": 85950, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86003, "end_char": 86010, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86204, "end_char": 86212, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86264, "end_char": 86287, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86379, "end_char": 86402, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86431, "end_char": 86454, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86489, "end_char": 86497, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86565, "end_char": 86575, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86587, "end_char": 86594, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86647, "end_char": 86657, "text": "Itamaraty "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86706, "end_char": 86716, "text": "Itamaraty "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 86980, "end_char": 86983, "text": "14 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 86986, "end_char": 86999, "text": "15 de janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87020, "end_char": 87042, "text": "Governador do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87049, "end_char": 87078, "text": "Governo do Estado do Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87176, "end_char": 87187, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87267, "end_char": 87286, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87409, "end_char": 87415, "text": "Chile "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87420, "end_char": 87435, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87542, "end_char": 87564, "text": "Governador do Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87622, "end_char": 87633, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87756, "end_char": 87762, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87785, "end_char": 87791, "text": "Chile "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87813, "end_char": 87828, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 87853, "end_char": 87861, "text": "24 horas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87959, "end_char": 87971, "text": "Ministro da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87983, "end_char": 88000, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88004, "end_char": 88023, "text": "Ministro da Defesa "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 88069, "end_char": 88075, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88081, "end_char": 88099, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88143, "end_char": 88150, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88252, "end_char": 88282, "text": "Governo do Estado do Amazonas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88458, "end_char": 88473, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88728, "end_char": 88738, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88883, "end_char": 88898, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89044, "end_char": 89053, "text": "Venezuela"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89173, "end_char": 89182, "text": "Itamaraty"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89238, "end_char": 89270, "text": "Ag\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89524, "end_char": 89540, "text": "Receita Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89738, "end_char": 89746, "text": "V. Exa. "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89762, "end_char": 89767, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89769, "end_char": 89783, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89785, "end_char": 89790, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89803, "end_char": 89808, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89948, "end_char": 89954, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90020, "end_char": 90027, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90143, "end_char": 90147, "text": "OMC "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90229, "end_char": 90235, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 90305, "end_char": 90311, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90367, "end_char": 90373, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90512, "end_char": 90518, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90727, "end_char": 90732, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90772, "end_char": 90776, "text": "OMC "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91190, "end_char": 91197, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91435, "end_char": 91440, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91457, "end_char": 91471, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 91483, "end_char": 91488, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91533, "end_char": 91541, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91613, "end_char": 91637, "text": "Embaixada em Washington "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91697, "end_char": 91705, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91752, "end_char": 91767, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92142, "end_char": 92157, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92182, "end_char": 92201, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92243, "end_char": 92255, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92260, "end_char": 92267, "text": "Johnson"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92307, "end_char": 92322, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92393, "end_char": 92413, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92446, "end_char": 92458, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92463, "end_char": 92470, "text": "Johnson"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92509, "end_char": 92516, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92547, "end_char": 92552, "text": "China"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 92669, "end_char": 92676, "text": "janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92809, "end_char": 92813, "text": "IFA "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 92829, "end_char": 92834, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92971, "end_char": 92978, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 93206, "end_char": 93219, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o "}, {"class": "OBRA", "start_char": 93421, "end_char": 93433, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93639, "end_char": 93650, "text": "Parlamento "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93760, "end_char": 93767, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93809, "end_char": 93816, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93831, "end_char": 93865, "text": "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores"}, {"class": "OBRA", "start_char": 94030, "end_char": 94042, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94384, "end_char": 94391, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 94414, "end_char": 94420, "text": "Israel"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94638, "end_char": 94645, "text": "Israel "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 94658, "end_char": 94663, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 94678, "end_char": 94694, "text": "Rep\u00fablica Tcheca"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 94696, "end_char": 94703, "text": "\u00c1ustria"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 94705, "end_char": 94715, "text": "Dinamarca "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 94717, "end_char": 94724, "text": "Chipre "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 94792, "end_char": 94807, "text": "Uni\u00e3o Europeia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94834, "end_char": 94848, "text": "Uni\u00e3o Europeia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94994, "end_char": 95000, "text": "Israel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95060, "end_char": 95067, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95079, "end_char": 95095, "text": "Rep\u00fablica Tcheca"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95097, "end_char": 95106, "text": "Dinamarca"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95108, "end_char": 95116, "text": "\u00c1ustria "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95118, "end_char": 95124, "text": "Chipre"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95139, "end_char": 95146, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 95374, "end_char": 95379, "text": "Na\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95409, "end_char": 95417, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95468, "end_char": 95475, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95540, "end_char": 95560, "text": "Senadora K\u00e1tia Abreu"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95703, "end_char": 95710, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95746, "end_char": 95754, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95766, "end_char": 95773, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95791, "end_char": 95799, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95892, "end_char": 95900, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95928, "end_char": 95951, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95968, "end_char": 95992, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 96065, "end_char": 96072, "text": "Governo"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 96171, "end_char": 96177, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 96180, "end_char": 96199, "text": "Pal\u00e1cio do Planalto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96206, "end_char": 96213, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96320, "end_char": 96348, "text": "Ministro-Chefe da Casa Civil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96350, "end_char": 96367, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96380, "end_char": 96413, "text": "Ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 96574, "end_char": 96583, "text": "Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96615, "end_char": 96638, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 96870, "end_char": 96875, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96879, "end_char": 96890, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96983, "end_char": 97017, "text": "Minist\u00e9rio de Rela\u00e7\u00f5es exteriores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 97074, "end_char": 97093, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97342, "end_char": 97364, "text": "Senador Angelo Coronel"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 97462, "end_char": 97470, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 97684, "end_char": 97691, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 99272, "end_char": 99278, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99605, "end_char": 99612, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99652, "end_char": 99663, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 99887, "end_char": 99894, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 100003, "end_char": 100009, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 100089, "end_char": 100095, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100230, "end_char": 100238, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100550, "end_char": 100573, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100612, "end_char": 100620, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100870, "end_char": 100877, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101119, "end_char": 101142, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101436, "end_char": 101444, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101501, "end_char": 101524, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101840, "end_char": 101863, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101926, "end_char": 101931, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101959, "end_char": 101969, "text": "Itamaraty "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102043, "end_char": 102062, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102094, "end_char": 102099, "text": "Covax"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102329, "end_char": 102340, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102623, "end_char": 102633, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102815, "end_char": 102820, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102824, "end_char": 102834, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103053, "end_char": 103062, "text": "Itamaraty"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103096, "end_char": 103101, "text": "Covax"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103121, "end_char": 103126, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103146, "end_char": 103152, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103165, "end_char": 103184, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 103495, "end_char": 103500, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 103532, "end_char": 103541, "text": "fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103565, "end_char": 103576, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103599, "end_char": 103620, "text": "Presidente da Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103647, "end_char": 103653, "text": "Pfizer"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 103662, "end_char": 103671, "text": "fevereiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 103681, "end_char": 103685, "text": "2021"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103718, "end_char": 103726, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103728, "end_char": 103750, "text": "Senadora Mara Gabrilli"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 103906, "end_char": 103911, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104582, "end_char": 104587, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104665, "end_char": 104676, "text": "Embaixador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104748, "end_char": 104759, "text": "Embaixador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104769, "end_char": 104792, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104857, "end_char": 104866, "text": "Itamaraty"}, {"class": "OBRA", "start_char": 104993, "end_char": 105011, "text": "Conven\u00e7\u00e3o de Viena"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105084, "end_char": 105103, "text": "Embaixada da China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105213, "end_char": 105219, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 105239, "end_char": 105245, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105368, "end_char": 105387, "text": "Embaixador da China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105442, "end_char": 105452, "text": "Itamaraty "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105535, "end_char": 105546, "text": "Embaixador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105602, "end_char": 105609, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105613, "end_char": 105618, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105678, "end_char": 105689, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105691, "end_char": 105700, "text": "CoronaVac"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105740, "end_char": 105764, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105777, "end_char": 105786, "text": "CoronaVac"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105890, "end_char": 105897, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105954, "end_char": 105959, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106021, "end_char": 106030, "text": "Itamaraty"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106093, "end_char": 106114, "text": "Presidente Bolsonaro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106116, "end_char": 106122, "text": "China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106131, "end_char": 106153, "text": "Presidente Xi Jinping "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106156, "end_char": 106162, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106174, "end_char": 106210, "text": "Comiss\u00e3o de Relacionamento Econ\u00f4mico"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106234, "end_char": 106240, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106247, "end_char": 106262, "text": "Vice-Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106348, "end_char": 106358, "text": "Chanceler "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106460, "end_char": 106467, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106473, "end_char": 106478, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106573, "end_char": 106579, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106691, "end_char": 106696, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106835, "end_char": 106845, "text": "Itamaraty "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106896, "end_char": 106907, "text": "Minist\u00e9rios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106935, "end_char": 106961, "text": "Minist\u00e9rio da Agricultura "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 107115, "end_char": 107123, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107328, "end_char": 107334, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 107361, "end_char": 107367, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107477, "end_char": 107483, "text": "China "}, {"class": "VALOR", "start_char": 107496, "end_char": 107509, "text": "US$66 bilh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 107514, "end_char": 107518, "text": "2018"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107546, "end_char": 107553, "text": "Governo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 107560, "end_char": 107573, "text": "US$70 bilh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 107578, "end_char": 107582, "text": "2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 107778, "end_char": 107782, "text": "2021"}, {"class": "VALOR", "start_char": 107903, "end_char": 107907, "text": "18% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107940, "end_char": 107946, "text": "China "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 107974, "end_char": 107978, "text": "2021"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 108002, "end_char": 108006, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108043, "end_char": 108049, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108188, "end_char": 108195, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108258, "end_char": 108263, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108334, "end_char": 108344, "text": "Embaixada "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 108347, "end_char": 108354, "text": "Pequim "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 108382, "end_char": 108396, "text": "Embaixador da "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 108405, "end_char": 108413, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 108421, "end_char": 108428, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108467, "end_char": 108473, "text": "China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 108534, "end_char": 108541, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 108575, "end_char": 108581, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108650, "end_char": 108655, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108665, "end_char": 108670, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108777, "end_char": 108785, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 108883, "end_char": 108902, "text": "Embaixador da China"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 108907, "end_char": 108920, "text": "mar\u00e7o de 2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109052, "end_char": 109062, "text": "Chanceler "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 109072, "end_char": 109080, "text": "setembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 109382, "end_char": 109389, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 109420, "end_char": 109426, "text": "China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109636, "end_char": 109643, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 109740, "end_char": 109743, "text": "OMS"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 109891, "end_char": 109897, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109933, "end_char": 109943, "text": "Itamaraty "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 109981, "end_char": 109988, "text": "Genebra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110009, "end_char": 110027, "text": "Ministro Pazuello "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110030, "end_char": 110047, "text": "Diretor-Geral da "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 110099, "end_char": 110105, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 110181, "end_char": 110186, "text": "Covax"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110280, "end_char": 110298, "text": "Ministro Pazuello "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 110402, "end_char": 110408, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 110447, "end_char": 110452, "text": "Covax"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 110457, "end_char": 110460, "text": "OMS"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 110547, "end_char": 110551, "text": "maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 110652, "end_char": 110657, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110764, "end_char": 110781, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 110825, "end_char": 110829, "text": "maio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 110869, "end_char": 110875, "text": "Covax "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 110911, "end_char": 110917, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111068, "end_char": 111073, "text": "Covax"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 111136, "end_char": 111146, "text": "Paquist\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 111151, "end_char": 111161, "text": "Bangladesh"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111299, "end_char": 111306, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111585, "end_char": 111590, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111744, "end_char": 111751, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 111807, "end_char": 111818, "text": "Washington "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111921, "end_char": 111936, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 112076, "end_char": 112087, "text": "Washington "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 112119, "end_char": 112124, "text": "Biden"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 112128, "end_char": 112139, "text": "Casa Branca"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 112182, "end_char": 112187, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 112321, "end_char": 112328, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 112431, "end_char": 112451, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 112827, "end_char": 112833, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 113030, "end_char": 113040, "text": "Washington"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113168, "end_char": 113178, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113185, "end_char": 113199, "text": "Senadora Tebet"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113330, "end_char": 113338, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 113425, "end_char": 113443, "text": "CNN Internacional "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 113529, "end_char": 113535, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113551, "end_char": 113562, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 113669, "end_char": 113684, "text": "Governo Federal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 113748, "end_char": 113754, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113889, "end_char": 113899, "text": "Itamaraty "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 113951, "end_char": 113958, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 114180, "end_char": 114196, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 114200, "end_char": 114208, "text": "Estados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114747, "end_char": 114770, "text": "Ministro Gilmar Mendes "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 114865, "end_char": 114889, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 114952, "end_char": 114958, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115056, "end_char": 115068, "text": "Governadores"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 115267, "end_char": 115274, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115677, "end_char": 115695, "text": "Congresso Nacional"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 115778, "end_char": 115785, "text": "Brasil "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 115877, "end_char": 115885, "text": "Direito "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 116255, "end_char": 116273, "text": "Congresso Nacional"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 116527, "end_char": 116535, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 116586, "end_char": 116608, "text": "Conselho das Am\u00e9ricas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 116638, "end_char": 116646, "text": "Mercosul"}, {"class": "VALOR", "start_char": 116667, "end_char": 116675, "text": "30 anos "}, {"class": "OBRA", "start_char": 116692, "end_char": 116711, "text": "Tratado de Assun\u00e7\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 116789, "end_char": 116797, "text": "Mercosul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 116886, "end_char": 116892, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117448, "end_char": 117453, "text": "UTIs "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 117469, "end_char": 117476, "text": "Estados"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 117513, "end_char": 117521, "text": "Estados "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 117544, "end_char": 117548, "text": "UTI "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 117857, "end_char": 117861, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 117980, "end_char": 117984, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 118071, "end_char": 118076, "text": "UTIs "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 118094, "end_char": 118100, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 118329, "end_char": 118336, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 118369, "end_char": 118378, "text": "38,8 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 118458, "end_char": 118461, "text": "150"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 118637, "end_char": 118643, "text": "M\u00e9xico"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 118660, "end_char": 118666, "text": "M\u00e9xico"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 118668, "end_char": 118676, "text": "Portugal"}, {"class": "VALOR", "start_char": 118719, "end_char": 118724, "text": "2 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 118726, "end_char": 118733, "text": "10 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 118766, "end_char": 118770, "text": "Laos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 118846, "end_char": 118852, "text": "\u00c1frica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119427, "end_char": 119435, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119636, "end_char": 119653, "text": "Chanceler do Peru"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 119717, "end_char": 119722, "text": "Cusco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119754, "end_char": 119776, "text": "Chanceler da Argentina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 119879, "end_char": 119889, "text": "Argentina "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 119933, "end_char": 119942, "text": "Argentina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 120005, "end_char": 120014, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 120131, "end_char": 120140, "text": "Argentina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 120292, "end_char": 120299, "text": "Uruguai"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120370, "end_char": 120390, "text": "Chanceler do Uruguai"}, {"class": "VALOR", "start_char": 120620, "end_char": 120629, "text": "24 horas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 120873, "end_char": 120894, "text": "Minist\u00e9rio da Defesa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 120912, "end_char": 120915, "text": "FAB"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 120932, "end_char": 120935, "text": "FAB"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 120946, "end_char": 120968, "text": "Minist\u00e9rio do Turismo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 120973, "end_char": 120981, "text": "Embratur"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 121018, "end_char": 121028, "text": "Itamaraty "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 121120, "end_char": 121129, "text": "Itamaraty"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 121690, "end_char": 121699, "text": "Itamaraty"}]}]