[{"doc_id": "20210708_FRANCIELI_FONTANA_SUTILE_TARDETTI_FANTINATO", "text": "N\u00e3o. Bom dia, Presidente, Vice-Presidente, Sras. e Srs. Senadores e todos que est\u00e3o nos acompanhando pela m\u00eddia. A Covid-19 mudou a vida no mundo e em nosso Pa\u00eds de forma dram\u00e1tica. Desde dezembro de 2019, o mundo se v\u00ea diante de um grande colapso sanit\u00e1rio. Atingimos a triste marca de mais de 520 mil mortos no Brasil, desde o primeiro caso confirmado da doen\u00e7a, em fevereiro de 2020. A todas as fam\u00edlias brasileiras que perderam entes queridos a minha solidariedade e o meu compromisso como servidora p\u00fablica e cidad\u00e3 brasileira de minimizar os impactos da doen\u00e7a no Pa\u00eds. Prezados e prezadas, me formei em Enfermagem no ano de 2003, pela Universidade Estadual do Centro-Oeste, no Estado do Paran\u00e1. Sou enfermeira e, como tal, parabenizo o trabalho de todos os auxiliares, t\u00e9cnicos, enfermeiros e tamb\u00e9m de todos os profissionais de sa\u00fade do nosso Pa\u00eds, que v\u00eam, desde o in\u00edcio, trabalhando nas a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 Covid-19, abdicando de suas fam\u00edlias e n\u00e3o medindo esfor\u00e7os para trazer conforto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Sou especialista em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, desde o ano de 2005, e epidemiologista pelo EpiSUS, com forma\u00e7\u00e3o entre 2014 e 2006. O EpiSUS \u00e9 um programa de excel\u00eancia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que segue os pressupostos do Centro de Controle de Doen\u00e7as dos Estados Unidos e forma recursos humanos para a sa\u00fade p\u00fablica brasileira. O treinamento exige dedica\u00e7\u00e3o exclusiva do treinando, que deve estar dispon\u00edvel para atuar em qualquer regi\u00e3o do Territ\u00f3rio nacional, todos os dias da semana, a qualquer hora do dia \u2013 o famoso 24 por 7, conhecido por todos aqueles que j\u00e1 passaram pelo programa. Foram 3,6 mil horas de treinamento, e este, ap\u00f3s uma abordagem te\u00f3rica, \u00e9 fundamentado na aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo cient\u00edfico. Sou mestre em Medicina Tropical, com forma\u00e7\u00e3o entre 2018 e 2020, com \u00e1rea de concentra\u00e7\u00e3o em epidemiologia pela Universidade de Bras\u00edlia. Eu fiz trabalhos t\u00e9cnicos importantes para a sa\u00fade p\u00fablica brasileira, em todas as unidades federadas do Pa\u00eds. Dentre eles, investiguei surto de febre amarela e tamb\u00e9m de eventos adversos p\u00f3s-vacina\u00e7\u00e3o de febre amarela, de s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda em ind\u00edgenas, de s\u00edndrome exantem\u00e1tica e de doen\u00e7a meningoc\u00f3cica. Investiguei a anafilaxia possivelmente relacionada \u00e0 vacina, sarampo, caxumba e rub\u00e9ola, um estudo descritivo que envolveu todo o Brasil. E um estudo de caso-controle no Estado de Santa Catarina. Esse \u00faltimo, mostrou na pr\u00e1tica o quanto \u00e9 grandioso e importante o trabalho de campo, com base em ci\u00eancia, em processos metodol\u00f3gicos que geram uma orienta\u00e7\u00e3o concreta que salva vidas. Participei das investiga\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional em decorr\u00eancia do v\u00edrus zika e da microcefalia, em diversos Estados do Pa\u00eds. Um deles, em parceria com o Centro de Controle de Doen\u00e7as dos Estados Unidos, comprovou a rela\u00e7\u00e3o causal entre a infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita por zika e a microcefalia. Durante a minha trajet\u00f3ria, recebi tr\u00eas pr\u00eamios, entre 2015 e 2017, sendo dois pelo EpiSUS, relacionado a investiga\u00e7\u00f5es de campo e avalia\u00e7\u00e3o dos sistemas de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade; este \u00faltimo sobre a vigil\u00e2ncia de eventos adversos p\u00f3s-vacina\u00e7\u00e3o. O terceiro pr\u00eamio foi o Pr\u00eamio Adolfo Lutz e Vital Brazil, apresentado na Expoepi, que \u00e9 uma amostra nacional de experi\u00eancias bem-sucedidas em epidemiologia. Em 2018, eu recebi uma carta-convite do Instituto Sabin de Vacina dos Estados Unidos para que eu fosse at\u00e9 o instituto a fim de revisar o protocolo de avalia\u00e7\u00e3o da efetividade da vacina da dengue. Um estudo realizado no Estado do Paran\u00e1, estudo esse que j\u00e1 est\u00e1 em vias de publica\u00e7\u00e3o. Minha disserta\u00e7\u00e3o de mestrado tamb\u00e9m foi na \u00e1rea de vacina\u00e7\u00e3o, especificamente a vacina febre amarela. Esse trabalho refor\u00e7ou a pol\u00edtica p\u00fablica de vacina\u00e7\u00e3o adotada pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, no que diz respeito \u00e0 dose de refor\u00e7o para crian\u00e7as pequenas. Tenho tamb\u00e9m trabalhos cient\u00edficos publicados na \u00e1rea de vacina\u00e7\u00e3o e de doen\u00e7as infecciosas. Ainda sobre a minha trajet\u00f3ria profissional, fui professora pela Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Paran\u00e1 e instrutora de t\u00e9cnicos de enfermagem pelo Servi\u00e7o de Aprendizagem Comercial, tamb\u00e9m no Paran\u00e1, entre os anos de 2006 e 2010. Senhoras e senhores, em toda essa trajet\u00f3ria, o que mais me orgulha \u00e9 ser servidora p\u00fablica efetivada por concurso p\u00fablico. Por qu\u00ea? Porque \u00e9 um trabalho nobre, muitas vezes de pouco reconhecimento e, neste \u00faltimo ano, de nenhum reconhecimento, mas que salva muitas vidas. Fui servidora p\u00fablica no Munic\u00edpio de Chopinzinho, Estado do Paran\u00e1, entre os anos de 2005 e 2015. Eu estive sempre \u00e0 frente da Coordena\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e das a\u00e7\u00f5es de imuniza\u00e7\u00e3o. Em 2015, fui efetivada como servidora p\u00fablica federal no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o em vigil\u00e2ncia das doen\u00e7as transmiss\u00edveis. Desde que cheguei a Bras\u00edlia, no ano de 2014, estou lotada no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Quando conclu\u00ed o EpiSUS, a convite da Dra. Carla Domingues, coordenadora \u00e0 \u00e9poca, eu permaneci na \u00e1rea. Eu trabalhava na vigil\u00e2ncia de eventos adversos p\u00f3s-vacina\u00e7\u00e3o e com as vacinas HPV, Hepatite A e Hepatite B. Ent\u00e3o, senhoras e senhores, eu fui uma indica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da minha antecessora. Ressalto que n\u00e3o fui uma indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Em maio de 2019, assumi a coordena\u00e7\u00e3o de substitui\u00e7\u00e3o do PNI. Em julho, a Dra. Carla Domingues se aposentou, e eu assumi interinamente, quando os Drs. J\u00falio Croda e Wanderson Oliveira estavam \u00e0 frente do Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o e Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis e Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, respectivamente, e fizeram o convite para que eu assumisse efetivamente a coordena\u00e7\u00e3o do programa. Ent\u00e3o, em outubro de 2019, me tornei coordenadora do PNI. Portanto, mais uma vez fui indicada tecnicamente a assumir o programa e, sim, mais uma vez destaco que eu n\u00e3o sou uma indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Naquele momento, eu sabia da grande responsabilidade que eu estava assumindo, por ser um dos maiores e mais reconhecidos programas de vacina\u00e7\u00e3o do mundo e me propus a fazer todos os esfor\u00e7os para alavancar as a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. O PNI \u00e9 uma coordena\u00e7\u00e3o geral, que segue uma hierarquia que todos aqui devem saber: Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o e Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis, Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Secretaria Executiva e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, eu estou sob a coordena\u00e7\u00e3o de um diretor, de um secret\u00e1rio, de um secret\u00e1rio-executivo e do Ministro da Sa\u00fade. O PNI foi criado em setembro de 1973, sendo um programa de Estado, e n\u00e3o um programa de governo. Repito: o PNI \u00e9 um programa de Estado, e n\u00e3o um programa de governo. \u00c9 respons\u00e1vel pela pol\u00edtica nacional de imuniza\u00e7\u00f5es e tem como miss\u00e3o reduzir a morbimortalidade por doen\u00e7as imunopreven\u00edveis, e assim o fez, durante todos os anos de sua exist\u00eancia. Portanto, senhoras e senhores, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida nenhuma de que imunizar a popula\u00e7\u00e3o se mostra o meio mais efetivo, eficaz e eficiente para o controle, elimina\u00e7\u00e3o e erradica\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as infecciosas. Para a elabora\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19, eu fiz uma reuni\u00e3o em agosto de 2020, com a participa\u00e7\u00e3o das sociedades cient\u00edficas mais renomadas do Pa\u00eds e decidi instituir a C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora em Imuniza\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis, que foi publicada por meio da Portaria n\u00ba 28, de 3 de setembro de 2020, para apoiar a minha gest\u00e3o em todas as decis\u00f5es tomadas. Essa primeira reuni\u00e3o aconteceu quando ainda n\u00e3o se tinha nenhuma vacina no mundo. Eu convidei, para compor a c\u00e2mara t\u00e9cnica, diversas \u00e1reas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, especialistas com expertise no tema, a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade; o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass); o Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (Conasems); a Sociedade Brasileira de Pediatria; a Sociedade Brasileira de Imuniza\u00e7\u00f5es; a Sociedade Brasileira de Infectologia; de Alergia e Imunologia; a Federa\u00e7\u00e3o Brasileira das Associa\u00e7\u00f5es de Ginecologia e Obstetr\u00edcia; a Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira; a Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira; o Conselho Federal de Medicina; o Conselho Federal de Farm\u00e1cia; o Conselho Federal de Enfermagem; a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva; al\u00e9m de representantes da Bio-Manguinhos/Fiocruz, do Instituto Butantan e do Instituto de Tecnologia do Paran\u00e1. Tamb\u00e9m compartilhei as minhas decis\u00f5es com a C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora para A\u00e7\u00f5es Integradas \u00e0 Assist\u00eancia \u00e0 Gestante e Pu\u00e9rpera, no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus, da Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Portanto, senhoras e senhores, para todas as decis\u00f5es tomadas na minha gest\u00e3o, o PNI foi assessorado integralmente e contou com a inestim\u00e1vel parceria de todas essas renomadas entidades. Quando eu assumi o PNI, a equipe era composta de 48 pessoas. Eu ampliei a equipe para 77 pessoas. Conto com 27 enfermeiros, 7 farmac\u00eauticos, 5 m\u00e9dicos \u2013 desses m\u00e9dicos, tr\u00eas infectologistas, sendo uma infecto-pediatra e duas pediatras \u2013 al\u00e9m de bi\u00f3logos, biom\u00e9dicos, tecnologistas de informa\u00e7\u00e3o, m\u00e9dicos-veterin\u00e1rios, nutricionistas, fisioterapeutas, psic\u00f3logos, gestores em sa\u00fade p\u00fablica, estat\u00edstico, al\u00e9m de outras \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o, como direito, contabilidade, engenharia de automa\u00e7\u00e3o e de informa\u00e7\u00e3o, dentre outras. Presidente, Vice-Presidente, Relator, Senadores e Senadoras, fa\u00e7o a seguinte reflex\u00e3o: por que o maior programa de vacina\u00e7\u00e3o do mundo teve dificuldades em executar o seu papel? Senhoras e senhores, o PNI sabia muito bem o que precisava fazer; sempre soube. \u00c9 assessorado pelos conselhos, pelas sociedades cient\u00edficas, pelos maiores especialistas brasileiros na \u00e1rea de vacina\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 47 anos de ampla expertise em vacina\u00e7\u00e3o. Faltou para o PNI, sob a minha coordena\u00e7\u00e3o, quantitativo suficiente para a execu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de uma campanha, e campanhas publicit\u00e1rias para a seguran\u00e7a dos gestores, profissionais de sa\u00fade e popula\u00e7\u00e3o brasileira. Portanto, h\u00e1 que se considerar que o PNI, estando sob qualquer coordena\u00e7\u00e3o, n\u00e3o consegue fazer uma campanha exitosa sem vacinas e sem comunica\u00e7\u00e3o, sem uma campanha publicit\u00e1ria efetiva, mas, mesmo assim, mesmo sem uma campanha de comunica\u00e7\u00e3o efetiva, eu me esforcei ao m\u00e1ximo para manter a comunica\u00e7\u00e3o alinhada com os Estados, principalmente com os coordenadores estaduais de imuniza\u00e7\u00e3o. Trabalhei incansavelmente, 24 horas por dia, 7 dias por semana, para vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Bem, senhoras e senhores, para um programa de vacina\u00e7\u00e3o ter sucesso, \u00e9 simples: \u00e9 necess\u00e1rio ter vacinas, \u00e9 necess\u00e1rio ter campanha publicit\u00e1ria efetiva. E, infelizmente, eu n\u00e3o tive nenhum dos dois. Eu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desta CPI. Universidade de Bras\u00edlia, Presidente. Sim. Muito obrigada. Eu deixei o cargo por quest\u00f5es pessoais. Eu estou desde 2019 na Coordena\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es e venho trabalhando incansavelmente. E, pelos \u00faltimos acontecimentos da politiza\u00e7\u00e3o do assunto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, eu decidi seguir os meus planos pessoais. O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es tem uma ampla expertise em campanha de vacina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s somos reconhecidos por fazer campanhas grandes. N\u00f3s fazemos campanhas anuais de influenza, com 80 milh\u00f5es de brasileiros \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013; nesse \u00faltimo ano, a gente inseriu 80 milh\u00f5es de brasileiros nessa campanha. O PNI come\u00e7a as campanhas j\u00e1 com um quantitativo suficiente de vacina. Sabemos que existia, sim, um cen\u00e1rio de escassez mundial; organizamos um plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o; iniciamos esse plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o j\u00e1 com um quantitativo \"x\" de vacinas para poder iniciar uma campanha, e as vacinas n\u00e3o chegaram. Eu iniciei como Coordenadora Substituta, em maio de 2019, como Coordenadora Geral, em outubro de 2019, e recebi minha exonera\u00e7\u00e3o ontem. Quase dois anos. Eu coloquei na minha introdu\u00e7\u00e3o que qualquer programa de vacina\u00e7\u00e3o, para ele ter sucesso, precisa ter dose de vacina e precisa ter campanha de comunica\u00e7\u00e3o. Isso. A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 uma evid\u00eancia muito forte de que tem resultado. Quando come\u00e7a a se tratar o tema, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, onde se coloca em d\u00favida essa pr\u00e1tica, tendo o aval da Anvisa, tendo o aval em rela\u00e7\u00e3o aos estudos, isso pode trazer preju\u00edzos para a campanha de vacina\u00e7\u00e3o. E essa politiza\u00e7\u00e3o do assunto chegou num limite em que eu decidi caminhar com as minhas quest\u00f5es pessoais. Essa politiza\u00e7\u00e3o do assunto trouxe at\u00e9 para mim uma condi\u00e7\u00e3o de investigada, sem mesmo ter sido ouvida. Ent\u00e3o, isso tamb\u00e9m trouxe um aspecto negativo em rela\u00e7\u00e3o a eu entrar para uma condi\u00e7\u00e3o de investigada, sendo que eu n\u00e3o tive nem oportunidade de falar. Ent\u00e3o, isso demonstra a politiza\u00e7\u00e3o do assunto. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 politiza\u00e7\u00e3o da vacina, a gente sabe que tem evid\u00eancias cient\u00edficas, a gente sabe que as vacinas trazem bastante benef\u00edcio e a gente espera que todas as pessoas falem em prol da vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, vamos l\u00e1. N\u00f3s temos... A vacina\u00e7\u00e3o mudou o cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico do Pa\u00eds h\u00e1 muitos anos. N\u00f3s t\u00ednhamos um n\u00famero muito grande de diversas doen\u00e7as infecciosas. Ent\u00e3o, h\u00e1 de se convir que n\u00e3o d\u00e1 para colocar em d\u00favidas a vacina\u00e7\u00e3o quanto um meio efetivo para controle da pandemia. Ent\u00e3o, quando a gente tem ci\u00eancia, quando a gente tem seguran\u00e7a no produto que a gente est\u00e1 usando, quando os resultados apontam de forma favor\u00e1vel que aquilo pode trazer um resultado para a popula\u00e7\u00e3o, ter uma politiza\u00e7\u00e3o do assunto por meio do l\u00edder da Na\u00e7\u00e3o que traz elementos que muitas vezes colocam em d\u00favida... (Interven\u00e7\u00f5es fora do microfone.) Ent\u00e3o, quando n\u00f3s temos todas as evid\u00eancias favor\u00e1veis, as evid\u00eancias que mostram que a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 um meio eficaz para que a gente possa controlar a pandemia, qualquer indiv\u00edduo, qualquer pessoa que fale contr\u00e1rio \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o vai trazer d\u00favidas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ent\u00e3o, h\u00e1 necessidade de se ter uma comunica\u00e7\u00e3o \u00fanica, seja de qualquer cidad\u00e3o, de qualquer escal\u00e3o. As dificuldades foram in\u00fameras, porque a gente definiu grupos priorit\u00e1rios para a vacina\u00e7\u00e3o, tendo em vista o cen\u00e1rio que era um cen\u00e1rio de escassez de vacinas, e, nesse cen\u00e1rio de escassez, precisamos fazer uma campanha fragmentada. Essa campanha fragmentada precisava de uma comunica\u00e7\u00e3o muito clara para que ela pudesse acontecer de forma \u00fanica no Pa\u00eds, de forma uniforme. E a gente verificou que a falta de comunica\u00e7\u00e3o nessa dificuldade de fragmenta\u00e7\u00e3o de grupos pode ter trazido algum preju\u00edzo para a campanha de vacina\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o posso atribuir, eu n\u00e3o tenho elementos para atribuir \u00e0 alta gest\u00e3o do Governo \u2013 eu n\u00e3o tenho elementos \u2013, mas, pensando numa campanha de vacina\u00e7\u00e3o, eu precisava, para o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es funcionar, de dose suficiente e campanha publicit\u00e1ria. S\u00f3 que eu n\u00e3o tenho elementos porque eu n\u00e3o tive interfer\u00eancia direta. N\u00f3s fizemos defini\u00e7\u00f5es de grupos priorit\u00e1rios para a vacina\u00e7\u00e3o. J\u00e1 expliquei aqui, Relator, que essa defini\u00e7\u00e3o dos grupos priorit\u00e1rios foi porque a gente imaginou que talvez n\u00e3o conseguisse vacinar, num primeiro momento, toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ent\u00e3o, definiram-se objetivos para a vacina\u00e7\u00e3o, que eram, primeiramente, a manuten\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho do setor sa\u00fade, porque a gente precisava que esses profissionais estivessem vacinados para poder atender a popula\u00e7\u00e3o brasileira; na sequ\u00eancia, aqueles que mais morriam por morbidade e mortalidade; e a manuten\u00e7\u00e3o, na sequ\u00eancia, a manuten\u00e7\u00e3o do funcionamento dos servi\u00e7os essenciais. Ent\u00e3o, n\u00f3s colocamos esses grupos priorit\u00e1rios. Tivemos press\u00f5es de diversos segmentos para mudar esses grupos, e esses grupos foram definidos dentro de uma l\u00f3gica, dentro de uma discuss\u00e3o da c\u00e2mara t\u00e9cnica assessora, que eu j\u00e1 coloquei para os senhores aqui, que \u00e9 uma c\u00e2mara t\u00e9cnica formada pelas diversas sociedades cient\u00edficas. Ent\u00e3o, s\u00e3o pessoas que estudam o tema e que entendem o conjunto epidemiol\u00f3gico e fazem a orienta\u00e7\u00e3o, junto com a nossa equipe t\u00e9cnica, desse protocolo. E sofrer press\u00f5es de todos os segmentos para entrada de grupos trouxe uma dificuldade na execu\u00e7\u00e3o da campanha. Agora, eu trago aqui: se tivesse vacina suficiente n\u00e3o precisaria fazer essa fragmenta\u00e7\u00e3o, n\u00f3s evitar\u00edamos toda essa press\u00e3o de todos os segmentos porque a gente daria in\u00edcio a uma campanha com uma quantidade maior de doses. \u00c9 uma opini\u00e3o pessoal, Relator. Eu, enquanto Coordenadora do Programa de Vacina\u00e7\u00e3o, eu preciso de apoio, de apoio que seja favor\u00e1vel \u00e0 fala em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, quando o l\u00edder da Na\u00e7\u00e3o n\u00e3o fala favor\u00e1vel, a minha opini\u00e3o pessoal \u00e9 que isso pode trazer preju\u00edzos. Se me pedir se eu tenho n\u00fameros disso, eu n\u00e3o tenho elementos, mas eu, enquanto Coordenadora, precisava que a gente tivesse um direcionamento \u00fanico. Eu estou com toda a documenta\u00e7\u00e3o aqui, eu posso deixar no final para voc\u00eas, eu n\u00e3o tenho problema, mas, quando eu coloquei isso na Folha de S.Paulo \u00e9 porque as pessoas colocaram a minha sa\u00edda como sendo pelas press\u00f5es da CPI. Eu n\u00e3o sa\u00ed pela press\u00e3o da CPI. Eu sa\u00ed por todo o cen\u00e1rio. Ent\u00e3o, eu estou... Eu vim com a disposi\u00e7\u00e3o para poder conversar e colaborar. Eu trouxe os documentos para poder me subsidiar, para subsidiar meu trabalho. Em quase dois anos de trabalho, eu produzi muita coisa com a equipe. Ent\u00e3o, eu tive que organizar a documenta\u00e7\u00e3o para poder vir aqui e passar essa linha do tempo. A gente, enquanto programa de vacina\u00e7\u00e3o, acompanhou todas as fases dos estudos junto com a Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia. No come\u00e7o, a avalia\u00e7\u00e3o dos estudos estava mais voltada para a Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia, porque \u00e9 papel deles. O papel do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es inicia a partir do momento em que voc\u00ea tem a vacina dispon\u00edvel, porque voc\u00ea define a pol\u00edtica nacional de vacina\u00e7\u00e3o para aquele produto. Mas, tendo em vista o cen\u00e1rio de pandemia, n\u00f3s acompanhamos algumas reuni\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos produtores para entender as caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas do produto e para poder ver se aquele produto poderia atender a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Relator, das reuni\u00f5es das empresas, participava n\u00e3o somente eu. Participava, \u00e0s vezes, a minha equipe t\u00e9cnica; participava, \u00e0s vezes, o meu diretor; participava, \u00e0s vezes, o meu secret\u00e1rio; e eu tamb\u00e9m, \u00e0s vezes, participava. N\u00f3s t\u00ednhamos muitas agendas, e a gente se dividia. Eu participei, acredito... N\u00e3o posso dizer com 100% de certeza, porque esse hist\u00f3rico \u00e9 dif\u00edcil tamb\u00e9m para recuperar. Eu participei de umas duas reuni\u00f5es com a Pfizer, participei de uma reuni\u00e3o espec\u00edfica com a Covaxin e participei de reuni\u00f5es relacionadas \u00e0 encomenda tecnol\u00f3gica com a Fiocruz sobre a vacina AstraZeneca. Tinha at\u00e9 um comit\u00ea em que n\u00f3s particip\u00e1vamos junto com a Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia, para poder acompanhar a quest\u00e3o da encomenda tecnol\u00f3gica, n\u00e3o \u00e9? A gente ia mais com as d\u00favidas t\u00e9cnicas mesmo do programa. E participei... Acredito que tenham sido essas as minhas participa\u00e7\u00f5es, mas sempre no teor t\u00e9cnico, querendo captar as informa\u00e7\u00f5es... ... para poder entender aquele produto, para poder ver: aquele produto j\u00e1 tem resultado? Aquele produto pode ser incorporado? Qual \u00e9 a caracter\u00edstica dele de armazenamento? Qual \u00e9 o tipo de aplica\u00e7\u00e3o? Qual \u00e9 o n\u00famero de doses? Ent\u00e3o, era uma participa\u00e7\u00e3o bastante espec\u00edfica, para poder implantar depois e organizar uma estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o. A nossa coordena\u00e7\u00e3o... \u00c9 papel da nossa coordena\u00e7\u00e3o fazer uma avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do produto. N\u00f3s n\u00e3o lidamos com quest\u00f5es contratuais, fechamentos de contratos, mas n\u00f3s fazemos uma nota t\u00e9cnica em que a gente insere os quantitativos de vacina que n\u00f3s precisamos no geral, avaliamos a condi\u00e7\u00e3o daquele produto e atrelamos aquele uso ao aval da Anvisa. Desculpa, Relator. Eu preciso que o senhor repita a pergunta. Eu n\u00e3o tenho um registro de todas essas informa\u00e7\u00f5es, o que eu tenho \u00e9 que a primeira manifesta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a quantitativo de vacina foi no dia 19 de junho de 2020. Foi uma manifesta\u00e7\u00e3o, uma an\u00e1lise t\u00e9cnica que foi feita para a quest\u00e3o da vacina da AstraZeneca, encomenda tecnol\u00f3gica, que foi a primeira iniciativa. No dia 19 de junho de 2020. Essa foi uma nota t\u00e9cnica conjunta, tem a an\u00e1lise t\u00e9cnica do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Eu n\u00e3o assinei essa nota t\u00e9cnica, mas, na nota t\u00e9cnica, consta a an\u00e1lise t\u00e9cnica do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, n\u00f3s fizemos essa an\u00e1lise para poder avaliar, naquele cen\u00e1rio, que era um cen\u00e1rio, Relator, de muita incerteza... Ent\u00e3o, n\u00e3o tinha nenhuma vacina ainda dispon\u00edvel, a gente n\u00e3o conhecia, os resultados eram bastante limitados ainda dessas vacinas. Ent\u00e3o, a gente levantou algumas considera\u00e7\u00f5es, para ver e verificar a quest\u00e3o da din\u00e2mica da transmiss\u00e3o da doen\u00e7a com uma cobertura vacinal e uma efetividade assumida. Ent\u00e3o, a gente gerou cen\u00e1rios... Em 19 de junho de 2020. E a\u00ed a gente gerou cen\u00e1rios. Nesses cen\u00e1rios, a gente avaliou inicialmente que a gente precisaria \u2013 sem conhecer, isso depois poderia ter mudan\u00e7as, a gente fez com o conhecimento da \u00e1rea de epidemiologia \u2013, para a quest\u00e3o de reduzir, de controlar a transmiss\u00e3o, de um quantitativo em torno de 55% de cobertura vacinal, que poderia variar at\u00e9 95%. S\u00f3 que a gente sabia, naquele momento, que a gente poderia enfrentar um cen\u00e1rio de escassez, porque o mundo todo estava buscando vacina. Ent\u00e3o, a gente fez um segundo cen\u00e1rio, trazendo uns grupos priorit\u00e1rios para que a gente pudesse iniciar pelas popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis. Eu preciso ver se isso... N\u00f3s lhe agradecemos. N\u00e3o, n\u00e3o conhe\u00e7o se essa informa\u00e7\u00e3o foi at\u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica. A gente despachou para a Secretaria Executiva. Para a Secretaria Executiva. Eu ontem fiz uma releitura nos e-mails, e todos os e-mails direcionados para mim eu respondi o que era relacionado \u00e0 caracter\u00edstica t\u00e9cnica. Mais uma vez eu refor\u00e7o que eu n\u00e3o trabalho com as quest\u00f5es contratuais. Eu acredito, Relator, que foi em julho que tivemos a primeira conversa, para a gente entender as caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas do produto. E era importante entender, porque a Pfizer era uma vacina que tinha uma condi\u00e7\u00e3o de armazenamento diferenciada, e a gente precisava entender, porque hoje a nossa rede de frio trabalho muito com temperatura de dois a oito, mas a gente estava apto a entender todas essas caracter\u00edsticas para implantar no programa. Eu vou pedir para repetir \u2013 me desculpa. Assim, eu quero dizer para voc\u00eas que eu nunca passei por uma situa\u00e7\u00e3o dessa... Ent\u00e3o, eu estou aqui do meu lado conversando muito com o meu advogado. Ent\u00e3o, se eu pedir para repetir, \u00e9 nesse contexto. Eu nunca passei por uma situa\u00e7\u00e3o dessa. N\u00f3s temos hoje, Senador, 27 centrais estaduais de rede de frio; n\u00f3s temos 273 centrais regionais de rede de frio; n\u00f3s temos 52 centros de refer\u00eancia para imunobiol\u00f3gicos especiais; e n\u00f3s temos 38 mil salas de vacina. No in\u00edcio, n\u00f3s ficamos preocupados, mas n\u00f3s organizamos uma estrat\u00e9gia para come\u00e7ar nas capitais para a gente poder dar uma vaz\u00e3o na estrat\u00e9gia. O nosso objetivo era trabalhar muito alinhado com os Estados e com as capitais para conseguir fazer em cinco dias, porque ela durava um per\u00edodo de cinco dias. Ent\u00e3o, n\u00f3s ter\u00edamos que encaminhar muito rapidamente para a central estadual. A menos 20 ela duraria 14 dias. As centrais estaduais est\u00e3o abastecidas a menos 20. Na sequ\u00eancia, a gente daria vaz\u00e3o, definiria os pontos de vacina\u00e7\u00f5es na capital, para poder utilizar essa vacina nesse local. Ent\u00e3o, a gente, mesmo n\u00e3o tendo ainda a possibilidade, a gente fez essa... A gente trabalhou com essa quest\u00e3o. Hoje a Pfizer j\u00e1 ampliou o seu prazo. J\u00e1 se consegue usar at\u00e9 30 dias. Ent\u00e3o, de 5 dias passou para 30 dias. N\u00f3s j\u00e1 estamos em processo... A gente est\u00e1 em processo de amplia\u00e7\u00e3o dessa rede. Iniciamos um processo de amplia\u00e7\u00e3o dessa rede de frio, mas, nesse momento, a gente consegue, com uma estrat\u00e9gia r\u00e1pida, bem alinhada entre Estados e Munic\u00edpios, trabalhar nesses 30 dias para aplicar vacina com qualidade na popula\u00e7\u00e3o brasileira \u2013 porque, 30 dias, fica de 2 a 8, e a nossa rede atende de 2 a 8. A gente... As an\u00e1lises t\u00e9cnicas do PNI em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas sempre foram favor\u00e1veis, desde que o produto tivesse resultados... ... de efic\u00e1cia e seguran\u00e7a, para a gente garantir qualidade para popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ent\u00e3o, s\u00f3 para explicar: o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, na sua rotina, s\u00f3 introduz uma vacina, ele s\u00f3 incorpora uma vacina, passa pela Conitec, depois que tem esses resultados de seguran\u00e7a e efic\u00e1cia, porque isso nos d\u00e1 garantia de que esse produto vai responder ao objetivo da vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, a gente sempre... Quando n\u00e3o tinha resultado, a gente n\u00e3o ficou im\u00f3vel, n\u00e3o \u00e9? Tinha a\u00ed as ofertas, a gente fez parecer, mas a gente sempre atrelou a import\u00e2ncia de ter essa aprova\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia sanit\u00e1ria para manter a credibilidade do programa. A gente fez uma... A gente fez nota t\u00e9cnica de todos os contratos que chegaram para n\u00f3s. N\u00f3s n\u00e3o particip\u00e1vamos das contrata\u00e7\u00f5es. Mas, quando havia conversas na executiva \u2013 eu n\u00e3o participei de todas as reuni\u00f5es, como eu j\u00e1 coloquei \u2013 e se avan\u00e7ava, e mesmo n\u00e3o fechando ainda o contrato, j\u00e1 vinha uma manifesta\u00e7\u00e3o se tinha ou n\u00e3o interesse do produto. Ent\u00e3o, a gente n\u00e3o avaliava as quest\u00f5es contratuais. Eu n\u00e3o tenho equipe para fazer essa avalia\u00e7\u00e3o; n\u00f3s somos uma equipe t\u00e9cnica, ent\u00e3o esses riscos a gente n\u00e3o consegue avaliar, assim, de forma aprofundada, mas a gente verificava na literatura quais eram os estudos e sempre dizia: \"Vai ter benef\u00edcio, sim, se passar pela ag\u00eancia regulat\u00f3ria\". N\u00f3s fazemos a an\u00e1lise t\u00e9cnica e colocamos que seria importante... ... para a gente poder fazer a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Eu n\u00e3o tenho os n\u00fameros dos processos aqui, Relator, para passar. \u00c9... Como o meu advogado colocou... Senador, n\u00e3o \u00e9 porque eu n\u00e3o quero responder. Eu n\u00e3o lembro. Eu n\u00e3o sei lhe dizer, n\u00e3o sei mesmo lhe dizer. As reuni\u00f5es de que eu participei todas foram para entender as caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas dos produtos, se era monodose, se era intramuscular, qual era o volume, qual era a condi\u00e7\u00e3o de armazenamento, se j\u00e1 existiam estudos de Fase I, II e III, em que situa\u00e7\u00e3o estava a quest\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o para apresentar \u00e0 Anvisa. Ent\u00e3o, eram caracter\u00edsticas bastante t\u00e9cnicas. N\u00f3s fizemos o procedimento normal, que a gente precisava de quantitativo de vacina e atrelamos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Editou uma nota t\u00e9cnica na mesma linha de todas as outras. Essa nota t\u00e9cnica... Eu posso localizar aqui, por favor? O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es fez a Nota T\u00e9cnica n\u00ba 117, de 2021. Essa \u00e9 de 17 de fevereiro. N\u00f3s colocamos nessa nota... Eu vou colocar a conclus\u00e3o, t\u00e1? Dos riscos potenciais: os dados de efic\u00e1cia e seguran\u00e7a das vacinas est\u00e3o sendo avaliados, na maioria das vezes, com intervalos curtos de acompanhamento. Dessa forma, ainda \u00e9 desconhecida efic\u00e1cia e seguran\u00e7a a longo prazo dessas vacinas. Ainda n\u00e3o se sabe qual o impacto que as novas variantes do SARS-CoV poder\u00e3o trazer no que diz respeito \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia dessas vacinas. \u00c9 poss\u00edvel que a efic\u00e1cia reduza a longo prazo, bem com o surgimento de novas variantes. Ressalta-se ainda que a presente vacina n\u00e3o teve dados de efic\u00e1cia publicados e n\u00e3o foi aprovada para uso pela Anvisa. No entanto, considerando-se o atual cen\u00e1rio pand\u00eamico e a necessidade de acelera\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, entende-se que o perfil de risco-benef\u00edcio \u00e9 favor\u00e1vel, com elevada possibilidade de impacto positivo na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.  Esta coordena\u00e7\u00e3o entende que a compra da presente vacina \u00e9 vantajosa, caso venha a ser aprovada para uso no Pa\u00eds. Considerando o atual cen\u00e1rio pand\u00eamico, a aquisi\u00e7\u00e3o da vacina com m\u00faltiplos fornecedores reduz os riscos inerentes a cada contrato individual e permitir\u00e1 ampliar a oferta de doses de vacina para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Recomenda-se demandar \u00e0 empresa fabricante o envio dos dados de efic\u00e1cia e seguran\u00e7a j\u00e1 dispon\u00edveis. Recomenda-se ainda questionar o fabricante qual o plano de atualiza\u00e7\u00e3o da vacina, caso venha a se demonstrar redu\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia frente ao surgimento de novas variantes. A gente encaminhou para a Secretaria Executiva, como a gente faz. A\u00ed os processos andam l\u00e1, e a gente fica sabendo dos fechamentos do contrato com aquilo que est\u00e1 publicizado no site. Sempre chega pela... Agora sim, eu talvez esteja confirmando uma informa\u00e7\u00e3o sem ter total certeza. A gente recebe um processo. O processo para n\u00f3s chega do Gabinete da Secret\u00e1ria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, porque eu sou subordinada a uma diretoria, subordinada a uma coordena\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu acredito que siga o fluxo da Secretaria Executiva, SVS, DIDT e PNI. Quando o DIDT encaminha para n\u00f3s, a gente emite o parecer. Sa\u00edram algumas notas t\u00e9cnicas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gestante. Especificamente, qual seria a nota t\u00e9cnica? Porque a gente orientou a fazer a vacina\u00e7\u00e3o da gestante numa avalia\u00e7\u00e3o de risco/benef\u00edcio e, a\u00ed, na sequ\u00eancia, houve uma suspens\u00e3o da vacina porque houve um evento adverso isolado; a\u00ed a Anvisa suspendeu, e n\u00f3s acatamos a orienta\u00e7\u00e3o da Anvisa. E isso, Senador, faz parte da farmacovigil\u00e2ncia, dos ensaios p\u00f3s-licenciamento. Ent\u00e3o, tem eventos adversos que s\u00f3 v\u00e3o ser visualizados na Fase IV, que s\u00e3o eventos mais raros. Porque, quando voc\u00ea faz estudos de Fases I, II e III, em que voc\u00ea verifica seguran\u00e7a, envolve um n\u00famero limitado de pessoas. Quando se faz estudos de Fase IV, voc\u00ea j\u00e1 verifica essa vacina\u00e7\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o geral e, ent\u00e3o, eventos raros podem acontecer. Ent\u00e3o, houve essa suspens\u00e3o. Eu queria saber qual \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que os senhores querem fazer e eu terei muita satisfa\u00e7\u00e3o em poder esclarecer. O.k. Na sexta edi\u00e7\u00e3o do plano nacional de imuniza\u00e7\u00f5es, foi feita uma avalia\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio/risco para avaliar a gestante. Eu destaco aqui, Senador, que as bulas... Eu estou com todas elas aqui. Estou com a bula da AstraZeneca, estou com a bula da Janssen, estou com a bula da Pfizer e estou com a bula da CoronaVac. Nenhuma delas \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o para gestante, ela n\u00e3o \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o. Ela n\u00e3o \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o; ela \u00e9 precau\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, faz-se uma avalia\u00e7\u00e3o de risco/benef\u00edcio. O que o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es fez? Ele se reuniu com a C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora. Essa reuni\u00e3o aconteceu no dia 23 de abril e teve a participa\u00e7\u00e3o de diversas sociedades cient\u00edficas. Dentre elas, tamb\u00e9m teve a participa\u00e7\u00e3o do Butantan, da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ginecologia e Obstetr\u00edcia, da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, de especialistas ad hoc, da Abrasco, do Conasems, da Fiocruz, da Sociedade Brasileira de Pediatria, do Conselho Federal de Medicina, do Conass \u2013 desculpa, coloquei de novo \u2013, do Conselho Federal de Enfermagem e do Conasems. N\u00f3s nos reunimos nesse dia 23 de abril \u2013 teve tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o da Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u2013, e n\u00f3s decidimos, na c\u00e2mara t\u00e9cnica, por causa do cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico: estavam morrendo, a cada 100 mil gestantes, 19. Ent\u00e3o, foi feito, pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, em parceria com a C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora em Imuniza\u00e7\u00f5es, a orienta\u00e7\u00e3o de se vacinar gestante. Ent\u00e3o, foi feita uma avalia\u00e7\u00e3o do perfil do benef\u00edcio-risco em rela\u00e7\u00e3o a essa vacina\u00e7\u00e3o, com toda a responsabilidade que se precisa ter com esse grupo. Ent\u00e3o, vamos para o pr\u00f3ximo passo. A OMS n\u00e3o restringe nenhum tipo de vacina. O que aconteceu na sequ\u00eancia dessa orienta\u00e7\u00e3o, no dia 7 de maio? Um evento adverso. A gente foi notificado pelo Estado do Rio de Janeiro, pelo Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, e eu j\u00e1 me solidarizo aqui com a fam\u00edlia da gestante. Nove de maio era o Dia das M\u00e3es. N\u00f3s recebemos a notifica\u00e7\u00e3o, no dia 7 de maio, de um evento adverso grave. Imediatamente, no s\u00e1bado e no domingo, n\u00f3s nos reunimos com a C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora. No dia 8, teve a participa\u00e7\u00e3o de 26 especialistas. No dia 9, no domingo, no Dia das M\u00e3es, teve a participa\u00e7\u00e3o de 27 especialistas, porque n\u00f3s n\u00e3o conseguimos fechar o caso no dia 8. Por que, Senador? Porque a gente avalia evento adverso at\u00e9 30 dias ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, qualquer coisa que ocorra nos 30 dias seguintes, ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o, pode ser um evento temporalmente associado; n\u00e3o quer dizer que tenha causalidade. A\u00ed n\u00f3s temos um Comit\u00ea Interinstitucional de Farmacovigil\u00e2ncia, onde participam INCQS, Fiocruz, Butantan, PNI e Anvisa, e n\u00f3s fazemos a avalia\u00e7\u00e3o do caso. No s\u00e1bado n\u00f3s n\u00e3o conseguimos fechar o caso porque faltavam alguns elementos. \u00c0 noite n\u00f3s entremos em contato com o Estado do Rio de Janeiro, coletamos mais informa\u00e7\u00f5es e fechamos o caso. Ficamos em d\u00favida se n\u00f3s ir\u00edamos restringir a vacina da AstraZeneca. Por que n\u00f3s ficamos em d\u00favida? Porque era um evento de trombose com trombocitopenia, mas cujo mecanismo n\u00e3o est\u00e1 bem definido. N\u00e3o existem ainda fatores de risco bem definidos para esse mecanismo. Embora a gestante possa ter uma vulnerabilidade maior, por outros fatores, \u00e0 trombose, n\u00e3o tem a ver com a mesma trombose por trombocitopenia que acontece com a vacina. Isso ainda est\u00e1 em estudo, n\u00e3o se sabe. Ent\u00e3o, n\u00f3s t\u00ednhamos d\u00favida, porque esse evento de trombose estava ocorrendo em jovens. E a\u00ed n\u00f3s pensamos: se n\u00f3s restringirmos essa vacina, n\u00e3o vai ser pela gestante, porque provavelmente aconteceria se ela estivesse gr\u00e1vida ou n\u00e3o estivesse gr\u00e1vida. E a\u00ed n\u00f3s pensamos com bastante responsabilidade. O exame era para sair na quarta-feira, que era um anti-PF4, a gente esperou um pouco e a\u00ed, na segunda-feira, no dia 10... Ent\u00e3o a gente fez, em 8 e 9, a reuni\u00e3o, mas n\u00e3o fechamos ainda, n\u00e3o: vamos suspender a vacina, vamos ter cautela, \u00e9 uma vacina que tem ampla disponibilidade no Pa\u00eds, n\u00e3o podemos colocar em risco a vacina\u00e7\u00e3o com uma decis\u00e3o intempestiva. A\u00ed, n\u00f3s esperamos. S\u00f3 que, na segunda-feira, a Anvisa emitiu a suspens\u00e3o por causa desse evento adverso \u2013 a gestante foi a \u00f3bito. E a\u00ed, ent\u00e3o, n\u00f3s seguimos a orienta\u00e7\u00e3o da Anvisa e emitimos uma nota t\u00e9cnica no dia 14 de maio, s\u00f3 que, quando a gente emitiu essa nota t\u00e9cnica, Senador, o que n\u00f3s pensamos? N\u00f3s temos duas possibilidades. As duas possibilidades podem trazer incerteza num cen\u00e1rio que a gente tem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. Uma era: a gestante que fez a vacina AstraZeneca... J\u00e1 eram 15 mil que tinham feito. N\u00f3s vamos fazer o que com elas? N\u00f3s vamos deix\u00e1-las descobertas at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o, com uma incid\u00eancia de que, a cada 100 mil gestantes, morriam 19? Ou n\u00f3s vamos usar um conceito bem definido j\u00e1 na \u00e1rea de Vacinologia, que \u00e9 o conceito da intercambialidade? E os especialistas t\u00eam conhecimento aprofundado em intercambialidade. Para os coronav\u00edrus, os anticorpos neutralizantes, que s\u00e3o aqueles que inativam o v\u00edrus, s\u00e3o eles que s\u00e3o apresentados, que v\u00e3o se ligar \u00e0 prote\u00edna S, que \u00e9 a prote\u00edna spike do v\u00edrus. E todas as plataformas de vacina utilizam essa prote\u00edna S como ant\u00edgeno. Ent\u00e3o, n\u00f3s optamos, naquele momento, pelo cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico, por fazer a intercambialidade. O que \u00e9 a intercambialidade? Inicia-se com uma vacina e conclui-se com outra. Isso seria um ganho para os pa\u00edses e, do ponto de vista imunol\u00f3gico, isso seria razoavelmente favor\u00e1vel, porque j\u00e1 \u00e9 um conceito bem estabelecido. N\u00f3s temos isso com meningite, n\u00f3s temos isso com febre amarela \u2013 existe uma vacina da febre amarela que \u00e9 da Fiocruz e outra que \u00e9 da Sanofi. No Brasil, n\u00f3s n\u00e3o temos Sanofi, mas isso \u00e9 feito no n\u00edvel internacional. N\u00f3s temos intercambialidade com hepatite A e hepatite B. Ent\u00e3o, \u00e9 um conceito muito bem definido na Vacinologia. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s fizemos? Vamos deixar a gestante descoberta ou vamos fazer a intercambialidade? Optamos, na nota t\u00e9cnica, por fazer a intercambialidade. Discutimos isso na C\u00e2mara T\u00e9cnica. No dia 14 de maio, \u00e0 noite, foi publicada a nota com a minha assinatura e com a assinatura do nosso diretor, mas avaliada pela C\u00e2mara T\u00e9cnica \u2013 e lembro que a C\u00e2mara T\u00e9cnica tem especialistas renomados na \u00e1rea de Vacinologia. E a\u00ed a gente emitiu. No s\u00e1bado de manh\u00e3, a comunica\u00e7\u00e3o do ministro pediu que se retirasse a nota porque queria que se rediscutisse a intercambialidade. Eu, como tal, acatei e falei: \"N\u00e3o, vamos rediscutir\". Existe o risco, n\u00e3o tem total incerteza a intercambialidade, embora Fran\u00e7a j\u00e1 estivesse usando, Alemanha j\u00e1 estivesse usando, Finl\u00e2ndia j\u00e1 estivesse usando, Su\u00e9cia j\u00e1 estivesse usando, al\u00e9m de mais alguns pa\u00edses aqui que agora eu n\u00e3o... Depois, posso colocar para voc\u00eas. Ent\u00e3o, j\u00e1 tinha pa\u00edses usando a intercambialidade, e n\u00f3s est\u00e1vamos preocupados porque os \u00f3bitos eram: a cada 100 mil gestantes, n\u00f3s t\u00ednhamos 19 morrendo. Ent\u00e3o, o perfil de benef\u00edcio-risco era muito adequado. Recebemos essa comunica\u00e7\u00e3o, e eu imediatamente comuniquei aos coordenadores estaduais que n\u00f3s ir\u00edamos rediscutir a nota t\u00e9cnica. A\u00ed, tiramos a nota do site; a comunica\u00e7\u00e3o tirou a nota do site. A\u00ed eu... Assim, eu estou falando que a comunica\u00e7\u00e3o tirou a nota do site, mas eu n\u00e3o sei... Agora eu vou dizer porque eu n\u00e3o tenho certeza se ela foi para o site, mas eu divulguei ela para os coordenadores estaduais. E imediatamente eu disse a eles: \"N\u00f3s vamos rediscutir.\" A\u00ed, durante a semana, na segunda, na ter\u00e7a e na quarta, rediscutimos e resolvemos, ent\u00e3o, como havia os dois cen\u00e1rios de incerteza, recomendar que naquele momento n\u00e3o se completasse, que se completasse s\u00f3 depois de 45 dias do parto, mas, sim, pensando que, nisso, os dois cen\u00e1rios eram cen\u00e1rios de dif\u00edcil escolha. E hoje, Senador, eu digo para voc\u00ea que a intercambialidade \u00e9 um meio muito promissor. J\u00e1 sa\u00edram diversos estudos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intercambialidade. Ent\u00e3o, eu tenho um estudo da vacina\u00e7\u00e3o de Covid com refor\u00e7o heter\u00f3logo, dados iniciais de reatogenicidade... J\u00e1 sa\u00edram seis ou sete estudos \u2013 alguns s\u00e3o s\u00f3 resultados preliminares; outros j\u00e1 s\u00e3o estudos mesmo \u2013, e a gente, hoje, a gente volta... Eu j\u00e1 sa\u00ed, mas j\u00e1 existe uma discuss\u00e3o no... J\u00e1 existia uma discuss\u00e3o no programa, nessa semana que passou, que a intercambialidade \u00e9 a op\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos hoje, Senador, com 39... A cada 100 mil, 39 gestantes morrem. Ent\u00e3o, o benef\u00edcio-risco \u00e9 muito alto. A gente precisa (Falha no \u00e1udio.) ... essa gestante. Ent\u00e3o, o que a gente viu nesses estudos? Que alguns apresentaram um pouquinho mais de eventos adverso quando se faz a intercambialidade, mas ocorre a remiss\u00e3o rapidamente. Esse \u00e9 um estudo pequeno, com uma amostra pequena; \u00e9 um estudo ingl\u00eas. Um estudo alem\u00e3o mostra s\u00e3o equivalentes os eventos adversos quando se fazem as duas doses da mesma vacina. Tem um alem\u00e3o que mostrou que \u00e9 inferior e que a resposta imunog\u00eanica, em muitos, foi at\u00e9 melhor. Ent\u00e3o, aquele conceito de intercambialidade, que o PNI j\u00e1 tinha know-how junto com o Comit\u00ea T\u00e9cnico Assessor de Imuniza\u00e7\u00f5es, hoje j\u00e1 se comprovou na pr\u00e1tica. Ent\u00e3o, hoje \u00e9 preciso, sim, fazer a intercambialidade para proteger essa gestante. O benef\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 muito maior. Isso... A assessoria de comunica\u00e7\u00e3o... O Ministro estava viajando \u2013 isso foi no dia 15 de maio; a nota foi emitida no dia 14 \u00e0 noite \u2013, o Ministro estava viajando, e a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o me ligou para falar que o Ministro e a Luana, que n\u00e3o era secret\u00e1ria, n\u00e3o tinha sido nomeada... Ent\u00e3o, por isso \u00e9 que eu coloco aqui que a determina\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi dela, foi do Ministro, porque ela n\u00e3o era funcion\u00e1ria e eu n\u00e3o era subordinada a ela, com todo o respeito que eu tenho a ela. Ent\u00e3o, pela comunica\u00e7\u00e3o do Ministro, eu resolvi rediscutir. Fui acusada, sim, mas n\u00e3o aconteceu... Ah, desculpa! Respondo, com 100% de certeza, que n\u00e3o. N\u00e3o. Eu tenho aqui os resultados. Eu vou s\u00f3 providenciar, Senadora... Vou come\u00e7ar da \u00faltima, Senadora. Obrigada pelos questionamentos. N\u00e3o temos um estudo se houve uma redu\u00e7\u00e3o na ades\u00e3o da gestante. E, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos dados, ent\u00e3o, a nota foi divulgada no dia 14, n\u00e3o \u00e9? No dia 15, a gente j\u00e1 pediu para retirar... Eu j\u00e1 comuniquei aos coordenadores estaduais que a gente ia rediscutir a nota. A nova nota saiu no dia 19. Ent\u00e3o, ocorreram tr\u00eas casos antes da emiss\u00e3o da nota, ocorreram tr\u00eas casos j\u00e1 antes da emiss\u00e3o da nota. Tr\u00eas casos. Um caso ocorreu no dia 18 de maio... Tr\u00eas casos... Vamos l\u00e1, para gente n\u00e3o... Para a gente ter uma comunica\u00e7\u00e3o e as gestantes n\u00e3o ficarem com d\u00favidas e com medo. Teve 70 casos de intercambialidade em que tomaram... Vamos l\u00e1. Eu j\u00e1 vou passar as datas. Deixe-me come\u00e7ar do geral para entender. N\u00f3s temos 70 casos de intercambialidade: come\u00e7ou com uma vacina, completou com outra vacina. Antes da nota, n\u00f3s temos 3 casos at\u00e9 o dia 14 de maio. Do dia 14 de maio at\u00e9 o dia 19 de maio, n\u00f3s temos 2. A partir do dia 19 de maio, n\u00f3s temos 65. S\u00f3 que n\u00f3s temos notificados no banco de dados apenas uma gestante como erro de imuniza\u00e7\u00e3o \u2013 que a gente orientava na quest\u00e3o da intercambialidade at\u00e9 que n\u00e3o saia nova orienta\u00e7\u00e3o e ainda orienta \u2013, erro de imuniza\u00e7\u00e3o, e ela n\u00e3o teve evento adverso. Ent\u00e3o, do que est\u00e1 registrado, n\u00e3o se teve nenhum \u00f3bito. Ent\u00e3o, Senadora, \u00e9 isso que eu precisaria confirmar, porque eu comuniquei aos coordenadores estaduais, mas eu j\u00e1 vou ver com a minha comunica\u00e7\u00e3o se ela foi retirada no dia 15, mas eu tinha comunicado aos coordenadores, eu enviei para os coordenadores estaduais, e, na sequ\u00eancia... Isso na sexta \u00e0 noite. No s\u00e1bado, quando de manh\u00e3, a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o j\u00e1 pediu que a gente rediscutisse a nota, que o Ministro tinha pedido, porque ele estava em agenda... A gente rediscutiu, e eu j\u00e1 pedi imediatamente para retirar, mas eu n\u00e3o... Assim, eu n\u00e3o cuido de quem sobe para o site. Ent\u00e3o, eu tenho que confirmar essa informa\u00e7\u00e3o para te falar a verdade. A nota foi tirada, n\u00e3o tem a nota no site, j\u00e1 confirmei. Ela foi retirada. Sim, mas tem no site a retificada. Ent\u00e3o, hoje no site est\u00e1 a retificada, que \u00e9 fazer a gesta\u00e7\u00e3o, completar o esquema at\u00e9 45 dias, desculpe, completar o esquema 45 dias depois do parto, mas j\u00e1 est\u00e1 se discutindo \u2013 e eu n\u00e3o sou mais a coordenadora \u2013, j\u00e1 foi feita uma nota t\u00e9cnica esta semana, que est\u00e1 para assinatura, para fazer a intercambialidade. N\u00e3o tem. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o tem estudo, n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o para lhe passar. Eu recebi o contrato j\u00e1 fechado com 10%. N\u00f3s fizemos uma nota t\u00e9cnica inicial do Covax com o mesmo teor da nota t\u00e9cnica que n\u00f3s fizemos para a AstraZeneca, apontando que tinha necessidade de vacinar dentro dos cen\u00e1rios ou 55% da popula\u00e7\u00e3o at\u00e9 95%, num cen\u00e1rio de incerteza. Depois veio o contrato fechado, para que a gente se manifestasse, por uma nota t\u00e9cnica, qual seria o grupo a ser atendido com aqueles 10%. Ent\u00e3o, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es n\u00e3o participou da quest\u00e3o da escolha do percentual que tinha no mecanismo Covax. A primeira nota n\u00f3s emitimos com o quantitativo de popula\u00e7\u00e3o que a gente precisaria vacinar para ter ou o controle da transmiss\u00e3o ou vacinar os grupos priorit\u00e1rios, num cen\u00e1rio de escassez de vacina. Eu emitia a nota t\u00e9cnica. O contrato chegava, e eu emitia a nota t\u00e9cnica, sempre favor\u00e1vel desde que tivesse o aval da Anvisa. Eu vou relembrar aqui, Senadora Eliziane, a hierarquia \u00e0 que minha coordena\u00e7\u00e3o \u00e9 submetida. Eu sou da Coordena\u00e7\u00e3o-Geral... Eu era, n\u00e3o \u00e9? Sou ex-Coordenadora do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, que est\u00e1 vinculado ao Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 vinculado \u00e0 Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, que est\u00e1 vinculada \u00e0 Secretaria Executiva e ao Ministro da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, eu sou... Nessa hierarquia, eu sou o menor escal\u00e3o. A minha solicita\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o era sempre com o nosso N\u00facleo de Comunica\u00e7\u00e3o, onde eu tinha uma boa rela\u00e7\u00e3o, muitas vezes de forma verbal. E o nosso n\u00facleo sempre... As respostas que o nosso n\u00facleo dava eram: que tinha conversado com a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o, mas que n\u00e3o conseguia esse acesso. Eu gostaria de ter ido falar na m\u00eddia v\u00e1rias vezes sobre o programa de vacina\u00e7\u00e3o, as a\u00e7\u00f5es que estavam sendo realizadas, os grupos priorit\u00e1rios, para a gente poder ter uma comunica\u00e7\u00e3o efetiva. Ent\u00e3o, eu fazia essa comunica\u00e7\u00e3o com os Estados, com os coordenadores estaduais, aos quais eu mais tinha acesso. Em rela\u00e7\u00e3o aos grupos priorit\u00e1rios, a gente definiu um objetivo, que era, primeiro, a manuten\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho do setor sa\u00fade, a redu\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00e3o e \u00f3bito e, na sequ\u00eancia, a manuten\u00e7\u00e3o do funcionamento dos servi\u00e7os essenciais. E n\u00f3s colocamos tamb\u00e9m as popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis. Uma das popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis era a popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade, e eu explico aqui por qu\u00ea: \u00e9 uma popula\u00e7\u00e3o que tem uma preval\u00eancia maior de doen\u00e7as infecciosas, as condi\u00e7\u00f5es presidi\u00e1rias s\u00e3o muito inadequadas... ... as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas s\u00e3o dif\u00edceis de serem executadas. Ent\u00e3o, n\u00f3s orientamos que a popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade... N\u00f3s, quando eu digo... Eu quero que voc\u00eas entendam que essa decis\u00e3o sempre foi compartilhada... ... com a C\u00e2mara T\u00e9cnica, com os especialistas, com quem entende, de fato, do tema. E a\u00ed... Ah, desculpa! Pronto! A\u00ed n\u00f3s... A\u00ed eu fui para uma reuni\u00e3o para discuss\u00e3o da vers\u00e3o final do plano. Saiu a primeira vers\u00e3o oficial em 16 de dezembro. Eu fui pra uma reuni\u00e3o e foi me solicitado que retirasse a popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade. Eu me neguei a retirar numa reuni\u00e3o em que tinha algumas pessoas. Eu n\u00e3o vou saber citar o nome de todas as pessoas, mas tinha algumas pessoas participando. E eu falei: \"Olha, se voc\u00eas quiserem tirar a popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade, voc\u00eas v\u00e3o tirar sem o aval do programa. Voc\u00eas v\u00e3o fazer uma c\u00f3pia agora do plano, v\u00e3o ficar com essa c\u00f3pia, eu vou levar a minha c\u00f3pia de volta e vou emitir um SEI com a popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade\". Agora, a Secretaria Executiva tinha a autonomia se quisesse tirar \u2013 eles s\u00e3o superiores a mim \u2013, mas, pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, n\u00e3o sairia. O meu contato n\u00e3o era com o ministro diretamente, n\u00e3o \u00e9? N\u00e3o, nunca conversei com o Presidente da Rep\u00fablica. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, eu conversava com o nosso N\u00facleo de Comunica\u00e7\u00e3o, que era o meu acesso direto. O N\u00facleo de Comunica\u00e7\u00e3o levava pra Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 p\u00fablico, n\u00e3o \u00e9? Todo mundo via isso. E a\u00ed eu repito aqui que um programa de vacina\u00e7\u00e3o, pra ter sucesso, precisa de comunica\u00e7\u00e3o. E, neste momento, n\u00f3s n\u00e3o temos uma vacina 100% eficaz, n\u00f3s estamos ainda com circula\u00e7\u00e3o importante do v\u00edrus no Pa\u00eds e \u00e9 importante, ent\u00e3o, que a gente continue utilizando as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. Isso \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. Qualquer pessoa que fa\u00e7a isso numa dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, eu acredito, minha opini\u00e3o pessoal, que possa trazer preju\u00edzos. Eu n\u00e3o entendo as quest\u00f5es jur\u00eddicas e eu fui orientada pelo meu advogado, mas o que eu entendo da acarea\u00e7\u00e3o \u00e9 que, para voc\u00ea ter uma acarea\u00e7\u00e3o, voc\u00ea precisa primeiro ser ouvida. Ent\u00e3o, em virtude disso, em conversa com o meu advogado, eu segui essa orienta\u00e7\u00e3o. Se houver requerimento, eu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Agora, o tema foi amplamente debatido... Eu n\u00e3o tenho problema nenhum. Sabe qual \u00e9 o a minha a minha preocupa\u00e7\u00e3o? \u00c9 a gente colocar em d\u00favida a vacina\u00e7\u00e3o de um grupo t\u00e3o importante; a gente vir aqui discutir um tema que j\u00e1 est\u00e1 indo para uma boa consolida\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, isso me preocupa. Quem pediu para tirar o grupo de popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade foi o Coronel Elcio. Olha, eu n\u00e3o tenho a data exata. O plano saiu no dia 16 de dezembro, ent\u00e3o foi um pouco antes. Foi na primeira quinzena de dezembro. Dentro dessa margem. Muito obrigada pela quest\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos intervalos, essa discuss\u00e3o tamb\u00e9m foi feita no \u00e2mbito da c\u00e2mara t\u00e9cnica. Qual era o objetivo naquele momento? A gente avaliou os estudos que j\u00e1 tinham; estudos de efetividade, que s\u00e3o estudos de mundo real, depois que a vacina j\u00e1 foi licenciada. E n\u00f3s t\u00ednhamos ainda um quantitativo bastante limitado de vacina \u2013 a vacina da Pfizer come\u00e7ou a chegar no in\u00edcio de maio. Em virtude disso, optou-se por fazer o intervalo de 90 dias com o aval da c\u00e2mara t\u00e9cnica, porque existiam estudos em rela\u00e7\u00e3o a isso que mostravam a efetividade dessa vacina com a primeira dose, j\u00e1 uma efetividade alta. Ent\u00e3o, optou-se por imunizar mais rapidamente essa popula\u00e7\u00e3o... Optou-se por vacinar mais rapidamente. Essa recomenda\u00e7\u00e3o, Dr. Otto, se encontra no D\u00e9cimo Quinto Informe T\u00e9cnico, 17\u00aa Pauta de Distribui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, tiveram estudos publicados nos Estados Unidos e no Reino Unido. Eles revelaram uma elevada efetividade ap\u00f3s a primeira dose da vacina. Em trabalhadores de sa\u00fade e outros trabalhadores de frente nos Estados Unidos, a efetividade foi estimada de 80% a 90%... Em 80%, com intervalo de confian\u00e7a de 59% a 90%, com uma dose da vacina. Na popula\u00e7\u00e3o de idosos acima de 70 anos do Reino Unido, a efetividade para redu\u00e7\u00e3o do risco de hospitaliza\u00e7\u00e3o ficou em cerca de 80%, e 85% para redu\u00e7\u00e3o do risco de \u00f3bito por Covid. Ent\u00e3o, a efetividade indireta da primeira dose da vacina foi avaliada ainda em estudos de transmiss\u00e3o intradomiciliar, identificando uma redu\u00e7\u00e3o de 40% a 50% na transmissibilidade intradomiciliar. Ent\u00e3o, com esses estudos, com esses resultados, com o estudo importante do Reino Unido orientando ent\u00e3o 12 semanas... O Canad\u00e1 orientava 16; a OMS j\u00e1 tinha mudado para 6 semanas; e n\u00f3s resolvermos optar por 12 semanas tamb\u00e9m por quest\u00f5es operacionais, al\u00e9m dos resultados de vacina, porque a gente tinha j\u00e1 a AstraZeneca com 12 semanas e, num pa\u00eds continental, voc\u00ea ter as vacinas com os mesmos intervalos voc\u00ea reduz tamb\u00e9m os riscos de erros de imuniza\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, foi baseado tamb\u00e9m em ci\u00eancia a utiliza\u00e7\u00e3o desse intervalo maior de 12 semanas. Estamos avaliando a efetividade das vacinas no Pa\u00eds e qualquer resultado que fa\u00e7a com que o programa tenha que rever a sua orienta\u00e7\u00e3o n\u00f3s estamos dispostos, porque ci\u00eancia \u00e9 isso: \u00e0 medida que avan\u00e7a o conhecimento, h\u00e1 necessidade de a gente olhar, parar e muitas vezes reindicar a nossa estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o. Neste momento, Senador Otto, as 12 semanas foram inclusive elogiadas pela OMS. Teve a participa\u00e7\u00e3o num grupo da... Utilizaria 12 semanas. Faria com... Sim, n\u00f3s temos estudos sobre isso. S\u00f3 um momento, Senador Otto... Eu estou com um assessor t\u00e9cnico aqui... Senador Otto, n\u00f3s estamos buscando a refer\u00eancia para o senhor. A gente encaminha para o senhor. Eu estou com um assessor t\u00e9cnico aqui. A gente verificou que, aumentando o intervalo para 12 semanas, aumenta o t\u00edtulo de anticorpo neutralizante. N\u00f3s vamos compartilhar, Senador Otto, o levantamento bibliogr\u00e1fico com o senhor, t\u00e1? Eu estou prestando aten\u00e7\u00e3o, Senador. Senador Otto, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, em discuss\u00e3o com a c\u00e2mara t\u00e9cnica, resolveu fazer o intervalo de 12 semanas. Eu gostaria de citar o documento aqui da OMS, um position paper: \"Recomenda\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias para o uso da vacina Pfizer nessa quest\u00e3o da emerg\u00eancia\". Ent\u00e3o, tem um item aqui, Sr. Otto, que fala: \"Considera\u00e7\u00f5es para adiar a segunda dose em ambientes com fornecimento limitado em vacina. Estudos p\u00f3s-segunda dose mostraram que a imunogenicidade em termos de anticorpos neutralizantes \u00e9 aumentada com o intervalo interdoses mais longo para 12 semanas, destacando que intervalos interdoses estendidos resultar\u00e3o em uma boa resposta imunol\u00f3gica, mesmo em adultos mais velhos\". Ent\u00e3o, isso saiu h\u00e1 poucos dias. Se o senhor quiser que eu compartilhe com o senhor, eu posso compartilhar. Desculpe-me. Desculpa, Senador. Fique \u00e0 vontade. Senador Otto, eu vou come\u00e7ar pelos dados epidemiol\u00f3gicos... Eu vou come\u00e7ar pelos dados epidemiol\u00f3gicos. Eu at\u00e9 gostaria, Senador, que voc\u00ea fizesse para mim... ... voc\u00ea encaminhasse para mim a quest\u00e3o de onde foi que essas mulheres faleceram. A gente faz um monitoramento de eventos adversos p\u00f3s-vacina\u00e7\u00e3o e a gente faz essa avalia\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 importante, Senador Otto, que o senhor envie para mim esses dados, para que a gente possa fazer o monitoramento. Em rela\u00e7\u00e3o a casos de intercambialidade... Deixa, por favor, eu responder... \u00c9 avalia\u00e7\u00e3o de casos particulares. N\u00e3o tem isso definido. Eu poderia responder? Eu gostaria de, respeitosamente, dizer que o Senador Otto est\u00e1 enganado. A quest\u00e3o da intercambialidade j\u00e1 era feita na Alemanha, na Fran\u00e7a, na Su\u00e9cia, na Noruega, na Finl\u00e2ndia e na Dinamarca. J\u00e1 sa\u00edram pr\u00e9-publica\u00e7\u00f5es e publica\u00e7\u00f5es. N\u00f3s temos um estudo na The Lancet: \"Vacina\u00e7\u00e3o de Covid-19 com refor\u00e7o heter\u00f3logo: dados iniciais de reatogenicidade\", mas eles avaliaram tamb\u00e9m a quest\u00e3o da imunogenicidade. N\u00f3s temos outro estudo de \"Reatogenicidade de imuniza\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga e heter\u00f3loga de primeira dose e refor\u00e7o com a vacina da Pfizer e a vacina da AstraZeneca, um estudo de corpo e prospectivo\". Esse estudo \u00e9 um preprint. N\u00f3s temos ainda um estudo \"Reatogenicidade e imunogenicidade da vacina da Pfizer em indiv\u00edduos que receberam a primeira dose da AstraZeneca, resultados iniciais de um ensaio de Fase II, adaptativo randomizado\". N\u00f3s temos ainda um estudo: \"A vacina\u00e7\u00e3o heter\u00f3loga da AstraZeneca com a Pfizer induz potentes respostas de anticorpos neutralizantes e reatividade de c\u00e9lulas T\". Isso \u00e9 o t\u00edtulo do artigo. \u00c9 tamb\u00e9m um preprint. N\u00f3s temos ainda uma resposta r\u00e1pida do... S\u00f3 um minuto. N\u00f3s temos ainda uma resposta r\u00e1pida... S\u00f3 um momento. ... uma resposta r\u00e1pida do comit\u00ea assessor nacional de imuniza\u00e7\u00f5es... ... que intercambialidade de... ... vacinas Covid-19. O Canad\u00e1 j\u00e1 orienta a segunda dose, ent\u00e3o n\u00f3s temos... \u00c9 importante deixar isso claro, porque dissemina informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o adequadas para a popula\u00e7\u00e3o, traz medo para a popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos ainda outros estudos: regimes de vacina heter\u00f3loga contra a Covid-19, da Lancet \u2013 a Lancet \u00e9 uma revista renomad\u00edssima \u2013; imunogenicidade e reatogenicidade em uma vacina\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, refor\u00e7o com a Covid-19 em vacina\u00e7\u00e3o heter\u00f3loga, mais um preprint. N\u00f3s temos seguran\u00e7a, reatogenicidade e imunogenicidade da imuniza\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga e heter\u00f3loga, tamb\u00e9m um preprint. O estudo alem\u00e3o n\u00e3o mostrou reatogenicidade. Esses estudos s\u00e3o em popula\u00e7\u00e3o geral. Esse \u00e9 um conceito bem definido, Sr. Otto, na Vacinologia. Eu concordo... Eu n\u00e3o concordo, n\u00e3o concordo com imunidade por infec\u00e7\u00e3o natural. N\u00e3o concordo. N\u00f3s t\u00ednhamos uma doen\u00e7a que a gente n\u00e3o sabia qual era o n\u00edvel de gravidade dela, ent\u00e3o tendo uma vacina \u00e9 a melhor forma para a gente conseguir trabalhar. Senador, isso n\u00e3o \u00e9 da compet\u00eancia da minha \u00e1rea t\u00e9cnica. A minha \u00e1rea t\u00e9cnica trabalha com vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, qualquer posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai ser aprovado por um Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es sob minha coordena\u00e7\u00e3o. Mas eu n\u00e3o precisaria me manifestar, n\u00e3o gostaria de me manifestar sobre o tema, porque n\u00e3o \u00e9 da minha \u00e1rea t\u00e9cnica. Foi. O PNI n\u00e3o teve participa\u00e7\u00e3o na defini\u00e7\u00e3o do percentual. O PNI, quando estavam fechados os 10%, precisou se manifestar quais grupos seriam atendidos. Mas, inicialmente, numa nota da Covax que a gente fez, a gente fez embasando a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o por meio de um controle coletivo e, se n\u00e3o tivesse condi\u00e7\u00f5es de fazer isso, que a gente trabalhasse com os grupos priorit\u00e1rios. Eu perguntei verbalmente se a gente ia aderir, porque inicialmente era para 20%, e o que me foi respondido \u00e9 que n\u00e3o era para se investir todos os ovos na mesma cesta, um linguajar assim, que n\u00e3o poderia se investir em tudo isso, porque era um investimento de risco. Foi verbalmente, n\u00e3o foi formalmente. Foi o que eu fiz. N\u00e3o. Se foi falado, eu n\u00e3o me lembro. N\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o participou. N\u00e3o. Certeza absoluta de que n\u00e3o. Eu n\u00e3o participei desse processo, nunca fui consultada sobre imunidade natural, at\u00e9 porque o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es trabalha com vacina\u00e7\u00e3o; ent\u00e3o, \u00e9 a imunidade por meio da vacina. N\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o recebemos os dados de Serrana, mas teve um estudo at\u00e9 publicado pelo Secret\u00e1rio Wanderson, em que ele mostrou que houve uma redu\u00e7\u00e3o na quest\u00e3o de hospitaliza\u00e7\u00e3o e \u00f3bito, que a vacina estava se propondo \u00e0quilo a que ela veio. Ent\u00e3o, ele mostrou um pouco esses resultados, mas n\u00e3o foi mandado nada oficialmente. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o lembro agora na \u00edntegra os resultados, mas a vacina foi aprovada pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, passou pelos estudos de efic\u00e1cia e seguran\u00e7a e, ent\u00e3o, \u00e9 uma vacina que serve, sim, para o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Senador... Vamos l\u00e1, a minha opini\u00e3o pessoal. Eu n\u00e3o tenho como mensurar o impacto disso, mas a minha opini\u00e3o pessoal \u00e9 a de que a gente precisa ter uma comunica\u00e7\u00e3o em favor das vacinas. As vacinas s\u00e3o seguras, as vacinas s\u00e3o eficazes. N\u00f3s modificamos a nossa hist\u00f3ria epidemiol\u00f3gica no Pa\u00eds. A gente teve uma transi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica nas \u00faltimas d\u00e9cadas, onde as doen\u00e7as imunopreven\u00edveis reduziram de forma grande por causa de vacina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o foi por causa de outros elementos. Ent\u00e3o, a gente precisa ter uma fala favor\u00e1vel \u00e0 vacina, tendo em... Partir de todas as pessoas. Tem que partir de todas as pessoas, n\u00f3s precisamos ter uma informa\u00e7\u00e3o unificada. Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato coletivo. Se a gente n\u00e3o tiver uma comunica\u00e7\u00e3o unificada, a gente n\u00e3o consegue fazer esse ato coletivo. N\u00e3o participei do debate para evoluir at\u00e9 10%. Coronel Elcio Franco. Coronel Elcio. Vou repetir em rela\u00e7\u00e3o ao grupo priorit\u00e1rio, popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade: esse grupo, foi solicitado que retirasse. Coronel Elcio. N\u00e3o fui informada. A gente trabalhou trabalhadores de sa\u00fade. O nosso conceito \u00e9 mais ampliado; n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 profissional de sa\u00fade. A gente iniciou com trabalhadores da linha de frente no enfrentamento \u00e0 Covid-19. Eu destaco aqui que muitos veterin\u00e1rios trabalham na \u00e1rea de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e est\u00e3o na linha de frente. Ent\u00e3o, quem trabalhava nesses estabelecimentos de sa\u00fade poderia j\u00e1 se vacinar no grupo de trabalhadores de sa\u00fade. J\u00e1 tinha uma indica\u00e7\u00e3o do programa, numa discuss\u00e3o com a c\u00e2mara t\u00e9cnica para que esse p\u00fablico fosse vacinado. Os veterin\u00e1rios dos servi\u00e7os de interesse \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o foram inseridos num primeiro momento, porque a gente entendia que, pelo quantitativo limitado de vacina, seriam priorit\u00e1rios aqueles que estavam antes nos estabelecimentos de sa\u00fade e n\u00e3o, nos servi\u00e7os de interesse \u00e0 sa\u00fade, como cl\u00ednicas veterin\u00e1rias, de pet shop, essas quest\u00f5es. Lauricio Cruz n\u00e3o interferiu nessa decis\u00e3o. Eu participei de algumas reuni\u00f5es, como eu falei inicialmente. Especificamente, eu n\u00e3o me recordo. N\u00e3o. Eu repito que n\u00e3o me recordo. Eu participei de algumas reuni\u00f5es. Eu n\u00e3o sei precisar as datas dessas reuni\u00f5es. A minha equipe t\u00e9cnica tamb\u00e9m teve participa\u00e7\u00e3o; ou o diretor tamb\u00e9m participava ou o secret\u00e1rio. A gente se dividia nas agendas, mas sempre a participa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es foi em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas, se aquelas vacinas tinham resultados adequados, se n\u00e3o tinham, em que fase estavam, quais eram as caracter\u00edsticas do produto, para que a gente pudesse fazer o planejamento da estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o. O primeiro documento que n\u00f3s fizemos foi de 19 de junho. N\u00f3s n\u00e3o definimos o produto. A gente definia que havia necessidade de se ter resultados positivos no que dizia respeito \u00e0 efic\u00e1cia e seguran\u00e7a do produto, estando aprovado pela Anvisa. Para o controle da pandemia, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es acreditava, sim, que a vacina seria um dos meios mais efetivos. Ent\u00e3o, n\u00f3s nos manifestamos... Eu acredito que \u00e9 o meio mais efetivo, mas temos que lembrar que a nossa responsabilidade \u00e9 lembrar que as vacinas n\u00e3o s\u00e3o 100% eficazes. E com circula\u00e7\u00e3o alta... Com circula\u00e7\u00e3o alta, precisa continuar usando a m\u00e1scara. Essa recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es em seus informes t\u00e9cnicos. Como a vacina n\u00e3o \u00e9 100% eficaz, h\u00e1 necessidade de se manter o uso da m\u00e1scara, as medidas de distanciamento social, a etiqueta respirat\u00f3ria. N\u00f3s divulgamos nos nossos informes t\u00e9cnicos. Medicamento n\u00e3o \u00e9 na \u00e1rea do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Eu jamais fui consultada sobre o tema. O que eu falei \u00e9 que o programa n\u00e3o teve dose suficiente pra executar a campanha, porque campanha \u00e9 um conceito bem definido, tem que ter uma data de in\u00edcio, uma data de final. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o tivemos, n\u00f3s ainda estamos em fase de campanha. Ent\u00e3o, eu falei que n\u00e3o teve dose suficiente e nem campanha publicit\u00e1ria. Ent\u00e3o, todo programa de vacina\u00e7\u00e3o precisa disso. Eu n\u00e3o tenho como mensurar. Isso pode ter sido... A minha decis\u00e3o de sair foi uma decis\u00e3o pessoal. Eu tomei em virtude da politiza\u00e7\u00e3o do tema. Para uma campanha nacional de vacina\u00e7\u00e3o funcionar, precisa ter vacina e precisa ter campanha publicit\u00e1ria. Na verdade, assim... Eu n\u00e3o... Eu participei de algumas reuni\u00f5es, mas eu n\u00e3o lembro da presen\u00e7a do Roberto, eu n\u00e3o lembro mesmo da presen\u00e7a do Roberto. S\u00f3 que eu n\u00e3o lembro nem da data da reuni\u00e3o... Ent\u00e3o, eu n\u00e3o quero tamb\u00e9m me comprometer com o que eu n\u00e3o lembro exatamente. Eu, n\u00e3o \u00e9... N\u00e3o \u00e9 que... N\u00e3o \u00e9 que eu n\u00e3o queira ajudar. Eu participei em reuni\u00f5es na sobreloja, eu lembro exatamente onde \u00e9 essa sala. Eu participei de reuni\u00f5es, mas eu lembro de uma reuni\u00e3o que eu participei da Pfizer, onde eles apresentaram a caixa que eles tinham para transporte, que era na temperatura a menos 80, e eu fui para... \u00c9, e eu fui para ver essas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas. Agora, se o meu nome est\u00e1 a\u00ed, provavelmente eu tenha participado, mas eu n\u00e3o lembro. Eu j\u00e1 lhe digo agora. Eu n\u00e3o lembro de negocia\u00e7\u00e3o nenhuma em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o. Eu n\u00e3o lembro de ter participado da reuni\u00e3o, mas eu n\u00e3o lembro de ter discutido de nenhuma das vacinas o pre\u00e7o, porque o que cabia a mim eram as informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas. N\u00e3o sei dizer. N\u00e3o, da Pfizer eu n\u00e3o participei com pol\u00edtico. Eu participei da Uni\u00e3o Qu\u00edmica com um Deputado que eu n\u00e3o lembro o nome. As reuni\u00f5es... O PNI, o tema do PNI \u00e9 muito espec\u00edfico, \u00e9 muito t\u00e9cnico. Ent\u00e3o, as quest\u00f5es de pre\u00e7o n\u00e3o eram algo a que eu ficava me atentando, porque eu n\u00e3o fazia pesquisa de mercado... Ent\u00e3o, eu n\u00e3o ficava me atentando a pre\u00e7os. Eu n\u00e3o lembro de pre\u00e7o de nenhuma das vacinas, embora talvez, nos contratos que o PNI tenha recebido, tinha os pre\u00e7os, mas n\u00e3o cabe ao PNI fazer essa avalia\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o tenho equipe t\u00e9cnica para fazer... N\u00e3o \u00e9 da minha \u00e1rea. Muito obrigada por esta oportunidade. Acho, sim, que \u00e9 uma fala de grande utilidade p\u00fablica. N\u00f3s n\u00e3o podemos colocar em d\u00favida a import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o desse p\u00fablico. N\u00f3s estamos num cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico de um grande n\u00famero de casos. Ent\u00e3o, a gestante que est\u00e1 em casa est\u00e1 em um risco maior. Todas as gestantes, todas as gr\u00e1vidas est\u00e3o com um risco de desfechos desfavor\u00e1veis. Isso j\u00e1 foi confirmado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid. Pode aumentar o \u00f3bito, pode aumentar o n\u00famero de hospitaliza\u00e7\u00e3o, pode aumentar a necessidade de suporte ventilat\u00f3rio, pode ter parto prematuro. Ent\u00e3o, s\u00e3o desfechos importantes, e a gente precisa proteger essa gestante. Hoje, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es \u2013 eu n\u00e3o sou mais a coordenadora -, mas a nota saiu, a nota t\u00e9cnica do programa, com a mesma qualidade da C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora em Imuniza\u00e7\u00f5es. Pelo cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico, as gestantes, todas elas, podem ser vacinadas. Todas elas podem ser vacinadas. O \u00f3bito hoje est\u00e1: a cada cem mil gestantes, 39 morrem. A vacina \u00e9 altamente favor\u00e1vel, o benef\u00edcio dela \u00e9 altamente favor\u00e1vel. O que aconteceu com a vacina da AstraZeneca foi uma suspens\u00e3o pela Ag\u00eancia Nacional. Isso faz parte da farmacovigil\u00e2ncia. Aconteceu um caso que \u00e9 um evento extremamente raro. \u00c9 o \u00fanico evento... \u00c9 um evento espec\u00edfico de trombose com trombocitopenia. \u00c9 o \u00fanico evento no mundo. E esse evento, provavelmente, n\u00e3o est\u00e1 relacionado \u00e0 gravidez. Ent\u00e3o, \u00e9 importante saber que \u00e9 um evento extremamente raro, que faz parte da farmacovigil\u00e2ncia e que, por precau\u00e7\u00e3o, houve a suspens\u00e3o. Mas n\u00f3s temos ainda a vacina da Pfizer para vacinar essas gestantes, preferencialmente com Pfizer. Mas, como n\u00f3s n\u00e3o temos ainda a capilaridade toda para os 5.570 Munic\u00edpios, para as 38 mil salas de vacinas, pode-se fazer, alternativamente, a vacina CoronaVac, que \u00e9 uma plataforma j\u00e1 bastante conhecida, com v\u00edrus inativado, que \u00e9 a mesma formula\u00e7\u00e3o da vacina da Influenza, que \u00e9 amplamente utilizada para gestante. Ent\u00e3o, \u00e9 important\u00edssimo que as gestantes se vacinem. E a vacina da AstraZeneca e a da Janssen, que s\u00e3o da mesma plataforma, neste momento, est\u00e3o suspensas no Brasil. Posso complementar, Eliziane? Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intercambialidade, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es j\u00e1 fez tamb\u00e9m uma nota t\u00e9cnica \u2013 eu n\u00e3o sou mais a coordenadora, mas est\u00e1 em andamento tamb\u00e9m \u2013 em cima das evid\u00eancias cient\u00edficas que n\u00f3s temos, em cima do know-how na \u00e1rea de vacinologia, para que a gente possa dar oportunidade para aquelas gestantes que iniciaram o esquema, para que elas consigam completar, e a\u00ed proteger essa gestante durante a gesta\u00e7\u00e3o. Eu vou passar... A minha sa\u00edda teve motiva\u00e7\u00e3o pessoal em rela\u00e7\u00e3o a esse ambiente de politiza\u00e7\u00e3o \u2013 de qualquer lado, o ambiente de politiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina. O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es nunca sofreu essa politiza\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a vir pra CPI, eu senti que eu teria que... Eu n\u00e3o achei que eu n\u00e3o viria, porque, como eu coordeno um programa de vacina\u00e7\u00e3o, eu imaginei que eu viria pra CPI. Agora, eu n\u00e3o consegui entender por que eu vinha na condi\u00e7\u00e3o de investigada sem ter sido ouvida, por isso \u00e9 que eu contratei um advogado, pedi uma orienta\u00e7\u00e3o e ele me orientou a pedir o habeas corpus. O PNI \u00e9 respons\u00e1vel pela pol\u00edtica nacional de vacina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s elaboramos os calend\u00e1rios, definimos os p\u00fablicos priorit\u00e1rios para vacina\u00e7\u00e3o, de qualquer vacina que esteja dentro do calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o, isso tudo com evid\u00eancia cient\u00edfica, com o cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico que o Pa\u00eds apresenta. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o da Covid, n\u00f3s utilizamos como objetivos... Inicialmente, n\u00f3s fizemos uma nota onde tinha diferentes cen\u00e1rios. Um dos cen\u00e1rios era objetivando o controle da transmiss\u00e3o, mas era um cen\u00e1rio de incerteza, pois n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos nenhuma vacina ainda dispon\u00edvel no mundo. Ent\u00e3o, n\u00f3s fizemos uma modelagem, utilizamos um percentual de cobertura vacinal e utilizamos tamb\u00e9m uma efetividade assumida e o risco de reprodu\u00e7\u00e3o, de transmiss\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s utilizamos essas vari\u00e1veis \u2013 foi minha equipe t\u00e9cnica que fez isso \u2013 e n\u00f3s trabalhamos com esses quantitativos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos grupos priorit\u00e1rios \u2013 para eu ser objetiva \u2013, n\u00f3s trabalhamos inicialmente com a manuten\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho do setor sa\u00fade, iniciando por aqueles que estavam na linha de frente no atendimento \u00e0 Covid, porque esse p\u00fablico precisaria estar protegido para poder atender as demais pessoas que procurassem o servi\u00e7o e porque eles t\u00eam um risco alto de exposi\u00e7\u00e3o. Na sequ\u00eancia, n\u00f3s revisamos as evid\u00eancias do CDC, o Centro de Controle de Doen\u00e7as dos Estados Unidos, as revis\u00f5es sistem\u00e1ticas que j\u00e1 tinham sa\u00eddo \u00e0 \u00e9poca, pra gente poder avaliar quais seriam os grupos que seriam introduzidos \u2013 a gente fazendo essa avalia\u00e7\u00e3o, trabalhando sempre com as recomenda\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m da OMS e do Sage, que \u00e9 o grupo consultivo da OMS, que tamb\u00e9m ia divulgando. Ent\u00e3o, n\u00f3s avaliamos e resolvemos elencar como objetivo tamb\u00e9m a redu\u00e7\u00e3o da morbidade e da mortalidade. E, na sequ\u00eancia, ampliamos para popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis e para a manuten\u00e7\u00e3o do funcionamento dos servi\u00e7os essenciais. E hoje... A gente j\u00e1 indicou, j\u00e1 h\u00e1 bastante tempo, que, a partir da vacina\u00e7\u00e3o dos grupos priorit\u00e1rios, se iniciaria por faixa et\u00e1ria, at\u00e9 atender toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira com indica\u00e7\u00e3o de imunizante. A participa\u00e7\u00e3o do Conass e do Conasems foi de extrema import\u00e2ncia nesse processo. Eles participaram ativamente de todas as decis\u00f5es. Eu compartilho aqui neste momento, e voc\u00ea pode confirmar com o Conass e Conasems: as decis\u00f5es do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es foram compartilhadas com eles, todas elas. Eu confirmo aqui a informa\u00e7\u00e3o: at\u00e9 o \u00faltimo informe t\u00e9cnico, que \u00e9 da semana passada, houve a distribui\u00e7\u00e3o de 142,5 milh\u00f5es, mais ou menos o que senhor colocou. Em rela\u00e7\u00e3o ao total de doses aplicadas, foram em torno de 106 milh\u00f5es. Com a primeira dose, foi em torno de 78 milh\u00f5es; com a segunda dose, foi em torno de 27 milh\u00f5es. N\u00f3s somos um pa\u00eds continental, n\u00f3s temos diversas formas de entrada de dados, da informa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, essa entrada de dados pode n\u00e3o ocorrer na mesma velocidade da vacina\u00e7\u00e3o. H\u00e1 necessidade de fazer essa aproxima\u00e7\u00e3o, continuar essa aproxima\u00e7\u00e3o \u2013 eu n\u00e3o estou mais na coordena\u00e7\u00e3o \u2013 com o Conass e Conasems. Isso d\u00e1 os fatores que podem n\u00e3o digo atrasar, mas que est\u00e3o levando a uma inser\u00e7\u00e3o do registro posterior. E \u00e9 preciso avaliar se \u00e9 isso mesmo o problema. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tenho uma resposta fechada. A inser\u00e7\u00e3o dos dados em locais remotos, por exemplo, Senador... Eles levam uma folhinha, eles levam a planilha f\u00edsica. Ent\u00e3o, eles v\u00e3o, anotam e, depois, quando eles voltam, eles fazem o registro. Ent\u00e3o, isso pode levar um tempo. Mas a gente tem compartilhado isso sempre com o Conass e Conasems. Eu j\u00e1 coloquei aqui inicialmente e vou refor\u00e7ar, porque foi esta a dificuldade: uma campanha sem doses suficientes e sem campanha publicit\u00e1ria. A gente recebeu press\u00e3o de diversos segmentos da sociedade at\u00e9 por meio de documentos que chegaram ao PNI, e n\u00f3s levamos sempre para discuss\u00e3o na C\u00e2mara T\u00e9cnica. A \u00fanica press\u00e3o direta de dentro do minist\u00e9rio foi a popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade. A popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade. Isso. O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es esperava a vacina estar dispon\u00edvel. A partir do momento em que a vacina estivesse dispon\u00edvel, a gente tinha condi\u00e7\u00f5es de iniciar, porque \u00e9 como o senhor colocou: a primeira vers\u00e3o do plano ficou em 16 de dezembro, mas a gente estava aguardando um quantitativo de 15.2 em dezembro e 15.2 em janeiro da vacina da AstraZeneca/Fiocruz. Houve, na negocia\u00e7\u00e3o, um atraso dessa entrega, e n\u00f3s iniciamos a campanha no dia 18 de janeiro com 6 milh\u00f5es de doses da vacina CoronaVac. Quando a gente iniciou a campanha de vacina\u00e7\u00e3o com a vacina da CoronaVac, n\u00f3s liberamos o primeiro informe t\u00e9cnico. E, nesse informe t\u00e9cnico, a gente definiu, dentro daquele elenco do plano, quais seriam os grupos a serem atendidos. A gente precisou fragmentar em virtude do quantitativo recebido. N\u00f3s fizemos um documento inicial com cen\u00e1rios diferentes: primeiro, controle de transmiss\u00e3o, utilizando uma efetividade assumida, de que n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos conhecimento na \u00e9poca; e cobertura vacinal. E ainda demos uma segunda op\u00e7\u00e3o, que seria come\u00e7ar por grupos priorit\u00e1rios, uma vez que a vacina ainda n\u00e3o estava dispon\u00edvel no mundo. O PNI estava preparado para vacinar com a Pfizer. N\u00f3s fizemos... Se voc\u00eas olharem na primeira edi\u00e7\u00e3o do plano, n\u00f3s colocamos um memorando de entendimento da Pfizer onde tinha, ent\u00e3o, uma inten\u00e7\u00e3o de compra de 70 milh\u00f5es. E qual foi o papel do PNI? Porque do memorando de entendimento n\u00e3o \u00e9 o programa que participava. A gente recebeu, eu solicitei, porque eu queria os cronogramas para poder organizar uma campanha, porque n\u00e3o se consegue organizar campanha sem ter um cronograma de entrega. E eu precisava colocar isso na vers\u00e3o do plano. E a primeira entrega que a Pfizer tinha \u2013 e isso est\u00e1 p\u00fablico, t\u00e1? \u2013, na primeira edi\u00e7\u00e3o, eram 2 milh\u00f5es de doses para o primeiro trimestre. Ent\u00e3o, n\u00f3s organizamos, na edi\u00e7\u00e3o do plano, uma estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o para esses 2 milh\u00f5es de doses. Chegou o processo no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, e, assim como a gente fez para todas as outras vacinas, n\u00f3s nos manifestamos tecnicamente, olhando as caracter\u00edsticas do produto. O PNI n\u00e3o participava das negocia\u00e7\u00f5es dos fechamentos contratuais. Eu n\u00e3o lembro de ter participado com o Roberto Dias. N\u00e3o. \u00c9 importante que todas as pessoas falem a mesma l\u00edngua em cima das evid\u00eancias cient\u00edficas; ent\u00e3o, se a vacina tem seguran\u00e7a, se a vacina tem efic\u00e1cia. \u00c9 algo j\u00e1 conhecido a necessidade de que o l\u00edder da Na\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m fale sobre isso. Em rela\u00e7\u00e3o a... Eu n\u00e3o sou \u2013 eu quero deixar claro aqui \u2013, eu n\u00e3o sou uma pessoa midi\u00e1tica, que gosta de ir para m\u00eddia falar. Eu gostaria de fazer comunica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 entrevista de S\u00e3o Paulo, eu at\u00e9 queria ver de onde foi o consumo dessas falas, porque o que eu disse \u2013 na entrevista de S\u00e3o Paulo, com a Nat\u00e1lia Cancian, que \u00e9 uma jornalista s\u00e9ria, que retratou exatamente o que eu falei \u2013 \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o tivemos doses suficientes nem campanha publicit\u00e1ria efetiva. Ent\u00e3o, eu gostaria de alinhar essa informa\u00e7\u00e3o. Talvez tenha sido um consumo de algum ve\u00edculo de imprensa que tenha colocado as palavras na minha boca; ent\u00e3o, foi isso que eu falei: dificuldade para realizar a campanha, por ter poucas doses, n\u00e3o ter doses suficientes, e uma campanha publicit\u00e1ria efetiva. Eu sou uma servidora p\u00fablica federal. Eu acredito em vacinas; as vacinas salvam vidas, isso est\u00e1 mais do que comprovado. N\u00f3s eliminamos poliomielite no ano 1994; o \u00faltimo caso de poliomelite foi no ano 1989, em Sousa, na Para\u00edba. N\u00f3s eliminamos rub\u00e9ola; n\u00f3s eliminamos s\u00edndrome da rub\u00e9ola cong\u00eanita; n\u00f3s eliminamos o sarampo que, em virtude das baixas coberturas vacinais, retornou \u00e0 circula\u00e7\u00e3o; n\u00f3s conseguimos controlar doen\u00e7as importantes no Pa\u00eds, como febre amarela, difteria, t\u00e9tano, coqueluche. N\u00f3s mudamos o cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico nas \u00faltimas d\u00e9cadas. N\u00f3s passamos por uma transi\u00e7\u00e3o onde n\u00f3s t\u00ednhamos um n\u00famero elevado de doen\u00e7as imunopreven\u00edveis, come\u00e7ou uma redu\u00e7\u00e3o nessas doen\u00e7as, dando espa\u00e7o para agravos cr\u00f4nicos n\u00e3o transmiss\u00edveis. Ent\u00e3o, eu acredito em vacinas! \u00c0 frente do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, eu tive muito apoio das sociedades cient\u00edficas. Eu me mantive nesse cargo pelo trabalho s\u00e9rio da minha equipe, que vinha trabalhando e me apoiando em todas as a\u00e7\u00f5es, pelo apoio do Conass e do Conasems e pelo apoio das sociedades cient\u00edficas. Eu cheguei a este ponto em que resolvi, neste momento, por toda essa politiza\u00e7\u00e3o, por motiva\u00e7\u00e3o pessoal, sair para continuar o meu projeto pessoal. Muito obrigada pela oportunidade de poder esclarecer. Nas bulas das quatro vacinas que n\u00f3s temos \u2013 da Janssen, da AstraZeneca, da Pfizer e da CoronaVac \u2013 n\u00e3o \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o; \u00e9 precau\u00e7\u00e3o, avaliando os potenciais benef\u00edcios e riscos da vacina\u00e7\u00e3o. Num cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico onde n\u00f3s temos a cada 100 mil gestantes 39 \u00f3bitos por Covid-19, essa avalia\u00e7\u00e3o, em conjunto com a C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora em Imuniza\u00e7\u00e3o, foi muito bem feita para que pudesse beneficiar esse p\u00fablico. Ent\u00e3o, a bula da vacina... Eu vou ler a bula. Agora, assim, o que eu vou destacar aqui \u00e9 que hoje AstraZeneca est\u00e1 suspensa pela Anvisa; o PNI est\u00e1 seguindo essa orienta\u00e7\u00e3o. E a vacina da Janssen, por ser a mesma plataforma da vacina da AstraZeneca, tamb\u00e9m o PNI n\u00e3o est\u00e1 indicando, para manter essa coer\u00eancia. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos seguindo a Anvisa. Destaco que houve um evento adverso \u2013 foi a \u00f3bito essa gestante \u2013, um evento isolado, \u00fanico evento no mundo e, provavelmente, n\u00e3o est\u00e1 associado \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o. Isso quer dizer que, provavelmente, ocorreria o \u00f3bito independentemente de estar gr\u00e1vida. Faz parte da farmacovigil\u00e2ncia dos ensaios de Fase IV, estudos de vida real, esse acompanhamento, porque eventos adversos raros n\u00e3o s\u00e3o detectados em Fase III. Na bula da... Na bula da AstraZeneca est\u00e1 escrito assim, eu vou ler um trechinho. Contraindica\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 a contraindica\u00e7\u00e3o dessa vacina? \"Hipersensibilidade ao princ\u00edpio ativo ou a qualquer dos excipientes da vacina Covid. Pacientes que sofreram trombose venosa e/ou arterial importante em combina\u00e7\u00e3o com trombocitopenia ap\u00f3s vacina\u00e7\u00e3o com qualquer vacina para Covid-19.\" O item de gestante n\u00e3o est\u00e1 dentro da contraindica\u00e7\u00e3o. O item de gestante: \"Como uma medida de precau\u00e7\u00e3o, a vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19 n\u00e3o \u00e9 recomendada durante a gravidez. O uso da vacina Covid-19 em mulheres gr\u00e1vidas deve ser baseado em uma avalia\u00e7\u00e3o se os benef\u00edcios da vacina\u00e7\u00e3o superam os riscos potenciais.\" E foi isso que o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es fez junto com os especialistas com expertise na \u00e1rea. J\u00e1 se comprovaram desfechos desfavor\u00e1veis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o daquelas mulheres que t\u00eam Covid-19. Dentre esses desfechos, n\u00f3s temos a quest\u00e3o de um maior risco de hospitaliza\u00e7\u00e3o, um maior risco de \u00f3bito, um maior risco de aborto prematuro. Ent\u00e3o, existem desfechos desfavor\u00e1veis que j\u00e1 foram comprovados. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que, por esses desfechos, por essa condi\u00e7\u00e3o de risco, as gestantes se vacinem. Isso. Existe uma precau\u00e7\u00e3o. Fazendo essa avalia\u00e7\u00e3o dos potenciais benef\u00edcios e riscos, vacina-se, sim, a gestante. Quero s\u00f3 destacar mais uma quest\u00e3o, que eu tamb\u00e9m acho que \u00e9 de utilidade p\u00fablica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intercambialidade. N\u00f3s tivemos 70 casos no nosso banco de dados \u2013\u2013\u00e9 o que est\u00e1 registrado no banco de dados do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es \u2013, 70 casos de intercambialidade. Desses 70 casos, nenhuma gestante, no nosso conhecimento, que esteja registrada, foi a \u00f3bito. N\u00f3s trabalhamos com estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o, e a estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o tem em vista tamb\u00e9m a quest\u00e3o do cen\u00e1rio, de n\u00e3o ter disponibilidade imediata de doses, que foi o tema aqui que n\u00f3s colocamos hoje. Nesse cen\u00e1rio de indisponibilidade imediata de doses, o que se fez quando chegou a vacina da Pfizer, em maio? A gente verificou os estudos, j\u00e1 tinha essa orienta\u00e7\u00e3o num estudo muito bonito do Canad\u00e1, mostrando que trazia benef\u00edcio, um estudo do Reino Unido tamb\u00e9m... Canad\u00e1 fazendo com 16 semanas; Reino Unido, 12 semanas; OMS j\u00e1 orientando a amplia\u00e7\u00e3o. E hoje n\u00f3s j\u00e1 temos um position paper da OMS, que \u00e9 datado do dia 21 de junho... Deixa eu confirmar aqui. O estudo \u00e9 datado do dia \u2013 desculpem! \u2013 15 de junho de 2021, com recomenda\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias pra uso da vacina \u2013 provis\u00f3rias porque a evid\u00eancia est\u00e1 sendo constru\u00edda \u2013, considera\u00e7\u00f5es pra adiar a segunda dose em ambientes com fornecimento limitado de vacina. Estudos p\u00f3s-segunda dose mostram que a imunogenicidade em termos de anticorpos neutralizantes \u00e9 aumentada com intervalo interdoses mais longo, para 12 semanas, destacando que intervalos interdoses estendidos resultar\u00e3o em uma boa resposta imunol\u00f3gica mesmo em adultos e pessoas mais velhas. Isso nos ajuda, neste momento, a ampliar nossa popula\u00e7\u00e3o... ... pra ser vacinada. No Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, desde 2014, mas, desde o ano de 2004, eu participo de campanhas de vacina\u00e7\u00e3o, desde que eu me formei. N\u00f3s tivemos, este ano, uma campanha grande em conjunto com a campanha da Covid, que ainda est\u00e1 acontecendo, a campanha de influenza. Esse foi um grande desafio para o programa, e tamb\u00e9m, sem a comunica\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos coberturas vacinais baixas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 influenza. Ent\u00e3o, isso tamb\u00e9m \u00e9 um dificultador, porque s\u00e3o duas campanhas muito grandes, onde n\u00f3s fizemos todo um planejamento para que a gente n\u00e3o deixasse a rede de frio esgotada em rela\u00e7\u00e3o aos quantitativos de influenza e de Covid, que est\u00e1 chegando mais limitado, para a gente fazer um esfor\u00e7o de conseguir realizar as duas campanhas juntas, tendo em vista a import\u00e2ncia da influenza tamb\u00e9m no Pa\u00eds. Ent\u00e3o, isso tamb\u00e9m foi um grande dificultador, e n\u00e3o ter doses suficientes para fazer uma campanha iniciando por mais grupos, utilizando os grupos definidos, todos ao mesmo tempo, chamando a popula\u00e7\u00e3o toda ao mesmo tempo, gerou uma demanda muito grande para o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a pedidos de inser\u00e7\u00e3o de grupos e a pedidos para passar esses grupos na frente. N\u00f3s ficamos... N\u00f3s recebemos em torno de 50 a 100 documentos \u2013 eu n\u00e3o sei precisar \u2013 para responder, e a equipe, al\u00e9m de ter que fazer outro trabalho, de executar a campanha de vacina\u00e7\u00e3o, tem que ficar respondendo, o tempo inteiro, demandas. Isso onera demais o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Press\u00e3o dos diversos segmentos da sociedade para inser\u00e7\u00e3o. E entende-se o apelo de cada um deles, mas, com quantidade limitada de vacina, fica dif\u00edcil conduzir esse processo. As a\u00e7\u00f5es ficaram muito concentradas na Secretaria Executiva, com a equipe da \u00e9poca, n\u00e3o \u00e9? Ficaram muito na Secretaria Executiva. E n\u00e3o se tinha, nessa equipe, o conhecimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, muita coisa a gente precisava prestar conta em rela\u00e7\u00e3o aos nossos processos de trabalho, o que tamb\u00e9m dificulta no movimento de voc\u00ea executar a sua a\u00e7\u00e3o, porque voc\u00ea faz uma a\u00e7\u00e3o embasada, uma a\u00e7\u00e3o trabalhada dentro de uma coordena\u00e7\u00e3o geral, e precisa prestar satisfa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho que est\u00e1 sendo desenvolvido. Isso atrasa um pouco o processo diante de todas as demandas que n\u00f3s temos. Eu coordenei o programa por dois anos. Ent\u00e3o, nos anos anteriores, eu n\u00e3o tinha acesso a esse tipo de... Eu n\u00e3o tinha esses contatos, eu era uma t\u00e9cnica dentro do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Eu trabalhava especificamente com uma \u00e1rea dentro do programa. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o sentia esse processo. A CoronaVac \u00e9 uma vacina que a gente queria que fosse introduzida desde o come\u00e7o, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, a gente tamb\u00e9m fez manifesta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a qualquer vacina que estivesse dispon\u00edvel. Ent\u00e3o, n\u00f3s \u00e9ramos a favor. Agora, a negocia\u00e7\u00e3o era na Secretaria Executiva. Ent\u00e3o, a gente dependia daquela conversa, daquela discuss\u00e3o, lembrando que o primeiro quantitativo de vacinas foi no dia 19 de junho, o que n\u00e3o limitava fornecedor. A \u00fanica condi\u00e7\u00e3o, as \u00fanicas condi\u00e7\u00f5es eram que tivessem resultados satisfat\u00f3rios e aprova\u00e7\u00e3o pela Anvisa. N\u00f3s fizemos uma nota inicial da Covax Facility pedindo j\u00e1 o quantitativo diante daqueles cen\u00e1rios que eu j\u00e1 apontei aqui. Eram cen\u00e1rios ainda de incerteza, n\u00f3s fizemos uma modelagem, um c\u00e1lculo, e entendemos naquele momento que precisar\u00edamos de X doses. Se n\u00e3o pud\u00e9ssemos ser atendidos naquele quantitativo de X doses, que a gente fizesse a vacina\u00e7\u00e3o pelos grupos priorit\u00e1rios. Ent\u00e3o, havia um quantitativo superior ao quantitativo definido na Covax. Do dia 19 de junho, o nosso quantitativo variava, com os cen\u00e1rios de incerteza, de 140 a mais ou menos 242 milh\u00f5es de doses, tendo em vista uma \u00fanica dose, porque n\u00e3o se tinha, na \u00e9poca, nenhum preprint falando que as vacinas seriam de duas doses. N\u00e3o tinha ainda estudos com essa defini\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, foi um quantitativo superior. \u00c9... Oi? Quarenta e dois milh\u00f5es. Eu acho que s\u00e3o 42 milh\u00f5es. \u00c9, no melhor cen\u00e1rio, a gente precisaria em torno de 140 milh\u00f5es de doses para tentar um controle da transmiss\u00e3o. Se n\u00e3o fosse poss\u00edvel trabalhar com o controle da transmiss\u00e3o, trabalhar com a redu\u00e7\u00e3o de mortalidade e \u00f3bito com um quantitativo, tendo em vista a manuten\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho do setor de sa\u00fade, risco de complica\u00e7\u00e3o e \u00f3bito e a manuten\u00e7\u00e3o do funcionamento dos servi\u00e7os essenciais. Pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, pelo cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico que n\u00f3s temos hoje e tamb\u00e9m pelos... Saiu esse resultado do estudo do Secret\u00e1rio Anderson que h\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o no risco de complica\u00e7\u00e3o e \u00f3bito. Ent\u00e3o, a gente v\u00ea que a vacina est\u00e1 se propondo ao seu objetivo. Ent\u00e3o, nesse momento, \u00e9 importante que a gente tenha as vacinas que est\u00e3o dispon\u00edveis sendo utilizadas. N\u00e3o houve uma discuss\u00e3o com o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retirada da vacina CoronaVac. Do ano de 2014... ... quando eu era do EpiSUS. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dose 2, a cada distribui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, \u00e9 feito um informe t\u00e9cnico, porque, como a gente est\u00e1 trabalhando com as doses fragmentadas, tem que indicar os percentuais que est\u00e3o sendo enviados de acordo com os denominadores que foram levantados. Ent\u00e3o, eu trouxe at\u00e9 aqui todos os informes t\u00e9cnicos, se a gente precisasse. A gente j\u00e1 fez eu acho que em torno de 26, se n\u00e3o me engano... Foi feito at\u00e9 agora esta semana... Foram 26 informes t\u00e9cnicos, 28 pautas de distribui\u00e7\u00f5es, atualiza\u00e7\u00f5es e retifica\u00e7\u00e3o. A gente sempre orientou nos informes t\u00e9cnicos se a dose ia casada ou se a dose ia para a dose 1 e depois completar o intervalo. No come\u00e7o, a gente sempre mandava principalmente... Sempre, n\u00e3o. A vacina da CoronaVac, l\u00e1 no come\u00e7o, n\u00f3s mand\u00e1vamos juntos a dose 1 e a dose 2, para que a gente garanta o esquema em 28 dias, que \u00e9 o intervalo preconizado... Isso. Pode ser de 14 a 28, mas, pela log\u00edstica, pelo volume de vacinas, a gente optou por 28 dias, porque n\u00f3s n\u00e3o temos estudos de dose 1 com CoronaVac e, ent\u00e3o, a gente n\u00e3o sabe quanto \u00e9 a efic\u00e1cia com a dose 1. Ent\u00e3o, a gente sempre mandou dose 1 e dose 2. Teve um momento em que houve, sim, essa comunica\u00e7\u00e3o. Houve um preju\u00edzo em rela\u00e7\u00e3o a isso, porque a gente n\u00e3o tinha um cronograma de entrega... Olhe, a gente atendeu muita demanda para atender com a dose 2. O PNI n\u00e3o prejudicou as pessoas porque a\u00ed o que n\u00f3s fizemos? N\u00f3s levantamos via CIB, na Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite, esse quantitativo que faltava e a gente acabou encaminhando, mas podiam ter acontecido, sim, preju\u00edzos, no sentido de que a gente avan\u00e7ou em grupos que n\u00e3o era para ter avan\u00e7ado e pulou grupos, \u00e0s vezes, n\u00e3o completou o esquema de grupos que j\u00e1 tinham iniciado. E a gente n\u00e3o tinha essa dose, a gente n\u00e3o tem efic\u00e1cia de dose 1, ent\u00e3o, precisa de fato garantir a dose. At\u00e9 fa\u00e7o um apelo para as pessoas que n\u00e3o tomaram a segunda dose para que busquem o servi\u00e7o para tomar a segunda dose. Eu n\u00e3o tenho essa avalia\u00e7\u00e3o, agora, onerou muito a troca de cronograma internamente, porque a gente precisava toda hora refazer os cronogramas e isso acaba esgotando bastante a equipe. Foi um processo e continua sendo um processo dif\u00edcil, porque os quantitativos \u00e0s vezes mudam e a gente n\u00e3o consegue fazer um planejamento a longo prazo. A gente faz uma reuni\u00e3o semanal com o Conass e Conasems para fechamento do cronograma e, nessa reuni\u00e3o, n\u00f3s decidimos se vai \u2013 n\u00f3s decid\u00edamos, n\u00e3o \u00e9, quando eu era a coordenadora \u2013 se ia dose 1 ou se ia dose 2. Ent\u00e3o, tudo isso est\u00e1 documentado. N\u00e3o, n\u00e3o tenho, Senadora. Eu precisaria fazer uma an\u00e1lise aprofundada do tema. Eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a quantitativos de vacinas, n\u00f3s nos manifestamos com o primeiro pedido no dia 19 de junho. E, depois, a cada oferta de vacina, quando chegava para o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, n\u00f3s emit\u00edamos a nota t\u00e9cnica com parecer favor\u00e1vel desde que tivesse a aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa e que estivessem os resultados garantidos. Com a aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa, esses resultados estariam garantidos. Senadora, me desculpe, eu esqueci a outra pergunta. Eu comecei aqui a anotar e eu esqueci. Sobre as campanhas de comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era direto com o Elcio ou com o Ministro. Eu conversava com o nosso n\u00facleo de comunica\u00e7\u00e3o, que conversava com a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o. E eu n\u00e3o tive retorno em rela\u00e7\u00e3o a isso. O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es \u00e9 vinculado ao Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. Ent\u00e3o, o meu contato n\u00e3o seria diretamente com o Elcio, embora eu tenha tido contato, sim, nas reuni\u00f5es, para identificar a quest\u00e3o das caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas da vacina, as quest\u00f5es dos quantitativos e tudo mais. O meu contato n\u00e3o era diretamente com ele. Ent\u00e3o, assim, eu n\u00e3o tenho como dizer. Agora, sim, \u00e9 importante que, em todo o servi\u00e7o p\u00fablico, em todos os cargos, tenha gente preparada para trabalhar. Eu n\u00e3o sei dizer se ele n\u00e3o tinha total preparo. Na verdade, assim, n\u00e3o cabe a mim dizer isso, n\u00e3o \u00e9? Eu n\u00e3o tenho elementos suficientes para poder dar essa opini\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pfizer, eu estava copiada em alguns e-mails, n\u00e3o sei se todos, mas os e-mails em que eu estava copiada, que correspondiam \u00e0 parte t\u00e9cnica, para entender o cen\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas da vacina, ao armazenamento, se j\u00e1 tinha estudo, qual ia ser a faixa et\u00e1ria licenciada; esses questionamentos a minha equipe, junto comigo, a gente respondeu. Ent\u00e3o, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m tinha informa\u00e7\u00e3o do memorando de entendimento \u2013 est\u00e1 publicado na vers\u00e3o do plano, na primeira vers\u00e3o, do dia 16 de dezembro \u2013, onde para o primeiro trimestre teria 2 milh\u00f5es de doses. E o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es j\u00e1 tinha organizado uma proposta pr\u00e9via para esses 2 milh\u00f5es de doses para poder, caso recebesse essa vacina, estar organizado para vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, mesmo nas condi\u00e7\u00f5es em que a nossa rede de frio n\u00e3o atuava. A gente estava investindo numa estrat\u00e9gia de vaz\u00e3o r\u00e1pida nas capitais, para que a gente pudesse trabalhar com a vacina, no per\u00edodo at\u00e9 cinco dias, na temperatura de dois a oito. Eu conversei... Senadora, eu conversei verbalmente com o nosso n\u00facleo de comunica\u00e7\u00e3o diversas vezes \u2013 diversas vezes \u2013 que havia necessidade de uma campanha para divulgar os grupos priorit\u00e1rios, para falar da seguran\u00e7a, da efic\u00e1cia da vacina. E a\u00ed o nosso n\u00facleo de comunica\u00e7\u00e3o entrava em contato com a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu respeitava \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013 a hierarquia dentro da minha secretaria. \u00c9... Dentro do minist\u00e9rio, a minha \u00e1rea \u00e9 na Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. A gente n\u00e3o trabalha com essa linha, n\u00e3o \u00e9? N\u00f3s trabalhamos com vacina\u00e7\u00e3o, com imunidade coletiva; a gente trabalhou com a quest\u00e3o dos grupos priorit\u00e1rios. O que eu soube foi as not\u00edcias de m\u00eddia, que est\u00e3o a\u00ed para todo mundo saber, n\u00e3o \u00e9? Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s campanhas publicit\u00e1rias, elas podem ter existido, mas de forma muito discreta. Precisava ter campanha agressiva de vacina\u00e7\u00e3o, de divulga\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o, Senador. Uma campanha com um diferencial, uma situa\u00e7\u00e3o nunca vivenciada no Pa\u00eds. Ent\u00e3o, havia necessidade de ter uma campanha efetiva publicit\u00e1ria. Eu n\u00e3o trabalho na publicidade, mas eu vi muito pouca divulga\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 efic\u00e1cia, aos grupos priorit\u00e1rios. Ent\u00e3o, isso precisa ser trabalhado de uma forma mais agressiva, para convencimento da popula\u00e7\u00e3o. A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um grande desafio, \u00e9 um grande desafio, mas a gente precisa avan\u00e7ar. Eu, Senador, n\u00e3o consegui entender a pergunta. Eu n\u00e3o consegui entender. O.k., mas a minha opini\u00e3o pessoal \u00e9 que a campanha n\u00e3o foi efetiva da forma como deveria fazer. Eu mantenho o posicionamento. Quem gerencia as vacinas... A gente encaminha... O nosso papel \u00e9 encaminhar at\u00e9 os Estados, os Estados encaminham para os Munic\u00edpios, para aplica\u00e7\u00e3o dessas vacinas, n\u00e9? Ent\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o... Os Estados e Munic\u00edpios est\u00e3o vacinando a sua popula\u00e7\u00e3o, e a gente orienta que o p\u00fablico alvo da campanha busque o servi\u00e7o para fazer a vacina. Quando ela estiver dispon\u00edvel l\u00e1 para aquele p\u00fablico, que ele busque, que ele n\u00e3o tenha resist\u00eancia nenhuma em buscar, porque \u00e9 o meio mais efetivo de controlar a pandemia. E lembrar que precisa completar as duas doses. N\u00f3s temos um sistema de informa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, em que as pessoas inserem a informa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos tr\u00eas entradas de dados. Tem quem tem sistema pr\u00f3prio, tem o SI-PNI e tem tamb\u00e9m quando ele vai fazer a folhinha e depois ele insere o dado. Ent\u00e3o, essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o inseridas pelos Munic\u00edpios e repassadas para o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es de forma nominal. Ent\u00e3o, isso \u00e9 uma grande conquista tamb\u00e9m do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, ainda com problemas de transfer\u00eancia de dados \u2013 e isso est\u00e1 sendo aprimorado a cada dia pela equipe do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para recebimento dessas informa\u00e7\u00f5es \u2013, mas \u00e9 uma grande conquista. \u00c9 a primeira campanha que n\u00f3s temos nominal. E por que a gente pediu uma campanha nominal? Porque a gente tem necessidade de rastrear o indiv\u00edduo que foi vacinado para poder acompanhar esse indiv\u00edduo, uma vez que \u00e9 uma vacina nova. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos monitorar todas as pessoas individualmente na quest\u00e3o que diz respeito a qualquer erro de imuniza\u00e7\u00e3o, a evento adverso e a ter o cidad\u00e3o vacinado. Eu entrei no ano de 2014 no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu entrei para um programa de treinamento na \u00e1rea de epidemiologia. Eu terminei o treinamento e, quando eu cheguei ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, eu j\u00e1 fiquei no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es desde aquele tempo. A\u00ed, em 31 de julho de 2015, eu passei no concurso e fui efetivada como servidora p\u00fablica federal, porque eu era servidora p\u00fablica nacional e tinha pegado uma licen\u00e7a para poder fazer o EpiSUS. Em 6 de maio de 2019, eu fui coordenadora substituta eventual e, em 14 de outubro de 2019, eu me tornei Coordenadora-Geral do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. N\u00e3o me recordo. Eu quero fazer uma corre\u00e7\u00e3o. Tem. \u00c9 porque ele tem um apelido, mas eu tive um Thiago, sim, \u00e9 um infectologista que trabalha, trabalhava no PNI. Eu n\u00e3o entendo muito desta nomenclatura... ... infra\u00e7\u00e3o de medida sanit\u00e1ria preventiva. Ah! Sim, sim... Sim, sim, desculpe. Eu estou bem cansada j\u00e1. Desculpe, Senador. A gente precisa, dentro das medidas sanit\u00e1rias, do coletivo. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que as pessoas sigam as orienta\u00e7\u00f5es das autoridades sanit\u00e1rias. Por isso da import\u00e2ncia de as autoridades sanit\u00e1rias levarem a s\u00e9rio o conhecimento da ci\u00eancia... ... para que a gente possa trabalhar. Na minha opini\u00e3o, sim. Eu acho que eu j\u00e1 coloquei aqui, mas eu vou repetir para reiterar e destacar. Eu sou uma servidora p\u00fablica federal que acredita muito em vacina... ... e a gente sabe que, com a vacina, a gente vai ter os resultados que a gente espera, que \u00e9 o controle da pandemia, claro, junto com as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, tendo em vista que a gente n\u00e3o tem vacinas 100% eficazes. Ent\u00e3o, faz parte desse processo, num ambiente de circula\u00e7\u00e3o viral ainda bastante alta, a gente juntar essas medidas, trabalhar com elas em conjunto. Por causa deste tema da politiza\u00e7\u00e3o mesmo, de todo esse cen\u00e1rio, eu resolvi sair agora. Eu fiquei muito tempo com o apoio das sociedades cient\u00edficas, continuo tendo o apoio das sociedades cient\u00edficas, houve uma manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica da Sociedade Brasileira de Imuniza\u00e7\u00f5es com a minha sa\u00edda, uma ata que foi feita, uma mo\u00e7\u00e3o de congratula\u00e7\u00e3o pelo meu trabalho no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, com a assinatura dos representantes da C\u00e2mara T\u00e9cnica, mas hoje, nesse momento, diante desse cen\u00e1rio, eu decidi tomar essa decis\u00e3o como pessoal mesmo, para continuar os meus projetos pessoais. A \u00fanica desautoriza\u00e7\u00e3o que eu deixei aqui p\u00fablica e que o PNI n\u00e3o cedeu foi a quest\u00e3o a popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade... ... que n\u00f3s n\u00e3o cedemos. A gente entendeu a import\u00e2ncia desse grupo, um grupo vulner\u00e1vel, onde tem uma preval\u00eancia maior de infec\u00e7\u00f5es; onde \u2013 esse grupo \u2013 tem muitas vezes uma condi\u00e7\u00e3o dentro dos pres\u00eddios inadequada, com dificuldade das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. J\u00e1 tinha se visto um aumento no risco desse grupo, e eles s\u00e3o, sim, um ve\u00edculo de contamina\u00e7\u00e3o para a sociedade. Eles recebem... O sistema de informa\u00e7\u00e3o foi um processo de formula\u00e7\u00e3o para ele se adaptar ao registro nominal e ele ainda vem passando por altera\u00e7\u00f5es. A Rede Nacional de Dados em Sa\u00fade tem uma vantagem: voc\u00ea unifica essa informa\u00e7\u00e3o. S\u00f3 que as bases de dados do Brasil t\u00eam dificuldades, n\u00e3o \u00e9? N\u00f3s sabemos que n\u00f3s temos bases de dados que n\u00e3o s\u00e3o todas com qualidade que precisa. Ent\u00e3o, vem sendo trabalhado, numa parceria com o Datasus, para identificar esses problemas. Esse processo precisa avan\u00e7ar bastante ainda, mas o que eu acho que a gente precisa olhar para tr\u00e1s \u00e9 a quest\u00e3o de ter uma campanha desse tamanho com um registro nominal onde a gente tenha a identifica\u00e7\u00e3o dessas pessoas. Est\u00e1 se criando, dentro do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, uma sala de intelig\u00eancia para poder acompanhar melhor esses dados. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos criando uma estrutura, uma equipe que trabalhe mais diretamente com a qualifica\u00e7\u00e3o desses dados para que a gente possa avan\u00e7ar nesse monitoramento. N\u00f3s inserimos as popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis. Ent\u00e3o, o plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o trabalhou j\u00e1 com tr\u00eas objetivos principais: a quest\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho do setor sa\u00fade \u2013 ent\u00e3o, foram inseridos os trabalhadores de sa\u00fade; ent\u00e3o, os trabalhadores de sa\u00fade negros j\u00e1 estavam inseridos nesse processo \u2013; comorbidades e aqueles que tinham risco de complica\u00e7\u00e3o e \u00f3bito tamb\u00e9m estavam inseridos; e as popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis, quilombola, ribeirinha, popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade, pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua. Ent\u00e3o, previu nesses aspectos. Inserimos tamb\u00e9m, como uma popula\u00e7\u00e3o bastante vulner\u00e1vel, a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. Ent\u00e3o, a gente trabalhou com diversas popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis para poder atender a nossa popula\u00e7\u00e3o. E, a\u00ed agora, a gente inicia... A gente j\u00e1 atendeu 70% do grupo de manuten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m dos servi\u00e7os essenciais. E, agora, a gente j\u00e1 inicia a vacina\u00e7\u00e3o por faixa et\u00e1ria, reduzindo da mais velha para a mais nova depois, claro, de 59, porque a popula\u00e7\u00e3o acima de 60 anos j\u00e1 foi vacinada, para que a gente possa ampliar para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ent\u00e3o, diante das condi\u00e7\u00f5es que nos foram dadas, a gente trabalhou o mais possivelmente inclusivo o plano de vacina\u00e7\u00e3o.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 14, "end_char": 24, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26, "end_char": 41, "text": "Vice-Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43, "end_char": 49, "text": "Sras. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51, "end_char": 66, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115, "end_char": 124, "text": "Covid-19 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 157, "end_char": 162, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 188, "end_char": 204, "text": "dezembro de 2019"}, {"class": "VALOR", "start_char": 287, "end_char": 303, "text": "mais de 520 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 313, "end_char": 319, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 368, "end_char": 385, "text": "fevereiro de 2020"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 570, "end_char": 574, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 610, "end_char": 621, "text": "Enfermagem "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 631, "end_char": 635, "text": "2003"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 642, "end_char": 679, "text": "Universidade Estadual do Centro-Oeste"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 684, "end_char": 700, "text": "Estado do Paran\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 851, "end_char": 855, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 923, "end_char": 931, "text": "Covid-19"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1048, "end_char": 1075, "text": "Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1092, "end_char": 1096, "text": "2005"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1121, "end_char": 1127, "text": "EpiSUS"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1148, "end_char": 1153, "text": "2014 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1155, "end_char": 1159, "text": "2006"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1163, "end_char": 1170, "text": "EpiSUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1201, "end_char": 1221, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1250, "end_char": 1299, "text": "Centro de Controle de Doen\u00e7as dos Estados Unidos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1470, "end_char": 1481, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "VALOR", "start_char": 1550, "end_char": 1558, "text": "24 por 7"}, {"class": "VALOR", "start_char": 1625, "end_char": 1639, "text": "3,6 mil horas "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1755, "end_char": 1772, "text": "Medicina Tropical"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1793, "end_char": 1798, "text": "2018 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1800, "end_char": 1804, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1853, "end_char": 1877, "text": "Universidade de Bras\u00edlia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1984, "end_char": 1988, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2326, "end_char": 2332, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2366, "end_char": 2390, "text": "Estado de Santa Catarina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2727, "end_char": 2735, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2738, "end_char": 2742, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2772, "end_char": 2820, "text": "Centro de Controle de Doen\u00e7as dos Estados Unidos"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2958, "end_char": 2963, "text": "2015 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2965, "end_char": 2969, "text": "2017"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2987, "end_char": 2993, "text": "EpiSUS"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 3171, "end_char": 3204, "text": "Pr\u00eamio Adolfo Lutz e Vital Brazil"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 3221, "end_char": 3228, "text": "Expoepi"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3308, "end_char": 3312, "text": "2018"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3345, "end_char": 3390, "text": "Instituto Sabin de Vacina dos Estados Unidos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3525, "end_char": 3541, "text": "Estado do Paran\u00e1"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3761, "end_char": 3793, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4015, "end_char": 4049, "text": "Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Paran\u00e1 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4093, "end_char": 4126, "text": "Servi\u00e7o de Aprendizagem Comercial"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4138, "end_char": 4144, "text": "Paran\u00e1"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4163, "end_char": 4168, "text": "2006 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4170, "end_char": 4174, "text": "2010"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4474, "end_char": 4487, "text": "Munic\u00edpio de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4487, "end_char": 4498, "text": "Chopinzinho"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4500, "end_char": 4516, "text": "Estado do Paran\u00e1"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4535, "end_char": 4540, "text": "2005 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4542, "end_char": 4546, "text": "2015"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4577, "end_char": 4612, "text": "Coordena\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4642, "end_char": 4646, "text": "2015"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4696, "end_char": 4715, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4799, "end_char": 4807, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4819, "end_char": 4823, "text": "2014"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4841, "end_char": 4873, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "OBRA", "start_char": 4892, "end_char": 4898, "text": "EpiSUS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4913, "end_char": 4933, "text": "Dra. Carla Domingues"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 5058, "end_char": 5061, "text": "HPV"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 5063, "end_char": 5074, "text": "Hepatite A "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 5076, "end_char": 5086, "text": "Hepatite B"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5215, "end_char": 5227, "text": "maio de 2019"}, {"class": "OBRA", "start_char": 5269, "end_char": 5272, "text": "PNI"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5277, "end_char": 5282, "text": "julho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5286, "end_char": 5307, "text": "Dra. Carla Domingues "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5358, "end_char": 5375, "text": "Drs. J\u00falio Croda "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5377, "end_char": 5396, "text": "Wanderson Oliveira "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5416, "end_char": 5468, "text": "Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o e Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5470, "end_char": 5503, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5614, "end_char": 5629, "text": "outubro de 2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5657, "end_char": 5660, "text": "PNI"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6031, "end_char": 6035, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6039, "end_char": 6043, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6121, "end_char": 6172, "text": "Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o e Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6174, "end_char": 6207, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6209, "end_char": 6230, "text": "Secretaria Executiva "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6232, "end_char": 6251, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6352, "end_char": 6369, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "OBRA", "start_char": 6373, "end_char": 6377, "text": "PNI "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6391, "end_char": 6407, "text": "setembro de 1973"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 6430, "end_char": 6436, "text": "Estado"}, {"class": "OBRA", "start_char": 6478, "end_char": 6482, "text": "PNI "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 6499, "end_char": 6505, "text": "Estado"}, {"class": "OBRA", "start_char": 6954, "end_char": 6989, "text": "Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 6991, "end_char": 6996, "text": "Covid"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7023, "end_char": 7037, "text": "agosto de 2020"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7103, "end_char": 7108, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7129, "end_char": 7193, "text": "C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora em Imuniza\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7225, "end_char": 7234, "text": "Portaria "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7244, "end_char": 7265, "text": "3 de setembro de 2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7468, "end_char": 7487, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7528, "end_char": 7562, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7566, "end_char": 7608, "text": "Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7609, "end_char": 7615, "text": "Conass"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7620, "end_char": 7673, "text": "Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7674, "end_char": 7682, "text": "Conasems"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7687, "end_char": 7720, "text": "Sociedade Brasileira de Pediatria"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7724, "end_char": 7759, "text": "Sociedade Brasileira de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7763, "end_char": 7824, "text": "Sociedade Brasileira de Infectologia; de Alergia e Imunologia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7828, "end_char": 7893, "text": "Federa\u00e7\u00e3o Brasileira das Associa\u00e7\u00f5es de Ginecologia e Obstetr\u00edcia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7897, "end_char": 7925, "text": "Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7929, "end_char": 7972, "text": "Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7976, "end_char": 8004, "text": "Conselho Federal de Medicina"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8008, "end_char": 8036, "text": "Conselho Federal de Farm\u00e1cia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8040, "end_char": 8070, "text": "Conselho Federal de Enfermagem"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8074, "end_char": 8113, "text": "Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8141, "end_char": 8156, "text": "Bio-Manguinhos/"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8156, "end_char": 8163, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8168, "end_char": 8187, "text": "Instituto Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8192, "end_char": 8225, "text": "Instituto de Tecnologia do Paran\u00e1"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8272, "end_char": 8354, "text": "C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora para A\u00e7\u00f5es Integradas \u00e0 Assist\u00eancia \u00e0 Gestante e Pu\u00e9rpera"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8404, "end_char": 8442, "text": "Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8525, "end_char": 8529, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8650, "end_char": 8653, "text": "PNI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 8680, "end_char": 8683, "text": "48 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 8717, "end_char": 8720, "text": "77 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 8739, "end_char": 8742, "text": "27 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 8755, "end_char": 8757, "text": "7 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 8772, "end_char": 8774, "text": "5 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9153, "end_char": 9163, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9165, "end_char": 9180, "text": "Vice-Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9182, "end_char": 9189, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9191, "end_char": 9201, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9203, "end_char": 9212, "text": "Senadoras"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9353, "end_char": 9357, "text": "PNI "}, {"class": "VALOR", "start_char": 9537, "end_char": 9545, "text": "47 anos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9592, "end_char": 9595, "text": "PNI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9827, "end_char": 9830, "text": "PNI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10108, "end_char": 10115, "text": "Estados"}, {"class": "VALOR", "start_char": 10205, "end_char": 10214, "text": "24 horas "}, {"class": "VALOR", "start_char": 10223, "end_char": 10230, "text": "7 dias "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10507, "end_char": 10510, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10512, "end_char": 10536, "text": "Universidade de Bras\u00edlia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10538, "end_char": 10548, "text": "Presidente"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 10627, "end_char": 10632, "text": "2019 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10635, "end_char": 10683, "text": "Coordena\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10846, "end_char": 10879, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11028, "end_char": 11039, "text": "80 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11100, "end_char": 11111, "text": "80 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11144, "end_char": 11148, "text": "PNI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11472, "end_char": 11495, "text": "Coordenadora Substituta"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11500, "end_char": 11512, "text": "maio de 2019"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11519, "end_char": 11537, "text": "Coordenadora Geral"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11542, "end_char": 11557, "text": "outubro de 2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11946, "end_char": 11952, "text": "Anvisa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12736, "end_char": 12741, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13200, "end_char": 13206, "text": "Na\u00e7\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14019, "end_char": 14023, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14274, "end_char": 14282, "text": "Governo "}, {"class": "OBRA", "start_char": 14373, "end_char": 14406, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14615, "end_char": 14622, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16014, "end_char": 16021, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16036, "end_char": 16052, "text": "Coordenadora do "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16180, "end_char": 16186, "text": "Na\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16344, "end_char": 16356, "text": "Coordenadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16544, "end_char": 16561, "text": "Folha de S.Paulo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16634, "end_char": 16637, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16666, "end_char": 16669, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17107, "end_char": 17141, "text": "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17205, "end_char": 17239, "text": "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17274, "end_char": 17307, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17999, "end_char": 18004, "text": "100% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18113, "end_char": 18119, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18164, "end_char": 18172, "text": "Covaxin "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18240, "end_char": 18248, "text": "Fiocruz "}, {"class": "COISA", "start_char": 18263, "end_char": 18274, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18334, "end_char": 18368, "text": "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19315, "end_char": 19321, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19333, "end_char": 19340, "text": "Relator"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 19530, "end_char": 19549, "text": "19 de junho de 2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19635, "end_char": 19646, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 19709, "end_char": 19728, "text": "19 de junho de 2020"}, {"class": "OBRA", "start_char": 19791, "end_char": 19823, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "OBRA", "start_char": 19909, "end_char": 19941, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20032, "end_char": 20039, "text": "Relator"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20400, "end_char": 20419, "text": "19 de junho de 2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 20763, "end_char": 20766, "text": "95%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21138, "end_char": 21161, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21188, "end_char": 21208, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21217, "end_char": 21237, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21466, "end_char": 21473, "text": "Relator"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21486, "end_char": 21492, "text": "julho "}, {"class": "COISA", "start_char": 21623, "end_char": 21630, "text": "Pfizer "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22198, "end_char": 22205, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 22207, "end_char": 22210, "text": "27 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 22256, "end_char": 22260, "text": "273 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 22306, "end_char": 22309, "text": "52 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 22375, "end_char": 22382, "text": "38 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22597, "end_char": 22605, "text": "Estados "}, {"class": "VALOR", "start_char": 22804, "end_char": 22811, "text": "14 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23109, "end_char": 23116, "text": "Pfizer "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23164, "end_char": 23171, "text": "30 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23183, "end_char": 23190, "text": "5 dias "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23202, "end_char": 23209, "text": "30 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23430, "end_char": 23438, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23440, "end_char": 23450, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23469, "end_char": 23477, "text": "30 dias "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23545, "end_char": 23552, "text": "30 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23562, "end_char": 23567, "text": "2 a 8"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23594, "end_char": 23599, "text": "2 a 8"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23636, "end_char": 23640, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23844, "end_char": 23876, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23957, "end_char": 23964, "text": "Conitec"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25238, "end_char": 25245, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25296, "end_char": 25303, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 25627, "end_char": 25633, "text": "Fase I"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25712, "end_char": 25718, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25877, "end_char": 25917, "text": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26037, "end_char": 26070, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "OBRA", "start_char": 26076, "end_char": 26095, "text": "Nota T\u00e9cnica n\u00ba 117"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 26100, "end_char": 26104, "text": "2021"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 26116, "end_char": 26131, "text": "17 de fevereiro"}, {"class": "COISA", "start_char": 26491, "end_char": 26500, "text": "SARS-CoV "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26773, "end_char": 26779, "text": "Anvisa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 26891, "end_char": 26895, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 27131, "end_char": 27135, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27653, "end_char": 27673, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27967, "end_char": 28012, "text": "Gabinete da Secret\u00e1ria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28127, "end_char": 28147, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28149, "end_char": 28152, "text": "SVS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28154, "end_char": 28159, "text": "DIDT "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28161, "end_char": 28164, "text": "PNI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28175, "end_char": 28180, "text": "DIDT "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28508, "end_char": 28515, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28557, "end_char": 28563, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28573, "end_char": 28580, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 28704, "end_char": 28711, "text": "Fase IV"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 28776, "end_char": 28783, "text": "Fases I"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 28891, "end_char": 28898, "text": "Fase IV"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29286, "end_char": 29293, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 29361, "end_char": 29372, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "COISA", "start_char": 29394, "end_char": 29401, "text": "Janssen"}, {"class": "COISA", "start_char": 29423, "end_char": 29430, "text": "Pfizer "}, {"class": "COISA", "start_char": 29452, "end_char": 29461, "text": "CoronaVac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29637, "end_char": 29670, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29695, "end_char": 29719, "text": "C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29751, "end_char": 29763, "text": "23 de abril "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29864, "end_char": 29872, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29877, "end_char": 29926, "text": "Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ginecologia e Obstetr\u00edcia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29931, "end_char": 29965, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29995, "end_char": 30002, "text": "Abrasco"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30007, "end_char": 30015, "text": "Conasems"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30020, "end_char": 30027, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30032, "end_char": 30065, "text": "Sociedade Brasileira de Pediatria"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30070, "end_char": 30098, "text": "Conselho Federal de Medicina"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30103, "end_char": 30110, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30145, "end_char": 30176, "text": "Conselho Federal de Enfermagem "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30181, "end_char": 30189, "text": "Conasems"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30218, "end_char": 30230, "text": "23 de abril "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30262, "end_char": 30293, "text": "Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria "}, {"class": "VALOR", "start_char": 30394, "end_char": 30402, "text": "100 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 30413, "end_char": 30415, "text": "19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30440, "end_char": 30472, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30492, "end_char": 30531, "text": "C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora em Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30759, "end_char": 30763, "text": "OMS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30854, "end_char": 30863, "text": "7 de maio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30912, "end_char": 30922, "text": "Estado do "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30943, "end_char": 30956, "text": "Munic\u00edpio do "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30956, "end_char": 30970, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31026, "end_char": 31039, "text": "Nove de maio "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 31045, "end_char": 31057, "text": "Dia das M\u00e3es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31095, "end_char": 31104, "text": "7 de maio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31196, "end_char": 31220, "text": "C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31229, "end_char": 31230, "text": "8"}, {"class": "VALOR", "start_char": 31255, "end_char": 31258, "text": "26 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31280, "end_char": 31281, "text": "9"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 31298, "end_char": 31310, "text": "Dia das M\u00e3es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 31335, "end_char": 31338, "text": "27 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31401, "end_char": 31402, "text": "8"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31413, "end_char": 31420, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 31463, "end_char": 31471, "text": "30 dias "}, {"class": "VALOR", "start_char": 31526, "end_char": 31534, "text": "30 dias "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31661, "end_char": 31707, "text": "Comit\u00ea Interinstitucional de Farmacovigil\u00e2ncia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31725, "end_char": 31730, "text": "INCQS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31732, "end_char": 31739, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31741, "end_char": 31749, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31751, "end_char": 31755, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31757, "end_char": 31763, "text": "Anvisa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31916, "end_char": 31940, "text": "Estado do Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32044, "end_char": 32055, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 32879, "end_char": 32881, "text": "10"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 32907, "end_char": 32909, "text": "8 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 32911, "end_char": 32912, "text": "9"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 33045, "end_char": 33049, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33169, "end_char": 33176, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33294, "end_char": 33301, "text": "Anvisa "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 33336, "end_char": 33346, "text": "14 de maio"}, {"class": "COISA", "start_char": 33591, "end_char": 33602, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "VALOR", "start_char": 33614, "end_char": 33621, "text": "15 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 33762, "end_char": 33770, "text": "100 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 33789, "end_char": 33791, "text": "19"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 33850, "end_char": 33861, "text": "Vacinologia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34660, "end_char": 34668, "text": "Fiocruz "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34685, "end_char": 34691, "text": "Sanofi"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34696, "end_char": 34702, "text": "Brasil"}, {"class": "COISA", "start_char": 34718, "end_char": 34724, "text": "Sanofi"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 34867, "end_char": 34878, "text": "Vacinologia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35053, "end_char": 35067, "text": "C\u00e2mara T\u00e9cnica"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 35076, "end_char": 35086, "text": "14 de maio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35196, "end_char": 35211, "text": "C\u00e2mara T\u00e9cnica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35228, "end_char": 35243, "text": "C\u00e2mara T\u00e9cnica "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 35282, "end_char": 35293, "text": "Vacinologia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35570, "end_char": 35577, "text": "Fran\u00e7a "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35598, "end_char": 35607, "text": "Alemanha "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35628, "end_char": 35638, "text": "Finl\u00e2ndia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35659, "end_char": 35666, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "VALOR", "start_char": 35882, "end_char": 35890, "text": "100 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 35914, "end_char": 35917, "text": "19 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 36663, "end_char": 36671, "text": "45 dias "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36771, "end_char": 36778, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 36950, "end_char": 36956, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37315, "end_char": 37322, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37328, "end_char": 37330, "text": "39"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37341, "end_char": 37348, "text": "100 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37350, "end_char": 37353, "text": "39 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37963, "end_char": 37967, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37997, "end_char": 38035, "text": "Comit\u00ea T\u00e9cnico Assessor de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38234, "end_char": 38243, "text": "Ministro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38277, "end_char": 38287, "text": "15 de maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38315, "end_char": 38318, "text": "14 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38331, "end_char": 38340, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38413, "end_char": 38422, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38426, "end_char": 38431, "text": "Luana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38560, "end_char": 38568, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38700, "end_char": 38708, "text": "Ministro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 38800, "end_char": 38805, "text": "100% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38884, "end_char": 38892, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38919, "end_char": 38927, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39097, "end_char": 39099, "text": "14"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39115, "end_char": 39117, "text": "15"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39255, "end_char": 39257, "text": "19"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39398, "end_char": 39408, "text": "18 de maio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 39543, "end_char": 39546, "text": "70 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 39679, "end_char": 39682, "text": "70 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 39787, "end_char": 39789, "text": "3 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39805, "end_char": 39815, "text": "14 de maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39824, "end_char": 39835, "text": "14 de maio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39845, "end_char": 39855, "text": "19 de maio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 39867, "end_char": 39868, "text": "2"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39886, "end_char": 39896, "text": "19 de maio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 39908, "end_char": 39910, "text": "65"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40226, "end_char": 40234, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 40391, "end_char": 40393, "text": "15"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40627, "end_char": 40636, "text": "Ministro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 41070, "end_char": 41077, "text": "45 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 41109, "end_char": 41117, "text": "45 dias "}, {"class": "VALOR", "start_char": 41413, "end_char": 41416, "text": "10%"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41458, "end_char": 41464, "text": "Covax "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41520, "end_char": 41531, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "VALOR", "start_char": 41599, "end_char": 41603, "text": "55% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 41620, "end_char": 41623, "text": "95%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 41785, "end_char": 41788, "text": "10%"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41799, "end_char": 41832, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "COISA", "start_char": 41906, "end_char": 41911, "text": "Covax"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42232, "end_char": 42238, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42263, "end_char": 42280, "text": "Senadora Eliziane"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42342, "end_char": 42359, "text": "Coordena\u00e7\u00e3o-Geral"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42385, "end_char": 42410, "text": "Coordenadora do Programa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42457, "end_char": 42483, "text": "Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42506, "end_char": 42539, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42562, "end_char": 42583, "text": "Secretaria Executiva "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42588, "end_char": 42605, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42724, "end_char": 42745, "text": "N\u00facleo de Comunica\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43200, "end_char": 43207, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44015, "end_char": 44029, "text": "C\u00e2mara T\u00e9cnica"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 44231, "end_char": 44245, "text": "16 de dezembro"}, {"class": "OBRA", "start_char": 44732, "end_char": 44736, "text": "SEI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44784, "end_char": 44805, "text": "Secretaria Executiva "}, {"class": "OBRA", "start_char": 44882, "end_char": 44914, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45012, "end_char": 45035, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45089, "end_char": 45110, "text": "N\u00facleo de Comunica\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45143, "end_char": 45165, "text": "N\u00facleo de Comunica\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45176, "end_char": 45201, "text": "Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 45381, "end_char": 45386, "text": "100% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45450, "end_char": 45455, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46354, "end_char": 46367, "text": "Coronel Elcio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 46422, "end_char": 46436, "text": "16 de dezembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 46492, "end_char": 46500, "text": "dezembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46892, "end_char": 46899, "text": "Pfizer "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 46929, "end_char": 46933, "text": "maio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 46987, "end_char": 46995, "text": "90 dias "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47276, "end_char": 47284, "text": "Dr. Otto"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47301, "end_char": 47330, "text": "D\u00e9cimo Quinto Informe T\u00e9cnico"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47332, "end_char": 47357, "text": "17\u00aa Pauta de Distribui\u00e7\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47397, "end_char": 47412, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47417, "end_char": 47428, "text": "Reino Unido"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47564, "end_char": 47578, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 47610, "end_char": 47619, "text": "80% a 90%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 47626, "end_char": 47629, "text": "80%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 47661, "end_char": 47670, "text": "59% a 90%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 47719, "end_char": 47736, "text": "acima de 70 anos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47739, "end_char": 47750, "text": "Reino Unido"}, {"class": "VALOR", "start_char": 47815, "end_char": 47824, "text": "cerca de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 47824, "end_char": 47827, "text": "80%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 47831, "end_char": 47835, "text": "85% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 47870, "end_char": 47875, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 48025, "end_char": 48035, "text": "40% a 50% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48149, "end_char": 48161, "text": "Reino Unido "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48178, "end_char": 48188, "text": "12 semanas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48194, "end_char": 48201, "text": "Canad\u00e1 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48211, "end_char": 48213, "text": "16"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48217, "end_char": 48221, "text": "OMS "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48242, "end_char": 48251, "text": "6 semanas"}, {"class": "VALOR", "start_char": 48281, "end_char": 48292, "text": "12 semanas "}, {"class": "COISA", "start_char": 48383, "end_char": 48395, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48399, "end_char": 48410, "text": "12 semanas "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48607, "end_char": 48617, "text": "12 semanas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48666, "end_char": 48671, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48947, "end_char": 48959, "text": "Senador Otto"}, {"class": "VALOR", "start_char": 48964, "end_char": 48975, "text": "12 semanas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49006, "end_char": 49009, "text": "OMS"}, {"class": "VALOR", "start_char": 49058, "end_char": 49068, "text": "12 semanas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49133, "end_char": 49145, "text": "Senador Otto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49190, "end_char": 49202, "text": "Senador Otto"}, {"class": "VALOR", "start_char": 49376, "end_char": 49386, "text": "12 semanas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49457, "end_char": 49469, "text": "Senador Otto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49546, "end_char": 49553, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49555, "end_char": 49567, "text": "Senador Otto"}, {"class": "OBRA", "start_char": 49571, "end_char": 49603, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 49670, "end_char": 49680, "text": "12 semanas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49723, "end_char": 49726, "text": "OMS"}, {"class": "COISA", "start_char": 49795, "end_char": 49802, "text": "Pfizer "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49857, "end_char": 49865, "text": "Sr. Otto"}, {"class": "VALOR", "start_char": 50119, "end_char": 50129, "text": "12 semanas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50385, "end_char": 50392, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50411, "end_char": 50423, "text": "Senador Otto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50532, "end_char": 50539, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50767, "end_char": 50779, "text": "Senador Otto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51070, "end_char": 51083, "text": "Senador Otto "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51145, "end_char": 51153, "text": "Alemanha"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51158, "end_char": 51164, "text": "Fran\u00e7a"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51169, "end_char": 51175, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51180, "end_char": 51187, "text": "Noruega"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51192, "end_char": 51202, "text": "Finl\u00e2ndia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51207, "end_char": 51216, "text": "Dinamarca"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51282, "end_char": 51292, "text": "The Lancet"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 51295, "end_char": 51317, "text": "Vacina\u00e7\u00e3o de Covid-19 "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 51460, "end_char": 51476, "text": "Reatogenicidade "}, {"class": "COISA", "start_char": 51555, "end_char": 51562, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51576, "end_char": 51587, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 51678, "end_char": 51696, "text": "Reatogenicidade e "}, {"class": "COISA", "start_char": 51725, "end_char": 51732, "text": "Pfizer "}, {"class": "COISA", "start_char": 51779, "end_char": 51790, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 51828, "end_char": 51835, "text": "Fase II"}, {"class": "COISA", "start_char": 51916, "end_char": 51928, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "COISA", "start_char": 51934, "end_char": 51941, "text": "Pfizer "}, {"class": "COISA", "start_char": 52297, "end_char": 52305, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52309, "end_char": 52316, "text": "Canad\u00e1 "}, {"class": "COISA", "start_char": 52568, "end_char": 52576, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52581, "end_char": 52588, "text": "Lancet "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52592, "end_char": 52599, "text": "Lancet "}, {"class": "COISA", "start_char": 52705, "end_char": 52714, "text": "Covid-19 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52985, "end_char": 52993, "text": "Sr. Otto"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 52998, "end_char": 53009, "text": "Vacinologia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53446, "end_char": 53479, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53626, "end_char": 53630, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53682, "end_char": 53685, "text": "PNI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 53714, "end_char": 53717, "text": "10%"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53805, "end_char": 53811, "text": "Covax "}, {"class": "VALOR", "start_char": 54079, "end_char": 54082, "text": "20%"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54517, "end_char": 54550, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 54650, "end_char": 54657, "text": "Serrana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54697, "end_char": 54717, "text": "Secret\u00e1rio Wanderson"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55022, "end_char": 55062, "text": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria"}, {"class": "OBRA", "start_char": 55155, "end_char": 55164, "text": "Programa "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 55476, "end_char": 55480, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "VALOR", "start_char": 56009, "end_char": 56012, "text": "10%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56014, "end_char": 56034, "text": "Coronel Elcio Franco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56036, "end_char": 56049, "text": "Coronel Elcio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56170, "end_char": 56183, "text": "Coronel Elcio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56384, "end_char": 56389, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57092, "end_char": 57106, "text": "Lauricio Cruz "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57510, "end_char": 57543, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 57831, "end_char": 57842, "text": "19 de junho"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58021, "end_char": 58027, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58060, "end_char": 58093, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 58311, "end_char": 58316, "text": "100% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58431, "end_char": 58464, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 58511, "end_char": 58516, "text": "100% "}, {"class": "OBRA", "start_char": 58706, "end_char": 58715, "text": "Programa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59491, "end_char": 59498, "text": "Roberto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59535, "end_char": 59542, "text": "Roberto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59883, "end_char": 59889, "text": "Pfizer"}, {"class": "VALOR", "start_char": 59986, "end_char": 59988, "text": "80"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60414, "end_char": 60421, "text": "Pfizer "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 60470, "end_char": 60484, "text": "Uni\u00e3o Qu\u00edmica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60491, "end_char": 60500, "text": "Deputado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60543, "end_char": 60546, "text": "PNI"}, {"class": "OBRA", "start_char": 60558, "end_char": 60562, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60840, "end_char": 60844, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60893, "end_char": 60897, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61400, "end_char": 61405, "text": "Covid"}, {"class": "OBRA", "start_char": 61635, "end_char": 61644, "text": "Programa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61774, "end_char": 61813, "text": "C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora em Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 61968, "end_char": 61971, "text": "39 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62083, "end_char": 62095, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62118, "end_char": 62134, "text": "Ag\u00eancia Nacional"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62561, "end_char": 62568, "text": "Pfizer "}, {"class": "COISA", "start_char": 62620, "end_char": 62626, "text": "Pfizer"}, {"class": "VALOR", "start_char": 62686, "end_char": 62692, "text": "5.570 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62692, "end_char": 62702, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "VALOR", "start_char": 62712, "end_char": 62719, "text": "38 mil "}, {"class": "COISA", "start_char": 62779, "end_char": 62788, "text": "CoronaVac"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 62893, "end_char": 62902, "text": "Influenza"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63014, "end_char": 63026, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63033, "end_char": 63040, "text": "Janssen"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63105, "end_char": 63111, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63133, "end_char": 63141, "text": "Eliziane"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63177, "end_char": 63210, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63735, "end_char": 63768, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63820, "end_char": 63823, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63965, "end_char": 63968, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64173, "end_char": 64177, "text": "PNI "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64446, "end_char": 64451, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64488, "end_char": 64493, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65266, "end_char": 65271, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65474, "end_char": 65477, "text": "CDC"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65481, "end_char": 65529, "text": "Centro de Controle de Doen\u00e7as dos Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65740, "end_char": 65744, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65749, "end_char": 65753, "text": "Sage"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65783, "end_char": 65786, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66257, "end_char": 66264, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66269, "end_char": 66278, "text": "Conasems "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66435, "end_char": 66442, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66444, "end_char": 66452, "text": "Conasems"}, {"class": "OBRA", "start_char": 66469, "end_char": 66502, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 66655, "end_char": 66668, "text": "142,5 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 66752, "end_char": 66775, "text": "em torno de 106 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 66802, "end_char": 66824, "text": "em torno de 78 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 66850, "end_char": 66872, "text": "em torno de 27 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67159, "end_char": 67166, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67168, "end_char": 67176, "text": "Conasems"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 67428, "end_char": 67435, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67653, "end_char": 67660, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67662, "end_char": 67670, "text": "Conasems"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67918, "end_char": 67921, "text": "PNI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67962, "end_char": 67976, "text": "C\u00e2mara T\u00e9cnica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68105, "end_char": 68138, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68336, "end_char": 68350, "text": "16 de dezembro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 68401, "end_char": 68406, "text": "15.2 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68409, "end_char": 68418, "text": "dezembro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 68420, "end_char": 68425, "text": "15.2 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68428, "end_char": 68436, "text": "janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68449, "end_char": 68461, "text": "AstraZeneca/"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68461, "end_char": 68468, "text": "Fiocruz"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68551, "end_char": 68565, "text": "18 de janeiro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 68569, "end_char": 68579, "text": "6 milh\u00f5es "}, {"class": "COISA", "start_char": 68598, "end_char": 68607, "text": "CoronaVac"}, {"class": "COISA", "start_char": 68672, "end_char": 68681, "text": "CoronaVac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69242, "end_char": 69246, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69282, "end_char": 69288, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69397, "end_char": 69404, "text": "Pfizer "}, {"class": "VALOR", "start_char": 69449, "end_char": 69459, "text": "70 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69483, "end_char": 69486, "text": "PNI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69807, "end_char": 69814, "text": "Pfizer "}, {"class": "VALOR", "start_char": 69875, "end_char": 69885, "text": "2 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70004, "end_char": 70014, "text": "2 milh\u00f5es "}, {"class": "OBRA", "start_char": 70045, "end_char": 70054, "text": "Programa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70211, "end_char": 70215, "text": "PNI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70315, "end_char": 70327, "text": "Roberto Dias"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 70537, "end_char": 70543, "text": "Na\u00e7\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70774, "end_char": 70783, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70880, "end_char": 70889, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70897, "end_char": 70912, "text": "Nat\u00e1lia Cancian"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 71519, "end_char": 71523, "text": "1994"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 71565, "end_char": 71569, "text": "1989"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71574, "end_char": 71579, "text": "Sousa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71584, "end_char": 71591, "text": "Para\u00edba"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71808, "end_char": 71812, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "OBRA", "start_char": 72152, "end_char": 72161, "text": "Programa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72366, "end_char": 72373, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72378, "end_char": 72387, "text": "Conasems "}, {"class": "COISA", "start_char": 72678, "end_char": 72685, "text": "Janssen"}, {"class": "COISA", "start_char": 72690, "end_char": 72701, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "COISA", "start_char": 72706, "end_char": 72713, "text": "Pfizer "}, {"class": "COISA", "start_char": 72718, "end_char": 72728, "text": "CoronaVac "}, {"class": "VALOR", "start_char": 72891, "end_char": 72894, "text": "39 "}, {"class": "COISA", "start_char": 72905, "end_char": 72913, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72949, "end_char": 72987, "text": "C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora em Imuniza\u00e7\u00e3o"}, {"class": "COISA", "start_char": 73149, "end_char": 73161, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73180, "end_char": 73186, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73190, "end_char": 73194, "text": "PNI "}, {"class": "COISA", "start_char": 73239, "end_char": 73246, "text": "Janssen"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73288, "end_char": 73299, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73310, "end_char": 73314, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73392, "end_char": 73398, "text": "Anvisa"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 73693, "end_char": 73700, "text": "Fase IV"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 73797, "end_char": 73805, "text": "Fase III"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73832, "end_char": 73844, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "COISA", "start_char": 74024, "end_char": 74029, "text": "Covid"}, {"class": "COISA", "start_char": 74169, "end_char": 74177, "text": "Covid-19"}, {"class": "COISA", "start_char": 74305, "end_char": 74314, "text": "Covid-19 "}, {"class": "COISA", "start_char": 74368, "end_char": 74377, "text": "Covid-19 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74510, "end_char": 74543, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "COISA", "start_char": 74687, "end_char": 74695, "text": "Covid-19"}, {"class": "VALOR", "start_char": 75245, "end_char": 75248, "text": "70 "}, {"class": "OBRA", "start_char": 75325, "end_char": 75334, "text": "Programa "}, {"class": "VALOR", "start_char": 75361, "end_char": 75364, "text": "70 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 75399, "end_char": 75402, "text": "70 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75784, "end_char": 75790, "text": "Pfizer"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 75795, "end_char": 75799, "text": "maio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75883, "end_char": 75889, "text": "Canad\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75936, "end_char": 75948, "text": "Reino Unido "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75958, "end_char": 75965, "text": "Canad\u00e1 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 75977, "end_char": 75987, "text": "16 semanas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75989, "end_char": 76000, "text": "Reino Unido"}, {"class": "VALOR", "start_char": 76002, "end_char": 76012, "text": "12 semanas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76014, "end_char": 76018, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76086, "end_char": 76089, "text": "OMS"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 76111, "end_char": 76122, "text": "21 de junho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 76191, "end_char": 76210, "text": "15 de junho de 2021"}, {"class": "VALOR", "start_char": 76555, "end_char": 76565, "text": "12 semanas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76783, "end_char": 76802, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 76810, "end_char": 76814, "text": "2014"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 76836, "end_char": 76840, "text": "2004"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76979, "end_char": 76984, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77391, "end_char": 77396, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77561, "end_char": 77565, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77827, "end_char": 77860, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 77980, "end_char": 78001, "text": "em torno de 50 a 100 "}, {"class": "OBRA", "start_char": 78213, "end_char": 78222, "text": "Programa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78461, "end_char": 78481, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78530, "end_char": 78550, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "OBRA", "start_char": 79190, "end_char": 79222, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "COISA", "start_char": 79325, "end_char": 79335, "text": "CoronaVac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79560, "end_char": 79580, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 79703, "end_char": 79714, "text": "19 de junho"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79845, "end_char": 79851, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79885, "end_char": 79900, "text": "Covax Facility "}, {"class": "VALOR", "start_char": 80098, "end_char": 80100, "text": "X "}, {"class": "VALOR", "start_char": 80163, "end_char": 80165, "text": "X "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80297, "end_char": 80302, "text": "Covax"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 80311, "end_char": 80322, "text": "19 de junho"}, {"class": "VALOR", "start_char": 80387, "end_char": 80391, "text": "140 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 80683, "end_char": 80693, "text": "42 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 80736, "end_char": 80760, "text": "em torno de 140 milh\u00f5es "}, {"class": "OBRA", "start_char": 81099, "end_char": 81131, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81231, "end_char": 81251, "text": "Secret\u00e1rio Anderson "}, {"class": "OBRA", "start_char": 81502, "end_char": 81511, "text": "Programa "}, {"class": "COISA", "start_char": 81567, "end_char": 81576, "text": "CoronaVac"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 81588, "end_char": 81592, "text": "2014"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81617, "end_char": 81623, "text": "EpiSUS"}, {"class": "VALOR", "start_char": 81643, "end_char": 81644, "text": "2"}, {"class": "OBRA", "start_char": 81669, "end_char": 81701, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82009, "end_char": 82023, "text": "em torno de 26"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82086, "end_char": 82089, "text": "26 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82108, "end_char": 82111, "text": "28 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82258, "end_char": 82260, "text": "1 "}, {"class": "COISA", "start_char": 82369, "end_char": 82378, "text": "CoronaVac"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82423, "end_char": 82425, "text": "1 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82434, "end_char": 82435, "text": "2"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82475, "end_char": 82482, "text": "28 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82535, "end_char": 82542, "text": "14 a 28"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82607, "end_char": 82614, "text": "28 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82653, "end_char": 82655, "text": "1 "}, {"class": "COISA", "start_char": 82659, "end_char": 82669, "text": "CoronaVac "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82727, "end_char": 82728, "text": "1"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82764, "end_char": 82766, "text": "1 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82773, "end_char": 82774, "text": "2"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82979, "end_char": 82980, "text": "2"}, {"class": "OBRA", "start_char": 82984, "end_char": 82988, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83062, "end_char": 83065, "text": "CIB"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83070, "end_char": 83102, "text": "Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite"}, {"class": "VALOR", "start_char": 83430, "end_char": 83431, "text": "1"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83968, "end_char": 83975, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83977, "end_char": 83986, "text": "Conasems "}, {"class": "VALOR", "start_char": 84122, "end_char": 84124, "text": "1 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 84138, "end_char": 84139, "text": "2"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84192, "end_char": 84200, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 84374, "end_char": 84385, "text": "19 de junho"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 84445, "end_char": 84477, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84563, "end_char": 84570, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84632, "end_char": 84638, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84678, "end_char": 84686, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84825, "end_char": 84831, "text": "Elcio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84840, "end_char": 84848, "text": "Ministro"}, {"class": "OBRA", "start_char": 84990, "end_char": 84999, "text": "Programa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85038, "end_char": 85101, "text": "Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85152, "end_char": 85157, "text": "Elcio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85694, "end_char": 85700, "text": "Pfizer"}, {"class": "OBRA", "start_char": 86055, "end_char": 86064, "text": "Programa "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 86205, "end_char": 86220, "text": "16 de dezembro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 86260, "end_char": 86270, "text": "2 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86284, "end_char": 86317, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 86368, "end_char": 86378, "text": "2 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86736, "end_char": 86744, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87168, "end_char": 87201, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87611, "end_char": 87618, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87686, "end_char": 87690, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88084, "end_char": 88091, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88362, "end_char": 88369, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88374, "end_char": 88382, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88401, "end_char": 88411, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88473, "end_char": 88481, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88483, "end_char": 88494, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "OBRA", "start_char": 88872, "end_char": 88904, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "COISA", "start_char": 89016, "end_char": 89018, "text": "SI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89141, "end_char": 89152, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "OBRA", "start_char": 89172, "end_char": 89181, "text": "Programa "}, {"class": "OBRA", "start_char": 89268, "end_char": 89277, "text": "Programa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89405, "end_char": 89425, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 89913, "end_char": 89918, "text": "2014 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89921, "end_char": 89940, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90060, "end_char": 90079, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90097, "end_char": 90130, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 90157, "end_char": 90176, "text": "31 de julho de 2015"}, {"class": "OBRA", "start_char": 90335, "end_char": 90341, "text": "EpiSUS"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 90346, "end_char": 90363, "text": "6 de maio de 2019"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 90411, "end_char": 90432, "text": "14 de outubro de 2019"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90447, "end_char": 90469, "text": "Coordenadora-Geral do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90597, "end_char": 90603, "text": "Thiago"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90658, "end_char": 90661, "text": "PNI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90822, "end_char": 90829, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 91491, "end_char": 91496, "text": "100% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91890, "end_char": 91926, "text": "Sociedade Brasileira de Imuniza\u00e7\u00f5es "}, {"class": "OBRA", "start_char": 92016, "end_char": 92048, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92089, "end_char": 92103, "text": "C\u00e2mara T\u00e9cnica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92301, "end_char": 92305, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92897, "end_char": 92929, "text": "Rede Nacional de Dados em Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 93005, "end_char": 93012, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93172, "end_char": 93179, "text": "Datasus"}, {"class": "OBRA", "start_char": 93463, "end_char": 93472, "text": "Programa "}, {"class": "VALOR", "start_char": 94506, "end_char": 94510, "text": "70% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 94682, "end_char": 94684, "text": "59"}]}]