[{"doc_id": "20210616_WILSON_WITZEL", "text": "Senador Omar Aziz, Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade de estar aqui; Senador Renan Calheiros, em nome dos quais eu cumprimento todos os demais integrantes desta douta CPI, a minha condi\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 \u00fanica e exclusivamente de esclarecer a verdade. O meu compromisso sempre foi, como Juiz Federal, como Defensor P\u00fablico, servidor h\u00e1 mais de 30 anos, falar a verdade. Ent\u00e3o, n\u00e3o tenho medo da verdade. Estarei aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Evidente que os advogados que me acompanham t\u00eam estrat\u00e9gias para defesa nos processos, e, eventualmente, eles podem me pedir para n\u00e3o falar sobre determinada quest\u00e3o que ser\u00e1 submetida a requisi\u00e7\u00f5es e pedidos na esfera criminal l\u00e1 no Rio de Janeiro. Ent\u00e3o, por uma quest\u00e3o de respeito aos profissionais, eu, apesar de ter sido Juiz Federal, respeito que eles est\u00e3o advogando, ent\u00e3o eu n\u00e3o posso contrariar as orienta\u00e7\u00f5es dos advogados, mas tenho certeza de que n\u00e3o haver\u00e1 problema em responder toda e qualquer pergunta aqui, na CPI. Muito obrigado. Sr. Presidente, seria importante fazer uma breve explana\u00e7\u00e3o sobre os fatos. Eu quero agradecer, mais uma vez, a oportunidade de estar aqui, prestar a minha solidariedade ao povo brasileiro. O Senador Renan est\u00e1 ali com a quantidade de v\u00edtimas dessa pandemia, uma triste realidade que o nosso Pa\u00eds enfrenta, que certamente poderia ter sido reduzida caso n\u00f3s tiv\u00e9ssemos uma melhor organiza\u00e7\u00e3o, melhor entendimento, melhor di\u00e1logo entre o Governo Federal e os Governadores dos Estados. Ent\u00e3o, inicialmente, quero deixar aqui a minha solidariedade a todos os mais de 450 mil mortos, e certamente isso tem sido doloroso pra todas as fam\u00edlias, inclusive pessoas pr\u00f3ximas a mim, que j\u00e1 faleceram. Diante desse contexto da pandemia, que se inicia praticamente no m\u00eas de mar\u00e7o de 2020, eu quero dizer, Sr. Presidente, que n\u00f3s, Governadores, desde o in\u00edcio do controle da pandemia, buscamos tomar as medidas de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade. A partir do momento em que os Governadores e os Prefeitos sentiram a necessidade de seguir orienta\u00e7\u00f5es eminentemente t\u00e9cnicas dos \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade internacionais e internos, n\u00f3s, Governadores, pedimos ao Presidente da Rep\u00fablica, diversas vezes, e, se n\u00e3o constam ainda da CPI, \u00e9 importante que todas as cartas que os Governadores fizeram sejam encaminhadas a esta CPI e constem do relat\u00f3rio, porque fizemos v\u00e1rias reuni\u00f5es, suplicando ao Presidente da Rep\u00fablica que nos atendesse, que n\u00f3s pud\u00e9ssemos conversar para poder encontrar solu\u00e7\u00f5es em conjunto, solu\u00e7\u00f5es que outros pa\u00edses encontraram, pa\u00edses como a Espanha, como a It\u00e1lia, que tiveram dificuldade para o controle da pandemia e que t\u00eam um sistema de sa\u00fade muito melhor do que o nosso, pa\u00edses como a Inglaterra, pa\u00edses como a Alemanha... Mas, infelizmente, no caso do Brasil, a nossa situa\u00e7\u00e3o foi absolutamente diversa disso. Os Governadores, Prefeitos de grandes capitais, Prefeitos de pequenas cidades ficaram totalmente desamparados do apoio do Governo Federal. Isso \u00e9 uma realidade inequ\u00edvoca, que est\u00e1 documentada em v\u00e1rias cartas que n\u00f3s encaminhamos ao Presidente da Rep\u00fablica. E, no F\u00f3rum de Governadores, que eu integrava, como um dos organizadores, ao lado do Governador Jo\u00e3o Doria, fizemos v\u00e1rios pedidos ao Presidente para reuni\u00e3o. Nas poucas reuni\u00f5es \u2013 salvo engano foram duas reuni\u00f5es que n\u00f3s tivemos com o Presidente \u2013, foram reuni\u00f5es em que o que se percebeu foi a politiza\u00e7\u00e3o da pandemia, o Governador Doria foi frontalmente atacado na reuni\u00e3o, de uma forma descort\u00eas. Eu fiz pedidos para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos, ainda no in\u00edcio da pandemia, ter uma a\u00e7\u00e3o do Governo Federal conjunta, porque outros pa\u00edses... E \u00e9 preciso, Srs. Senadores, n\u00e3o olhar para uma cidade isoladamente, para um Estado isoladamente, e os senhores v\u00e3o entender isso, porque o contexto n\u00e3o \u00e9 espec\u00edfico de uma regi\u00e3o; \u00e9 a quest\u00e3o nacional. Se o Brasil tivesse, atrav\u00e9s do Governo Federal, n\u00e3o sido negacionista; o Presidente da Rep\u00fablica desse a determina\u00e7\u00e3o para que o Itamaraty negociasse com o Governo chin\u00eas, alem\u00e3o, at\u00e9 mesmo os Estados Unidos, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos trazer para c\u00e1 os respiradores, os insumos, e agora n\u00f3s estamos vendo a quest\u00e3o da vacina, os Governadores \u2013 e aqui est\u00e1 se falando do Cons\u00f3rcio do Nordeste \u2013, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos ficado \u00e0 merc\u00ea das altern\u00e2ncias dos pre\u00e7os dos mercados internacionais. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 simples, Srs. Senadores, Sras. Senadoras, chegar aqui \u00e0 CPI e falar \"o Governo do Estado do Amazonas, o Cons\u00f3rcio Norte e Nordeste, o Governo do Rio de Janeiro compraram respiradores superfaturados\", porque \u00e9 preciso fazer uma an\u00e1lise dos valores que eram praticados no mercado internacional e de que n\u00f3s, Governadores, ficamos completamente desaparelhados para poder comprar esses equipamentos. E aqui foi mencionada a Lei 13.979. No seu art. 3\u00ba, inciso VII, o Governador poderia at\u00e9 requisitar! N\u00e3o precisa de licita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o precisa de procedimento nenhum. Ele poderia simplesmente requisitar! Mas requisitar onde? Como \u00e9 que eu vou requisitar ao Governo da China receber respirador? Isso \u00e9 uma negocia\u00e7\u00e3o internacional, e n\u00e3o foi feita. E eu quero que os senhores agora me deem uma aten\u00e7\u00e3o especial, pelo que eu vou falar: o Governo Federal, para poder se livrar das consequ\u00eancias do que viria com a pandemia, criou uma narrativa. Foi uma narrativa pensada, estrategicamente pensada. Os governos estaduais ficariam em situa\u00e7\u00e3o de fragilidade, porque n\u00e3o teriam condi\u00e7\u00f5es de comprar os insumos, respiradores e, inclusive, atender os seus pacientes no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que, embora seja um excelente sistema para um pa\u00eds como o nosso, tem dificuldade. Ent\u00e3o, o que ficou claro \u00e9 que a narrativa constru\u00edda pelo Governo Federal foi para colocar os Governadores numa situa\u00e7\u00e3o de fragilidade, porque os Governadores tomaram as medidas necess\u00e1rias de isolamento social. E isso tem repercuss\u00f5es econ\u00f4micas. E eu quero lembrar os Srs. e as Sras. Senadoras que, no dia 13 de mar\u00e7o de 2020, eu fui o primeiro Governador a decretar o isolamento social, de forma contundente, a fim de que n\u00f3s pud\u00e9ssemos controlar a pandemia no Rio de Janeiro, que \u00e9 um dos Estados brasileiros que tem o maior \u00edndice de contamina\u00e7\u00e3o nas comunidades, em raz\u00e3o das defici\u00eancias dos habitantes daquelas regi\u00f5es. N\u00f3s temos o maior \u00edndice de tuberculose que est\u00e1 registrado, e \u00edndice de tuberculose nas comunidades, Senador Randolfe, que \u00e9 maior do que em pa\u00edses da \u00c1frica. Ent\u00e3o, a minha situa\u00e7\u00e3o como Governador do Estado do Rio de Janeiro era cr\u00edtica, e n\u00f3s n\u00e3o consegu\u00edamos di\u00e1logo com o Presidente. O Presidente n\u00e3o dialoga comigo. Como \u00e9 que voc\u00ea tem um pa\u00eds em que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o dialoga com um Governador de Estado? E o Presidente deixou os Governadores \u00e0 merc\u00ea da desgra\u00e7a que viria. O \u00fanico respons\u00e1vel pelos 450 mil mortos que est\u00e3o a\u00ed tem nome, endere\u00e7o e tem que ser responsabilizado, aqui, no Tribunal Penal Internacional, pelos fatos que praticou. E eu quero dizer, continuando nessa linha: a narrativa que foi criada foi a narrativa de que \"os Governadores v\u00e3o destruir os empregos\", porque sabia o Senhor Presidente da Rep\u00fablica que o isolamento social traria consequ\u00eancias graves \u00e0 economia. E eu avisei a ele. Avisei a ele na reuni\u00e3o. O Senhor Presidente precisa liderar, sentar na cadeira de Presidente, e n\u00e3o ficar fazendo motociata, carreata, porque o que n\u00f3s vimos no Rio de Janeiro foi vergonhoso. Carreata, Sr. Presidente Omar Aziz, carreatas me desafiando e fazendo com que a popula\u00e7\u00e3o ficasse contra o Governador e os Prefeitos, porque decretaram as medidas de isolamento. Eu tenho prazo pra falar, Sr. Senador. E eu estou fazendo a minha defesa. Estou fazendo a minha defesa, eu sei que incomoda. Mas \u00e9 a verdade. Sr. Senador, eu agrade\u00e7o a oportunidade, mas eu n\u00e3o estou aqui pra fazer com\u00edcio. Eu estou aqui pra falar a verdade. E a verdade... V. Exa. ter\u00e1 a oportunidade de me indagar, da forma como entender pertinente. Neste momento eu estou falando a verdade, doa a quem doer. Eu fui cassado num mandato em que eu fui eleito com 4,6 milh\u00f5es de votos num tribunal de exce\u00e7\u00e3o. O que aconteceu no Rio de Janeiro \u00e9 uma vergonha para a hist\u00f3ria do Brasil, um tribunal de exce\u00e7\u00e3o, um tribunal que foi totalmente parcial. Se o Senador olhar... Senador, qual \u00e9 o seu nome? Senador Jorginho, olhe a ementa do tribunal especial misto. Sabe o que est\u00e1 escrito na ementa? Que o Governador Witzel supostamente praticou isso ou aquilo. Como \u00e9 que um Governador pode ser cassado no seu Estado por uma ementa que diz que ele supostamente praticou isso ou aquilo, senhores? As provas periciais foram indeferidas. Isso \u00e9 uma vergonha para o Brasil! Isso \u00e9 uma vergonha internacional, porque as pessoas l\u00e1 fora sabem quem \u00e9 o Governador Witzel. E eu quero continuar nessa narrativa que foi estabelecida pelo Governo Federal para destruir e perseguir Governadores e Prefeitos. E eu disse... No dia em que foi a primeira busca e apreens\u00e3o, Senador Omar, na minha resid\u00eancia, eu disse: \"Eu sou o primeiro; outros vir\u00e3o\". E n\u00f3s estamos assistindo aqui \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es... Eu estou falando como quem tem a experi\u00eancia de 25 anos de magist\u00e9rio no Direito Penal e no processo penal; eu estou falando como quem tem a experi\u00eancia porque foi Juiz criminal durante mais de 10 anos, Juiz federal por 17, e Defensor P\u00fablico; eu estou falando como quem tem a experi\u00eancia de conduzir o processo penal: o processo penal contra mim \u00e9 uma vergonha! As investiga\u00e7\u00f5es que foram realizadas, se analisadas a fundo \u2013 e v\u00e3o ser no momento oportuno \u2013, v\u00e3o verificar que s\u00e3o investiga\u00e7\u00f5es que foram conduzidas para o linchamento moral e for\u00e7ar o Estado do Rio de Janeiro, os Deputados a fazerem o meu impeachment. Tudo isso para dar corpo, Senador Humberto, \u00e0 narrativa do Governo Federal \u2013 \u00e0 narrativa do Governo Federal \u2013 de que os Governadores aproveitaram a pandemia para destruir empregos e acabar desviando recursos da sa\u00fade. Eu tenho certeza de que, se n\u00f3s investigarmos os recursos que foram destinados ao Estado do Rio de Janeiro, Senador Renan, vai ser verificado que n\u00e3o houve desvio nenhum de recurso durante a pandemia. Se tivesse o Governo Federal adquirido os respiradores, se tivesse o Governo Federal liderado o combate \u00e0 pandemia de forma s\u00e9ria, de forma contundente, eu tenho certeza de que n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos chegado aonde n\u00f3s chegamos, infelizmente, eu n\u00e3o teria sido cassado no Rio de Janeiro, e n\u00f3s estar\u00edamos numa situa\u00e7\u00e3o muito diferente, e o Brasil, avan\u00e7ando. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o vou me estender demais, mas quero agradecer aos meus advogados que aqui est\u00e3o \u2013 Dr. Andr\u00e9 Hespanhol, Dr. Bruno Albernaz, Diego Carvalho, Em\u00eddio Marques, Dr. Eric Trotte \u2013 porque est\u00e3o trabalhando de gra\u00e7a! N\u00e3o est\u00e3o aqui por dinheiro, est\u00e3o aqui como profissionais que defendem a democracia e que acreditam que o nosso trabalho foi um trabalho s\u00e9rio. E, sem mais delongas, mas \u00e9 importante tamb\u00e9m mencionar que a narrativa do Governo Federal vai mais al\u00e9m: al\u00e9m de dizer que os Governadores estavam destruindo empregos, que os Governadores estavam destruindo a economia, eles aproveitaram para fazer desvios de dinheiro p\u00fablico. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es, Sr. Senador, Sr. Presidente, Srs. Senadores, eu tenho aqui todas as dela\u00e7\u00f5es que foram feitas do Sr. Edmar Santos, do Sr. Edson Torres. A dela\u00e7\u00e3o hoje \u00e9 o pau de arara moderno. O sujeito \u00e9 preso, a\u00ed ele vai e remonta uma hist\u00f3ria com fatos da imprensa pra dizer, como fizeram outros delatores... E n\u00f3s estamos vendo agora, em rela\u00e7\u00e3o ao que aconteceu com o Presidente Lula, a anula\u00e7\u00e3o de um processo em que o juiz est\u00e1 sendo reconhecidamente \u2013 lamentavelmente, porque foi meu colega \u2013 parcial. Isso \u00e9 muito triste pra hist\u00f3ria da Rep\u00fablica, porque amanh\u00e3, Senador Humberto, vai ser reconhecido da mesma forma, s\u00f3 que at\u00e9 l\u00e1 quem paga o tempo que o Governador Witzel foi cassado, o tempo que o Presidente Lula perdeu preso quando n\u00e3o poderia estar preso naquelas circunst\u00e2ncias? E eu quero aqui dizer claramente que existe a Cautelar Criminal 35. Essa Cautelar 35 investigou v\u00e1rias OSs do Rio de Janeiro, v\u00e1rias OSs. S\u00f3 que incrivelmente a investiga\u00e7\u00e3o das OSs parou. Simplesmente, Senador Humberto Costa, est\u00e1 aqui... A Medida Cautelar 35 tem uma rela\u00e7\u00e3o de OSs. Eu vou encaminhar aqui o nome dessas OSs, e esta CPI pode e deve fazer a quebra de sigilo dessas OSs, porque ali n\u00f3s vamos encontrar pra onde est\u00e1 indo o dinheiro. Posso declinar. Posso declinar o nome das empresas agora. Essas OSs constam da Medida Cautelar 35 e, incrivelmente, ap\u00f3s a minha cassa\u00e7\u00e3o... E eu quero deixar claro aqui que eu fiz uma auditoria em todas as OSs, em 2019, um ano de auditoria, e o meu objetivo era intervir nas OSs e tomar as provid\u00eancias para moralizar as OSs no Rio de Janeiro, porque a maior m\u00e1fia do Rio de Janeiro \u00e9 a da sa\u00fade. E eu entrei com o objetivo de coibir os desvios na sa\u00fade e regularizar a situa\u00e7\u00e3o das OSs, com OSs s\u00e9rias ou ent\u00e3o com a Funda\u00e7\u00e3o Estadual de Sa\u00fade. E, dessas OSs, Senador Randolfe, eu vou te dar o nome aqui. Eu vou te dizer um fato curioso. O meu impeachment foi pautado em duas quest\u00f5es: a primeira, de que eu dei uma decis\u00e3o favorecendo uma OS, a chamada OS Unir. Incrivelmente, a OS Unir foi uma OS que foi descredenciada pelo, infelizmente, ex-Secret\u00e1rio que foi surpreendido com R$18 milh\u00f5es em esp\u00e9cie. Infelizmente, eu n\u00e3o poderia saber, porque o Dr. Edmar n\u00e3o tinha sinais exteriores de riqueza, e, somente depois que a investiga\u00e7\u00e3o veio \u00e0 tona, ele acabou sendo surpreendido. Eu o convidei pra ser Secret\u00e1rio, porque era m\u00e9dico, Diretor do Pedro Ernesto, querido entre os m\u00e9dicos. E muitos se surpreenderam com o desvio \u00e9tico dele, embora, do ponto de vista profissional, eu n\u00e3o tenha o que reclamar do Sr. Edson, do Sr. Edmar Santos. Agora, quando a Unir foi descredenciada \u2013 e eu achei estranho o descredenciamento da Unir... Eu fui juiz. Juiz n\u00e3o est\u00e1 obrigado a seguir parecer de procurador nem de promotor. Eu tenho meu livre convencimento e eu entendi que o processo da Unir estava estranho. Agora, a minha decis\u00e3o \u00e9 questionada, e n\u00e3o foi encontrado um centavo comigo. N\u00e3o tem um centavo encontrado nas minhas contas. Agora, com o Sr. Edmar, com quem foram encontrados R$10 milh\u00f5es em esp\u00e9cie, a palavra dele vale mais do que a minha. E o Sr. Edmar tirou a Unir e colocou, no lugar da Unir, a OS Associa\u00e7\u00e3o Filantr\u00f3pica Nova Esperan\u00e7a, que est\u00e1 na Medida Cautelar 35. Essa Associa\u00e7\u00e3o Filantr\u00f3pica Nova Esperan\u00e7a n\u00e3o foi investigada e continua operando no Rio de Janeiro! Eu sa\u00ed, a OS ficou. Ent\u00e3o, se eu queria impedir a OS de fazer algum tipo de corrup\u00e7\u00e3o... Eu sa\u00ed, a OS ficou. N\u00e3o foi s\u00f3 ela. Essa OS Nova Esperan\u00e7a... A OS Nova Esperan\u00e7a... A OS Filantr\u00f3pica Nova Esperan\u00e7a assumiu v\u00e1rias UPAs no Rio de Janeiro; depois, tem o Hospital Psiqui\u00e1trico Mahatma Gandhi... Senador Omar Aziz, a investiga\u00e7\u00e3o contra mim era direcionada, era para atingir o Governador Witzel. Todos os que ficaram ao redor... Veja: teve busca e apreens\u00e3o na casa do Presidente da Alerj; teve busca e apreens\u00e3o na casa do Vice-Governador, que, no dia da busca e apreens\u00e3o, estava aqui em Bras\u00edlia. O Vice-Governador, que me substituiu, estava aqui em Bras\u00edlia no dia da busca e apreens\u00e3o dele. O que ele estava fazendo aqui ele n\u00e3o me contou at\u00e9 hoje. E eu n\u00e3o o autorizei a vir aqui falar em meu nome. Porque Vice-Governador n\u00e3o faz nada sem o Governador mandar. Isso est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro. Eu n\u00e3o mandei o Vice-Governador vir para c\u00e1. Ele estava aqui em Bras\u00edlia, n\u00e3o me disse o que estava fazendo em Bras\u00edlia. e isso eu acho que mereceria uma quebra de sigilo para saber o que \u00e9 que ele estava fazendo em Bras\u00edlia na v\u00e9spera do meu... na v\u00e9spera da busca e apreens\u00e3o no Pal\u00e1cio Laranjeiras. E, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s OSs, eu queria s\u00f3 continuar a rela\u00e7\u00e3o aqui: Hospital Mahatma Gandhi; Hospital Mahatma Gandhi de novo, na outra UPA; Instituto Lagos (ILR); Instituto Mahatma Gandhi, de novo... Todas elas entraram no lugar da Unir. E detalhe: algumas dessas OSs t\u00eam classifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas piores do que a pr\u00f3pria Unir. Instituto Diva Alves do Brasil... Eu vou passar depois, Senador Aziz, todas essas quest\u00f5es aqui das UPAs. Associa\u00e7\u00e3o Filantr\u00f3pica Nova Esperan\u00e7a, de novo, assumindo uma UPA; aqui, a UPA da Tijuca, assumindo a Viva Rio \u2013 a Viva Rio assume a UPA da Tijuca... E aqui, na Medida Cautelar 35, n\u00f3s temos... Aqui, na Medida Cautelar 35, na p\u00e1gina... Aqui na... No depoimento do Sr. Edson Torres, o Sr. Edson Torres diz o seguinte. (Pausa.) Aqui, no depoimento do Sr. Edson Torres, prestado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico... O Edson Torres \u00e9 um criminoso contumaz no Rio de Janeiro, um criminoso que est\u00e1 solto. Senador... Senador Renan, o Edson Torres \u00e9 um r\u00e9u confesso. Ele vem praticando crimes na \u00e1rea da sa\u00fade do Rio de Janeiro h\u00e1 muito tempo.  Ele confessa os crimes, as empresas dele n\u00e3o s\u00e3o bloqueadas. Eu, se fosse o juiz federal do caso, teria bloqueado as empresas, bloqueado os bens dele. E o Sr. Edson Torres est\u00e1 solto, as empresas est\u00e3o funcionando! E a\u00ed eu pergunto: como \u00e9 que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal n\u00e3o pediu o bloqueio das empresas, n\u00e3o pediu o bloqueio dos bens do Sr. Edson Torres e n\u00e3o impediu que essas empresas \u2013 essas OSs aqui \u2013 funcionassem? Eu achei estranho, como magistrado, ver um membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pedir aquilo que se espera que algu\u00e9m pe\u00e7a numa investiga\u00e7\u00e3o como esta \u2013 eu tenho dez anos de experi\u00eancia como juiz criminal. As OSs Solid\u00e1rio, Nova Esperan\u00e7a, Mahatma Gandhi, Gnosis e Idab. Diz o Sr. Edson Torres que essas OSs faziam parte de um grupo que dava a bendita da caixinha. E eu estou pedindo, Srs. Senadores e Senadoras, que fa\u00e7am a quebra do sigilo dessas empresas para saber para onde foi o dinheiro, porque para mim n\u00e3o foi! Para mim, n\u00e3o foi um centavo, mas eu quero saber para onde foi o dinheiro! Quem \u00e9 que financiou o meu impeachment! O meu impeachment foi financiado por essas OSs, e algu\u00e9m recebeu esse dinheiro! E quem recebeu eu fico extremamente preocupado, porque pode ser, inclusive, do sistema de Justi\u00e7a do Pa\u00eds. Ent\u00e3o, eu estou preocupado com isso daqui e preciso que seja investigado. Diz o Sr. Edson Torres que esse grupo pagava essa propina de 3% a 6%. Depois, ele diz, na p.5 do depoimento dele: \"que o depoente declara que teve conhecimento que houve repasse da Alerj para a Secretaria de Sa\u00fade, que tais recursos foram administrados exclusivamente por Edmar e pelos Deputados da Alerj, quando da sua distribui\u00e7\u00e3o\". E aqui um par\u00eantese. Na medida em que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal pede a busca e a apreens\u00e3o na casa do Vice-Governador, a busca e a apreens\u00e3o na casa do Presidente da Alerj, a busca e a apreens\u00e3o na casa do Relator do meu processo de impeachment, o Deputado Estadual Bacellar... Em todos, foi colocada a corda no pesco\u00e7o. Eu aqui trago a esta CPI o seguinte questionamento: o meu impeachment acontece de uma forma totalmente acelerada, sem que o devido processo legal me fosse garantido. Essas pessoas, o Presidente da Assembleia Legislativa, o Vice-Governador, o Relator do meu processo de impeachment na Alerj, todos investigados, com a corda no pesco\u00e7o. E, ao final, quando eu sou cassado, isso daqui simplesmente acabou, morreu! N\u00e3o tem mais investiga\u00e7\u00e3o! Isso \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 ind\u00edcio de parcialidade e de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ao Governador de Estado? Agora, eu vejo aqui, nesta CPI, se falar que quer investigar Governador de Estado. A investiga\u00e7\u00e3o de Governador de Estado \u00e9 s\u00f3 dar a narrativa do Governo Federal de que os Governadores aproveitaram a pandemia para roubar. Quero dizer mais, para concluir. Os Governadores n\u00e3o s\u00e3o ordenadores de despesa. Governador n\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o de ficar conferindo contrato. E, no processo de impeachment, eu fui condenado... Isso \u00e9 um risco! Aqui, quem n\u00e3o vai ser Governador um dia? Vai ser Governador! Eu quero saber o seguinte: quem for Governador vai conferir um contrato, vai conferir o pagamento que foi feito a A, B, C ou D? E, no processo de impeachment, eu fui condenado, Dr. Bruno, por omiss\u00e3o, omiss\u00e3o de ter fiscalizado a obra do hospital de campanha! Como \u00e9 que eu posso ser condenado por omiss\u00e3o como Governador, se eu mandei todos os \u00f3rg\u00e3os t\u00e9cnicos trabalharem? Ou seja, eu estou aqui agradecendo a oportunidade, mais uma vez, de falar ao povo brasileiro que o Governador do Estado do Rio de Janeiro foi perseguido vergonhosamente por institui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o poderiam se politizar. E, se investigar... Eu n\u00e3o tenho poder, Senador Randolfe, de investigar, mas V. Exas. t\u00eam. V. Exas. t\u00eam o poder de investigar. E aqui j\u00e1 se foi falado que os membros de uma CPI t\u00eam poderes inerentes aos de magistrados, de ju\u00edzes, com algumas limita\u00e7\u00f5es, obviamente. Mas eu digo, inclusive, Senador Randolfe, que a CPI pode deferir, sob segredo de Justi\u00e7a \u2013 e aqui vai uma sugest\u00e3o \u2013, sob segredo de Justi\u00e7a, deferir, com o apoio do Supremo Tribunal Federal, medidas cautelares de busca e apreens\u00e3o de celular, de documentos, de forma sigilosa, com o apoio do Supremo, para n\u00f3s sabermos quem \u00e9 que est\u00e1 por tr\u00e1s do meu impeachment, porque, por tr\u00e1s do meu impeachment, est\u00e3o aqueles que se aliaram a esse discurso, esse discurso de persegui\u00e7\u00e3o aos Governadores. E eu s\u00f3 fui o primeiro, porque, depois de mim, outros Governadores foram atingidos por essas investiga\u00e7\u00f5es superficiais, rasas, e que agora est\u00e3o fragilizando os Governos estaduais. Esse \u00e9 um objetivo de enfraquecimento do Estado democr\u00e1tico de direito, e n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso. O Senado tem, hoje, o dever, a obriga\u00e7\u00e3o de tomar as medidas necess\u00e1rias para acabar com essa farsa que n\u00f3s estamos vivendo de persegui\u00e7\u00e3o aos Governadores. E eu hoje estou alijado do mandato para o qual fui eleito por mais de 4,6 milh\u00f5es de fluminenses. Eu, vindo para c\u00e1 \u2013 estou encerrando \u2013, no aeroporto, fui abordado por um cidad\u00e3o da cidade de Campos \u2013 Dr. Em\u00eddio estava comigo. Ele veio chorando falar comigo: \"Governador, o que fizeram com o senhor, Governador? O que fizeram com o senhor \u00e9 muito triste. Como \u00e9 que a gente pode acreditar no futuro, se o Governador que n\u00f3s elegemos foi cassado de uma forma totalmente inaceit\u00e1vel, porque era um Governo que estava dando certo?\" Tem problema? Tem! Mas eu nunca deixei de dialogar com a esquerda nem com a direita, porque eu n\u00e3o me considero nem de esquerda nem de direita; eu me considero um cidad\u00e3o que deixou a magistratura por amor ao nosso Pa\u00eds. Eu deixei a magistratura para poder fazer para o meu Estado do Rio de Janeiro o que eu acho que deveria ser feito. E n\u00e3o pude avan\u00e7ar mais porque a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 grande e n\u00e3o iam querer que algu\u00e9m que foi juiz federal, que n\u00e3o tem compromisso com corrup\u00e7\u00e3o, continuasse governando o Estado do Rio de Janeiro para poder, enfim, dar um futuro diferente. Eu sa\u00ed. As OSs, Senador Humberto, est\u00e3o l\u00e1. As OSs est\u00e3o l\u00e1 no Estado, operando livre e abundantemente com seus operadores. O Sr. Edson Torres est\u00e1 solto, est\u00e1 operando livremente, e eu estou aqui, infelizmente, impedido de governar o meu Estado. O que eu espero? Que, em breve, o Supremo Tribunal Federal reconhe\u00e7a a parcialidade do julgamento, o tribunal de exce\u00e7\u00e3o a que eu fui submetido, e eu possa retornar ao Governo do Estado para poder terminar o meu mandato e prosseguir na vida pol\u00edtica. Eu quero fazer parte deste Pa\u00eds, porque o nosso Pa\u00eds precisa de rumo e hoje ele est\u00e1 completamente sem rumo. E finalizo: tudo isso come\u00e7ou porque eu mandei investigar, sem parcialidade, o caso Marielle. Quando foram presos os dois executores da Marielle, o meu calv\u00e1rio e a persegui\u00e7\u00e3o contra mim foram inexor\u00e1veis. Ver um Presidente da Rep\u00fablica, numa live l\u00e1 em Dubai, acordar na madrugada pra me atacar, pra dizer que eu estava manipulando a pol\u00edcia do meu Estado; ou seja, quantos crimes de responsabilidade esse homem vai ter que cometer at\u00e9 que algu\u00e9m o pare? E, se n\u00f3s n\u00e3o pararmos, esta rep\u00fablica chavista ao contr\u00e1rio vai avan\u00e7ar cada vez mais e o nosso Pa\u00eds \u00e9 quem mais vai sofrer com o que n\u00f3s estamos vivenciando hoje. Agrade\u00e7o a oportunidade de poder fazer a minha defesa, que at\u00e9 agora eu n\u00e3o pude fazer, n\u00e3o pude falar isso. E aqui eu entendo que \u00e9 o ambiente pra se falar, o Senado da Rep\u00fablica, independentemente da opini\u00e3o ideol\u00f3gica de cada um. \u00c9 um Governador que foi ilegitimamente cassado por um tribunal de exce\u00e7\u00e3o, e isso n\u00e3o pode continuar. Eu espero que a ordem democr\u00e1tica seja restabelecida e que eu possa retornar. Quem sabe o mandante do caso Marielle vai ser descoberto. Muito obrigado, Srs. Senadores. Inclusive, Senador Renan, eu tenho certeza de que eu corro risco de vida. (Fora do microfone.) Eu corro risco de vida. Eu tenho certeza, porque a m\u00e1fia da sa\u00fade no Rio de Janeiro e quem est\u00e1 envolvido por tr\u00e1s dele, que tenho certeza que tem miliciano envolvido atr\u00e1s disso, eu corro risco de vida e a minha fam\u00edlia. Por isso que eu, inclusive, j\u00e1 disse que era a minha inten\u00e7\u00e3o me retirar do Pa\u00eds para que eu pudesse preservar a integridade f\u00edsica minha e da minha fam\u00edlia. Mas eu s\u00f3 queria fazer esse acr\u00e9scimo. Senador Renan, muito obrigado pela solidariedade, obrigado. Pela primeira vez, eu estou tendo a solidariedade do Parlamento brasileiro. E agrade\u00e7o que tenha vindo de V. Sa., que sabe muito bem o quanto n\u00f3s Governadores estamos sofrendo, porque tem o seu filho como Governador, o Governador Renanzinho, que \u00e9 uma pessoa muito querida, gosto muito do trabalho do Governador Renanzinho. E quero dizer que adotamos no Rio de Janeiro o decreto, no dia 13 de mar\u00e7o de 2020, para o isolamento social. A Defesa Civil, na pessoa do Coronel Robadey, me informou que, \u00e0 \u00e9poca, se n\u00e3o tom\u00e1ssemos a medida de isolamento social \u2013 est\u00e1 documentado nas nossas reuni\u00f5es \u2013, n\u00f3s ter\u00edamos mais de 150 mil mortos no Rio de Janeiro em curto per\u00edodo de tempo. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade, sabemos, \u00e9 um sistema em que os profissionais se desdobram, mas infelizmente \u00e9 um sistema deficit\u00e1rio. Isso \u00e9 assim em toda a hist\u00f3ria do nosso Estado. E que, para fazer frente \u00e0 pandemia, precis\u00e1vamos fazer o isolamento social, sob pena de a curva de contamina\u00e7\u00e3o ser rapidamente elevada e n\u00e3o termos condi\u00e7\u00f5es de atender os pacientes nos leitos de CTI. N\u00f3s buscamos, Senador Renan, a possibilidade de leitos na iniciativa privada. Eu fiz uma reuni\u00e3o, essa reuni\u00e3o com a presen\u00e7a do Procurador-Geral de Justi\u00e7a, do desembargador Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a, do Presidente da Alerj, as associa\u00e7\u00f5es de empresas de Medicina, de empresas de sa\u00fade, e n\u00e3o havia leitos na iniciativa privada. Tamb\u00e9m n\u00e3o havia leitos na... Tamb\u00e9m n\u00e3o havia leitos no SUS. E, em raz\u00e3o disso, n\u00f3s pedimos os leitos dos hospitais federais, s\u00e3o mais de 600 leitos nos hospitais federais, e esses leitos n\u00e3o foram disponibilizados. E n\u00f3s ter\u00edamos que fazer os hospitais de campanha. A hist\u00f3ria dos hospitais de campanha, ela \u00e9 dram\u00e1tica \u2013 n\u00e3o \u00e9? N\u00f3s temos aqui os hospitais de campanha... O que eu quero aqui dizer em rela\u00e7\u00e3o aos hospitais de campanha \u00e9 que houve uma sabotagem dos hospitais de campanha por alguns Deputados Estaduais. Um Deputado, de forma alucinada, ele foi dizer na imprensa que tinha gasto nos hospitais de campanha de 25 milh\u00f5es com jardinagem. Mentira, porque a planilha dizia que o gasto era para limpeza de leito de CTI. Quando n\u00f3s fomos inaugurar o hospital de campanha de S\u00e3o Gon\u00e7alo, um Deputado do PSL \u2013 n\u00e3o vale nem a pena nominar o nome desse infeliz \u2013 invadiu o hospital de campanha de S\u00e3o Gon\u00e7alo, ele entrou no hospital de campanha, sujou o hospital de campanha. O hospital estava pronto para ser inaugurado, e n\u00f3s tivemos que fazer uma nova limpeza do hospital de campanha. Infelizmente, os hospitais de campanha foram sabotados do come\u00e7o ao fim com essas reportagens estimuladas por esses Deputados, que faziam, inclusive, carreatas no Rio de Janeiro contra o isolamento social. E n\u00f3s, lamentavelmente, tivemos dificuldade de fazer o controle social. Fechamos as praias. Eu tomei a determina\u00e7\u00e3o... Tomei a decis\u00e3o de fechar as praias, fechamos todas as praias. E algumas pessoas, inclusive um Deputado Federal, levou a fam\u00edlia para a praia, para dar um mau exemplo; foi abordado pela Pol\u00edcia Militar, desrespeitou o policial militar. E n\u00f3s tivemos, ao longo do meu mandato, na gest\u00e3o da pandemia, v\u00e1rias e v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es de Deputados que estavam boicotando a pandemia. Mas, com todas as dificuldades que n\u00f3s tivemos, n\u00f3s conseguimos evitar milhares de mortes. Fizemos aquilo que foi poss\u00edvel no nosso atendimento e s\u00f3 n\u00e3o fizemos mais, porque, conforme eu falei no in\u00edcio, n\u00f3s n\u00e3o tivemos a coordena\u00e7\u00e3o do Governo Federal. E tudo isso est\u00e1 registrado nas reuni\u00f5es dos conselhos de secret\u00e1rios. Tem as atas dos conselhos de Secret\u00e1rios, em que os pedidos eram feitos ao Ministro Mandetta e depois a... Eu j\u00e1 nem lembro o nome dos Ministros, porque foram tantos. Essa sucess\u00e3o de Minist\u00e9rio dificultou o controle, a melhor organiza\u00e7\u00e3o da pandemia. Parece que a troca de ministros era exatamente para isto: para evitar que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos a continuidade do trabalho de preven\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, s\u00f3 ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Como eu falei, n\u00f3s t\u00ednhamos dificuldades de fazer reuni\u00f5es com o Presidente. Mas n\u00f3s tivemos, atrav\u00e9s dos secret\u00e1rios de sa\u00fade, registrado nas atas... T\u00eam que ser solicitadas todas as atas... Ent\u00e3o, todas as atas dos secret\u00e1rios em que foram registrados os pedidos de concentra\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o de respiradores, de insumo, pedidos para a quest\u00e3o dos hospitais de campanha... Quer dizer, tudo isso est\u00e1 registrado nessas atas. Eu n\u00e3o participei das reuni\u00f5es, mas a minha determina\u00e7\u00e3o ao Secret\u00e1rio de Sa\u00fade era que fizesse essas solicita\u00e7\u00f5es. Na reuni\u00e3o dos Governadores com o Presidente, n\u00f3s faz\u00edamos esse clamor para que fossem comprados, de uma forma nacional, os equipamentos. E, como n\u00e3o foi feito, cada Governador, Cons\u00f3rcio Norte e Nordeste, etc. foram trabalhando para poder tentar fazer o imposs\u00edvel. Quando a gente tentava comprar os respiradores, os Estados Unidos mandavam um monte de avi\u00e3o, a Alemanha mandava um monte de avi\u00e3o, e levavam tudo. E muitos Estados pagavam antecipadamente porque era exigido o pagamento antecipado. Por isso que \u00e9 preciso contextualizar, se as investiga\u00e7\u00f5es... \u00c9 um n\u00edvel de coopera\u00e7\u00e3o que foi praticamente zero \u2013 n\u00e9? O n\u00edvel de coopera\u00e7\u00e3o foi praticamente zero. O que n\u00f3s tivemos, ao longo de todo esse per\u00edodo, foi uma descoopera\u00e7\u00e3o, uma dificuldade de voc\u00ea conseguir... Eu tive uma reuni\u00e3o com o Comandante Militar do Leste, na \u00e9poca eu pedi ao meu Chefe do Gabinete do GSI, o Almirante Luiz Corr\u00eaa, que n\u00f3s fiz\u00e9ssemos uma reuni\u00e3o com o Comandante Militar do Leste pra pedir apoio \u00e0 montagem de hospitais. N\u00e3o tivemos o apoio e o Comandante Militar diz que est\u00e1 dispon\u00edvel pra dar o apoio na \u00e9poca. Mas evidente que militar cumpre ordens; cumpre ordens para executar o trabalho. N\u00f3s n\u00e3o tivemos o apoio das For\u00e7as Armadas. Eu, que sou Fuzileiro Naval, Oficial da Reserva, tenho conhecimento de que as For\u00e7as Armadas poderiam instalar os hospitais de campanha l\u00e1 em toda a Baixada Fluminense, no Aterro do Flamengo... Instalar os hospitais de campanha. N\u00f3s temos expertise, como militares, de fazer isso de forma r\u00e1pida. N\u00f3s sa\u00edmos daqui, vamos pra outro lado do mundo e montamos hospital de campanha pra guerra. N\u00e3o seria dif\u00edcil montar o hospital de campanha para atender os pacientes do Covid. Isso n\u00e3o foi feito, portanto \u00e9 mais uma falta de colabora\u00e7\u00e3o, infelizmente. N\u00e3o do Ex\u00e9rcito, Senador... ... mas de quem manda no Ex\u00e9rcito. Desculpe, Senador. N\u00e3o, n\u00e3o foi. Desde o come\u00e7o da pandemia, os Governadores clamaram pela aprova\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do aux\u00edlio emergencial. Sab\u00edamos que haveria redu\u00e7\u00e3o de ICMS, de ISS e que somente o Governo Federal \u00e9 que pode lan\u00e7ar m\u00e3o de recursos para encaminhar aos Estados. O Estado n\u00e3o pode fazer empr\u00e9stimo; o Estado n\u00e3o pode emitir moeda. S\u00e3o v\u00e1rias declara\u00e7\u00f5es minhas que est\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o a fim de que n\u00f3s pud\u00e9ssemos fazer com que o Governo Federal rapidamente aprovasse o aux\u00edlio emergencial pra que a popula\u00e7\u00e3o se sentisse acolhida. Se voc\u00ea pede pra ficar em casa, porque \u00e9 necess\u00e1rio, e a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem uma resposta do aux\u00edlio emergencial na mesma agilidade que as medidas de combate \u00e0 pandemia eram acionadas, evidentemente que voc\u00ea tem dificuldade de conduzir a pandemia. Ent\u00e3o, demorou o aux\u00edlio emergencial, os recursos que foram encaminhados para completar o or\u00e7amento dos Estados tamb\u00e9m demoraram e n\u00f3s t\u00ednhamos at\u00e9 j\u00e1 imaginado a possibilidade de redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio dos servidores pra poder fazer frente ao controle da pandemia. Os recursos vieram em cima do la\u00e7o e a\u00ed n\u00f3s conseguimos dar continuidade, mas, at\u00e9 l\u00e1, n\u00f3s tivemos dificuldade de poder fazer esse trabalho. Ent\u00e3o, tudo isso, Senador, eu estou falando, mas tudo isso \u00e9 document\u00e1vel... ... \u00e9 analis\u00e1vel. N\u00f3s recebemos... Eu n\u00e3o tenho acesso aos documentos do Governo do Estado, at\u00e9 porque o processo de cassa\u00e7\u00e3o me impede; e eu tenho certeza que a requisi\u00e7\u00e3o desses documentos... Eu posso depois tentar fazer uma rela\u00e7\u00e3o deles e informar. Mas eu tenho uma resolu\u00e7\u00e3o que foi feita pelo Coronel Alex Bousquet, meu Secret\u00e1rio de Sa\u00fade que substituiu o Edmar, em que ele fez o repasse de forma t\u00e9cnica a todos os Munic\u00edpios para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos fazer o controle da pandemia. Eu quero citar um ato, Senador. Eu determinei no meu decreto, no dia 13 de mar\u00e7o, de 2020, que inclusive os aeroportos tivessem restri\u00e7\u00f5es. Por qu\u00ea? A Anvisa n\u00e3o estava fazendo o controle dos aeroportos, os turistas estavam vindo da It\u00e1lia, estavam vindo da Espanha, de \u00e1reas de contamina\u00e7\u00e3o. E eu fui duramente criticado porque tomei essa medida como Governador de Estado. Fui chamado de tirano, ditador, quando, na verdade, a gente chama as pessoas daquilo que a gente \u00e9. Ent\u00e3o fui chamado de ditador, fui chamado de tirano porque eu estava combatendo a pandemia. O meu decreto, ele dizia claramente que fica proibido o ingresso de turistas no aeroporto. E, como n\u00e3o havia uma coordena\u00e7\u00e3o do Governo Federal, a quest\u00e3o foi solucionada pelo Supremo Tribunal Federal. E \u00e9 preciso deixar bem claro. O Supremo Tribunal Federal n\u00e3o impediu o Governo Federal de fazer nada, mas deu aos Governadores e aos Prefeitos as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias pra que n\u00f3s supr\u00edssemos a omiss\u00e3o do Governo Federal. Se o Governo Federal n\u00e3o impede o turista de entrar, eu, como Governador e por ter sido Juiz Federal entendi que o atendimento \u00e0 sa\u00fade \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o de todos e n\u00f3s temos que agir nesse caso. E tomei a decis\u00e3o, o decreto estava nesse sentido, s\u00f3 pra deixar claro que eu fui obrigado a tomar esse decreto porque houve uma omiss\u00e3o do Governo Federal e o Supremo Tribunal Federal depois veio dizendo que os Governadores e os Prefeitos estavam certos. Mas deixa claro, n\u00e3o impediu o Governo Federal de fazer nada, \u00e9 s\u00f3 pra eles, pra que os Governadores pudessem agir e o que o Governo Federal fizesse... Eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o clara. Mas no ano de 2019, em rela\u00e7\u00e3o ao ano de 2020, em rela\u00e7\u00e3o a emendas parlamentares, houve uma redu\u00e7\u00e3o sens\u00edvel. E o Estado do Rio de Janeiro est\u00e1 no regime de recupera\u00e7\u00e3o fiscal. O Ministro Guedes claramente disse que s\u00f3 depois do meu impeachment \u2013 s\u00f3 depois do meu impeachment \u2013 \u00e9 que o regime de recupera\u00e7\u00e3o fiscal seria aprovado. Um Estado num impeachment, envolvido num processo de impeachment, envolvido num processo de retalia\u00e7\u00e3o do Governo Federal para que o regime de recupera\u00e7\u00e3o fiscal fosse aprovado, n\u00f3s fic\u00e1vamos numa situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil e t\u00ednhamos que fazer o contingenciamento. Esse contingenciamento, est\u00e1 assinalado num decreto qual foi o valor e o tamanho do contingenciamento. Mas eu acredito que seja algo em torno de R$20 bilh\u00f5es. Senador Renan, essa quest\u00e3o do crit\u00e9rio... Eu fui contra, mas, como bom membro de colegiado que fui, eu me dei por vencido. O crit\u00e9rio que foi utilizado beneficiou quem tem mais participa\u00e7\u00e3o no regime de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos federais. E eu n\u00e3o tenho como te afirmar se os recursos que foram para o Rio de Janeiro... Porque eu n\u00e3o tenho esses valores de mem\u00f3ria. N\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento n\u00e3o, porque foi aprovada aqui, no Congresso, a quest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, mas a aprova\u00e7\u00e3o que foi aqui, no Congresso, que foi uma proposta do Governo Federal, prejudicou os Estados do Sul e do Sudeste, prejudicou a mim e prejudicou ao Governador Doria. N\u00f3s tivemos menos recursos, proporcionalmente, do que outros Estados. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Sim, foi baseado no FPE, mas esse crit\u00e9rio, em termos de pandemia, n\u00e3o atendia. Ent\u00e3o, o Congresso aprovou, mas foi uma proposta do Governo Federal para poder, de uma forma disfar\u00e7ada, prestigiar os Estados do Nordeste e dificultar os Estados do Sul e do Sudeste. \u00c9 verdade. Mas essa quest\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o complexa. O.k. Senador Renan, eu n\u00e3o posso dizer que eu sou... Eu n\u00e3o vou dizer que eu sou oposi\u00e7\u00e3o. Eu, na verdade, n\u00e3o me vejo dessa forma. O que eu quero dizer \u00e9 que fiz cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o, como aqui mencionei no in\u00edcio, cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Governo Federal, e nessas cr\u00edticas \u00e9 que eu senti... N\u00e3o \u00e9 simplesmente um sentimento; houve retalia\u00e7\u00e3o, houve, por parte do Governo Federal, retalia\u00e7\u00f5es ao Estado do Rio de Janeiro, especialmente do regime da pandemia, em que n\u00f3s est\u00e1vamos cumprindo todas as exig\u00eancias, com toda a dificuldade, e, se n\u00e3o fosse a aprova\u00e7\u00e3o aqui, no Congresso Nacional \u2013 e, a\u00ed, eu tenho que agradecer ao Presidente Rodrigo Maia, que muito nos ajudou para que fosse aprovado o novo regime de recupera\u00e7\u00e3o fiscal, pelo prazo de dez anos \u2013, seria dif\u00edcil o Rio de Janeiro sobreviver Ent\u00e3o, o que eu posso lhe dizer \u00e9 que, na medida em que eu fui acusado, de forma leviana, de interferir na Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro... O que n\u00e3o \u00e9 verdade. Isso \u00e9 mentira. N\u00e3o h\u00e1 prova e foi uma afirma\u00e7\u00e3o leviana que foi feita, de que eu estava interferindo na Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro, para que o caso Marielle fosse adiante. Isso \u00e9 mentira, n\u00e3o \u00e9 verdade, n\u00e3o h\u00e1 prova, \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o leviana, inaceit\u00e1vel, da forma como foi feita. Da forma como foi feita. E, a partir daquele momento, do caso Marielle, \u00e9 que n\u00f3s... Eu, particularmente, percebi que o Governo Federal e o pr\u00f3prio Presidente come\u00e7aram a me retaliar. Depois desse evento, eu n\u00e3o fui recebido mais no Pal\u00e1cio do Planalto e n\u00f3s t\u00ednhamos dificuldade de poder falar com os Ministros para sermos atendidos. Eu encontrei o Ministro Guedes no avi\u00e3o e fui falar com ele; ele virou a cara e saiu correndo. \"N\u00e3o posso falar com voc\u00ea\". Ent\u00e3o, esse n\u00e3o \u00e9 um comportamento republicano. Quando voc\u00ea tem um Governador de Estado que tem que falar com os Ministros, para poder levar recurso para o seu Estado, voc\u00ea tem retalia\u00e7\u00e3o, e depois sobrevieram as investiga\u00e7\u00f5es, da forma como elas foram feitas, eu fico claramente, eu posso dizer que, claramente, eu fiquei numa situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, por uma persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, num processo criminal que tem, por tr\u00e1s desse processo criminal, uma motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, em que duas buscas e apreens\u00f5es foram feitas... Eu nunca vi, como magistrado, fazer uma busca e apreens\u00e3o e, tr\u00eas meses depois, voc\u00ea faz outra busca e apreens\u00e3o. E o juiz vai decidir com base naquilo que o Minist\u00e9rio P\u00fablico leva pra ele. Se o Minist\u00e9rio P\u00fablico leva pra ele fatos que est\u00e3o distorcidos, voc\u00ea s\u00f3 vai descobrir depois. Quantos casos n\u00f3s estamos falando aqui? O Presidente Collor foi absolvido, o Presidente Michel Temer foi absolvido, o Governador Pimentel foi absolvido, por uma atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico que, ao longo desses anos, vem sendo politizada. Uma institui\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deveria ser politizada est\u00e1 sendo politizada. Ent\u00e3o, a partir disso, eu vejo v\u00e1rios atos de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica contra mim, no exerc\u00edcio da minha atividade democr\u00e1tica, que culminaram com o meu impeachment. Esse impeachment \u00e9 um tribunal de exce\u00e7\u00e3o, \u00e9 um tribunal que tirou meus direitos pol\u00edticos... Eu queria fazer um relato aqui tamb\u00e9m, Senador Renan... Eu estive com o Ministro Moro, \u00e0 \u00e9poca, eu estive com o Ministro Moro e fui pedir a ele que n\u00e3o pedisse de volta os delegados que estavam comigo. Eu tinha cinco delegados federais que estavam trabalhando comigo. Um deles, inclusive, o Delegado Bernardo Barbosa, que era da Controladoria-Geral do Estado. O Delegado Bernardo Barbosa estava levantando uma s\u00e9rie de crimes praticados em governos anteriores, inclusive as OS. O Delegado Bernardo Barbosa descobriu mais de R$1 bilh\u00e3o de desvio das OS. E o delegado estava fazendo um brilhante papel. Eu sou chamado \u2013 convidado, evidentemente, pelo Ministro Moro \u2013 para conversar. Eu achei estranho, Senador Renan; quando eu cheguei na sala do Ministro Moro, ele n\u00e3o quis tirar foto comigo, ele n\u00e3o quis anunciar o meu nome e disse que ele n\u00e3o poderia estar dando publicidade \u00e0 minha presen\u00e7a no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Eu tenho a data certinha na minha agenda. Vou informar essa reuni\u00e3o. E, quando eu cheguei l\u00e1... N\u00e3o, mas esse fato \u00e9 important\u00edssimo. Eu cheguei l\u00e1, o Ministro Moro disse pra mim o seguinte: \"\u00d4 Witzel, o chefe falou pra voc\u00ea parar de falar que quer ser Presidente. O chefe falou pra voc\u00ea parar de falar que quer ser Presidente. E, se voc\u00ea n\u00e3o parar de falar que quer ser Presidente, infelizmente a gente n\u00e3o vai poder te atender em nada, n\u00e9?\". E a\u00ed o Ministro Moro falou que ia pedir de volta os delegados, porque estava sendo uma determina\u00e7\u00e3o do Governo Federal. Isso \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 uma clara interven\u00e7\u00e3o num Estado da Federa\u00e7\u00e3o, em que o ato est\u00e1 materializado, de interven\u00e7\u00e3o indevida num Estado da Federa\u00e7\u00e3o? O delegado \u00e9 do Governo Federal, ele pode pedir de volta quando ele quiser, mas n\u00e3o nessas condi\u00e7\u00f5es, porque n\u00e3o havia justificativa pra pedir de volta o Dr. Bernardo Barbosa, que estava fazendo um brilhante papel e investigando as OS \u2013 essa rela\u00e7\u00e3o de OS que eu vou te mandar aqui, porque elas continuam l\u00e1, operando, livres, leves e soltas, e fazendo dinheiro pra algu\u00e9m que n\u00e3o sou eu. Eu j\u00e1 falei para o senhor. Eu vou... Nova Esperan\u00e7a \u00e9 a campe\u00e3. Essa da\u00ed \u00e9 a campe\u00e3. Agora, \u00e9 quebra de sigilo das OS as empresas que trabalham com as OS, porque quem deve estar pagando a propina s\u00e3o as empresas que est\u00e3o trabalhando com as OS. O dinheiro em esp\u00e9cie sai do caixa dessas empresas. A OS certamente n\u00e3o tira o dinheiro de uma vez, mas a empresa do Sr. Edson Torres, a empresa desse tipo de gente \u00e9 que pega o dinheiro em esp\u00e9cie e entrega propina pra quem quer que seja. E eu quero garantir a V. Exa.: j\u00e1 foram feitas duas buscas e apreens\u00f5es, devassa na minha conta, e n\u00e3o acharam um centavo que eu n\u00e3o tivesse declarado ao Imposto de Renda e fosse produto do meu trabalho. J\u00e1 no Sr. Edmar Santos, infelizmente, um grande erro da minha parte, que eu n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00e3o de saber... N\u00e3o \u00e9 exig\u00edvel do homem m\u00e9dio que voc\u00ea possa saber que algu\u00e9m estava com desvio \u00e9tico, da forma como o Edmar estava. Ent\u00e3o, infelizmente, ele e o Edson Torres se aproveitaram da fachada do Sr. Edmar Santos pra entrar e dar continuidade \u00e0 m\u00e1fia da sa\u00fade no Rio de Janeiro, que eu estava combatendo. Eu disse pra ele que ele estava indo por um caminho errado. Eu falei: \"\u00d4 Moro, eu acho que voc\u00ea est\u00e1 num caminho equivocado. Eu acho que, se voc\u00ea quer ser Ministro do Supremo, voc\u00ea n\u00e3o precisa fazer isso. Se voc\u00ea quer ser Ministro do Supremo, voc\u00ea tem que procurar convencer os Senadores \u2013 se o Presidente vai te indicar \u2013 de que voc\u00ea \u00e9 capaz de ser um Ministro imparcial, de que voc\u00ea \u00e9 capaz de ser um magistrado que se espera que tenha na Suprema Corte. Agora, esse tipo de coisa, lamentavelmente, de menino de recado, n\u00e3o \u00e9 um papel que se espera de um magistrado como voc\u00ea, que, como eu; 20 anos de carreira\". E esse fato foi um fato marcante nessa hist\u00f3ria toda, porque foi depois daquele v\u00eddeo em que eu fui levianamente acusado de interferir na Pol\u00edcia Civil. Senador Renan, mais importante ainda, pra mostrar o quanto o Rio de Janeiro sofreu com essa interven\u00e7\u00e3o indevida do Governo Federal: o Ministro Moro, logo ap\u00f3s o porteiro, logo ap\u00f3s o porteiro... Isso \u00e9 importante porque tem a ver com a pandemia. Tudo isso foi um crescente para chegar na pandemia e dar o golpe final contra mim. O porteiro, uma pessoa simples, prestou depoimento \u00e0 Pol\u00edcia Civil. Logo depois, o Ministro Moro, de forma criminosa, lamentavelmente, requisita um inqu\u00e9rito para investigar crime de seguran\u00e7a nacional, porque o porteiro dep\u00f5e, prestou um depoimento para dizer que o executor da Marielle teria chegado no condom\u00ednio e mencionado o nome do Presidente. Se isso \u00e9 verdade ou n\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 problema meu, n\u00e3o tenho nada com isso, eu n\u00e3o sou juiz e nem delegado do caso. Agora, imediatamente, o Governo do Rio de Janeiro n\u00e3o tomou nenhuma provid\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a isso. Foi a pol\u00edcia que atuou junto com o Minist\u00e9rio P\u00fablico e pediu o encaminhamento do processo ao Supremo Tribunal Federal. Agora, o porteiro, que estava como testemunha, recebe uma intima\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal \u2013 essa Pol\u00edcia Federal que, infelizmente, eu n\u00e3o estou reconhecendo, uma Pol\u00edcia Federal que vai l\u00e1, \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a \u2013, e o Procurador-Geral da Rep\u00fablica instaura um inqu\u00e9rito para acuar. Qual \u00e9 a outra leitura que se pode fazer disso? Eu sou jurista. \u00c9 eminentemente uma acua\u00e7\u00e3o da testemunha no curso do processo com um inqu\u00e9rito feito por um Estado que n\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tico, por um Estado com o objetivo de coagir aquela testemunha. \u00d3bvio: depois disso, o que o porteiro fez? Pegou e falou que n\u00e3o tinha nada a ver, que ele se equivocou, etc. e tal. Eu cheguei a falar com a Defensoria P\u00fablica: \"Voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o fazer a defesa do porteiro? Voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o pedir ao porteiro para entrar no programa de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 testemunha?\". O porteiro estava apavorado. Ele n\u00e3o quis mais falar nada, nem entrar no programa de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 testemunha. Ent\u00e3o, s\u00e3o ind\u00edcios veementes de que n\u00f3s tivemos a\u00ed atua\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o numa investiga\u00e7\u00e3o no Estado do Rio de Janeiro e que caracteriza uma s\u00e9rie de atos de persegui\u00e7\u00e3o a mim porque eu n\u00e3o me dobro a nenhum tipo de a\u00e7\u00e3o il\u00edcita. Fui juiz, n\u00e3o admito interferir na pol\u00edcia, a minha pol\u00edcia \u00e9 independente \u2013 ali\u00e1s, a pol\u00edcia do Estado do Rio de Janeiro. Eu acabei com a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica para n\u00e3o ter interven\u00e7\u00e3o na Pol\u00edcia Civil, nem na Pol\u00edcia Militar. E, infelizmente, isso desagradou a muita gente. N\u00e3o. O Presidente me chamou de estrume, o Presidente me chamou de ditador, me chamou de leviano, ele fez v\u00e1rias afirma\u00e7\u00f5es inaceit\u00e1veis que eu jamais faria em rela\u00e7\u00e3o a ele. Eu respeito o cidad\u00e3o. Eu respeito o cidad\u00e3o. Eu fui juiz, eu fui defensor p\u00fablico. E, mesmo quando eu era defensor p\u00fablico e entrava no c\u00e1rcere pra defender algu\u00e9m, eu sempre chamei aquela pessoa de senhor, porque n\u00e3o adianta n\u00f3s levarmos esse discurso de que pres\u00eddio \u00e9 lugar pra se colocar pessoa, como tem um Deputado a\u00ed que falou que bandido tem que ser enterrado de p\u00e9... No Estado democr\u00e1tico de direito, a justi\u00e7a tem que ser feita \u2013 e a justi\u00e7a restauradora. Eu n\u00e3o acredito numa justi\u00e7a que n\u00e3o seja restauradora. Ent\u00e3o, infelizmente, a postura do Presidente foi de isolamento em rela\u00e7\u00e3o a mim. N\u00e3o s\u00f3 ele me ofendeu, ele me chamou de estrume \u2013 eu n\u00e3o o processei, eu n\u00e3o entrei com a\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a isso \u2013, o Presidente n\u00e3o me recebeu no Pal\u00e1cio do Planalto. Eu vou encaminhar aqui a esta CPI os meus pedidos de requerimento de audi\u00eancia com o Presidente e a declara\u00e7\u00e3o do Presidente, na imprensa \u2013 pode buscar \u2013, dizendo que eu tinha que ser mais humilde: \"O Governador do Rio tem que ser mais humilde\". O que ele queria? Que eu me ajoelhasse aos p\u00e9s dele e implorasse: \"Por favor, senhor soberano, me atenda\"? Ent\u00e3o, n\u00e3o foi isso que aconteceu. Eu n\u00e3o tive audi\u00eancia com o Presidente, n\u00e3o pude falar com ele. Tudo que eu pedi ao Presidente, ele se recusou a atender. E, infelizmente, \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. E vou falar um pouco mais, vou falar mais uma outra quest\u00e3o em que n\u00f3s tivemos um problema. Nessa \u00e9poca em que o v\u00eddeo est\u00e1 sendo apresentado a\u00ed \u2013 inclusive, eu estava com Covid \u2013, eu estava no Pal\u00e1cio Laranjeiras, trabalhando no Pal\u00e1cio Laranjeiras, pra poder atender a pandemia, e com Covid. Senador, esta CPI, com os poderes inerentes que tem, \u00e9 que vai poder investigar isso a\u00ed. A pandemia \u00e9 a pedra de toque do resultado de uma s\u00e9rie de atos de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u2013 n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o a mim, mas em rela\u00e7\u00e3o a v\u00e1rios Governadores. N\u00e3o preciso aqui relembrar, mas, se esta CPI n\u00e3o tem, deve colocar no relat\u00f3rio a representa\u00e7\u00e3o que foi feita por nove Governadores em face de a Procuradora da Rep\u00fablica Dra. Lindora... A Dra. Lindora, claramente, no of\u00edcio encaminhado aos Governadores, demonstra que \u00e9 parcial no trabalho ministerial, o que \u00e9 uma viola\u00e7\u00e3o dos deveres funcionais. Esse requerimento foi encaminhado ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, por nove Governadores, por conta das perguntas indevidas, no meu sentir, que foram feitas pela Procuradora da Rep\u00fablica Dra. Lindora. Em rela\u00e7\u00e3o a mim, esta CPI \u00e9 que pode investigar. Agora, aqui n\u00f3s estamos falando de investigar... N\u00f3s estamos falando de investigar aqui atos praticados no curso de uma investiga\u00e7\u00e3o por uma Procuradora da Rep\u00fablica. Inclusive, foi aqui j\u00e1 aventada a possibilidade de uma convoca\u00e7\u00e3o, mas, no meu sentir, como experi\u00eancia que eu tenho como magistrado, algumas medidas cautelares precisam ser tomadas antes da oitiva dessa pessoa. Ent\u00e3o, a minha sugest\u00e3o \u00e9 que essas medidas sejam tomadas em segredo de justi\u00e7a, evidentemente junto ao Supremo Tribunal Federal, pra saber de que forma se atuou, de que forma se fez. Eu vou falar aqui, sem nominar o fato, mas farei reservadamente, que houve conversas ao longo da noite com Ministro do STJ para poder fazer busca e apreens\u00e3o em Estados da Federa\u00e7\u00e3o. E, assim como n\u00f3s vimos o julgamento no Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o cabe ao magistrado se reunir at\u00e9 altas horas da noite com quem quer que seja, principalmente do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para tomar uma decis\u00e3o. Eu acho uma conduta inadequada. Mas, enfim, isso precisa ser, evidentemente, avaliado de uma forma que seja sob segredo de Justi\u00e7a, porque medida cautelar n\u00e3o se toma sem segredo de Justi\u00e7a, a fim de se verificar. Eu tenho todos os ind\u00edcios de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, de desvio funcional no exerc\u00edcio da atividade do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Agora eu, infelizmente, sou v\u00edtima nessa hist\u00f3ria. E, se eu estou aqui hoje, \u00e9 exatamente para pedir o apoio desta Comiss\u00e3o para que esse ato atentat\u00f3rio \u00e0 democracia e que envolve a pandemia, porque a atua\u00e7\u00e3o da procuradora envolve os Governadores que ela est\u00e1 investigando... No meu sentir, ela deveria imediatamente ser afastada da investiga\u00e7\u00e3o, porque j\u00e1 est\u00e1 demonstrado que h\u00e1 por parte dela interesse numa narrativa do Governo Federal, o que \u00e9 inaceit\u00e1vel. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ficou totalmente blindado \u2013 e deveria s\u00ea-lo \u2013 da politiza\u00e7\u00e3o. O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o mais participa de defesa do Estado; ele \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o independente \u2013 devia s\u00ea-lo. E isso \u00e9 algo que precisa ser investigado por esta Comiss\u00e3o. Senador Renan Calheiros... Senador Renan... Senador... Senador Renan, primeiro, Senador Aziz... Indubitavelmente. A verdade, somente a verdade, nada mais que a verdade \u00e9 o que interessa. Eu quero agradecer aqui ao Dr. Diego e, respeitosamente, eu vou pedir licen\u00e7a a ele. Os advogados sabem que, \u00e0s vezes, eu discordo deles, mas eu tenho o maior respeito pela atua\u00e7\u00e3o deles. Eu n\u00e3o fa\u00e7o aqui a menor quest\u00e3o de que o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro esteja ou n\u00e3o presente, muito menos o Deputado Otoni. N\u00e3o entendi, Senador. Senador, o senhor pode estar presente onde o senhor quiser... ... desde que... Desde que a Casa assim o permita. Eu quero s\u00f3 dizer que eu n\u00e3o tenho nenhum problema em estar na presen\u00e7a aqui do Senador... ... Fl\u00e1vio Bolsonaro. Eu o conhe\u00e7o desde garoto, garoto que conhe\u00e7o desde... A sua fam\u00edlia, a sua m\u00e3e, a Rog\u00e9ria Bolsonaro. Conhe\u00e7o a sua fam\u00edlia, conhe\u00e7o seu pai de longa data. E a minha quest\u00e3o aqui n\u00e3o \u00e9 pessoal. A minha quest\u00e3o \u00e9 institucional em defesa da democracia. \u00c9! Se o senhor fosse um pouquinho mais educado e menos mimado, o senhor teria respeito pelo que eu estou falando. O senhor me respeite, Senador. O senhor me respeite. O senhor me respeite. O senhor me respeite. Se o senhor veio aqui para bagun\u00e7ar a CPI, o senhor saia. (Tumulto no recinto.) O senhor me respeite. Eu s\u00f3 quero... Senador, pode ficar tranquilo que eu n\u00e3o sou porteiro. N\u00e3o vai me intimar, n\u00e3o. Ademais, Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, V. Exa. \u00e9 contumaz em dar declara\u00e7\u00f5es atacando o Poder Judici\u00e1rio, especialmente o Juiz Fl\u00e1vio Itabaiana, a quem eu aqui fa\u00e7o um desagravo pela forma como o senhor tem se dirigido a ele na imprensa. Eu estou falando. O senhor pode esperar eu falar, rapaz? Ent\u00e3o... Olha s\u00f3... Eu falei o seu nome uma vez s\u00f3. Eu s\u00f3 mencionei o seu nome porque V. Exa. trouxe aqui uma valora\u00e7\u00e3o. S\u00f3 quero fazer um esclarecimento e, antes de mais nada, dizer que considero relevante a decreta\u00e7\u00e3o de sigilo de Justi\u00e7a para as medidas que porventura possam ser tomadas na investiga\u00e7\u00e3o de fatos que envolvam atividade do Minist\u00e9rio P\u00fablico e que tenham desvio de finalidade. Sobre o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, eu quero dizer que tenho profundo respeito por S. Exas. os Srs. Ministros. O Ministro Benedito, inclusive, \u00e9 origin\u00e1rio do Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o, de que eu j\u00e1 tive a honra de fazer parte. A minha quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 com nenhum Ministro do STJ. O Ministro est\u00e1 fazendo um trabalho que lhe \u00e9 poss\u00edvel fazer diante dos fatos cuja verdade est\u00e1 sendo desvirtuada ao levar pra ele. A acusa\u00e7\u00e3o... E olha, Srs. Senadores, eu fui defensor p\u00fablico, trabalhei em diversos tribunais do j\u00fari, trabalhei em v\u00e1rios processos criminais, fui juiz criminal e os excessos do Minist\u00e9rio P\u00fablico, em v\u00e1rias e v\u00e1rias oportunidades, eu tive a experi\u00eancia triste de presenciar. N\u00e3o s\u00e3o todos. \u00c9 uma institui\u00e7\u00e3o valorosa, tem muito promotores, procuradores e procuradoras que s\u00e3o profissionais valorosos, merecem o nosso respeito, mas n\u00e3o posso admitir que, nessa quadra da Rep\u00fablica, depois de uma consolida\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o Minist\u00e9rio P\u00fablico, da institui\u00e7\u00e3o Pol\u00edcia Federal, haja coopta\u00e7\u00e3o por interesses que precisam ser investigados se s\u00e3o interesses esp\u00farios ou n\u00e3o, que levaram \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de Governadores com partidarismo, posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas e pol\u00edticas. E precisa ser investigado. Eu n\u00e3o tenho poderes para investigar. Eu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de pedir pra nenhum outro \u00f3rg\u00e3o investigar, porque sabemos que h\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal extremamente grave. E, continuando, Senador Renan, eu me lembrei do outro fato aqui, numa reuni\u00e3o em que o Presidente da Rep\u00fablica disse ao Ministro Moro, e esse foi o fato que o Ministro Moro... Foi a gota d'\u00e1gua pra ele. Ele disse: \"Eu quero o Rio de Janeiro; o senhor, o Ministro Moro tem todos os outros Estados, mas o Rio de Janeiro \u00e9 meu\". Logo depois que foi alterado o superintendente da Pol\u00edcia Federal do Rio de Janeiro, uma escuta telef\u00f4nica em que o alvo da escuta telef\u00f4nica, o Sr. Luiz Roberto Martins, ele negou que tenha dito aquilo na escuta telef\u00f4nica, e eu tenho a impress\u00e3o, pela minha sensibilidade, pela minha experi\u00eancia como magistrado, de que o Sr. Luiz Roberto Martins pode ter sido coagido a falar o que falou ao telefone... E mais: esse senhor falou meu nome ao telefone. O Juiz Marcelo Bretas, que teve, possivelmente est\u00e1 no nosso processo criminal... Isso os advogados podem n\u00e3o concordar, mas eu vou falar. E est\u00e1 no processo criminal um pedido de viola\u00e7\u00e3o do juiz natural, porque o senhor magistrado... Eu tenho o maior respeito por ele, carinho, mas, quando erra, eu n\u00e3o posso permitir isso. Ele determinou buscas e apreens\u00f5es, ap\u00f3s a escuta telef\u00f4nica mencionar o meu nome. Depois, fecharam o pacote com este novo superintendente da Pol\u00edcia Federal do Rio de Janeiro e mandaram isso de bandeja para o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, pra m\u00e3o da Procuradora da Rep\u00fablica, que n\u00e3o tinha nada. Ela n\u00e3o tinha nada. Ela conseguiu este material que foi produzido de uma hora pra outra. Tem v\u00e1rios fatos estranhos. O Juiz Bretas ia fazer a busca e apreens\u00e3o sem que meu nome tivesse sido mencionado. Estranhamente, o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro entra com um mandado de seguran\u00e7a no Tribunal pra que a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o fosse feita, porque estava com a Covid. Estranhamente... O Minist\u00e9rio P\u00fablico nunca impediu de pedir busca e apreens\u00e3o com o Covid. Esse mandato de seguran\u00e7a o Tribunal Regional Federal deferiu, a busca e apreens\u00e3o n\u00e3o foi realizada. A\u00ed, logo depois, aparece a escuta telef\u00f4nica mencionando o meu nome. Quando aparece o nome de uma autoridade com prerrogativa de foro, o que deve fazer o magistrado? Eu fiz isso v\u00e1rias vezes: encaminha ao Supremo Tribunal Federal, ou ao STJ, no caso de Governador do Estado, o que eu pe\u00e7o aqui ao Congresso Nacional, que mude a Constitui\u00e7\u00e3o e tire o foro dos Governadores do Estado do Superior Tribunal de Justi\u00e7a. O Governador do Estado tem que ter foro do Supremo Tribunal Federal. N\u00e3o pode um Governador do Estado ficar com o foro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Tem que estar no Supremo Tribunal Federal, como Deputado, como Senador, como Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 uma sugest\u00e3o. E, logo depois da busca e apreens\u00e3o ilegal, em que meu nome foi mencionado e a prerrogativa de foro foi violada, n\u00e3o interessa se concordamos ou n\u00e3o... Eu j\u00e1 fui contra a prerrogativa de foro, hoje eu sou favor\u00e1vel, por conta da imaturidade democr\u00e1tica no Brasil e por conta das persegui\u00e7\u00f5es que os Governadores est\u00e3o sofrendo neste momento com este Governo. Ent\u00e3o, o Dr. Bretas \u2013 e isso precisa ser investigado \u2013 defere a busca e apreens\u00e3o, encontra documentos que se referem a mim e a minha esposa e manda para Superior Tribunal de Justi\u00e7a, dizendo que \u00e9 compartilhamento de provas. Eu entendo que isso n\u00e3o foi compartilhamento de prova coisa nenhuma. Agora, minha opini\u00e3o como defendente \u00e9 uma opini\u00e3o jur\u00eddica, e eu posso extern\u00e1-la sem que seja... ... qualquer tipo de cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o etc. Esse fato precisa ser investigado, porque esse cidad\u00e3o que falou na escuta telef\u00f4nica... H\u00e1 antenas de celular pr\u00f3ximas, policiais federais tiveram contato com ele; ele pode ter sido intimidado a falar meu nome. E, depois disso, surge toda essa hist\u00f3ria em volta do empres\u00e1rio M\u00e1rio Peixoto, que havia sido mencionado anteriormente pelo candidato na elei\u00e7\u00e3o e faz o que os delatores costumam fazer: reconstroem a hist\u00f3ria a partir de fatos existentes, para poder dar subst\u00e2ncia \u00e0 narrativa. Ent\u00e3o, o que precisa ser investigado n\u00e3o s\u00e3o os Minist\u00e9rios do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, em hip\u00f3tese alguma. E a\u00ed eu aceito, sim, o pedido de uma reuni\u00e3o reservada com os membros da CPI \u2013 com os membros da CPI! \u2013, porque s\u00e3o eles que est\u00e3o legalmente, constitucionalmente... A\u00ed, Senador Omar, me perdoe, mas n\u00e3o pode participar de uma reuni\u00e3o, sob segredo de Justi\u00e7a, quem n\u00e3o \u00e9 membro da CPI e quem n\u00e3o pode votar como juiz, que a Constitui\u00e7\u00e3o assim outorga. Ent\u00e3o, nesta reuni\u00e3o, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de apresentar elementos para iniciar uma investiga\u00e7\u00e3o contra pessoas que est\u00e3o desvirtuando a atua\u00e7\u00e3o funcional. E n\u00f3s vamos descobrir quem est\u00e1 patrocinando investiga\u00e7\u00e3o contra Governador, quem est\u00e1 patrocinando essa narrativa criminosa, que o resultado \u00e9 um s\u00f3: 490 mil mortes no nosso Pa\u00eds. Ser mais sucinto. O problema de professor \u00e9 esse. Vamos superar. Tendo em vista que haver\u00e1 consulta a esta Comiss\u00e3o de instaura\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o sob segredo de Justi\u00e7a a fim de que possam ser apreciados fatos que possam levar a essa afirma\u00e7\u00e3o, eu pe\u00e7o ao Presidente e a V. Exa., Relator que tais quest\u00f5es sejam tratadas sob segredo de Justi\u00e7a. Sim, se pode ou n\u00e3o. Senador, vazamentos foram feitos. Quem vazou isso? Est\u00e1 sendo investigado no STJ. Agora, quem est\u00e1 investigando isso? N\u00f3s estamos vendo que o investigado se autoinvestiga. Ent\u00e3o, se houve vazamento no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal... Porque quem tem o controle dos processos? O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. E esse vazamento eu ataquei duramente, porque como pode uma Deputada Federal ter a informa\u00e7\u00e3o de que haveria uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal contra o Governador? E esse fato \u00e9 muito grave. Eu quero dizer que, \u00e0s v\u00e9speras do meu impeachment, foi mais uma vez vazado, num jornal local, que um dos desembargadores que iriam julgar meu processo de impeachment tinha sido mencionado na dela\u00e7\u00e3o do Sr. Lavouras. E esse desembargador era um dos que votou no meu processo de impeachment. Ent\u00e3o, esses vazamentos seletivos, o que \u00e9 muito comum acontecer no nosso Pa\u00eds, continuam acontecendo de forma criminosa. Os vazamentos t\u00eam por objetivo alimentar a imprensa, assassinar reputa\u00e7\u00f5es e potencializar o desgaste da autoridade. E, no meu caso, pra poder facilitar o impeachment. Ent\u00e3o, eu acredito, sim, que houve vazamento. Esta CPI... Como a investiga\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 sendo conduzida de uma forma independente, a CPI, que tem independ\u00eancia, s\u00e3o Senadores com mandato, eles podem, sim, em sess\u00e3o... Presumo eu, aqui como jurista, que tais medidas possam ser tomadas. H\u00e1 o caso do Ministro Salles, em que o pr\u00f3prio Procurador-Geral da Rep\u00fablica foi afastado da decis\u00e3o do Ministro. Isso \u00e9 um ind\u00edcio de que o pr\u00f3prio Ministro Supremo Tribunal entendeu que haveria uma interven\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 ou n\u00e3o est\u00e1 claro que o Senado da Rep\u00fablica precisa, atrav\u00e9s desta Comiss\u00e3o, fazer aquilo que ningu\u00e9m est\u00e1 fazendo? Ou passamos a Rep\u00fablica a limpo ou a Rep\u00fablica vai passar a ser suja por um bom tempo. Senador... Na boa... Na boa... Bom, eu n\u00e3o sei qual \u00e9 a linha de racioc\u00ednio, mas... Senador, eu, durante a campanha eleitoral, fui procurado pelo Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro pra pedir que o meu partido se juntasse ao dele pra dar a ele tempo de televis\u00e3o, porque ele n\u00e3o tinha tempo de televis\u00e3o. Ent\u00e3o, na verdade, quem procurou o ent\u00e3o candidato Wilson Witzel, que foi membro da magistratura federal, a quem ele queria dar o bra\u00e7o para poder dar \u00e0 pr\u00f3pria campanha dele uma alavancada, porque ele estava em quarto, quinto nas pesquisas, foi ele. Ent\u00e3o, na verdade, quem me procurou foi o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro pra poder ter tempo de televis\u00e3o. Senador, como essa quest\u00e3o realmente \u00e9 uma quest\u00e3o delicada e foi feita fora da situa\u00e7\u00e3o de Covid, \u00e9 uma quest\u00e3o que trata da elei\u00e7\u00e3o e de outros fatos que n\u00e3o s\u00e3o inerentes, eu pe\u00e7o a V. Exa. escusas pra n\u00e3o comentar a tal declara\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 verdade. Isso \u00e9 verdade, essa \u00e9 a minha avalia\u00e7\u00e3o.... ... minha avalia\u00e7\u00e3o pessoal. Reafirmo. Eu j\u00e1 dei uma declara\u00e7\u00e3o pra imprensa dizendo que n\u00f3s estamos vivendo um chavismo ao contr\u00e1rio, um chavismo de extrema direita. Infelizmente, \u00e9 a realidade. N\u00f3s temos capacidade de fazer avalia\u00e7\u00f5es cr\u00edticas sobre a atua\u00e7\u00e3o de quem quer que seja. Eu fui jurista, sou jurista, sou pol\u00edtico e posso fazer avalia\u00e7\u00e3o. Sim. Primeiro, eu queria fazer uma retifica\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 prova que eu tenho. As provas... S\u00f3 fazendo uma retifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 prova que eu tenho. A forma de dizer... S\u00e3o provas que o Estado tem, a prova do Minist\u00e9rio P\u00fablico etc. e tal. \u00c9 isso. Reafirmo que me considero perseguido politicamente por uma institui\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deveria ser politizada. Agora, pra aprofundarmos sobre isso, acredito eu que deva ser em segredo de justi\u00e7a. Perfeitamente. Certamente. Pol\u00edcia Civil do Rio? Ele foi preso pela Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo. Senador, eu, quando assumi o Governo do Estado do Rio de Janeiro, dei independ\u00eancia \u00e0 Pol\u00edcia Civil. Ao nomear o Secret\u00e1rio de Pol\u00edcia Civil, eu disse a ele que a Pol\u00edcia Judici\u00e1ria do Estado do Rio de Janeiro tem independ\u00eancia. Eu n\u00e3o quero saber o que eles fazem ou deixam de fazer. Agora, o Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 o controle externo da atividade policial. Se fizerem errado, cabe ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, ent\u00e3o, atuar de forma independente, apartid\u00e1ria. Ent\u00e3o, o que a Pol\u00edcia Civil fez ou deixou de fazer, ela fez de forma independente, sem a minha interven\u00e7\u00e3o. J\u00e1 afirmei aqui anteriormente que entendo que sim. Senador, tem quatro den\u00fancias contra mim, todas elas afirmam o seguinte: que ofereceram uma vantagem indevida pra mim, e todas as pessoas que ofereceram vantagem indevida pra mim fizeram visitas oficiais ao Governador de Estado. Comigo n\u00e3o foi encontrado um \u00fanico centavo. Comigo n\u00e3o foi encontrado qualquer bem que seja considerado de valor: quadro, pedra preciosa, qualquer valor que sejam esses, comuns, de lavagem de dinheiro comigo, n\u00e3o tenho. N\u00e3o tenho estabelecimento que pode ser utilizado para lavagem de dinheiro, supermercado, loja, n\u00e3o tenho esse tipo de coisa, e comigo n\u00e3o foi encontrado absolutamente nada, raz\u00e3o pela qual quatro den\u00fancias... E ainda sendo estimulada a imprensa com essas den\u00fancias, num claro sentido de assassinato de reputa\u00e7\u00e3o e persegui\u00e7\u00e3o. Uma investiga\u00e7\u00e3o, um inqu\u00e9rito policial... E, infelizmente, o juiz de garantia n\u00e3o foi implantado. Eu sou favor\u00e1vel, porque, num juiz de garantia, a defesa vai ter condi\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m de fazer requerimento. Eu tenho certeza de que n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos chegado a essas den\u00fancias contra mim e os inqu\u00e9ritos teriam sido arquivados. Na pior das hip\u00f3teses, as den\u00fancias seriam rejeitadas. Como eu n\u00e3o pude falar, a fala do Ministro Benedito, ao receber a den\u00fancia, \u00e9 clara: \"Aqui n\u00f3s n\u00e3o estamos dizendo que o governador est\u00e1 sendo condenado a nada. \u00c9 durante a instru\u00e7\u00e3o criminal que ele vai se defender\". S\u00f3 que, na vida de um pol\u00edtico... O Ministro Gilmar Mendes tem dito reiteradas vezes que n\u00e3o se pode receber den\u00fancia contra pol\u00edticos, contra Governadores, contra Deputados, de uma forma rasa. Ele fez isso recentemente, inclusive envolvendo, \u00e0 \u00e9poca, esse inqu\u00e9rito com o Ministro, na \u00e9poca, Fernando Bezerra, que agora novamente est\u00e1 a\u00ed, nessa quest\u00e3o a\u00ed, envolvido. Ent\u00e3o, o Ministro Gilmar, nesse voto, que foi vencedor, claramente j\u00e1 disse isso. E, a\u00ed, o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, com o maior respeito que eu tenho aos Ministros... Veja bem, eu fa\u00e7o essa cr\u00edtica desde a \u00e9poca em que eu era Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes Federal do Rio de Janeiro e Esp\u00edrito Santo: n\u00f3s entendemos que a prerrogativa de foro pode permanecer, mas a quest\u00e3o \u00e9 que os ju\u00edzes que julgam a prerrogativa de foro normalmente s\u00e3o ju\u00edzes que n\u00e3o t\u00eam experi\u00eancia criminal. No STJ, por exemplo, os membros do \u00d3rg\u00e3o Especial n\u00e3o s\u00e3o os membros da Quinta e da Sexta Turmas; s\u00e3o os membros do \u00d3rg\u00e3o Especial, que s\u00e3o ju\u00edzes que n\u00e3o tiveram atua\u00e7\u00e3o em \u00e1rea criminal, o que gera uma certa dificuldade. Isso \u00e9 uma cr\u00edtica construtiva, e n\u00e3o um dem\u00e9rito aos magistrados. O que eu quero dizer \u00e9 que o recebimento da minha den\u00fancia no Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no meu entender, n\u00e3o observou as recentes mudan\u00e7as do processo penal, que exigiriam aprofundamento nas respostas para se analisar e, assim, for rejeitada a den\u00fancia. Infelizmente, isso n\u00e3o aconteceu, porque o Minist\u00e9rio P\u00fablico fez uma investiga\u00e7\u00e3o em que s\u00f3 prevaleceu a vers\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. A minha vers\u00e3o vai ser no desgastante processo criminal. Esse \u00e9 o grande problema. Ent\u00e3o se manipulou um processo criminal, para se assassinar reputa\u00e7\u00e3o e potencializar o meu impeachment. Agora, isso pode ser investigado com mais profundidade, evidentemente, com outras medidas cautelares. Eu suspeito que tenha influ\u00eancia. Agora, pra que n\u00f3s possamos chegar... Senador, a gente recebe sempre amea\u00e7as nas redes sociais, de que eu deveria estar morto. Sempre recebe esse tipo de amea\u00e7a. Durante o per\u00edodo em que eu tinha a minha seguran\u00e7a como Governador, isso me deixava um pouco mais tranquilo. Hoje eu n\u00e3o tenho mais essa prerrogativa, consequentemente eu evito sair \u00e0 rua, eu evito sair em hor\u00e1rios que possam ter rotina. Ent\u00e3o, o que eu quero te dizer \u00e9 que o meu governo foi um governo que combateu duramente as mil\u00edcias. E o fato de ter feito isto, combater as mil\u00edcias, combater o crime organizado do tr\u00e1fico de drogas, eu recebi v\u00e1rias mensagens pelo direct, de que eu sou traidor, de que eu sou isso, de que eu sou aquilo. Isso, de certa forma, \u00e9 intimidat\u00f3rio. O miliciano, ele n\u00e3o se declara miliciano, ele n\u00e3o vai dizer claramente que ele \u00e9 miliciano, mas a minha seguran\u00e7a sempre observou aproxima\u00e7\u00f5es de ve\u00edculos, procurando mudar o trajeto. Intimida\u00e7\u00f5es houve. Senador, s\u00e3o quest\u00f5es que t\u00eam que ser aprofundadas \u2013 n\u00e9? Esta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito \u00e9 para tratar da quest\u00e3o da pandemia. Mas entendo eu que ela traz na sua investiga\u00e7\u00e3o, no bojo da sua investiga\u00e7\u00e3o, a necessidade de ver o aparelhamento do Estado de forma inadequada. Que se... O Presidente pode nomear um secret\u00e1rio, o diretor da Pol\u00edcia Federal, pode nomear o ministro, pode? Pode nomear \u2013 n\u00e9? Pode. Agora, a partir do momento em que se aparelha e nomeia pessoas que v\u00e3o trabalhar para, efetivamente, o governante, e n\u00e3o para o Estado, isso contamina as institui\u00e7\u00f5es. E ela vai crescendo. Ent\u00e3o, hoje cooptou um aqui, cooptou outro ali, \u00e9 a Abin, \u00e9 a pol\u00edcia, parte da Pol\u00edcia Federal, \u00e9 um membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Tudo isso foi uma prepara\u00e7\u00e3o pra que, na hora em que precisasse jogar pesado, como agora est\u00e1 acontecendo, jogar pesado contra os Governadores, contra Prefeitos, isso viesse \u00e0 tona, e n\u00f3s estamos vendo a\u00ed o que est\u00e1 acontecendo com os Governadores e com os Prefeitos. E eu fui o primeiro, obviamente \u2013 n\u00e9? \u2013, por ser um Estado que tem o maior interesse dessa estrutura que tomou conta do Estado democr\u00e1tico de direito, que est\u00e1 deixando de ser democr\u00e1tico. N\u00e3o. N\u00e3o est\u00e1 trabalhando, n\u00e3o. N\u00e3o. Foi devolvido. Na medida em que foi requisitado, foi devolvido. Todas. Todas elas. Provavelmente. Que eu saiba, n\u00e3o. Senador, s\u00f3 um esclarecimento: no depoimento prestado \u00e0 Pol\u00edcia Federal, o Sr. Edson Torres, criminoso contumaz, declara, \u00e0 pag. 2 aqui do depoimento: que o Sr. Edmar Santos recebeu propina, no per\u00edodo, do Hospital Universit\u00e1rio Pedro Ernesto, no Governo anterior, de 2016 at\u00e9 2018, de aproximadamente 15 milh\u00f5es; que esse valor se refere tanto ao per\u00edodo em que Edmar esteve na dire\u00e7\u00e3o do hospital quanto ao per\u00edodo em que ele recebeu vantagem sem estar no comando do UPE, mas em decorr\u00eancia do UPE; que o depoente se compromete a entregar a planilha discriminando os valores a Edmar no per\u00edodo citado. At\u00e9 agora, Senador Omar, a esse Anexo 2, eu n\u00e3o tive acesso para saber quem \u00e9 que pagou propina ao Edmar. \u00c9 para dizer que foi no Governo anterior, n\u00e3o foi no meu. Vinte meses. Acredito que seis meses. Tem. Ele fez um relat\u00f3rio apontando valores j\u00e1 descobertos, acredito eu, da ordem de R$1 bilh\u00e3o. O Dr. Bernardo Barbosa tamb\u00e9m fez esse relat\u00f3rio, e n\u00f3s temos um outro relat\u00f3rio, que \u00e9 um relat\u00f3rio da Controladoria Geral do Estado, que come\u00e7ou com ele, que \u00e9 o Relat\u00f3rio n\u00ba 51, que faz uma an\u00e1lise profunda de todas as OSs. Qual era o meu objetivo com isso? \u00c9 l\u00f3gico que... Ele deve ter conhecimento. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 prevaricar ou n\u00e3o, Senador. A quest\u00e3o \u00e9 que o relat\u00f3rio apontava medidas que deveriam ser tomadas para se poder ter crit\u00e9rios de aferi\u00e7\u00e3o das OSs. Ent\u00e3o, OS... Senador... \u00c9 preciso esclarecer que essas OSs... Foram apontados v\u00e1rios problemas em rela\u00e7\u00e3o a elas e precisaria, a partir daquele momento... Eu n\u00e3o tive tempo de fazer isso, porque eu iria fazer e a\u00ed veio o meu processo de impeachment. Eu iria fazer crit\u00e9rios para aferi\u00e7\u00e3o dessas OSs e tirar aquelas que n\u00e3o fossem adequadas. Tem que investigar... Senador, obrigado pelas perguntas. Obrigado pela aten\u00e7\u00e3o. Eu pedi ao Presidente que ele me entregasse os hospitais federais, todos, obviamente junto com a verba, para que eu pudesse administrar os hospitais pelo Estado. Realmente n\u00e3o faz sentido, no Estado do Rio de Janeiro, ter hospitais federais administrados pela Uni\u00e3o, porque o Estado do Rio de Janeiro n\u00e3o \u00e9 mais capital e... Veja, V. Exa. falou: mais de 800 leitos. Eu queria construir 1,5 mil leitos de hospitais da campanha, que foram sabotados. Ent\u00e3o, a conclus\u00e3o a que eu chego \u00e9 que n\u00e3o me deram os leitos e ainda sabotaram os hospitais de campanha exatamente para criar o caos. A verdade \u00e9 que esses 800 leitos poderiam estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro \u2013 eu pedi no in\u00edcio do meu Governo ao Ministro Mandetta. Ele esteve num almo\u00e7o comigo. Isso no in\u00edcio de 2019. Eu pedi, eu estive com o Presidente, pedi a ele o porto do Rio de Janeiro, entre outras coisas, para que o Governo do Estado pudesse fazer a privatiza\u00e7\u00e3o do porto, assim como eu fiz a privatiza\u00e7\u00e3o da Cedae. Independente de concordar ou n\u00e3o, \u00e9 a maior concess\u00e3o de infraestrutura da hist\u00f3ria do Pa\u00eds, e eu fiz em 18 meses de Governo. E eu queria administrar os leitos hospitalares para que pudessem atender o SUS. E poder\u00edamos, inclusive, na pandemia, estar mais preparados se, l\u00e1 atr\u00e1s, eu tivesse obtido, porque... Um outro problema tamb\u00e9m, Senador, que eu verifico que agravou a situa\u00e7\u00e3o da pandemia foi n\u00e3o me entregar os leitos. E, detalhe: esses leitos est\u00e3o fechados, mas, se n\u00f3s analisarmos a verba que vai para o Rio de Janeiro, ela n\u00e3o mudou \u2013 salvo engano, \u00e9 algo em torno de R$3 bilh\u00f5es. O dinheiro vai para o Rio de Janeiro e os hospitais est\u00e3o fechados. Ent\u00e3o, uma investiga\u00e7\u00e3o nesses hospitais \u2013 por que esses leitos n\u00e3o est\u00e3o abertos e o dinheiro est\u00e1 indo para l\u00e1, quebra de sigilo \u2013 pode chegar \u00e0 conclus\u00e3o de quem \u00e9 o beneficiado pelo dinheiro que est\u00e1 sendo desviado nesses hospitais federais do Rio de Janeiro. Mil e quinhentos, mil e quinhentos. Talvez nem fossem necess\u00e1rios os hospitais de campanha. N\u00e3o deram os leitos e ainda sabotaram os hospitais de campanha. Essa \u00e9 a conclus\u00e3o a que eu chego. A ideia do Governo Federal era a contamina\u00e7\u00e3o de rebanho. Ocorre que eu ouvi v\u00e1rios especialistas \u2013 inclusive o Ministro Tempor\u00e3o fazia parte da comiss\u00e3o de especialistas do Rio de Janeiro \u2013, e a ata de reuni\u00e3o desses especialistas deixava claro que a contamina\u00e7\u00e3o de rebanho e isolamento vertical n\u00e3o seriam suficientes para o Rio de Janeiro. Ent\u00e3o, eu tomei as medidas de restri\u00e7\u00e3o de aeroportos, rodovias, tomei medidas que est\u00e3o no meu decreto, inclusive de esvaziamento das praias do Rio de Janeiro por pelo menos tr\u00eas meses, que era o tempo em que n\u00f3s ter\u00edamos condi\u00e7\u00f5es de avaliar a dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e tomar as provid\u00eancias necess\u00e1rias. Logo ap\u00f3s, tem aqui link de reportagem, Deputados ligados a esse movimento negacionista fizeram carreatas pedindo a abertura do com\u00e9rcio. E n\u00f3s vimos que demorou pra chegar o aux\u00edlio emergencial. E apenas pra esclarecer sobre os hospitais de campanha: eu n\u00e3o respondo a nenhuma a\u00e7\u00e3o de improbidade envolvendo os hospitais de campanha. O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro nem o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal ingressaram com a\u00e7\u00e3o de improbidade em rela\u00e7\u00e3o a mim. E, muito menos, nenhuma das den\u00fancias criminais, den\u00fancias fajutas criminais contra mim, nenhuma dessas den\u00fancias t\u00eam qualquer fato relativo a hospitais de campanha. No processo de impeachment \u2013 a ementa do processo de impeachment \u00e9 vergonhosa \u2013, a ementa diz o seguinte: supostamente o Governador, supostamente os hospitais de campanha. Lendo o relat\u00f3rio do Tribunal Especial Misto, n\u00f3s chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que a minha omiss\u00e3o na fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 inaceit\u00e1vel e contr\u00e1ria \u00e0 jurisprud\u00eancia, \u00e0 doutrina do Pa\u00eds. Eu n\u00e3o tenho nenhuma responsabilidade com qualquer desvio \u2013 que n\u00e3o est\u00e1 comprovado. N\u00e3o houve desvio. E qualquer afirma\u00e7\u00e3o sobre esse ponto \u00e9 leviana e desnecess\u00e1ria. Senador, eu n\u00e3o tenho os n\u00fameros de mem\u00f3ria, mas as reuni\u00f5es que eu tive com o Ministro Mandetta, \u00e0 \u00e9poca \u2013 eu n\u00e3o consegui me reunir com o sucessor dele e estive uma vez com o Ministro Pazuello visitando o Hospital de Campanha do Maracan\u00e3 \u2013, em todas essas oportunidades, os hospitais federais n\u00e3o foram colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro. Na minha gest\u00e3o, enquanto eu fui Governador, eu n\u00e3o tive a colabora\u00e7\u00e3o absolutamente nenhuma para poder fazer o enfrentamento, o combate ao coronav\u00edrus. Entendo exatamente nesse mesmo sentido, foi isso que eu pedi, pra que o Ministro Mandetta, \u00e0 \u00e9poca, me passasse todos os hospitais federais. N\u00f3s \u00edamos fazer uma reestrutura\u00e7\u00e3o da rede de sa\u00fade do Rio de Janeiro, com os hospitais federais, com a verba, porque todas essas quest\u00f5es que o senhor est\u00e1 mencionando... Os hospitais federais n\u00e3o t\u00eam leito, n\u00e3o oferecem, o servi\u00e7o \u00e9 prec\u00e1rio, mas o dinheiro continua chegando. E, durante a pandemia, n\u00e3o foi diferente. O dinheiro chega: algo em torno de quase R$3 bilh\u00f5es. E tem gente por tr\u00e1s disso que est\u00e1 se locupletando disso da\u00ed. E uma investiga\u00e7\u00e3o com a quebra de sigilo diz quais s\u00e3o as empresas que prestam servi\u00e7o pelos hospitais. N\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o essas; as empresas que prestam servi\u00e7o pra OS. Vai verificar que tem saque em dinheiro de altos de valores, elevados, nessas empresas e pode chegar \u00e0 conclus\u00e3o de que vai ter gente por tr\u00e1s do recebimento desses valores em esp\u00e9cie. Senadora Eliziane, obrigado pela pergunta. \u00c9 fato not\u00f3rio que todos os Governadores, atrav\u00e9s do f\u00f3rum, estavam clamando por uma organiza\u00e7\u00e3o central no combate \u00e0 pandemia. Como eu falei no in\u00edcio do meu depoimento, no in\u00edcio da minha contribui\u00e7\u00e3o aqui, havia uma narrativa estruturada de que os Governadores iriam exterminar empregos e iriam aproveitar a pandemia para roubar. Essa narrativa foi avan\u00e7ando, e n\u00f3s vimos o que aconteceu: sem apoio do Governo Federal, desestruturou-se o combate \u00e0 pandemia; tivemos grandes dificuldades para poder obter os insumos, respiradores, os leitos hospitalares. E isso foi fortalecendo essa narrativa de, al\u00e9m de os Governadores estarem destruindo empregos, querer jogar responsabilidade, politizando a pandemia, sabendo que a economia iria ser fragilizada, querendo colocar a responsabilidade nos Governadores, porque essa \u00e9 a tem\u00e1tica do Governo Federal para responsabilizar os Governadores pela pandemia. Ent\u00e3o, foi preparado, no meu sentir... Os fatos demonstram que houve uma omiss\u00e3o, houve um distanciamento. N\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos reuni\u00f5es com o Presidente e os Ministros da Sa\u00fade n\u00e3o tinham a autonomia necess\u00e1ria. E os Governadores fizeram v\u00e1rias cartas. As cartas est\u00e3o publicadas. N\u00f3s quer\u00edamos di\u00e1logo, n\u00f3s quer\u00edamos uma centraliza\u00e7\u00e3o, quer\u00edamos que o Governo Federal negociasse com a China, negociasse com quem quer que fosse para comprar os respiradores. Como isso n\u00e3o estava acontecendo e os leitos de CTI estavam ficando lotados, n\u00f3s tivemos que partir para as medidas de isolamento, um isolamento mais contundente, infelizmente \u2013 e era o nosso desespero \u2013, isolamento sem aux\u00edlio emergencial, porque demorou. E tudo leva a crer que tudo isso foi feito para fragilizar os governos estaduais e responsabiliz\u00e1-los, como est\u00e1 sendo agora: que os Governadores acabaram com os empregos e, por conseguinte, falharam no combate \u00e0 pandemia, fomentando ainda os desvios, com essa persegui\u00e7\u00e3o com o processo penal. Ent\u00e3o, essa narrativa toda est\u00e1 consubstanciada nessa s\u00e9rie de fatos que eu estou aqui narrando e que deixam claro que politizou-se a pandemia, e a principal v\u00edtima de tudo isso \u2013 evidente que n\u00f3s, Governadores, estamos sofrendo \u2013 s\u00e3o as 491 mil pessoas que morreram em detrimento dessa pol\u00edtica desastrosa de descontrole no combate \u00e0 pandemia. Senadora, como Governador \u2013 e, se a senhora n\u00e3o foi Governadora, um dia poder\u00e1 s\u00ea-lo \u2013, ao nomearmos um Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, ele nomeia o seu corpo t\u00e9cnico. Quem toma as decis\u00f5es para contrata\u00e7\u00e3o s\u00e3o os t\u00e9cnicos. A estrat\u00e9gia de combate \u00e0 pandemia quem formula, obviamente, \u00e9 o Governador. Ent\u00e3o, a minha estrat\u00e9gia foi: diante da negativa dos leitos dos hospitais federais, diante da negativa de um aux\u00edlio mais organizado por parte do Governo Federal com as For\u00e7as Armadas, para hospitais de campanha com as For\u00e7as Armadas, n\u00f3s partimos... Ent\u00e3o, eu dei a determina\u00e7\u00e3o pra que se fizessem hospitais de campanha. Esses hospitais de campanha foram planejados por essa empresa. E, nos termos da Lei 13.979, no art. 3\u00ba, inciso VII, n\u00e3o precisaria sequer ser licitado. Isso eu estou falando avaliando a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do caso. E foi feita uma avalia\u00e7\u00e3o. A Lei 13.979 n\u00e3o exige estudos preliminares. E n\u00f3s est\u00e1vamos naquilo que se chama uma guerra. Bom, essa institui\u00e7\u00e3o... Eu vim a saber da exist\u00eancia dela quando ela foi selecionada pela Secretaria de Sa\u00fade para poder fazer a instala\u00e7\u00e3o dos hospitais de campanha. J\u00e1 tinha feito em S\u00e3o Paulo, j\u00e1 estava fazendo na Bahia, salvo engano. Senadora, aqui, na dela\u00e7\u00e3o do Edmar, que fica... Do Edmar, n\u00e3o, do depoimento do Sr. Edson Torres, ele menciona que, numa conversa com Edmar Santos, o Edmar relata a ele \u2013 vou me poupar de ler aqui, mas depois encaminho \u00e0 senhora... Ele relata que o tal do Bertholdo, que eu s\u00f3 vim a conhecer durante duas vezes pra dizer a ele que, se ele n\u00e3o entregasse hospitais, eu iria intervir, como de fato intervim... Eu baixei um decreto intervindo nos hospitais federais, atrav\u00e9s da Funda\u00e7\u00e3o Estadual de Sa\u00fade, e todos valores que foram pagos foram devidamente auditados pelo Tribunal de Contas do Estado. O Sr. Edson Torres disse que \u00e0 \u00e9poca o Bertholdo estava em Bras\u00edlia e teria tido um contato com o ent\u00e3o Ministro Mandetta. Est\u00e1 aqui na folha 6 do relat\u00f3rio. Eu n\u00e3o sei se tem credibilidade ou n\u00e3o. \u00c9, aqui na p. 6 do depoimento dele: \"Que Edmar disse que n\u00e3o seria poss\u00edvel mudar o Iabas, pois estava [...] [em] um relacionamento [...] [em um bom relacionamento] com o ent\u00e3o Ministro Mandetta e este o teria apresentado Roberto Bertholdo; Que o depoente [...] [Edson Torres] disse a Edmar que cuidasse do Iabas; Que ainda em mar\u00e7o de 2019 Edmar disse, em uma das reuni\u00f5es do grupo [de que eu nunca participei, essas reuni\u00f5es eram feitas pelas minhas costas], que era muito amigo da fam\u00edlia propriet\u00e1ria do [...] Hospital Madre Therezinha de Jesus\". Ent\u00e3o, esse trecho est\u00e1 no depoimento do Edson Torres. Agora, se o Bertholdo esteve no gabinete do Ministro, tinha rela\u00e7\u00e3o, cabe, se poss\u00edvel, \u00e0 pr\u00f3pria CPI quebrar sigilos desse Sr. Bertholdo e do pr\u00f3prio Ministro Mandetta, \u00e0 \u00e9poca, pra saber se houve algum relacionamento, se houve algum tipo de intera\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a que consta aqui do depoimento do criminoso Edson Torres. Desconhe\u00e7o quem seja. N\u00e3o conhe\u00e7o. N\u00e3o sei quem \u00e9. Desconhe\u00e7o. Qual foi a \u00e9poca? Qual foi a data? N\u00e3o fui convidado pelo Ministro Pazuello. N\u00e3o fui convidado. N\u00e3o, o Governo Federal evitava me convidar pra reuni\u00f5es no Rio de Janeiro. Senadora, \u00e9 bem prov\u00e1vel que, nas carreatas, eles estivessem envolvidos. O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio de Janeiro ingressou com v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es para proibir as carreatas. N\u00f3s tivemos decis\u00f5es favor\u00e1veis, havia envolvimento de Deputados do Estado do Rio de Janeiro nessas carreatas tamb\u00e9m, Deputados Federais que s\u00e3o ligados a esse movimento negacionista, e o Minist\u00e9rio P\u00fablico conseguiu... Se os milicianos participavam ou n\u00e3o, pra que n\u00f3s possamos saber, era preciso ter fotografado as pessoas que participaram das carreatas. Eram muitas carreatas, e at\u00e9 \"a gente vai abrir o com\u00e9rcio\", mandando os comerciantes abrir o com\u00e9rcio. A senhora sabe que n\u00f3s temos muita dificuldade de investigar os milicianos. Eles se infiltram. Eu classifico a mil\u00edcia como uma m\u00e1fia, e ela assim o \u00e9; a gente \u00e9 que d\u00e1 um nome diferente. Investigar a m\u00e1fia, que tem gente infiltrada na pol\u00edcia, tem gente infiltrada em C\u00e2mara de Vereadores, ligados a Prefeitos, ligados a Parlamentares federais. Ent\u00e3o, pra essas investiga\u00e7\u00f5es, eu determinei \u00e0 Pol\u00edcia Civil, como linha de Governo \u2013 a pol\u00edcia \u00e9 independente, mas o Governador determina as linhas de investiga\u00e7\u00e3o que s\u00e3o importantes para o plano de Governo \u2013, determinei investiga\u00e7\u00f5es contundentes da mil\u00edcia. O Secret\u00e1rio de Pol\u00edcia Civil pediu exonera\u00e7\u00e3o, dizendo que estava com receio de retalia\u00e7\u00e3o, exatamente porque ele estava investigando profundamente as mil\u00edcias. O secret\u00e1rio ficou com receito at\u00e9 da pr\u00f3pria fam\u00edlia, da vida dele, e pediu exonera\u00e7\u00e3o do cargo, o Dr. Marcus Vinicius. Senadora, quem tem essas informa\u00e7\u00f5es \u00e9 a Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro. A Pol\u00edcia Civil tem os inqu\u00e9ritos que foram abertos em rela\u00e7\u00e3o a milicianos. Eu determinei, quando assumi o Governo do Estado do Rio, a cria\u00e7\u00e3o do departamento de combate \u00e0 lavagem de dinheiro e ao crime organizado. Sugeri ao Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro, e foi criada, atrav\u00e9s de lei, uma vara especializada em combate ao crime organizado, que n\u00e3o tinha. A ideia era criar cinco varas; criou-se uma, com ju\u00edzes especialmente dedicados a isso. Ent\u00e3o, h\u00e1 muito material, certamente, pelo menos havia, n\u00e3o sei se continua... Mas, pelo menos na minha gest\u00e3o, havia muitos inqu\u00e9ritos investigando empresas e pessoas ligadas ao movimento dito miliciano. Tem que requisitar \u00e0 Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro. \u00c9 verdade. Senadora, a minha condu\u00e7\u00e3o como Governador n\u00e3o \u00e9 interferir na investiga\u00e7\u00e3o. Quando eu chamei os delegados que estavam \u00e0 frente do caso Marielle, eu havia me comprometido com a fam\u00edlia da Marielle, com a m\u00e3e, que eu inclusive recebi no Pal\u00e1cio Guanabara, que o Governo do Estado faria de tudo para saber quem eram os executores e mandantes. Com dois meses de Governo, em fevereiro, os executores da Marielle foram presos, porque, na reuni\u00e3o que eu tive com os delegados \u2013 eu n\u00e3o tive acesso ao processo. N\u00e3o \u00e9 meu papel, como Governador, ter acesso \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 meu papel, como Governador, fazer com que a pol\u00edcia funcione, assim como \u00e9 meu papel fazer com que a sa\u00fade funcione \u2013, eu perguntei aos delegados: \"O que voc\u00eas t\u00eam de elementos do ponto de vista de autoria e mandante?\" Os delegados me disseram: \"N\u00f3s temos os autores\". \"Ent\u00e3o, n\u00e3o quero saber quem s\u00e3o. Eu sugiro a voc\u00eas que fechem essa parte do inqu\u00e9rito e abram um novo inqu\u00e9rito\". Uma sugest\u00e3o, com a experi\u00eancia como magistrado. \"E, nessa nova fase, voc\u00eas v\u00e3o encontrar quem \u00e9 o mandante do crime\". Quando se fez a pris\u00e3o dos executores da Marielle, deu-se prosseguimento \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es dos mandantes e chegou-se ao porteiro. A partir dali, houve esse inqu\u00e9rito requisitado pelo Ministro da Justi\u00e7a, para, no meu entender \u2013 no meu entender \u2013, coagir a testemunha, que foi, de fato, coagida; ela n\u00e3o quis mais prestar o depoimento, e o meu impeachment foi na sequ\u00eancia de todos esses atos, e a pol\u00edcia, hoje... A investiga\u00e7\u00e3o do caso Marielle caiu em banho-maria, no meu sentir. Come\u00e7ou ali. Come\u00e7ou ali. Foi o que aconteceu, que eu tamb\u00e9m tive not\u00edcia pela imprensa. Agora, s\u00f3 para esclarecer a V. Exa., como foi um fato ocorrido num hospital federal, nos termos do art. 109 da Constitui\u00e7\u00e3o, cabe \u00e0 Pol\u00edcia Federal apurar. E o fato n\u00e3o foi apurado. Senador, eu n\u00e3o posso afirmar isso, porque as carreatas eram organizadas, de forma muito bem organizada, contra as medidas de isolamento. N\u00e3o participaram, eles organizavam. Eles organizavam as carreatas. Como \u00e9 que um Governador de Estado decreta e, ao inv\u00e9s de se ir ao Judici\u00e1rio pra questionar a decis\u00e3o do Governador, faz-se um movimento de desobedi\u00eancia civil, motivando carreatas contra a decis\u00e3o do Governador. Senador, eu acredito que sim. Tem umas not\u00edcias de jornal, mas \u00e9 o Deputado Estadual Poubel \u2013 um dos mais violentos. Esse cidad\u00e3o invadiu o hospital de campanha de Nova Igua\u00e7u \u2013, o Deputado Anderson Moraes, a Deputada Alana Passos, o Deputado Federal Otoni de Paula. Que eu me lembre, de cabe\u00e7a, s\u00e3o esses, s\u00e3o os principais articuladores das carreatas. Inclusive, Senador, eles s\u00e3o r\u00e9us, eles foram r\u00e9us numa a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica promovida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro para que n\u00e3o fizessem as carreatas. Alana Passos, Anderson Moraes, Poubel, eles foram claramente r\u00e9us nessa a\u00e7\u00e3o. \u00c9 bem prov\u00e1vel. Senador, eu, no in\u00edcio de 2019, pedi a administra\u00e7\u00e3o dos hospitais, obviamente com os recursos. Acredito que s\u00e3o mais de R$3 bilh\u00f5es. Pra esses hospitais, d\u00e1 e sobra pra abrir os leitos. E, em 2019, n\u00f3s j\u00e1 ter\u00edamos esses leitos abertos. N\u00e3o fui atendido, e, durante a pandemia, tamb\u00e9m n\u00e3o fomos atendidos, com o objetivo exatamente de asfixiar a gest\u00e3o da pandemia pra fazer prevalecer a narrativa de que os Governadores... N\u00e3o atendeu. N\u00e3o, as justificativas s\u00e3o as mais estapaf\u00fardias: que os leitos est\u00e3o sucateados, que os leitos n\u00e3o est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de serem operados. Sim, mas, entre construir um hospital de campanha, o que \u00e9 uma grande dificuldade e um grande problema, e reformar rapidamente leitos, a medida que seria salutar seria reformar os leitos. Pelo Deputado... Deputado Poubel. Ele invadiu... Que eu me lembre, esse da\u00ed foi o articulador da invas\u00e3o ao hospital. Todas. Eu, pela experi\u00eancia como Juiz federal, ou\u00e7o os peritos. As minhas decis\u00f5es s\u00e3o pautadas com base na expertise dos que s\u00e3o conhecedores do tema. E eu determinei ao Secret\u00e1rio de Sa\u00fade que ele constitu\u00edsse um comit\u00ea cient\u00edfico e que todas as decis\u00f5es seriam motivadas por esse comit\u00ea cient\u00edfico nos decretos que foram baixados. H\u00e1 um fato de que eu vou manter sigilo e, se houver a sess\u00e3o em segredo de justi\u00e7a, eu vou revelar. E uma outra quest\u00e3o... ... que \u00e9 o regime de recupera\u00e7\u00e3o fiscal. Um fato grav\u00edssimo que eu vou revelar numa sess\u00e3o que for em segredo de justi\u00e7a. Sen\u00e3o n\u00e3o haver\u00e1 condi\u00e7\u00f5es... Que envolve interven\u00e7\u00e3o. No meu Governo. Al\u00e9m disso, n\u00f3s tivemos o regime de recupera\u00e7\u00e3o fiscal, que s\u00f3 foi assinado ap\u00f3s o meu impeachment do Governo do Estado do Rio de Janeiro. Fui advertido. Os hospitais federais, os hospitais federais s\u00e3o intoc\u00e1veis, ningu\u00e9m mexe ali. Tem um dono, e esta CPI pode descobrir quem \u00e9 o dono daqueles hospitais federais. Tem um dono, tem algu\u00e9m... \u00c9, tem um dono, ali tem um dono. E tem investiga\u00e7\u00e3o sobre isso que eu sei... Quebrando o sigilo das OSs que prestam servi\u00e7o l\u00e1... ... quebrando o sigilo do superintendente que foi exonerado \u2013 teve um que foi exonerado, ou os dois ali \u2013, do que foi exonerado, quebrando o sigilo dele; quebrando o sigilo das OSs que prestam servi\u00e7o e das empresas que prestam servi\u00e7o para as OSs. Certamente essa quebra de sigilo, que deve ser sob segredo de justi\u00e7a para que se possa avan\u00e7ar sem expor, num primeiro momento, os investigados... Exatamente. Vai encontrar. Certamente, ali tem dono. Senador, ele nunca fez essa afirma\u00e7\u00e3o direta. A afirma\u00e7\u00e3o que ele fazia era nos pronunciamentos oficiais. Quando n\u00f3s decret\u00e1vamos as medidas de isolamento, vinha um pronunciamento oficial falando gripezinha, falando que os Governadores iam acabar com os empregos, que os Governadores s\u00e3o ditadores, ou seja, n\u00e3o havia uma coordena\u00e7\u00e3o. E, n\u00e3o havendo uma coordena\u00e7\u00e3o, havia uma descoordena\u00e7\u00e3o. Havia um pronunciamento oficial \u2013 eu entendo esse pronunciamento criminoso \u2013 que impedia os Governadores de fazer o trabalho deles. Este \u00e9 o problema. O Governador pede pra ficar em casa e o Presidente vai no pronunciamento oficial e fala o contr\u00e1rio: \"Olha \u00e9 uma gripezinha, inclusive eu estou com meu hist\u00f3rico de atleta, n\u00e3o vou ter problema\"; ou seja, as pessoas v\u00e3o pra rua, v\u00e3o sem m\u00e1scara, fazem aglomera\u00e7\u00e3o, o caos vai se implantando e a dificuldade pra fazer o isolamento \u00e9 sempre muito grande. Omiss\u00e3o. Omiss\u00e3o. A omiss\u00e3o na coordena\u00e7\u00e3o central, a omiss\u00e3o em dialogar com os Governadores pra encontrar uma solu\u00e7\u00e3o que fosse nacionalmente. A omiss\u00e3o no sentido de se fazer a compra dos respiradores de forma nacional, atrav\u00e9s da Uni\u00e3o, junto a outros pa\u00edses, negociar... Hoje mesmo, n\u00f3s estamos assistindo ao desespero dos Governadores pra poder conseguir vacina, porque, em vez de negociar com o Governo, est\u00e1 brigando com o Governo chin\u00eas. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a dificuldade que n\u00f3s estamos enfrentando desde mar\u00e7o de 2020 pra poder minimizar os efeitos da pandemia. Muito pouco, muito pouco. Recebemos talvez alguns respiradores, mas muito pouco, e j\u00e1 com o Ministro Pazuello recebemos alguns. Agora esses n\u00fameros todos s\u00e3o muito insignificantes diante da pandemia, mas \u00e9 uma conduta que fica clara, que demonstra que \u00e9 uma omiss\u00e3o calculada e atende um pouquinho aqui, um pouquinho ali, d\u00e1 uns respiradores pra n\u00e3o dizer que n\u00e3o deu nada. Totalmente insuficiente. No dia do meu afastamento. Na v\u00e9spera do meu afastamento, ele estava em Bras\u00edlia. Tem foto disso. Depois da minha sa\u00edda, a rela\u00e7\u00e3o do Governo Federal... Foi nomeada e, depois que saiu a reportagem, foi \"desnomeada\". E ela... Tem foto dele no Pal\u00e1cio Guanabara. O Fabr\u00edcio Queiroz passou a frequentar o Pal\u00e1cio Guanabara. No meu Governo, n\u00e3o chegava nem perto. E eu nunca atendi pleitos de favorecimento a quem quer que seja, embora... Bom, tem uma foto dele... N\u00e3o posso dizer, mas que a reportagem mostrou a foto dele dentro do, no estacionamento do Pal\u00e1cio Guanabara, est\u00e1 publicada na imprensa. No meu Governo, ele nunca passou perto. Certamente. O atual... O Vice-Governador, que me substituiu; o Vice-Governador declarou, inclusive, que vai votar no Bolsonaro em 2022. Ele est\u00e1 fazendo campanha \u2013 n\u00e9? J\u00e1 declarou isso a\u00ed, lamentavelmente. Certamente. Senador Randolfe, se eu estivesse no Governo do Estado, n\u00e3o ia ter aquele tipo de coisa, n\u00e3o. N\u00e3o ia ter motociata... Eu ia ingressar na Justi\u00e7a, provocando o Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que houvesse uma decis\u00e3o judicial proibindo motociata. Motociata, passeata... Ia ter resist\u00eancia. Infelizmente, sofri o impeachment, de uma forma totalmente parcial. N\u00e3o adianta falar que foi por unanimidade. O Minist\u00e9rio P\u00fablico fala o que quer, de forma irrespons\u00e1vel; o juiz vai definir com base naquilo que o Minist\u00e9rio P\u00fablico fala. Agora, l\u00e1 na frente... N\u00e3o adianta ficar citando trecho da dela\u00e7\u00e3o a\u00ed, como foi citado, trecho da decis\u00e3o, porque a decis\u00e3o do Ministro \u00e9 pautada nas inverdades que o Minist\u00e9rio P\u00fablico leva. E a\u00ed, l\u00e1 na frente \u2013 eu nunca fiz isso como juiz \u2013 l\u00e1 na frente, absolvido. Eu fui afastado dia 28 de agosto, com base em... numa... Foi dia 28 de agosto. N\u00e3o. Eu... Eu estava desenvolvendo, no Instituto Vital Brazil, o soro do Covid, com recursos do Estado do Rio de Janeiro, para utilizar nos pacientes internados. E a vacina, eu estava preparando o Instituto Vital Brazil para receber a vacina, mas isso nunca foi conversado comigo. O Governo Federal n\u00e3o conversava comigo. O Presidente n\u00e3o conversava comigo. O Presidente ignorava qualquer tentativa de aproxima\u00e7\u00e3o minha com ele para poder conversar sobre quest\u00f5es que dependem de opini\u00e3o pessoal. Nunca chegou ao meu conhecimento. O Presidente Bolsonaro chegou a dar uma declara\u00e7\u00e3o no cercadinho dizendo que n\u00e3o ia conversar comigo, porque todo mundo sabe onde o Witzel vai estar logo mais. \u00c9 uma afirma\u00e7\u00e3o curiosa de um Presidente: \"Ah, logo mais, a gente vai saber onde \u00e9 que o Witzel vai estar\". S\u00f3 quem fala isso \u00e9 quem tem a seguran\u00e7a e a garantia de que algu\u00e9m est\u00e1 trabalhando para ele para prender quem quer que seja. Senador, essa pergunta eu s\u00f3 posso responder se a CPI adotar o procedimento de segredo de Justi\u00e7a, porque os fatos s\u00e3o graves. Eu pediria tamb\u00e9m, Senador Renan, que n\u00f3s pud\u00e9ssemos fazer isso em outra oportunidade, at\u00e9 para que eu possa me preparar para trazer elementos, inclusive. At\u00e9 porque para poder tamb\u00e9m juridicamente preparar, para saber se daquela sess\u00e3o de sigilo de Justi\u00e7a poder\u00e3o adotar medidas cautelares com apoio do Judici\u00e1rio, etc. Os fatos s\u00e3o graves. Se eu soubesse, eu n\u00e3o tinha contratado, Senador. Eu n\u00e3o sei se o senhor tem conhecimento da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro ou de qualquer outra Constitui\u00e7\u00e3o estadual: n\u00e3o cabe aos Governadores fazer qualquer tipo de ato de fiscaliza\u00e7\u00e3o e, sim, atos de gest\u00e3o. Eu n\u00e3o sou gestor... Eu n\u00e3o sou gestor de or\u00e7amento, n\u00e3o sou engenheiro, n\u00e3o tenho expertise em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de hospital de campanha. A minha determina\u00e7\u00e3o foi para que o Secret\u00e1rio de Estado providenciasse constru\u00e7\u00e3o de hospital de campanha. Tem a determina\u00e7\u00e3o de que tudo isso fosse feito com base em apoio \u00e0 Procuradoria-Geral do Estado. Haja vista que a Lei 13.979 permitia, inclusive, a requisi\u00e7\u00e3o dos hospitais, podia, inclusive, ter sido uma empresa privada em vez de uma OS, como foi o caso da constru\u00e7\u00e3o de outros dois hospitais de campanha pela iniciativa privada. A forma pela qual foi feita... N\u00e3o cabe ao Governador olhar projeto, a Governador cabe dar determina\u00e7\u00f5es para que sejam cumpridas. Se elas v\u00e3o ser cumpridas ou n\u00e3o, os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o t\u00eam que realizar, sob pena de responsabilizar Governadores e Prefeitos de forma objetiva, o que \u00e9 inaceit\u00e1vel tanto na teoria da improbidade administrativa quanto na teoria criminal. Vamos simplificar, para ficar mais f\u00e1cil. Quando o m\u00e9dico me pede para comprar um bisturi e o secret\u00e1rio traz o or\u00e7amento para ser aprovado na Assembleia Legislativa \u2013 o or\u00e7amento da sa\u00fade, no Rio de Janeiro, \u00e9 algo em torno de R$5 bilh\u00f5es \u2013, eu n\u00e3o vou perguntar para ele se o bisturi \u00e9 bom ou n\u00e3o; eu n\u00e3o vou perguntar se o hospital de campanha tem que ser feito assim ou assado ou a forma como ele vai fazer. A determina\u00e7\u00e3o \u00e9: a sa\u00fade n\u00e3o pode parar, a Pol\u00edcia Militar n\u00e3o pode parar. Quer comprar fuzil? \u00c9 necess\u00e1rio? Ent\u00e3o, o or\u00e7amento vai contemplar a compra de fuzil. Agora, eu n\u00e3o sou expert no assunto, n\u00e3o sou m\u00e9dico, e, portanto, eu n\u00e3o posso dizer para V. Exa. se houve acerto ou n\u00e3o. Quem tem que dizer isso s\u00e3o os peritos. Agora, no meu processo de impeachment eu pedi para fazer uma per\u00edcia para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos saber exatamente o que aconteceu. Eu n\u00e3o respondo a\u00e7\u00e3o de improbidade sobre os hospitais de campanha, n\u00e3o respondo a\u00e7\u00e3o penal sobre os hospitais de campanha, e o Tribunal Especial Misto indeferiu a per\u00edcia por maioria. Indeferiu! N\u00f3s estamos recorrendo em rela\u00e7\u00e3o a isso. Eu entendo que o julgamento do Tribunal Especial Misto \u00e9 nulo, \u00e9 um julgamento que n\u00e3o foi realizado de acordo com o devido processo legal. E, se tivesse deferido a per\u00edcia, n\u00f3s estar\u00edamos aqui respondendo \u00e0s suas perguntas. Bom, inicialmente, dizer que a contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 criminosa ou n\u00e3o \u00e9, neste momento, inadequado, haja vista que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma a\u00e7\u00e3o criminal que envolva o hospital de campanha, n\u00e3o houve per\u00edcia, e, portanto, n\u00f3s podemos dizer que, se o hospital de campanha foi contratado regular ou irregularmente, isso somente ap\u00f3s o devido processo legal. O que eu posso dizer para V. Exa. \u00e9 que o que contribuiu foi o negacionismo do Governo Federal; foram as carreatas; foi a aus\u00eancia de leitos dos hospitais federais que poderiam evitar que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos constru\u00eddo hospital de campanha. E fica claro, para mim, Senador, que a negativa dos leitos dos hospitais federais e a sabotagem dos hospitais de campanha por Deputados estaduais ligados a esse movimento negacionista, inclusive ao Presidente, \u00e9 a articula\u00e7\u00e3o cristalina de que tudo isso foi planejado para sabotar o controle da pandemia no Estado do Rio de Janeiro. Bom, propina fica por sua conta. S\u00e3o honor\u00e1rios advocat\u00edcios que ela recebeu por servi\u00e7os prestados, declarados no Imposto de Renda. N\u00e3o \u00e9 em esp\u00e9cie. Muito pelo contr\u00e1rio, na conta da minha mulher, n\u00e3o entrou dinheiro em esp\u00e9cie, diferente de outros fatos por a\u00ed. Na conta da minha esposa, entraram honor\u00e1rios advocat\u00edcios. Ela \u00e9 advogada, regularmente inscrita na Ordem dos Advogados do Brasil. Ela trabalhou, continua trabalhando com toda a dificuldade. Ent\u00e3o, por favor, eu pe\u00e7o que V. Exa. n\u00e3o mencione a palavra propina, porque n\u00e3o \u00e9... Pois \u00e9. Segundo esse Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que precisa ser investigado... Olha, quanto tempo demorou para dizer que o Presidente Lula estava certo? Que ele estava sendo julgado por um juiz parcial? Demorou \u2013 n\u00e9? Uma hora n\u00f3s vamos chegar l\u00e1. Em hip\u00f3tese alguma. Jamais! \u00c9 um evento que n\u00f3s faz\u00edamos pra receber amigos. E esclare\u00e7o a V. Exa.: eu n\u00e3o fumo mais charuto, nem bebo bebida alco\u00f3lica. Me converti e sou evang\u00e9lico. Considero que a omiss\u00e3o do Governo Federal... Considero que a atua\u00e7\u00e3o negacionista do Governo Federal deve ser julgada n\u00e3o s\u00f3 aqui no Brasil, mas pelo Tribunal Penal Internacional, e condenados aqueles que assim o fizeram \u2013 os nomes, o senhor j\u00e1 sabe de quem. Senador, a opera\u00e7\u00e3o a que o senhor se refere est\u00e1 em julgamento na 7\u00aa Vara Criminal. Esse cidad\u00e3o que falou essa frase \u00e9 aquele que eu mencionei no in\u00edcio: Luiz Roberto Martins. Eu acredito que toda a fala desse cidad\u00e3o foi mediante coa\u00e7\u00e3o. \u00c9 s\u00f3 investigar que n\u00f3s vamos chegar l\u00e1. Lembrando que a Pol\u00edcia Federal teve mudan\u00e7a de superintendente logo depois que ele falou isso no grampo. Tem que investigar. Exatamente. \u00c9. Tem muita gente a\u00ed que diz que \u00e9 perseguido tamb\u00e9m, Senador. Tem pessoas que respondem a processo na Justi\u00e7a do Rio de Janeiro que tamb\u00e9m dizem que s\u00e3o perseguidas. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos investigar e saber se realmente \u00e9 verdade ou n\u00e3o. No meu caso, eu n\u00e3o disse que o Judici\u00e1rio me persegue. Juiz decide com base naquilo que o Minist\u00e9rio P\u00fablico leva. Como o Minist\u00e9rio P\u00fablico tem o princ\u00edpio da legitimidade daquilo que ele leva, normalmente eu, como juiz, v\u00e1rias vezes fiz uma an\u00e1lise criteriosa no recebimento da den\u00fancia, mas n\u00e3o \u00e9 o caso, no Brasil, a an\u00e1lise criteriosa, pelo princ\u00edpio do in dubio pro societate, que, gra\u00e7as a Deus, est\u00e1 mudando. Ent\u00e3o, o juiz recebe a den\u00fancia e, lamentavelmente, l\u00e1 na frente, a gente faz a absolvi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo em v\u00e1rios casos, e eu acredito que n\u00e3o vai ser diferente comigo. Ent\u00e3o, infelizmente, o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Brasil, de uma forma geral, tem muitos bons profissionais, mas no meu caso, especificamente, h\u00e1 que se investigar uma persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica inaceit\u00e1vel, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a mim, tem mais Governador sendo perseguido. Senador, como o senhor fez uma afirma\u00e7\u00e3o leviana em rela\u00e7\u00e3o a minha pessoa... Se o senhor permitir... A sua afirma\u00e7\u00e3o foi leviana. \u00c9... Exatamente. Exatamente. J\u00e1 est\u00e1 tudo transitado em julgado mesmo, n\u00e3o \u00e9? Isso... Um tribunal parcial. Mas vamos chegar l\u00e1... U\u00e9, mas eu tenho o direito de falar. Eu tenho direito de falar. Eu tenho o direito de falar. O senhor est\u00e1 dizendo que eu envergonhei a magistratura. Lamentavelmente, para a sua decep\u00e7\u00e3o, isso n\u00e3o \u00e9 verdade, muito pelo contr\u00e1rio. Durante o per\u00edodo em que eu estive na magistratura, eu fui um juiz efetivo, eu fui um juiz comprometido com as minhas fun\u00e7\u00f5es, todas as minhas senten\u00e7as submetidas ao tribunal foram senten\u00e7as regularmente julgadas. Eu passei 17 anos na magistratura sem responder a nenhum processo disciplinar administrativo. Eu passei 17 anos fazendo um trabalho s\u00e9rio. Sa\u00ed da magistratura pra ser Governador do Rio de Janeiro. Agora, desculpa, estou incomodando. Eu n\u00e3o baixo a cabe\u00e7a pra ningu\u00e9m que quer fazer desse Pa\u00eds uma bagun\u00e7a. N\u00e3o vou baixar a cabe\u00e7a pra ningu\u00e9m. Vou continuar fazendo o meu trabalho e, pra decep\u00e7\u00e3o de muitos, vou continuar na pol\u00edtica e n\u00e3o v\u00e3o me impedir de ajudar a reconstruir este Pa\u00eds e evitar que pessoas se aproveitem da boa vontade daqueles que est\u00e3o acreditando numa lorota de que n\u00f3s estamos numa democracia. Infelizmente, o senhor est\u00e1 apoiando um Governo que \u00e9 fascista e que se demonstrou antidemocr\u00e1tico. Quem sabe? Vamos ver... Tem o Tribunal Penal Internacional a\u00ed... Agrade\u00e7o a oportunidade, Sr. Presidente. Agrade\u00e7o as perguntas. E tenho certeza que muito temos a contribuir futuramente. Muito obrigado.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 0, "end_char": 17, "text": "Senador Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19, "end_char": 33, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83, "end_char": 106, "text": "Senador Renan Calheiros"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 181, "end_char": 184, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 293, "end_char": 305, "text": "Juiz Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 312, "end_char": 328, "text": "Defensor P\u00fablico"}, {"class": "VALOR", "start_char": 342, "end_char": 357, "text": "mais de 30 anos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 671, "end_char": 685, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 764, "end_char": 776, "text": "Juiz Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 965, "end_char": 968, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 986, "end_char": 1000, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1178, "end_char": 1192, "text": "Senador Renan "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1278, "end_char": 1283, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1422, "end_char": 1438, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1443, "end_char": 1456, "text": "Governadores "}, {"class": "VALOR", "start_char": 1541, "end_char": 1557, "text": "mais de 450 mil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1748, "end_char": 1757, "text": "mar\u00e7o de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1757, "end_char": 1761, "text": "2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1779, "end_char": 1793, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1804, "end_char": 1816, "text": "Governadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1916, "end_char": 1944, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1976, "end_char": 1989, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1994, "end_char": 2004, "text": "Prefeitos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2124, "end_char": 2136, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2149, "end_char": 2172, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2217, "end_char": 2220, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2262, "end_char": 2275, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2309, "end_char": 2313, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2383, "end_char": 2407, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2552, "end_char": 2559, "text": "Espanha"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2568, "end_char": 2574, "text": "It\u00e1lia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2701, "end_char": 2711, "text": "Inglaterra"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2727, "end_char": 2735, "text": "Alemanha"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2769, "end_char": 2775, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2830, "end_char": 2842, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2844, "end_char": 2854, "text": "Prefeitos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2875, "end_char": 2885, "text": "Prefeitos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2949, "end_char": 2964, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3061, "end_char": 3084, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3092, "end_char": 3098, "text": "F\u00f3rum "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3171, "end_char": 3192, "text": "Governador Jo\u00e3o Doria"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3220, "end_char": 3231, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3322, "end_char": 3333, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3409, "end_char": 3426, "text": "Governador Doria "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3572, "end_char": 3588, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3635, "end_char": 3649, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3699, "end_char": 3706, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3830, "end_char": 3837, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3857, "end_char": 3872, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3899, "end_char": 3923, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3955, "end_char": 3965, "text": "Itamaraty "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3982, "end_char": 3990, "text": "Governo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4019, "end_char": 4027, "text": "Estados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4153, "end_char": 4166, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4194, "end_char": 4216, "text": "Cons\u00f3rcio do Nordeste "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4330, "end_char": 4344, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4346, "end_char": 4361, "text": "Sras. Senadoras"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4377, "end_char": 4381, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4392, "end_char": 4421, "text": "Governo do Estado do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4425, "end_char": 4451, "text": "Cons\u00f3rcio Norte e Nordeste"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4455, "end_char": 4481, "text": "Governo do Rio de Janeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4627, "end_char": 4639, "text": "Governadores"}, {"class": "OBRA", "start_char": 4741, "end_char": 4751, "text": "Lei 13.979"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4783, "end_char": 4794, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4970, "end_char": 4987, "text": "Governo da China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5149, "end_char": 5164, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 5474, "end_char": 5482, "text": "Sistema "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5639, "end_char": 5655, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5675, "end_char": 5688, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5728, "end_char": 5741, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5852, "end_char": 5857, "text": "Srs. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5862, "end_char": 5878, "text": "Sras. Senadoras "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5890, "end_char": 5909, "text": "13 de mar\u00e7o de 2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5929, "end_char": 5940, "text": "Governador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6046, "end_char": 6060, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6075, "end_char": 6083, "text": "Estados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6312, "end_char": 6328, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6362, "end_char": 6368, "text": "\u00c1frica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6399, "end_char": 6427, "text": "Governador do Estado do Rio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6488, "end_char": 6498, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6502, "end_char": 6513, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6570, "end_char": 6594, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6613, "end_char": 6633, "text": "Governador de Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6639, "end_char": 6650, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6660, "end_char": 6673, "text": "Governadores "}, {"class": "VALOR", "start_char": 6730, "end_char": 6738, "text": "450 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6818, "end_char": 6846, "text": "Tribunal Penal Internacional"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6971, "end_char": 6984, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7026, "end_char": 7057, "text": "Senhor Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7167, "end_char": 7185, "text": "Senhor Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7223, "end_char": 7233, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7302, "end_char": 7317, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7343, "end_char": 7367, "text": "Sr. Presidente Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7440, "end_char": 7451, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7456, "end_char": 7465, "text": "Prefeitos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7537, "end_char": 7548, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7653, "end_char": 7664, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7785, "end_char": 7791, "text": "V. Exa"}, {"class": "VALOR", "start_char": 7974, "end_char": 7989, "text": "4,6 milh\u00f5es de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8039, "end_char": 8054, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8088, "end_char": 8094, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8165, "end_char": 8173, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8182, "end_char": 8189, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8210, "end_char": 8226, "text": "Senador Jorginho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8311, "end_char": 8329, "text": "Governador Witzel "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8381, "end_char": 8392, "text": "Governador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8416, "end_char": 8423, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8568, "end_char": 8574, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8652, "end_char": 8669, "text": "Governador Witzel"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8734, "end_char": 8750, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8776, "end_char": 8789, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8791, "end_char": 8800, "text": "Prefeitos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8864, "end_char": 8876, "text": "Senador Omar"}, {"class": "VALOR", "start_char": 9042, "end_char": 9050, "text": "25 anos "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 9067, "end_char": 9081, "text": "Direito Penal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9158, "end_char": 9163, "text": "Juiz "}, {"class": "VALOR", "start_char": 9180, "end_char": 9195, "text": "mais de 10 anos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9197, "end_char": 9202, "text": "Juiz "}, {"class": "VALOR", "start_char": 9214, "end_char": 9216, "text": "17"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9220, "end_char": 9236, "text": "Defensor P\u00fablico"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9546, "end_char": 9556, "text": "Estado do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9575, "end_char": 9585, "text": "Deputados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9640, "end_char": 9656, "text": "Senador Humberto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9673, "end_char": 9689, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9706, "end_char": 9722, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9734, "end_char": 9747, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9914, "end_char": 9924, "text": "Estado do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9940, "end_char": 9953, "text": "Senador Renan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10046, "end_char": 10062, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10102, "end_char": 10118, "text": "Governo Federal "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10298, "end_char": 10312, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10366, "end_char": 10372, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10479, "end_char": 10498, "text": "Dr. Andr\u00e9 Hespanhol"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10500, "end_char": 10518, "text": "Dr. Bruno Albernaz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10520, "end_char": 10534, "text": "Diego Carvalho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10536, "end_char": 10550, "text": "Em\u00eddio Marques"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10552, "end_char": 10568, "text": "Dr. Eric Trotte "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10825, "end_char": 10841, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10877, "end_char": 10890, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10926, "end_char": 10939, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11057, "end_char": 11068, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11070, "end_char": 11084, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11086, "end_char": 11100, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11154, "end_char": 11170, "text": "Sr. Edmar Santos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11175, "end_char": 11191, "text": "Sr. Edson Torres"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11414, "end_char": 11429, "text": "Presidente Lula"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 11587, "end_char": 11596, "text": "Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11613, "end_char": 11629, "text": "Senador Humberto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11705, "end_char": 11723, "text": "Governador Witzel "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11750, "end_char": 11766, "text": "Presidente Lula "}, {"class": "OBRA", "start_char": 11881, "end_char": 11901, "text": "Cautelar Criminal 35"}, {"class": "OBRA", "start_char": 11908, "end_char": 11920, "text": "Cautelar 35 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11938, "end_char": 11942, "text": "OSs "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11945, "end_char": 11959, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11968, "end_char": 11971, "text": "OSs"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12013, "end_char": 12017, "text": "OSs "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12038, "end_char": 12060, "text": "Senador Humberto Costa"}, {"class": "OBRA", "start_char": 12077, "end_char": 12096, "text": "Medida Cautelar 35 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12115, "end_char": 12118, "text": "OSs"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12157, "end_char": 12160, "text": "OSs"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12169, "end_char": 12173, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12217, "end_char": 12220, "text": "OSs"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12348, "end_char": 12352, "text": "OSs "}, {"class": "OBRA", "start_char": 12363, "end_char": 12382, "text": "Medida Cautelar 35 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12491, "end_char": 12494, "text": "OSs"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 12499, "end_char": 12503, "text": "2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12560, "end_char": 12564, "text": "OSs "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12606, "end_char": 12610, "text": "OSs "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12613, "end_char": 12627, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12653, "end_char": 12668, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12768, "end_char": 12771, "text": "OSs"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12777, "end_char": 12781, "text": "OSs "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12803, "end_char": 12829, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Estadual de Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12841, "end_char": 12844, "text": "OSs"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12846, "end_char": 12862, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13026, "end_char": 13028, "text": "OS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13040, "end_char": 13047, "text": "OS Unir"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13066, "end_char": 13074, "text": "OS Unir "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13082, "end_char": 13085, "text": "OS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13128, "end_char": 13142, "text": "ex-Secret\u00e1rio "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13167, "end_char": 13180, "text": "R$18 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13237, "end_char": 13247, "text": "Dr. Edmar "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13390, "end_char": 13400, "text": "Secret\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13421, "end_char": 13445, "text": "Diretor do Pedro Ernesto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13595, "end_char": 13604, "text": "Sr. Edson"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13609, "end_char": 13625, "text": "Sr. Edmar Santos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13643, "end_char": 13648, "text": "Unir "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13712, "end_char": 13716, "text": "Unir"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13868, "end_char": 13873, "text": "Unir "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14030, "end_char": 14039, "text": "Sr. Edmar"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14068, "end_char": 14081, "text": "R$10 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14138, "end_char": 14148, "text": "Sr. Edmar "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14156, "end_char": 14161, "text": "Unir "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14184, "end_char": 14188, "text": "Unir"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14192, "end_char": 14233, "text": "OS Associa\u00e7\u00e3o Filantr\u00f3pica Nova Esperan\u00e7a"}, {"class": "OBRA", "start_char": 14247, "end_char": 14265, "text": "Medida Cautelar 35"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14272, "end_char": 14311, "text": "Associa\u00e7\u00e3o Filantr\u00f3pica Nova Esperan\u00e7a "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14354, "end_char": 14368, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14380, "end_char": 14383, "text": "OS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14420, "end_char": 14423, "text": "OS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14469, "end_char": 14472, "text": "OS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14500, "end_char": 14517, "text": "OS Nova Esperan\u00e7a"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14523, "end_char": 14540, "text": "OS Nova Esperan\u00e7a"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14546, "end_char": 14577, "text": "OS Filantr\u00f3pica Nova Esperan\u00e7a "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14592, "end_char": 14597, "text": "UPAs "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14600, "end_char": 14614, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14630, "end_char": 14666, "text": "Hospital Psiqui\u00e1trico Mahatma Gandhi"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14670, "end_char": 14687, "text": "Senador Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14751, "end_char": 14768, "text": "Governador Witzel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14843, "end_char": 14862, "text": "Presidente da Alerj"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14898, "end_char": 14913, "text": "Vice-Governador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14964, "end_char": 14972, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14976, "end_char": 14991, "text": "Vice-Governador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15027, "end_char": 15036, "text": "Bras\u00edlia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15186, "end_char": 15202, "text": "Vice-Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15221, "end_char": 15232, "text": "Governador "}, {"class": "OBRA", "start_char": 15253, "end_char": 15269, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15311, "end_char": 15327, "text": "Vice-Governador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15359, "end_char": 15367, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15406, "end_char": 15414, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15511, "end_char": 15520, "text": "Bras\u00edlia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15576, "end_char": 15595, "text": "Pal\u00e1cio Laranjeiras"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15614, "end_char": 15617, "text": "OSs"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15658, "end_char": 15681, "text": "Hospital Mahatma Gandhi"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15683, "end_char": 15707, "text": "Hospital Mahatma Gandhi "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15725, "end_char": 15728, "text": "UPA"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15730, "end_char": 15746, "text": "Instituto Lagos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15747, "end_char": 15750, "text": "ILR"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15753, "end_char": 15777, "text": "Instituto Mahatma Gandhi"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15822, "end_char": 15826, "text": "Unir"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15854, "end_char": 15858, "text": "OSs "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15910, "end_char": 15914, "text": "Unir"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15916, "end_char": 15946, "text": "Instituto Diva Alves do Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15972, "end_char": 15984, "text": "Senador Aziz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16016, "end_char": 16020, "text": "UPAs"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16022, "end_char": 16060, "text": "Associa\u00e7\u00e3o Filantr\u00f3pica Nova Esperan\u00e7a"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16085, "end_char": 16088, "text": "UPA"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16098, "end_char": 16111, "text": "UPA da Tijuca"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16125, "end_char": 16134, "text": "Viva Rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16138, "end_char": 16147, "text": "Viva Rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16156, "end_char": 16169, "text": "UPA da Tijuca"}, {"class": "OBRA", "start_char": 16184, "end_char": 16202, "text": "Medida Cautelar 35"}, {"class": "OBRA", "start_char": 16226, "end_char": 16244, "text": "Medida Cautelar 35"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16287, "end_char": 16303, "text": "Sr. Edson Torres"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16307, "end_char": 16324, "text": "Sr. Edson Torres "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16372, "end_char": 16388, "text": "Sr. Edson Torres"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16402, "end_char": 16420, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16426, "end_char": 16439, "text": "Edson Torres "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16466, "end_char": 16480, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16511, "end_char": 16518, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16522, "end_char": 16535, "text": "Senador Renan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16539, "end_char": 16552, "text": "Edson Torres "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16617, "end_char": 16632, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16804, "end_char": 16821, "text": "Sr. Edson Torres "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16895, "end_char": 16922, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16990, "end_char": 17007, "text": "Sr. Edson Torres "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17048, "end_char": 17052, "text": "OSs "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17126, "end_char": 17145, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17278, "end_char": 17282, "text": "OSs "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17282, "end_char": 17291, "text": "Solid\u00e1rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17293, "end_char": 17307, "text": "Nova Esperan\u00e7a"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17309, "end_char": 17323, "text": "Mahatma Gandhi"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17325, "end_char": 17332, "text": "Gnosis "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17334, "end_char": 17338, "text": "Idab"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17346, "end_char": 17363, "text": "Sr. Edson Torres "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17373, "end_char": 17377, "text": "OSs "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17454, "end_char": 17469, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17471, "end_char": 17480, "text": "Senadoras"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17747, "end_char": 17750, "text": "OSs"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 17874, "end_char": 17882, "text": "Justi\u00e7a "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17885, "end_char": 17889, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17971, "end_char": 17988, "text": "Sr. Edson Torres "}, {"class": "VALOR", "start_char": 18026, "end_char": 18033, "text": "3% a 6%"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18055, "end_char": 18059, "text": "p.5 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18146, "end_char": 18152, "text": "Alerj "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18159, "end_char": 18178, "text": "Secretaria de Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18237, "end_char": 18243, "text": "Edmar "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18251, "end_char": 18261, "text": "Deputados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18264, "end_char": 18269, "text": "Alerj"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18340, "end_char": 18367, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18405, "end_char": 18420, "text": "Vice-Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18455, "end_char": 18474, "text": "Presidente da Alerj"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18509, "end_char": 18517, "text": "Relator "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18551, "end_char": 18577, "text": "Deputado Estadual Bacellar"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18645, "end_char": 18649, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18807, "end_char": 18843, "text": "Presidente da Assembleia Legislativa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18847, "end_char": 18862, "text": "Vice-Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18866, "end_char": 18874, "text": "Relator "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18908, "end_char": 18913, "text": "Alerj"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19131, "end_char": 19151, "text": "Governador de Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19180, "end_char": 19183, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19214, "end_char": 19234, "text": "Governador de Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19254, "end_char": 19275, "text": "Governador de Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19299, "end_char": 19315, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19325, "end_char": 19338, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19411, "end_char": 19424, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19456, "end_char": 19467, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19606, "end_char": 19617, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19633, "end_char": 19643, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19681, "end_char": 19692, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19822, "end_char": 19831, "text": "Dr. Bruno"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19956, "end_char": 19966, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20118, "end_char": 20157, "text": "Governador do Estado do Rio de Janeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20276, "end_char": 20292, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20313, "end_char": 20320, "text": "V. Exas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20327, "end_char": 20334, "text": "V. Exas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20409, "end_char": 20413, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20526, "end_char": 20542, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20550, "end_char": 20554, "text": "CPI "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 20583, "end_char": 20591, "text": "Justi\u00e7a "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 20635, "end_char": 20642, "text": "Justi\u00e7a"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20668, "end_char": 20692, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20795, "end_char": 20802, "text": "Supremo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20983, "end_char": 20995, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21051, "end_char": 21064, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21159, "end_char": 21168, "text": "Governos "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 21220, "end_char": 21227, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21286, "end_char": 21293, "text": "Senado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21427, "end_char": 21439, "text": "Governadores"}, {"class": "VALOR", "start_char": 21503, "end_char": 21523, "text": "mais de 4,6 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21634, "end_char": 21641, "text": "Campos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21643, "end_char": 21654, "text": "Dr. Em\u00eddio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21702, "end_char": 21712, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21742, "end_char": 21752, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21847, "end_char": 21858, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21938, "end_char": 21946, "text": "Governo "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 22186, "end_char": 22190, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22245, "end_char": 22270, "text": "Estado do Rio de Janeiro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22473, "end_char": 22498, "text": "Estado do Rio de Janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22553, "end_char": 22556, "text": "OSs"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22558, "end_char": 22574, "text": "Senador Humberto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22589, "end_char": 22593, "text": "OSs "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22605, "end_char": 22611, "text": "Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22668, "end_char": 22685, "text": "Sr. Edson Torres "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22781, "end_char": 22787, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22823, "end_char": 22848, "text": "Supremo Tribunal Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22957, "end_char": 22975, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 23067, "end_char": 23071, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 23088, "end_char": 23093, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23233, "end_char": 23241, "text": "Marielle"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23285, "end_char": 23293, "text": "Marielle"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23363, "end_char": 23386, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 23404, "end_char": 23409, "text": "Dubai"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23500, "end_char": 23506, "text": "Estado"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 23703, "end_char": 23708, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23931, "end_char": 23950, "text": "Senado da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24009, "end_char": 24020, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24213, "end_char": 24222, "text": "Marielle "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24258, "end_char": 24272, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24285, "end_char": 24298, "text": "Senador Renan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24438, "end_char": 24453, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24667, "end_char": 24672, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24788, "end_char": 24801, "text": "Senador Renan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24901, "end_char": 24912, "text": "Parlamento "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24954, "end_char": 24960, "text": "V. Sa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24994, "end_char": 25007, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25053, "end_char": 25063, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25067, "end_char": 25088, "text": "Governador Renanzinho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25149, "end_char": 25170, "text": "Governador Renanzinho"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25202, "end_char": 25217, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25235, "end_char": 25254, "text": "13 de mar\u00e7o de 2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25284, "end_char": 25296, "text": "Defesa Civil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25311, "end_char": 25326, "text": "Coronel Robadey"}, {"class": "VALOR", "start_char": 25457, "end_char": 25473, "text": "mais de 150 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25483, "end_char": 25498, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "OBRA", "start_char": 25527, "end_char": 25535, "text": "Sistema "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25695, "end_char": 25701, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25901, "end_char": 25904, "text": "CTI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25920, "end_char": 25933, "text": "Senador Renan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26035, "end_char": 26062, "text": "Procurador-Geral de Justi\u00e7a"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26081, "end_char": 26114, "text": "Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26119, "end_char": 26138, "text": "Presidente da Alerj"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 26170, "end_char": 26178, "text": "Medicina"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26301, "end_char": 26304, "text": "SUS"}, {"class": "VALOR", "start_char": 26375, "end_char": 26387, "text": "mais de 600 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26744, "end_char": 26763, "text": "Deputados Estaduais"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26768, "end_char": 26776, "text": "Deputado"}, {"class": "VALOR", "start_char": 26869, "end_char": 26880, "text": "25 milh\u00f5es "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 26970, "end_char": 26973, "text": "CTI"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 27028, "end_char": 27039, "text": "S\u00e3o Gon\u00e7alo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27044, "end_char": 27053, "text": "Deputado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27056, "end_char": 27060, "text": "PSL "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 27147, "end_char": 27158, "text": "S\u00e3o Gon\u00e7alo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27454, "end_char": 27463, "text": "Deputados"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 27501, "end_char": 27516, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27758, "end_char": 27774, "text": "Deputado Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27849, "end_char": 27864, "text": "Pol\u00edcia Militar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27987, "end_char": 27997, "text": "Deputados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28269, "end_char": 28284, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28386, "end_char": 28397, "text": "Secret\u00e1rios"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28432, "end_char": 28450, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28492, "end_char": 28501, "text": "Ministros"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28541, "end_char": 28552, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28750, "end_char": 28769, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28836, "end_char": 28846, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29256, "end_char": 29276, "text": "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29327, "end_char": 29340, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29346, "end_char": 29356, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29478, "end_char": 29488, "text": "Governador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29490, "end_char": 29506, "text": "Cons\u00f3rcio Norte "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29630, "end_char": 29645, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29675, "end_char": 29684, "text": "Alemanha "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29736, "end_char": 29744, "text": "Estados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30111, "end_char": 30138, "text": "Comandante Militar do Leste"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30164, "end_char": 30188, "text": "Chefe do Gabinete do GSI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30192, "end_char": 30213, "text": "Almirante Luiz Corr\u00eaa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30252, "end_char": 30280, "text": "Comandante Militar do Leste "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30345, "end_char": 30364, "text": "Comandante Militar "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30522, "end_char": 30536, "text": "For\u00e7as Armadas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30550, "end_char": 30565, "text": "Fuzileiro Naval"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30567, "end_char": 30585, "text": "Oficial da Reserva"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30616, "end_char": 30631, "text": "For\u00e7as Armadas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30687, "end_char": 30705, "text": "Baixada Fluminense"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30710, "end_char": 30728, "text": "Aterro do Flamengo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31004, "end_char": 31009, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31094, "end_char": 31102, "text": "Ex\u00e9rcito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31104, "end_char": 31111, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31140, "end_char": 31148, "text": "Ex\u00e9rcito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31160, "end_char": 31167, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31214, "end_char": 31227, "text": "Governadores "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 31314, "end_char": 31318, "text": "ICMS"}, {"class": "OBRA", "start_char": 31323, "end_char": 31327, "text": "ISS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31343, "end_char": 31359, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31413, "end_char": 31420, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31424, "end_char": 31431, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31460, "end_char": 31467, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31600, "end_char": 31616, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32052, "end_char": 32060, "text": "Estados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32369, "end_char": 32376, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32501, "end_char": 32518, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32727, "end_char": 32748, "text": "Coronel Alex Bousquet"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32754, "end_char": 32774, "text": "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32791, "end_char": 32796, "text": "Edmar"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32851, "end_char": 32862, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32939, "end_char": 32946, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 32985, "end_char": 32996, "text": "13 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 33001, "end_char": 33005, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33067, "end_char": 33074, "text": "Anvisa "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 33149, "end_char": 33155, "text": "It\u00e1lia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 33174, "end_char": 33181, "text": "Espanha"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33268, "end_char": 33288, "text": "Governador de Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33610, "end_char": 33625, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33658, "end_char": 33682, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33716, "end_char": 33741, "text": "Supremo Tribunal Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33755, "end_char": 33771, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33798, "end_char": 33811, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33817, "end_char": 33827, "text": "Prefeitos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33889, "end_char": 33904, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33911, "end_char": 33927, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33968, "end_char": 33979, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33994, "end_char": 34007, "text": "Juiz Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34235, "end_char": 34251, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34255, "end_char": 34280, "text": "Supremo Tribunal Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34307, "end_char": 34320, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34325, "end_char": 34335, "text": "Prefeitos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34382, "end_char": 34398, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34439, "end_char": 34452, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34476, "end_char": 34492, "text": "Governo Federal "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34553, "end_char": 34557, "text": "2019"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34580, "end_char": 34584, "text": "2020"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34654, "end_char": 34679, "text": "Estado do Rio de Janeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34719, "end_char": 34735, "text": "Ministro Guedes "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34874, "end_char": 34881, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34977, "end_char": 34993, "text": "Governo Federal "}, {"class": "VALOR", "start_char": 35266, "end_char": 35278, "text": "em torno de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 35278, "end_char": 35290, "text": "R$20 bilh\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35292, "end_char": 35305, "text": "Senador Renan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35595, "end_char": 35609, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 35722, "end_char": 35731, "text": "Congresso"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 35790, "end_char": 35799, "text": "Congresso"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35825, "end_char": 35840, "text": "Governo Federal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35856, "end_char": 35864, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35867, "end_char": 35871, "text": "Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35876, "end_char": 35883, "text": "Sudeste"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35918, "end_char": 35934, "text": "Governador Doria"}, {"class": "OBRA", "start_char": 36059, "end_char": 36062, "text": "FPE"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36128, "end_char": 36138, "text": "Congresso "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36171, "end_char": 36187, "text": "Governo Federal "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36238, "end_char": 36246, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36249, "end_char": 36258, "text": "Nordeste "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36274, "end_char": 36282, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36285, "end_char": 36289, "text": "Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36294, "end_char": 36301, "text": "Sudeste"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36360, "end_char": 36373, "text": "Senador Renan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36591, "end_char": 36606, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36716, "end_char": 36731, "text": "Governo Federal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36748, "end_char": 36772, "text": "Estado do Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36924, "end_char": 36934, "text": "Congresso "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36978, "end_char": 37001, "text": "Presidente Rodrigo Maia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37127, "end_char": 37142, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37260, "end_char": 37291, "text": "Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37421, "end_char": 37452, "text": "Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37470, "end_char": 37479, "text": "Marielle "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37664, "end_char": 37672, "text": "Marielle"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37722, "end_char": 37738, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37750, "end_char": 37761, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37835, "end_char": 37855, "text": "Pal\u00e1cio do Planalto "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37904, "end_char": 37914, "text": "Ministros "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37952, "end_char": 37968, "text": "Ministro Guedes "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38127, "end_char": 38148, "text": "Governador de Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38173, "end_char": 38182, "text": "Ministros"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38220, "end_char": 38226, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38742, "end_char": 38761, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38780, "end_char": 38799, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38913, "end_char": 38931, "text": "Presidente Collor "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38948, "end_char": 38972, "text": "Presidente Michel Temer "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38989, "end_char": 39009, "text": "Governador Pimentel "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39043, "end_char": 39062, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39476, "end_char": 39489, "text": "Senador Renan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39509, "end_char": 39522, "text": "Ministro Moro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39549, "end_char": 39563, "text": "Ministro Moro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39728, "end_char": 39753, "text": "Delegado Bernardo Barbosa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39766, "end_char": 39795, "text": "Controladoria-Geral do Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39799, "end_char": 39825, "text": "Delegado Bernardo Barbosa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39911, "end_char": 39913, "text": "OS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39917, "end_char": 39943, "text": "Delegado Bernardo Barbosa "}, {"class": "VALOR", "start_char": 39953, "end_char": 39972, "text": "mais de R$1 bilh\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39986, "end_char": 39988, "text": "OS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40086, "end_char": 40100, "text": "Ministro Moro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40137, "end_char": 40150, "text": "Senador Renan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40181, "end_char": 40194, "text": "Ministro Moro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40333, "end_char": 40354, "text": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40507, "end_char": 40521, "text": "Ministro Moro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40548, "end_char": 40556, "text": "\u00d4 Witzel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40609, "end_char": 40619, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40672, "end_char": 40682, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40727, "end_char": 40737, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40807, "end_char": 40821, "text": "Ministro Moro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40903, "end_char": 40918, "text": "Governo Federal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 40962, "end_char": 40981, "text": "Estado da Federa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41044, "end_char": 41063, "text": "Estado da Federa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41081, "end_char": 41096, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41219, "end_char": 41239, "text": "Dr. Bernardo Barbosa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41297, "end_char": 41300, "text": "OS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41318, "end_char": 41321, "text": "OS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41491, "end_char": 41506, "text": "Nova Esperan\u00e7a "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41569, "end_char": 41572, "text": "OS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41605, "end_char": 41607, "text": "OS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41695, "end_char": 41697, "text": "OS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41753, "end_char": 41756, "text": "OS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41816, "end_char": 41832, "text": "Sr. Edson Torres"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41961, "end_char": 41968, "text": "V. Exa."}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42093, "end_char": 42110, "text": "Imposto de Renda "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42149, "end_char": 42165, "text": "Sr. Edmar Santos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42353, "end_char": 42359, "text": "Edmar "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42396, "end_char": 42409, "text": "Edson Torres "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42439, "end_char": 42456, "text": "Sr. Edmar Santos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42506, "end_char": 42520, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42621, "end_char": 42625, "text": "Moro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42703, "end_char": 42722, "text": "Ministro do Supremo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42770, "end_char": 42789, "text": "Ministro do Supremo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42826, "end_char": 42836, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42843, "end_char": 42854, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42901, "end_char": 42910, "text": "Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42989, "end_char": 43002, "text": "Suprema Corte"}, {"class": "VALOR", "start_char": 43140, "end_char": 43148, "text": "20 anos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43300, "end_char": 43313, "text": "Pol\u00edcia Civil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43315, "end_char": 43328, "text": "Senador Renan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 43376, "end_char": 43391, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43431, "end_char": 43446, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43450, "end_char": 43463, "text": "Ministro Moro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43698, "end_char": 43711, "text": "Pol\u00edcia Civil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43728, "end_char": 43741, "text": "Ministro Moro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43924, "end_char": 43933, "text": "Marielle "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43984, "end_char": 43994, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44131, "end_char": 44157, "text": "Governo do Rio de Janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44242, "end_char": 44261, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44301, "end_char": 44325, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44398, "end_char": 44414, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44421, "end_char": 44437, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44487, "end_char": 44503, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44531, "end_char": 44543, "text": "Ministro da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44558, "end_char": 44568, "text": "Procurador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44779, "end_char": 44786, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44816, "end_char": 44823, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45009, "end_char": 45027, "text": "Defensoria P\u00fablica"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45361, "end_char": 45386, "text": "Estado do Rio de Janeiro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45594, "end_char": 45601, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45636, "end_char": 45668, "text": "Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45696, "end_char": 45709, "text": "Pol\u00edcia Civil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45718, "end_char": 45733, "text": "Pol\u00edcia Militar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45790, "end_char": 45801, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45825, "end_char": 45836, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46270, "end_char": 46279, "text": "Deputado "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 46338, "end_char": 46345, "text": "Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46515, "end_char": 46526, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46678, "end_char": 46689, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46707, "end_char": 46726, "text": "Pal\u00e1cio do Planalto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46758, "end_char": 46762, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46813, "end_char": 46824, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46842, "end_char": 46852, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46929, "end_char": 46947, "text": "Governador do Rio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47144, "end_char": 47154, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47200, "end_char": 47210, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47450, "end_char": 47456, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47472, "end_char": 47491, "text": "Pal\u00e1cio Laranjeiras"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47508, "end_char": 47527, "text": "Pal\u00e1cio Laranjeiras"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47565, "end_char": 47570, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47572, "end_char": 47579, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47586, "end_char": 47589, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47800, "end_char": 47812, "text": "Governadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47855, "end_char": 47859, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47933, "end_char": 47946, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47959, "end_char": 47984, "text": "Procuradora da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47984, "end_char": 47996, "text": "Dra. Lindora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48002, "end_char": 48014, "text": "Dra. Lindora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48054, "end_char": 48066, "text": "Governadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48199, "end_char": 48238, "text": "Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48249, "end_char": 48261, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48335, "end_char": 48360, "text": "Procuradora da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48360, "end_char": 48372, "text": "Dra. Lindora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48397, "end_char": 48401, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48565, "end_char": 48589, "text": "Procuradora da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48907, "end_char": 48931, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49094, "end_char": 49110, "text": "Ministro do STJ "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49148, "end_char": 49156, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49159, "end_char": 49168, "text": "Federa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49210, "end_char": 49234, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49336, "end_char": 49354, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49695, "end_char": 49713, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49830, "end_char": 49839, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49951, "end_char": 49964, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50141, "end_char": 50156, "text": "Governo Federal"}, {"class": "OBRA", "start_char": 50195, "end_char": 50215, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o de 1988"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50219, "end_char": 50238, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50302, "end_char": 50321, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 50353, "end_char": 50359, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50455, "end_char": 50463, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50465, "end_char": 50488, "text": "Senador Renan Calheiros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50492, "end_char": 50505, "text": "Senador Renan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50509, "end_char": 50516, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50520, "end_char": 50533, "text": "Senador Renan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50545, "end_char": 50557, "text": "Senador Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50679, "end_char": 50689, "text": "Dr. Diego "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50882, "end_char": 50907, "text": "Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50945, "end_char": 50959, "text": "Deputado Otoni"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50974, "end_char": 50981, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50983, "end_char": 50990, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51074, "end_char": 51079, "text": "Casa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51176, "end_char": 51183, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51191, "end_char": 51207, "text": "Fl\u00e1vio Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51292, "end_char": 51309, "text": "Rog\u00e9ria Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51596, "end_char": 51603, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51709, "end_char": 51712, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51788, "end_char": 51795, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51877, "end_char": 51901, "text": "Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51903, "end_char": 51911, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51952, "end_char": 51968, "text": "Poder Judici\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51986, "end_char": 52007, "text": "Juiz Fl\u00e1vio Itabaiana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52245, "end_char": 52253, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 52392, "end_char": 52400, "text": "Justi\u00e7a "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52501, "end_char": 52520, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52563, "end_char": 52591, "text": "Superior Tribunal de Justi\u00e7a"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52640, "end_char": 52649, "text": "S. Exas. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52652, "end_char": 52657, "text": "Srs. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52670, "end_char": 52687, "text": "Ministro Benedito"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52716, "end_char": 52754, "text": "Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52831, "end_char": 52840, "text": "Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52843, "end_char": 52846, "text": "STJ"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52850, "end_char": 52859, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53002, "end_char": 53016, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53160, "end_char": 53178, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 53453, "end_char": 53462, "text": "Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53506, "end_char": 53524, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53541, "end_char": 53556, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53683, "end_char": 53696, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53918, "end_char": 53934, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53970, "end_char": 53983, "text": "Senador Renan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54041, "end_char": 54065, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54074, "end_char": 54087, "text": "Ministro Moro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54113, "end_char": 54126, "text": "Ministro Moro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 54180, "end_char": 54194, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54208, "end_char": 54222, "text": "Ministro Moro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 54242, "end_char": 54249, "text": "Estados"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 54257, "end_char": 54272, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54330, "end_char": 54363, "text": "Pol\u00edcia Federal do Rio de Janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54425, "end_char": 54449, "text": "Sr. Luiz Roberto Martins"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54604, "end_char": 54629, "text": "Sr. Luiz Roberto Martins "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54736, "end_char": 54755, "text": "Juiz Marcelo Bretas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55202, "end_char": 55236, "text": "Pol\u00edcia Federal do Rio de Janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55270, "end_char": 55298, "text": "Superior Tribunal de Justi\u00e7a"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55311, "end_char": 55335, "text": "Procuradora da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55476, "end_char": 55488, "text": "Juiz Bretas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55576, "end_char": 55613, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55650, "end_char": 55659, "text": "Tribunal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55715, "end_char": 55720, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55741, "end_char": 55760, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55807, "end_char": 55812, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55842, "end_char": 55868, "text": "Tribunal Regional Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56121, "end_char": 56145, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56153, "end_char": 56156, "text": "STJ"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56169, "end_char": 56189, "text": "Governador do Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56213, "end_char": 56231, "text": "Congresso Nacional"}, {"class": "OBRA", "start_char": 56244, "end_char": 56257, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56275, "end_char": 56298, "text": "Governadores do Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56301, "end_char": 56329, "text": "Superior Tribunal de Justi\u00e7a"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56333, "end_char": 56354, "text": "Governador do Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56374, "end_char": 56398, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56412, "end_char": 56433, "text": "Governador do Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56453, "end_char": 56481, "text": "Superior Tribunal de Justi\u00e7a"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56500, "end_char": 56524, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56531, "end_char": 56539, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56546, "end_char": 56553, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56560, "end_char": 56583, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 56857, "end_char": 56864, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56900, "end_char": 56913, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56951, "end_char": 56958, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56969, "end_char": 56980, "text": "Dr. Bretas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57114, "end_char": 57142, "text": "Superior Tribunal de Justi\u00e7a"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57676, "end_char": 57689, "text": "M\u00e1rio Peixoto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57938, "end_char": 57950, "text": "Minist\u00e9rios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57953, "end_char": 57981, "text": "Superior Tribunal de Justi\u00e7a"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58076, "end_char": 58080, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58100, "end_char": 58103, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58173, "end_char": 58185, "text": "Senador Omar"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 58253, "end_char": 58260, "text": "Justi\u00e7a"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58283, "end_char": 58287, "text": "CPI "}, {"class": "OBRA", "start_char": 58326, "end_char": 58339, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58570, "end_char": 58580, "text": "Governador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 58656, "end_char": 58664, "text": "490 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58680, "end_char": 58684, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58793, "end_char": 58802, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 58842, "end_char": 58850, "text": "Justi\u00e7a "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58937, "end_char": 58948, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58952, "end_char": 58959, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58961, "end_char": 58969, "text": "Relator "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59047, "end_char": 59054, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59124, "end_char": 59127, "text": "STJ"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59248, "end_char": 59274, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59322, "end_char": 59348, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59410, "end_char": 59427, "text": "Deputada Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59475, "end_char": 59491, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59500, "end_char": 59510, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59742, "end_char": 59754, "text": "Sr. Lavouras"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59904, "end_char": 59908, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60171, "end_char": 60174, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60252, "end_char": 60255, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60284, "end_char": 60294, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60418, "end_char": 60433, "text": "Ministro Salles"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60452, "end_char": 60482, "text": "Procurador-Geral da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60509, "end_char": 60517, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60554, "end_char": 60580, "text": "Ministro Supremo Tribunal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60647, "end_char": 60667, "text": "Senado da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60690, "end_char": 60698, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 60753, "end_char": 60763, "text": "Rep\u00fablica "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 60776, "end_char": 60786, "text": "Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60826, "end_char": 60833, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60910, "end_char": 60917, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60972, "end_char": 60997, "text": "Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61171, "end_char": 61184, "text": "Wilson Witzel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61413, "end_char": 61438, "text": "Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61472, "end_char": 61479, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61564, "end_char": 61569, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61657, "end_char": 61665, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62303, "end_char": 62310, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62326, "end_char": 62345, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62580, "end_char": 62600, "text": "Pol\u00edcia Civil do Rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62621, "end_char": 62647, "text": "Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62649, "end_char": 62656, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62678, "end_char": 62713, "text": "Governo do Estado do Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62735, "end_char": 62748, "text": "Pol\u00edcia Civil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62762, "end_char": 62789, "text": "Secret\u00e1rio de Pol\u00edcia Civil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62812, "end_char": 62859, "text": "Pol\u00edcia Judici\u00e1ria do Estado do Rio de Janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62943, "end_char": 62962, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63033, "end_char": 63051, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63117, "end_char": 63131, "text": "Pol\u00edcia Civil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63262, "end_char": 63269, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63469, "end_char": 63489, "text": "Governador de Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64449, "end_char": 64466, "text": "Ministro Benedito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64669, "end_char": 64692, "text": "Ministro Gilmar Mendes "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64776, "end_char": 64788, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64797, "end_char": 64806, "text": "Deputados"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64906, "end_char": 64914, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64926, "end_char": 64942, "text": "Fernando Bezerra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65011, "end_char": 65026, "text": "Ministro Gilmar"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65093, "end_char": 65121, "text": "Superior Tribunal de Justi\u00e7a"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65161, "end_char": 65170, "text": "Ministros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65233, "end_char": 65247, "text": "Presidente da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65496, "end_char": 65499, "text": "STJ"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65528, "end_char": 65543, "text": "\u00d3rg\u00e3o Especial "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65565, "end_char": 65572, "text": "Quinta "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65577, "end_char": 65583, "text": "Sexta "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65609, "end_char": 65623, "text": "\u00d3rg\u00e3o Especial"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65845, "end_char": 65873, "text": "Superior Tribunal de Justi\u00e7a"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66084, "end_char": 66103, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66157, "end_char": 66175, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66539, "end_char": 66546, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66720, "end_char": 66730, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67453, "end_char": 67460, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67515, "end_char": 67549, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67705, "end_char": 67712, "text": "Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67745, "end_char": 67756, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67796, "end_char": 67811, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67995, "end_char": 68001, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68108, "end_char": 68112, "text": "Abin"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68136, "end_char": 68151, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68168, "end_char": 68186, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68318, "end_char": 68330, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68339, "end_char": 68348, "text": "Prefeitos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68423, "end_char": 68436, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68445, "end_char": 68454, "text": "Prefeitos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68508, "end_char": 68515, "text": "Estado "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 68576, "end_char": 68583, "text": "Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68799, "end_char": 68806, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68855, "end_char": 68870, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68874, "end_char": 68890, "text": "Sr. Edson Torres"}, {"class": "VALOR", "start_char": 68928, "end_char": 68930, "text": "2 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68956, "end_char": 68973, "text": "Sr. Edmar Santos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69005, "end_char": 69041, "text": "Hospital Universit\u00e1rio Pedro Ernesto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69046, "end_char": 69054, "text": "Governo "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69067, "end_char": 69072, "text": "2016 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69076, "end_char": 69080, "text": "2018"}, {"class": "VALOR", "start_char": 69085, "end_char": 69111, "text": "aproximadamente 15 milh\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69162, "end_char": 69168, "text": "Edmar "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69268, "end_char": 69271, "text": "UPE"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69295, "end_char": 69298, "text": "UPE"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69378, "end_char": 69384, "text": "Edmar "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69414, "end_char": 69426, "text": "Senador Omar"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69435, "end_char": 69442, "text": "Anexo 2"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69502, "end_char": 69507, "text": "Edmar"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69533, "end_char": 69541, "text": "Governo "}, {"class": "VALOR", "start_char": 69690, "end_char": 69700, "text": "R$1 bilh\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69704, "end_char": 69725, "text": "Dr. Bernardo Barbosa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69806, "end_char": 69835, "text": "Controladoria Geral do Estado"}, {"class": "OBRA", "start_char": 69866, "end_char": 69881, "text": "Relat\u00f3rio n\u00ba 51"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69924, "end_char": 69927, "text": "OSs"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70041, "end_char": 70048, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70164, "end_char": 70167, "text": "OSs"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70176, "end_char": 70178, "text": "OS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70182, "end_char": 70189, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70224, "end_char": 70227, "text": "OSs"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70464, "end_char": 70468, "text": "OSs "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70532, "end_char": 70539, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70601, "end_char": 70612, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70744, "end_char": 70750, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70782, "end_char": 70806, "text": "Estado do Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70850, "end_char": 70855, "text": "Uni\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70866, "end_char": 70891, "text": "Estado do Rio de Janeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70921, "end_char": 70929, "text": "V. Exa. "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70936, "end_char": 70948, "text": "mais de 800 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70976, "end_char": 70984, "text": "1,5 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 71196, "end_char": 71200, "text": "800 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71238, "end_char": 71253, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71291, "end_char": 71308, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 71358, "end_char": 71362, "text": "2019"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71389, "end_char": 71399, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71423, "end_char": 71437, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71471, "end_char": 71489, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71564, "end_char": 71569, "text": "Cedae"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71658, "end_char": 71662, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "VALOR", "start_char": 71676, "end_char": 71685, "text": "18 meses "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 71688, "end_char": 71695, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71772, "end_char": 71775, "text": "SUS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71906, "end_char": 71913, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 72085, "end_char": 72099, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 72138, "end_char": 72150, "text": "em torno de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 72150, "end_char": 72161, "text": "R$3 bilh\u00f5es"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 72185, "end_char": 72200, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 72479, "end_char": 72493, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72697, "end_char": 72713, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72798, "end_char": 72816, "text": "Ministro Tempor\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 72860, "end_char": 72875, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73014, "end_char": 73028, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73175, "end_char": 73190, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73376, "end_char": 73386, "text": "Deputados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73673, "end_char": 73710, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73716, "end_char": 73743, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74084, "end_char": 74094, "text": "Governador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74156, "end_char": 74179, "text": "Tribunal Especial Misto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74303, "end_char": 74307, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74477, "end_char": 74484, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74556, "end_char": 74573, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74654, "end_char": 74672, "text": "Ministro Pazuello "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74684, "end_char": 74717, "text": "Hospital de Campanha do Maracan\u00e3 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74808, "end_char": 74818, "text": "Estado do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74867, "end_char": 74877, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75059, "end_char": 75076, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75183, "end_char": 75197, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 75472, "end_char": 75490, "text": "em torno de quase "}, {"class": "VALOR", "start_char": 75490, "end_char": 75501, "text": "R$3 bilh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75727, "end_char": 75729, "text": "OS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75916, "end_char": 75933, "text": "Senadora Eliziane"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75987, "end_char": 75999, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76210, "end_char": 76223, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76364, "end_char": 76379, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76570, "end_char": 76583, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76752, "end_char": 76764, "text": "Governadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76794, "end_char": 76810, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76834, "end_char": 76847, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77001, "end_char": 77012, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77017, "end_char": 77027, "text": "Ministros "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77076, "end_char": 77089, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77212, "end_char": 77228, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77245, "end_char": 77250, "text": "China"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 77365, "end_char": 77369, "text": "CTI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77707, "end_char": 77720, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78067, "end_char": 78079, "text": "Governadores"}, {"class": "VALOR", "start_char": 78107, "end_char": 78115, "text": "491 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78214, "end_char": 78222, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78229, "end_char": 78240, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78266, "end_char": 78277, "text": "Governadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78318, "end_char": 78337, "text": "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78492, "end_char": 78502, "text": "Governador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78651, "end_char": 78667, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78674, "end_char": 78688, "text": "For\u00e7as Armadas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78724, "end_char": 78738, "text": "For\u00e7as Armadas"}, {"class": "OBRA", "start_char": 78908, "end_char": 78918, "text": "Lei 13.979"}, {"class": "OBRA", "start_char": 79070, "end_char": 79081, "text": "Lei 13.979 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79253, "end_char": 79273, "text": "Secretaria de Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79348, "end_char": 79357, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79380, "end_char": 79385, "text": "Bahia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79401, "end_char": 79409, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79431, "end_char": 79436, "text": "Edmar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79453, "end_char": 79458, "text": "Edmar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79482, "end_char": 79498, "text": "Sr. Edson Torres"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79536, "end_char": 79548, "text": "Edmar Santos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79552, "end_char": 79558, "text": "Edmar "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79658, "end_char": 79667, "text": "Bertholdo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79877, "end_char": 79903, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Estadual de Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79970, "end_char": 79998, "text": "Tribunal de Contas do Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80002, "end_char": 80019, "text": "Sr. Edson Torres "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80039, "end_char": 80049, "text": "Bertholdo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 80059, "end_char": 80068, "text": "Bras\u00edlia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80104, "end_char": 80121, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 80209, "end_char": 80214, "text": "p. 6 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80239, "end_char": 80245, "text": "Edmar "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80282, "end_char": 80287, "text": "Iabas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80375, "end_char": 80393, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80420, "end_char": 80437, "text": "Roberto Bertholdo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80461, "end_char": 80473, "text": "Edson Torres"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80483, "end_char": 80489, "text": "Edmar "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80505, "end_char": 80510, "text": "Iabas"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 80525, "end_char": 80539, "text": "mar\u00e7o de 2019 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80539, "end_char": 80545, "text": "Edmar "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80712, "end_char": 80746, "text": "Hospital Madre Therezinha de Jesus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80790, "end_char": 80802, "text": "Edson Torres"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80816, "end_char": 80826, "text": "Bertholdo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80848, "end_char": 80856, "text": "Ministro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80902, "end_char": 80906, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80928, "end_char": 80942, "text": "Sr. Bertholdo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80955, "end_char": 80972, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81110, "end_char": 81122, "text": "Edson Torres"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81245, "end_char": 81262, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81290, "end_char": 81306, "text": "Governo Federal "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 81342, "end_char": 81356, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81358, "end_char": 81366, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81433, "end_char": 81480, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio de Janeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81589, "end_char": 81602, "text": "Deputados do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81652, "end_char": 81671, "text": "Deputados Federais "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81722, "end_char": 81741, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 82264, "end_char": 82284, "text": "C\u00e2mara de Vereadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82296, "end_char": 82305, "text": "Prefeitos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82317, "end_char": 82331, "text": "Parlamentares "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 82389, "end_char": 82402, "text": "Pol\u00edcia Civil"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 82418, "end_char": 82426, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82460, "end_char": 82471, "text": "Governador "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 82543, "end_char": 82551, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82606, "end_char": 82634, "text": "Secret\u00e1rio de Pol\u00edcia Civil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82866, "end_char": 82885, "text": "Dr. Marcus Vinicius"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82887, "end_char": 82895, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 82928, "end_char": 82959, "text": "Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 82963, "end_char": 82977, "text": "Pol\u00edcia Civil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83069, "end_char": 83093, "text": "Governo do Estado do Rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83187, "end_char": 83224, "text": "Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83640, "end_char": 83671, "text": "Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83684, "end_char": 83692, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83716, "end_char": 83727, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83820, "end_char": 83828, "text": "Marielle"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83872, "end_char": 83880, "text": "Marielle"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83920, "end_char": 83937, "text": "Pal\u00e1cio Guanabara"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83945, "end_char": 83963, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 84043, "end_char": 84050, "text": "Governo"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 84055, "end_char": 84064, "text": "fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84083, "end_char": 84092, "text": "Marielle "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84210, "end_char": 84220, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84271, "end_char": 84281, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84799, "end_char": 84807, "text": "Marielle"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84940, "end_char": 84959, "text": "Ministro da Justi\u00e7a"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85194, "end_char": 85203, "text": "Marielle "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85356, "end_char": 85363, "text": "V. Exa."}, {"class": "VALOR", "start_char": 85432, "end_char": 85436, "text": "109 "}, {"class": "OBRA", "start_char": 85439, "end_char": 85451, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85460, "end_char": 85476, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85510, "end_char": 85517, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85729, "end_char": 85750, "text": "Governador de Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85782, "end_char": 85793, "text": "Judici\u00e1rio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85821, "end_char": 85831, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85917, "end_char": 85927, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85929, "end_char": 85936, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85996, "end_char": 86021, "text": "Deputado Estadual Poubel "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 86093, "end_char": 86105, "text": "Nova Igua\u00e7u "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86110, "end_char": 86134, "text": "Deputado Anderson Moraes"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86138, "end_char": 86159, "text": "Deputada Alana Passos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86163, "end_char": 86194, "text": "Deputado Federal Otoni de Paula"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86294, "end_char": 86301, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86373, "end_char": 86410, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86446, "end_char": 86458, "text": "Alana Passos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86460, "end_char": 86475, "text": "Anderson Moraes"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86477, "end_char": 86483, "text": "Poubel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86540, "end_char": 86547, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 86566, "end_char": 86570, "text": "2019"}, {"class": "VALOR", "start_char": 86653, "end_char": 86661, "text": "mais de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 86661, "end_char": 86672, "text": "R$3 bilh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 86733, "end_char": 86737, "text": "2019"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86948, "end_char": 86960, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87308, "end_char": 87316, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87320, "end_char": 87335, "text": "Deputado Poubel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87454, "end_char": 87459, "text": "Juiz "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87592, "end_char": 87612, "text": "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88063, "end_char": 88070, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88174, "end_char": 88209, "text": "Governo do Estado do Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88325, "end_char": 88329, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88514, "end_char": 88518, "text": "OSs "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88721, "end_char": 88725, "text": "OSs "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88788, "end_char": 88791, "text": "OSs"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88994, "end_char": 89001, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89217, "end_char": 89230, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89265, "end_char": 89278, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89479, "end_char": 89492, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89540, "end_char": 89551, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89578, "end_char": 89589, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89972, "end_char": 89985, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90125, "end_char": 90130, "text": "Uni\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90219, "end_char": 90232, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90293, "end_char": 90300, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90322, "end_char": 90330, "text": "Governo "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 90400, "end_char": 90409, "text": "mar\u00e7o de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 90409, "end_char": 90414, "text": "2020 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90550, "end_char": 90568, "text": "Ministro Pazuello "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 90929, "end_char": 90937, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90991, "end_char": 91006, "text": "Governo Federal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91099, "end_char": 91116, "text": "Pal\u00e1cio Guanabara"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91120, "end_char": 91137, "text": "Fabr\u00edcio Queiroz "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91159, "end_char": 91176, "text": "Pal\u00e1cio Guanabara"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91185, "end_char": 91192, "text": "Governo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91408, "end_char": 91425, "text": "Pal\u00e1cio Guanabara"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91520, "end_char": 91535, "text": "Vice-Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91558, "end_char": 91574, "text": "Vice-Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91612, "end_char": 91622, "text": "Bolsonaro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 91625, "end_char": 91629, "text": "2022"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91713, "end_char": 91729, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91750, "end_char": 91767, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91850, "end_char": 91857, "text": "Justi\u00e7a"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91872, "end_char": 91890, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92108, "end_char": 92127, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92210, "end_char": 92229, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92362, "end_char": 92371, "text": "Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92402, "end_char": 92421, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 92523, "end_char": 92535, "text": "28 de agosto"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 92568, "end_char": 92580, "text": "28 de agosto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92621, "end_char": 92643, "text": "Instituto Vital Brazil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92655, "end_char": 92660, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92678, "end_char": 92692, "text": "Estado do Rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92779, "end_char": 92802, "text": "Instituto Vital Brazil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92865, "end_char": 92881, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92906, "end_char": 92917, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92942, "end_char": 92953, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93115, "end_char": 93136, "text": "Presidente Bolsonaro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93245, "end_char": 93252, "text": "Witzel "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93303, "end_char": 93313, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93362, "end_char": 93369, "text": "Witzel "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93508, "end_char": 93515, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93558, "end_char": 93562, "text": "CPI "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 93598, "end_char": 93605, "text": "Justi\u00e7a"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93654, "end_char": 93667, "text": "Senador Renan"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 93885, "end_char": 93893, "text": "Justi\u00e7a "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93940, "end_char": 93950, "text": "Judici\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94019, "end_char": 94026, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 94071, "end_char": 94087, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o do "}, {"class": "OBRA", "start_char": 94133, "end_char": 94146, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94169, "end_char": 94182, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94427, "end_char": 94448, "text": "Secret\u00e1rio de Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94567, "end_char": 94595, "text": "Procuradoria-Geral do Estado"}, {"class": "OBRA", "start_char": 94614, "end_char": 94625, "text": "Lei 13.979 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94735, "end_char": 94737, "text": "OS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94874, "end_char": 94885, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94902, "end_char": 94913, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95068, "end_char": 95081, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95083, "end_char": 95093, "text": "Prefeitos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95348, "end_char": 95371, "text": "Assembleia Legislativa "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95398, "end_char": 95412, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 95421, "end_char": 95433, "text": "em torno de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 95433, "end_char": 95445, "text": "R$5 bilh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95661, "end_char": 95677, "text": "Pol\u00edcia Militar "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95870, "end_char": 95878, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96197, "end_char": 96221, "text": "Tribunal Especial Misto "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96338, "end_char": 96362, "text": "Tribunal Especial Misto "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96896, "end_char": 96904, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96949, "end_char": 96964, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97130, "end_char": 97137, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97232, "end_char": 97242, "text": "Deputados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97304, "end_char": 97314, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 97413, "end_char": 97437, "text": "Estado do Rio de Janeiro"}, {"class": "OBRA", "start_char": 97554, "end_char": 97570, "text": "Imposto de Renda"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 97805, "end_char": 97834, "text": "Ordem dos Advogados do Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97926, "end_char": 97934, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98003, "end_char": 98029, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98106, "end_char": 98122, "text": "Presidente Lula "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98321, "end_char": 98328, "text": "V. Exa."}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98440, "end_char": 98455, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98499, "end_char": 98515, "text": "Governo Federal "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 98547, "end_char": 98553, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98564, "end_char": 98592, "text": "Tribunal Penal Internacional"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98673, "end_char": 98680, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98740, "end_char": 98756, "text": "7\u00aa Vara Criminal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98829, "end_char": 98849, "text": "Luiz Roberto Martins"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98971, "end_char": 98987, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99148, "end_char": 99155, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99197, "end_char": 99212, "text": "Justi\u00e7a do Rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99365, "end_char": 99376, "text": "Judici\u00e1rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99424, "end_char": 99443, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99456, "end_char": 99475, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 99645, "end_char": 99651, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99731, "end_char": 99735, "text": "Deus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99960, "end_char": 99988, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico do Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100163, "end_char": 100174, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100192, "end_char": 100199, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 100908, "end_char": 100916, "text": "17 anos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 101002, "end_char": 101010, "text": "17 anos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101065, "end_char": 101079, "text": "Governador do "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 101186, "end_char": 101191, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 101381, "end_char": 101386, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101555, "end_char": 101563, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101645, "end_char": 101674, "text": "Tribunal Penal Internacional "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101705, "end_char": 101719, "text": "Sr. Presidente"}]}]