[{"doc_id": "20210706_REGINA_C\u00c9LIA_SILVA_OLIVEIRA", "text": "Sim, Sr. Senador. Sim. Bom dia, Srs. Senadores e Sras. Senadoras! (Pausa.) O.k., obrigada. (Pausa.) N\u00e3o, ainda n\u00e3o. Por favor... Eu me chamo Regina C\u00e9lia Silva Oliveira. Sou servidora do quadro efetivo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ingressei na carreira do minist\u00e9rio por meio de concurso p\u00fablico no ano de 1995. Tenho, portanto, 26 anos de carreira como servidora p\u00fablica concursada. Constru\u00ed uma hist\u00f3ria de vida, uma carreira profissional no \u00e2mbito do minist\u00e9rio no decorrer desses 26 anos como servidora p\u00fablica. No interregno desses 26 anos, at\u00e9 a presente data, exerci diversos cargos e fun\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do minist\u00e9rio, para os quais fui nomeada em v\u00e1rias gest\u00f5es ministeriais, dentre elas na gest\u00e3o do ex-Ministro Jos\u00e9 Serra, na gest\u00e3o do ex-Ministro Jos\u00e9 Gomes Tempor\u00e3o, na gest\u00e3o do ex-Ministro Marcelo Castro, na gest\u00e3o do ex-ministro Ricardo Barros e na gest\u00e3o do ex-Ministro Eduardo Pazuello. Nunca fui investida em nenhum cargo por indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, minhas nomea\u00e7\u00f5es foram exclusivamente por raz\u00f5es t\u00e9cnicas. Estou atualmente lotada no Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o e Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, onde exer\u00e7o a fun\u00e7\u00e3o de fiscal de contrato. A fun\u00e7\u00e3o de fiscal de contrato \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o privativa de servidor, fun\u00e7\u00e3o a qual exer\u00e7o desde 2016 por ter sido capacitada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e, desde ent\u00e3o, s\u00e3o mais de 70 contratos cujas execu\u00e7\u00f5es foram acompanhadas por mim. Uma vez designada para fiscalizar um contrato, sou obrigada a exerc\u00ea-la, n\u00e3o tendo op\u00e7\u00e3o em n\u00e3o cumprir tal atividade. No decorrer desses 26 anos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, nunca figurei como parte de processo administrativo disciplinar ou fui apontada em irregularidades pelos \u00f3rg\u00e3os de controle. Exer\u00e7o minhas fun\u00e7\u00f5es com retid\u00e3o e compromisso com a administra\u00e7\u00e3o, em compromisso com minhas obriga\u00e7\u00f5es de servidora p\u00fablica concursada. Estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o para esclarecer quaisquer d\u00favidas quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das minhas atividades como servidora concursada no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu trouxe uma apresenta\u00e7\u00e3o, uma pequena apresenta\u00e7\u00e3o. Pode passar, por gentileza. Bom, eu s\u00f3 gostaria de contextualizar, inicialmente, acerca dos processos que s\u00e3o relacionados em um contrato no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. S\u00e3o basicamente tr\u00eas processos. O primeiro \u00e9 o processo de contrata\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o mesmo de execu\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o, onde, de fato, o fiscal atua. O fiscal, nesse momento, ele atua na execu\u00e7\u00e3o do contrato, na fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do contrato. O processo de importa\u00e7\u00e3o, ele \u00e9 o segundo processo que diz respeito \u00e0 divis\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o, e ele finda com a autoriza\u00e7\u00e3o da importa\u00e7\u00e3o por parte da Anvisa. E o terceiro processo diz respeito \u00e0 chegada do produto, que \u00e9 o atesto de recebimento tanto pela comiss\u00e3o \u2013 \u00e9 uma comiss\u00e3o eleita no minist\u00e9rio, por portaria, para recebimento dos produtos. Depois desse atesto feito pela comiss\u00e3o, esse atesto \u00e9 encaminhado aos fiscais do contrato para ratificar o recebimento e encaminhar ao Departamento de Log\u00edstica para provid\u00eancias de pagamento. Pode passar, por favor. Eu trouxe aqui... Acerca do pagamento da vacina, eu queria s\u00f3 deixar claro que, nesse contrato da vacina Covaxin, naqueles tr\u00eas processos que eu demonstrei aqui para voc\u00eas, o terceiro processo n\u00e3o chegou sequer a ser aberto, porque ele n\u00e3o chegou nem a concluir a fase da importa\u00e7\u00e3o. O terceiro... Acerca da cl\u00e1usula de pagamento, que eu trouxe aqui para os senhores... Porque, no depoimento do Sr. Luis Miranda, foi dito que se faria pagamento antecipado. Eu quero deixar claro que a cl\u00e1usula \u00e9 muito expressa no que diz respeito \u00e0 entrega do produto, onde o pagamento s\u00f3 seria feito ap\u00f3s a entrega e ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o integral pela Anvisa para uso emergencial e tempor\u00e1rio e/ou registro definitivo, ou seja, essa aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa sequer aconteceu, e, ent\u00e3o, n\u00e3o seria, de fato, verdade... N\u00e3o seria de verdade o fato de se ter pagamento antecipado para esse contrato. Pode passar, por favor. Eu trouxe aqui os e-mails em que eu fui instada a me manifestar nesse momento da importa\u00e7\u00e3o da vacina Covaxin. No dia 18 de mar\u00e7o, a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o me encaminhou um e-mail informando que recebeu da empresa solicitando provid\u00eancias acerca das tratativas relativas \u00e0 abertura da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. Nesse momento, eu levei esse e-mail ao processo e reportei formalmente ao Sr. Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia e \u00e0 Secretaria Executiva para aprova\u00e7\u00e3o e encaminhamento ao Departamento de Log\u00edstica. No dia 22 de mar\u00e7o, a representante da empresa me encaminhou um e-mail solicitando autoriza\u00e7\u00e3o acerca de dois pontos. Primeiro, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantidade de 3 milh\u00f5es de doses. O contrato previa a primeira entrega de 4 milh\u00f5es de doses, s\u00f3 que a empresa me informou que, por conta de uma regulamenta\u00e7\u00e3o do pa\u00eds de origem, do pa\u00eds indiano, n\u00e3o seria poss\u00edvel embarcar as 4 milh\u00f5es de doses, porque se limitaria a, no caso, a 50 milh\u00f5es de doses... Desculpem: 4 milh\u00f5es de doses, se limitaria a US$50 milh\u00f5es, o que ficaria, no m\u00e1ximo, em 3 milh\u00f5es. E ela aqui se compromete em compensar esse volume nos pr\u00f3ximos embarques. O segundo ponto colocado pela empresa foi em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Madison Biotech, onde ela afirma que a Madison \u00e9 agente comercial... Nesse... A Sra. Emanuela Medrades... Nesse momento, n\u00e3o me cabia fazer essa verifica\u00e7\u00e3o. Acontece, Sr. Senador, que a quest\u00e3o de entrega de quantitativos diferentes nesse momento... Isso acontece em outros contratos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas. Por qu\u00ea? Podem ocorrer situa\u00e7\u00f5es em que, no processo produtivo, aconte\u00e7a alguma intercorr\u00eancia. N\u00e3o. N\u00e3o, Sr. Senador. Eu sou s\u00f3 fiscal de contrato de vacina. Qual contrato? N\u00e3o, Sr. Senador. N\u00e3o sei. N\u00e3o sei. N\u00e3o conhe\u00e7o. N\u00e3o \u00e9 da minha \u00e1rea. Nesse momento, a empresa se compromete a compensar este volume na entrega seguinte. Como foi dito... Como foi dito, esse compromisso feito de compensar na parcela seguinte \u00e9 aceit\u00e1vel, considerei razo\u00e1vel, porque em outros contratos n\u00f3s aceitamos tamb\u00e9m, at\u00e9 porque a vacina n\u00e3o seria paga na quantidade de 4 milh\u00f5es nesse momento; seria pago aquilo que entregou. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Madison Biotech, a empresa afirma que \u00e9 a agente comercial respons\u00e1vel pela confec\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o, que possui o mesmo quadro societ\u00e1rio e \u00e9 encarregada de todas as exporta\u00e7\u00f5es da Bharat Biotech. E afirma que est\u00e3o providenciando uma declara\u00e7\u00e3o com este conte\u00fado, mas, como representantes e signat\u00e1rios, estariam de acordo. N\u00e3o aceitei. Nesse momento, eu n\u00e3o aceitei. Eu respondi logo de imediato, cerca de duas horas depois, que autorizaria a continuidade dos procedimentos de embarque nas condi\u00e7\u00f5es apresentadas e que, em rela\u00e7\u00e3o ao segundo ponto, aguardava a declara\u00e7\u00e3o para comprova\u00e7\u00e3o do item dois. Eu aqui n\u00e3o aceitei o envio da invoice em nome da Madison. Eu aceitei em rela\u00e7\u00e3o ao quantitativo de 3 milh\u00f5es. No dia 23, a empresa encaminha a declara\u00e7\u00e3o onde consta que a Bharat Biotech e a Madison s\u00e3o incorporadas na mesma companhia. Na declara\u00e7\u00e3o consta que s\u00e3o incorporadas \u00e0 mesma companhia. A declara\u00e7\u00e3o. Volte uma tela, por gentileza. Nessa declara\u00e7\u00e3o eles afirmam ali, no segundo par\u00e1grafo, que elas s\u00e3o incorporadas \u00e0 mesma companhia. No dia 24... Vou esclarecer. A Sra. Emanuela me ligou... ... no dia anterior, justamente para tratar desses dois pontos, para explicar esses dois pontos. Foi quando eu me reportei a ela, informando que ela deveria colocar essas quest\u00f5es por e-mail para que fossem respondidas formalmente, que eu n\u00e3o responderia pelo e-mail; desculpa, por telefone. E ela, no mesmo dia, encaminhou o e-mail com esses dois pontos. Se refere ao quantitativo e se refere ao envio da pr\u00f3-forma em nome da Madison, que \u00e9 esse e-mail anterior. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00e3o houve negocia\u00e7\u00e3o, Sr. Senador. N\u00e3o houve. Nesse e-mail, nesse e-mail... Pode retornar, por gentileza, a tela. Neste e-mail, eu n\u00e3o aceitei, eu n\u00e3o aceitei o envio da invoice em nome da Madison Biotech. Eu aceitei aqui o envio das 3 milh\u00f5es de doses. Aguardava o envio da declara\u00e7\u00e3o para a comprova\u00e7\u00e3o do item 2, mas eu n\u00e3o cheguei a responder. N\u00e3o era suficiente. Eu estaria encaminhando isso ao Departamento de Log\u00edstica para avalia\u00e7\u00e3o, mas eu n\u00e3o cheguei a responder posteriormente \u00e0 empresa. N\u00e3o, n\u00e3o foi suficiente. Posso chegar mais \u00e0 frente, senhores? No dia 24, a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o encaminhou... Por gentileza, pode passar a tela? Mais \u00e0 frente... No dia 24, a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o encaminhou um e-mail onde ele apresenta um checklist da invoice. Devo aqui esclarecer que quem faz a avalia\u00e7\u00e3o da conformidade da invoice \u00e9 a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o cabe \u00e0 fiscal do contrato fazer a avalia\u00e7\u00e3o do checklist do conte\u00fado da invoice. Eles me apresentaram o t\u00e9cnico da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, me apresentou o relat\u00f3rio no e-mail... Pode passar mais uma tela, por favor. Nesse checklist que eles me passaram, ele apenas destacou um ponto divergente, que foi em rela\u00e7\u00e3o aos 3 milh\u00f5es de doses, que est\u00e1 diferente do que est\u00e1 no contrato, que \u00e9 de 4 milh\u00f5es. Apenas esse ponto. Ele me destacou apenas isso, porque \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o fazer essa an\u00e1lise. N\u00e3o cabe... O Sr. William foi quem me descreveu o e-mail, por\u00e9m, quem \u00e9 o chefe da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o \u00e9 o Sr. Luis Ricardo. Neste e-mail foi colocado apenas acerca do quantitativo. Pode passar mais uma tela, por favor. No e-mail seguinte, eu respondo a esse e-mail da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, onde eu coloquei da seguinte forma, vou ler para os senhores: \"Relativo ao quantitativo ofertado, estar\u00e1 menor que o compromisso firmado, informamos que as justificativas foram apresentadas pela empresa e aprovadas pela fiscal do contrato, conforme e-mail em anexo. Assim, ratificamos a autoriza\u00e7\u00e3o de prosseguimento dos procedimentos de embarque da primeira parcela\". Eu fui muito clara quando eu disse que eu aprovava o quantitativo, que foi o \u00fanico item, o \u00fanico ponto que ele me apontou aqui. Como? Desculpa: n\u00e3o ouvi. N\u00e3o, foi o que n\u00e3o foi encaminhado. Apenas essa declara\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o aceitei. Eu disse ao senhor que eu n\u00e3o aceitei. Se a divis\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o aceitou, foi de compet\u00eancia da divis\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, nesse momento a divis\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o deveria ter me alertado que a invoice permanecia ainda com essa diverg\u00eancia. Se ele n\u00e3o me alertou, eu entendi que estava tudo correto. N\u00e3o. N\u00e3o, eu n\u00e3o autorizei pagamento. Tanto \u00e9 que eu falei com o senhor... ... que \u00e0 fase de pagamento n\u00e3o chegou. Eu autorizei acerca do quantitativo. N\u00e3o foi nada al\u00e9m disso. A declara\u00e7\u00e3o foi anexada nesse e-mail que eu respondi. Espere a\u00ed, Senador. Senador, por gentileza. Posso falar, posso responder? Sim. N\u00e3o achei nada at\u00edpico dentro do processo. ... no que me cabe... Desculpe, Senador: s\u00f3 ao que me cabe. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 minha a fun\u00e7\u00e3o de fiscal, para fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o do contrato, n\u00e3o teve nada at\u00edpico. Sr. Senador, o que \u00e9 de compet\u00eancia do fiscal \u00e9 analisar... ... \u00e9 avaliar a execu\u00e7\u00e3o do contrato. Eu n\u00e3o adotei. Seria em rela\u00e7\u00e3o ao quantitativo? Eu adotei em rela\u00e7\u00e3o ao quantitativo. Eu deixei claro aos senhores... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Eu n\u00e3o aceitei a declara\u00e7\u00e3o, senhores! Eu n\u00e3o aprovei. Senadora, quem faz a avalia\u00e7\u00e3o do documento invoice... \u00c9 de compet\u00eancia exclusiva da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, por isso que h\u00e1 esse e-mail... Eu n\u00e3o chequei a invoice. Quem checa a invoice... Eu fui copiada, sim, senhora. Eu fui copiada... Eu fui copiada, sim, nas mensagens. Mas n\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia da minha parte analisar a pr\u00f3-forma invoice. Isso \u00e9 incompet\u00eancia da divis\u00e3o. Isso. Mas isso \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da Diimp, da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. O papel do fiscal... Eu aprovei em rela\u00e7\u00e3o ao quantitativo, em rela\u00e7\u00e3o ao quantitativo. J\u00e1, j\u00e1 conclu\u00ed. N\u00e3o, Sr. Senador. Eu trabalho na Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. O Sr. Ricardo faz parte da Secretaria Executiva. Isso. Na Secretaria de Vigil\u00e2ncia? Praticamente desde a exist\u00eancia da secretaria. Por volta de 2003, se n\u00e3o me engano, ou 2002. Nessa ocasi\u00e3o, eu acredito que era Jos\u00e9 Gomes Tempor\u00e3o, se eu n\u00e3o me engano. Desculpa! N\u00e3o lembro, n\u00e3o lembro. Por data, n\u00e3o tem como a gente lembrar. Eu acompanho a execu\u00e7\u00e3o do contrato. Ent\u00e3o, minha rela\u00e7\u00e3o pode se tratar em rela\u00e7\u00e3o a tratar com a empresa quest\u00f5es do contrato de ordem de cronograma, por exemplo, de ordem de solicita\u00e7\u00e3o de termo aditivo, caso necess\u00e1rio, para altera\u00e7\u00e3o de cronograma ou de vig\u00eancia. Emitir notifica\u00e7\u00f5es, por exemplo, \u00e0 empresa quando ela est\u00e1 em atraso. Sim, senhor. Sim. N\u00e3o negocio. Eu emito notifica\u00e7\u00f5es. N\u00e3o autorizo. Eu aceito. Nessa circunst\u00e2ncia, eu devo esclarecer o seguinte: conforme o... Sim, senhor. N\u00e3o. A pr\u00e1tica \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao quantitativo, Sr. Senador. Apenas em rela\u00e7\u00e3o a aceitar o quantitativo divergente. Do fiscal de contrato... Do fiscal de contrato, no caso, como eu disse, acompanhar a execu\u00e7\u00e3o. Dentre elas, emitir notifica\u00e7\u00f5es, atestar notas fiscais a partir da ratifica\u00e7\u00e3o de entrega pela comiss\u00e3o de recebimento e emitir relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do contrato. N\u00e3o, da \u00e1rea respons\u00e1vel pela aquisi\u00e7\u00e3o, pela solicita\u00e7\u00e3o da demanda. Porque eu sou fiscal de contratos de vacinas e de soros do minist\u00e9rio. Sim. Sou fiscal da Pfizer... ... sou fiscal do contrato do Butantan... ... da Janssen e da Uni\u00e3o Qu\u00edmica. Isso. Desconhe\u00e7o isso. Nada. A gente ouve falar, mas eu desconhe\u00e7o qualquer quest\u00e3o acerca desses contratos, porque n\u00e3o diz respeito \u00e0 minha \u00e1rea. J\u00e1 ouvi falar no minist\u00e9rio. Eu n\u00e3o participo de nenhuma fase pr\u00e9-contratual de nenhum contrato. De nenhum contrato eu participo de fase pr\u00e9-contratual. Nenhum contrato. As minhas nomea\u00e7\u00f5es em todos esses cargos que eu relatei aos senhores aqui no in\u00edcio da minha fala foi unicamente por raz\u00f5es t\u00e9cnicas. Eu n\u00e3o tive nenhum patroc\u00ednio, eu n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum pol\u00edtico que possa ter intervindo na minha nomea\u00e7\u00e3o. Existe gratifica\u00e7\u00e3o para eu ser fiscal. Senador, desde 2016... N\u00e3o, senhor, desde 2016. Eu sou fiscal de contrato desde 2016. Eu n\u00e3o mudei essa fun\u00e7\u00e3o desde 2016. As nomea\u00e7\u00f5es que eu trouxe aqui para os senhores s\u00e3o nomea\u00e7\u00f5es puramente de altera\u00e7\u00f5es de cargos, e isso \u00e9 corriqueiro dentro do \u00f3rg\u00e3o. Eu sou fiscal de contrato desde 2016. Isso. As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a para as quais eu fui nomeada nesse per\u00edodo de 2016 para c\u00e1 s\u00e3o meramente altera\u00e7\u00f5es de cargos, n\u00e3o foi... Da minha primeira nomea\u00e7\u00e3o? Era o Ministro Jos\u00e9 Serra. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Ah, para fiscal de contrato? Deixe eu resgatar... Marcelo Castro? Do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? Jos\u00e9 Gomes Tempor\u00e3o. Como servidora de carreira: Jos\u00e9 Serra. Ah, sim, minha primeira fun\u00e7\u00e3o foi DAS 1. Jos\u00e9 Serra, Jos\u00e9 Serra. Se eu n\u00e3o me engano, eu n\u00e3o tenho aqui... Deixe eu ver. Eu tenho todas impressas, eu tenho todas impressas. Eu ainda pertenci \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade, que foi quando eu ingressei, Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade. Eu fui nomeada DAS 1 no ano de 2000. Seguindo: na Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, permaneci com esse DAS porque eu fui, como se diz, redistribu\u00edda para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; eu fui incorporada na Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade quando da cria\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. Ent\u00e3o, eu permaneci com esse DAS no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O DAS seguinte foi o DAS 3 Em 2009. Na Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. DAS 9. N\u00e3o, nessa \u00e9poca n\u00e3o era fiscal. Desculpa, DAS 3... DAS 3... ... no ano de 2009. N\u00e3o era fiscal. O seguinte foi o DAS... (Pausa.) Ah, sim, eu esqueci de avisar, de inform\u00e1-los que eu fui cedida para a Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es, onde exerci um CCT-IV. CCT-IV. \u00c9 uma comiss\u00e3o, \u00e9 um Cargo Comissionado T\u00e9cnico, por dois anos na Anatel. Retornei ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... Retornei ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2016. DAS 2. Foi quando me foi colocada a fun\u00e7\u00e3o de fiscal de contrato. Oi? Desculpa, em 2016, foi Marcelo Castro. Bom, eu coloquei aqui na... \u00c0 \u00e9poca, era o Marcelo Castro. Deixa eu ver aqui, s\u00f3 um minutinho. Deixa eu checar a portaria. \u00c9 apenas uma quest\u00e3o de datas. S\u00f3 um minuto. (Pausa.) Marcelo Castro. Desculpa, 5 de abril de 2016. A portaria \u00e9 de 5 de abril de 2016, Marcelo Castro. A portaria seguinte... Deixa eu verificar. S\u00f3 um minuto, por favor. N\u00e3o. Um... Desculpa, dois. \u00c9 o DAS 2, que \u00e9 essa fun\u00e7\u00e3o aqui, de assistente da sa\u00fade... A nomea\u00e7\u00e3o seguinte eu recordo que foi apenas uma troca de fun\u00e7\u00e3o dentro do minist\u00e9rio. Eu tinha um DAS 1 e me passaram... Desculpa, eu tinha um DAS 2 e fui nomeada num DAS 1, um DAS inferior ao que eu tinha... ... \u00e0 \u00e9poca. Isso foi, se eu n\u00e3o me engano, em dezembro de 2016... 2017, n\u00e3o? Isso. Em 8 de dezembro de 2016. \u00c9 porque a portaria sai com data diferente. Assistente da Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade do Trabalhador, DAS 2. Como? Eu n\u00e3o tenho a portaria aqui, senhor. Eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o aqui, porque, para mim, o Ministro... O Ministro assina todas as portarias de nomea\u00e7\u00e3o dentro do minist\u00e9rio. A de dezembro, certamente, certamente, certamente... \u00c9 porque n\u00e3o est\u00e1 impressa, mas, certamente, deve ter sido a do Ricardo Barros. Por\u00e9m, por\u00e9m, por\u00e9m, como eu disse aos senhores... ... como eu disse aos senhores... ... com a mudan\u00e7a de cargo dentro... ... do Minist\u00e9rio... DAS 1. Era inferior ao DAS 2. Eu j\u00e1 era fiscal de contrato. Continuava na mesma, na mesma atribui\u00e7\u00e3o. Desconhe\u00e7o, Senador. Desconhe\u00e7o. Desconhe\u00e7o. Tamb\u00e9m desconhe\u00e7o. Desconhe\u00e7o. N\u00e3o tenho liga\u00e7\u00e3o alguma. N\u00e3o o conhe\u00e7o. Eu sei quem \u00e9 porque \u00e9 uma figura p\u00fablica, mas eu n\u00e3o o conhe\u00e7o. Sim... Sim, sim. Isso \u00e9... Faz parte da fase pr\u00e9-contratual, em que eu n\u00e3o entro, por\u00e9m... A empresa tem que ter um escrit\u00f3rio no Brasil. A empresa tem que ter um escrit\u00f3rio no Brasil. Sim. Em 2016? Em 2016 foi DAS 2. DAS 1. Em 2016, eu fui nomeada no DAS 2. Posteriormente, eu fui nomeada no DAS 1. Foi meramente mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o. Foi DAS 1. Em 2016, eu fui nomeada numa fun\u00e7\u00e3o DAS 2, quando eu fui designada pra fun\u00e7\u00e3o de fiscal de contrato. Em 2018, essa fun\u00e7\u00e3o foi alterada pra DAS 1, conforme eu falei para os senhores. Foi uma redu\u00e7\u00e3o. Foi uma redu\u00e7\u00e3o. N\u00e3o. \u00c9 uma mudan\u00e7a. \u00c9 uma mudan\u00e7a de cargo. N\u00e3o sei. N\u00e3o sei. Isso \u00e9 mudan\u00e7a dentro do minist\u00e9rio. \u00c9 necess\u00e1rio ter um representante no Brasil, sim. A Precisa \u00e9 representante da empresa Bharat Biotech. Ela foi contratada com a Uni\u00e3o Qu\u00edmica. Ela \u00e9 a representante da mesma forma que a Precisa. Eu n\u00e3o sei essa diferen\u00e7a aqui. Nesse caso, n\u00f3s fazemos contrato com a empresa, e ela elege um representante. Representante. Eu desconhe\u00e7o essa... N\u00e3o h\u00e1 essa diferen\u00e7a. Apenas naquela primeira manifesta\u00e7\u00e3o da empresa, em que eles informam que n\u00e3o poderiam entregar os 4 milh\u00f5es. Apenas naquele primeiro embarque da vacina. Eu n\u00e3o autorizei a extens\u00e3o do prazo. N\u00e3o houve prazo. Sr. Senador, n\u00e3o houve prazo, n\u00e3o houve extens\u00e3o de prazo. Apenas no quantitativo. Isso! A quantidade, exatamente. N\u00e3o. O valor? Ah, sim, sim, sim! Como? N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 diminuir o valor do contrato. Deixem eu explicar uma coisa aos senhores. N\u00e3o \u00e9 valor, n\u00e3o \u00e9 quantidade do contrato. O contrato foi feito para 20 milh\u00f5es de doses. O.k.? Em parcelas que findariam em maio. A primeira parcela seria de 4 milh\u00f5es de doses, e me foi solicitado apenas entregar 1 milh\u00e3o dessas quatro na parcela seguinte. Portanto, n\u00e3o houve altera\u00e7\u00e3o de contrato, n\u00e3o houve altera\u00e7\u00e3o de doses contratadas. N\u00e3o autorizei. O quantitativo a ser embarcado... O quantitativo a ser embarcado no primeiro momento. A altera\u00e7\u00e3o de parcelas a serem cumpridas, no momento da entrega, pode ocorrer nos contratos de vacina, porque n\u00f3s trabalhamos com produtos termol\u00e1beis, e, em algumas situa\u00e7\u00f5es, no final do processo produtivo, pode acontecer alguma intercorr\u00eancia que comprometa parte do lote. Nesse caso, a empresa nos solicita uma permiss\u00e3o para entregar um quantitativo a menor, sempre se comprometendo em entregar essa diferen\u00e7a na parcela seguinte. Eu n\u00e3o tenho conhecimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Global e \u00e0 Precisa. Eu n\u00e3o tinha essa rela\u00e7\u00e3o enquanto empresas... Conhecemos fatos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Global. Eu n\u00e3o associei... Eu n\u00e3o associei o fato de Precisa e Global serem a mesma empresa. Senhor, eu n\u00e3o autorizei... Eu n\u00e3o autorizei a redu\u00e7\u00e3o da entrega. Naquele momento, por conta de uma regulamenta\u00e7\u00e3o... N\u00e3o. Contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 porque \u00e9 no mesmo processo. A partir do momento que se contrata, que se fecha um contrato, na fase de contrata\u00e7\u00e3o, no Departamento de Log\u00edstica, ele segue... ... para a \u00e1rea t\u00e9cnica para acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o. A minha fun\u00e7\u00e3o \u00e9 acompanhar a execu\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o pode. Eu n\u00e3o aceitei nada diferente, apenas em rela\u00e7\u00e3o... ... ao embarque da vacina, por conta de uma regulamenta\u00e7\u00e3o do pa\u00eds de origem. Ap\u00f3s findado o prazo todo do contrato, das parcelas, eu emiti um relat\u00f3rio... Isso. Ao final desses 70 dias... Ao final dos 70 dias, eu emiti um relat\u00f3rio... Eu emiti um relat\u00f3rio. Eu emiti um relat\u00f3rio apontando o descumprimento total do contrato e submeti isso \u00e0 Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade para que eles avaliassem a pertin\u00eancia da continuidade da contrata\u00e7\u00e3o do ponto de vista t\u00e9cnico, se haveria ainda continuidade. Eu fiz isso recentemente porque eu estava em f\u00e9rias. Dia 23, eu acho, se eu n\u00e3o me engano. Dia 22. A primeira data... N\u00e3o... N\u00e3o, n\u00e3o senhor. N\u00e3o, senhor. Deixe-me falar para os senhores, deixe-me falar para os senhores aqui. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Eu posso responder? Eu posso responder? Eu posso responder, Senador? Sim, sim. No dia 30 de mar\u00e7o, eu fiz a primeira notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa j\u00e1 apontando o atraso. No dia 30 de mar\u00e7o, eu fiz uma primeira notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa apontando o atraso em que ela se encontrava. Posteriormente, foi feito, no dia 24 de maio, um of\u00edcio por meio da Secretaria de Vigil\u00e2ncia, pela hierarquia do \u00f3rg\u00e3o. Eu submeti essa minuta de of\u00edcio ao Secret\u00e1rio... Eu apontei isso no meu relat\u00f3rio... N\u00e3o houve isso... N\u00e3o houve isso... N\u00e3o houve altera\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o... N\u00e3o houve proposta de termo aditivo... (Interven\u00e7\u00f5es fora do microfone.) Senhor... Deixe eu lhe explicar... (Interven\u00e7\u00f5es fora do microfone.) Deixe eu lhe explicar... Eu posso continuar? Se os senhores permitirem, eu vou continuar. Se os senhores permitirem... A notifica\u00e7\u00e3o foi feita no dia 30 de mar\u00e7o. A minha notifica\u00e7\u00e3o enquanto fiscal, apontando que o contrato estava em atraso. No dia... Dia 17... Dia 17. De mar\u00e7o. Isso. E dia 27 foi a segunda. Isso, isso... Porque... Posso explicar? Posso explicar aos senhores? Sim, mas eu gostaria de me... Eu gostaria de explicar... Eu gostaria de explicar, porque a portaria de nomea\u00e7\u00e3o que me indicou como fiscal desse contrato s\u00f3 foi publicada no dia 22. Eu n\u00e3o poderia me manifestar antes disso. N\u00e3o, a portaria de nomea\u00e7\u00e3o de fiscal. Fiscal. De fiscal. Exatamente. Isso. N\u00e3o tinha fiscal anterior. O contrato... \u00c9 porque dentro do minist\u00e9rio... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) \u00c9 exatamente. A portaria se d\u00e1 para cada contrato. Eu s\u00f3 tomei conhecimento desse contrato a partir da portaria. A portaria j\u00e1 estava assinada, por\u00e9m n\u00e3o estava publicada. Ela j\u00e1 constava... N\u00e3o. Exatamente. Sim. Correto. Deixe-me explicar aos senhores. A portaria de fiscal s\u00f3 \u00e9 assinada e publicada depois da assinatura do contrato. Sim. A partir da notifica\u00e7\u00e3o que foi feita em mar\u00e7o... ... posteriormente teve um of\u00edcio. Eu elaborei um of\u00edcio. Eu indiquei no meu relat\u00f3rio, no meu relat\u00f3rio... N\u00e3o. N\u00e3o ainda. N\u00e3o ainda. N\u00e3o ainda. O minist\u00e9rio s\u00f3 adota depois que o fiscal emite o relat\u00f3rio. Eu acredito que sim, porque eu submeti \u00e0 inst\u00e2ncia superior. Eu submeti \u00e0 inst\u00e2ncia superior para decis\u00e3o. N\u00e3o sei informar. Em primeiro lugar, em primeiro lugar, eles solicitaram a suspens\u00e3o, pra depois fazer essa segunda fase, e isso \u00e9 do Departamento de Log\u00edstica. A puni\u00e7\u00e3o \u00e9 dada pelo Departamento de Log\u00edstica. No contrato... N\u00e3o, no contrato, ainda n\u00e3o. Desculpa, Senador. Houve indica\u00e7\u00e3o da minha parte, mas... Exatamente. Ainda n\u00e3o, porque o contrato foi suspenso. Trinta de mar\u00e7o. A notifica\u00e7\u00e3o. Houve a suspens\u00e3o do contrato. N\u00e3o... S\u00f3 depois do meu relat\u00f3rio que foi feito recentemente, agora, no m\u00eas de junho. Eu n\u00e3o autorizei... Eu n\u00e3o autorizei a importa\u00e7\u00e3o de vacinas. Ah, sim. Eu n\u00e3o considerei o aceite da invoice. Eu considerei o aceite dos 3 milh\u00f5es, a entrega de 3 milh\u00f5es. Isso ficou claro nos meus e-mails. N\u00e3o considerei altera\u00e7\u00e3o do contrato. Eu n\u00e3o considerei o aceite da invoice em nome da Madison. Mas eu n\u00e3o considerei. Em momento algum, eu afirmei que aceitaria. Apenas o quantitativo que seria diferente. A entrega, naquele momento, de 3 milh\u00f5es, ao inv\u00e9s de 4. Exatamente. Por conta de uma regulamenta\u00e7\u00e3o indiana que n\u00e3o permitiu o embarque... Que n\u00e3o permitiu o embarque de 4 milh\u00f5es. \u00c9 uma quest\u00e3o legal do pa\u00eds de origem. \u00c9 uma quest\u00e3o legal. Da seguradora. \u00c9 o que est\u00e1 no e-mail. Mas por conta da regulamenta\u00e7\u00e3o. Porque no e-mail... Mas no e-mail, Senador... No e-mail... No e-mail indica regulamenta\u00e7\u00e3o indiana tamb\u00e9m. Eu n\u00e3o aceitei. Eu n\u00e3o aceitei. Eu digo que eu n\u00e3o aceitei. N\u00e3o seria poss\u00edvel. Na verdade, eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o do ponto de vista legal. Na minha opini\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o seria. N\u00e3o. N\u00e3o, senhor. Eu n\u00e3o tenho certeza. Se eu n\u00e3o me engano, eu acho que foi dia 18 que eu estive copiada no primeiro e-mail. Depois das tratativas de negocia\u00e7\u00e3o entre a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o e a empresa para a corre\u00e7\u00e3o da invoice, eu n\u00e3o fui copiada. Eu n\u00e3o recordo se foi... Dia 18, eles mandaram um link pelo Dropbox, onde eu n\u00e3o tive acesso ao link, o link n\u00e3o abriu para mim, e eu acredito que n\u00e3o tenha aberto para a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m. N\u00e3o consigo recordar aqui, senhor. N\u00e3o! Dia 18 foi pelo Dropbox. Foi o link. Proforma... Proforma invoice. Isso cabe \u00e0 Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o sei definir. N\u00e3o sei diferenciar. Isso n\u00e3o compete... Isso compete \u00e0 Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Eles t\u00eam esse esclarecimento. As quest\u00f5es de documenta\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o s\u00e3o tratadas pela Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o de responsabilidade, de compet\u00eancia da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Para o envio do produto. Para a exporta\u00e7\u00e3o do produto. Para a importa\u00e7\u00e3o, desculpa, do produto. Ele \u00e9 necess\u00e1rio para a importa\u00e7\u00e3o do produto, para a submiss\u00e3o tamb\u00e9m \u00e0 Anvisa junto com a documenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do laborat\u00f3rio e, posteriormente, encaminhado para as fases de pagamento. Como eu disse l\u00e1 no come\u00e7o da minha apresenta\u00e7\u00e3o, essa proforma faz parte do processo de importa\u00e7\u00e3o. Depois de concluir a fase da importa\u00e7\u00e3o, a proforma, juntamente com a documenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, \u00e9 inserida num outro processo, que \u00e9 o processo de atesto de recebimento. Desconhe\u00e7o. Sr. Senador, naquele e-mail colocado pela empresa, ela informa que a Madison... ... a Madison... Sim, se o senhor me permitir falar, eu respondo. De acordo com a informa\u00e7\u00e3o colocada pela empresa naquele e-mail, a Madison \u00e9 respons\u00e1vel pelas exporta\u00e7\u00f5es da Bharat Biotech. Isso. O pagamento seria feito depois de comprovada a entrega e depois de autoriza\u00e7\u00e3o de uso concedida pela Anvisa. Em momento algum. A invoice... \u00c9 de compet\u00eancia da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o fazer essa an\u00e1lise. Eu n\u00e3o cheguei a checar essa invoice. O pagamento constante naquela invoice que consta como antecipa\u00e7\u00e3o... Sim, eu tomei conhecimento das invoices por e-mail. Por\u00e9m, pelas tratativas feitas entre a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o e a empresa, a invoice foi corrigida. N\u00e3o. A \u00faltima invoice foi corrigida. Como eu disse aos senhores... Eu n\u00e3o fui inquirida. Eu n\u00e3o deveria ter tomado provid\u00eancia, porque isso cabe \u00e0 Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Porque a empresa me justificou que tinha uma regulamenta\u00e7\u00e3o que impedia o envio de 4 milh\u00f5es naquele momento. Aceitei a justificativa. Isso ocorre em outros contratos, quando se solicita a altera\u00e7\u00e3o de envio do produto naquele momento. N\u00e3o, eu estou falando de outros contratos. Eu disse ao senhor de outros contratos. Como? Desculpa, n\u00e3o ouvi. Sim. Eu j\u00e1 respondi ao senhor. Por conta de justificativa apresentada pela empresa. Eu aceitei a justificativa da empresa. Com base na justificativa, que eu considerei razo\u00e1vel. Por conta... Eu considerei razo\u00e1vel o fato de n\u00e3o poder embarcar 4 milh\u00f5es de doses naquele momento... ... por conta da regulamenta\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. N\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o chegou a efetuar. Porque a cl\u00e1usula de pagamento \u00e9 clara quando diz que a entrega deveria ter sido realizada... ... e a autoriza\u00e7\u00e3o de uso da Anvisa. Decis\u00e3o? Porque n\u00e3o chegou \u00e0 fase de pagamento, senhor. N\u00e3o houve decis\u00e3o. Eu sou formalmente ligada ao diretor do departamento. Dr. Lauricio Monteiro. \u00c9 o Secret\u00e1rio, Dr. Arnaldo. \u00c9 o ministro. Mas n\u00f3s n\u00e3o reduzimos; n\u00f3s apenas postergamos 1 milh\u00e3o de doses. Eu s\u00f3 quero esclarecer mais uma vez... William? Ah, sim, ele \u00e9 t\u00e9cnico da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 subordinado ao Sr. Luis Ricardo. Isso. Isso n\u00e3o diz respeito a mim avaliar. Seria... ... \u00e0 Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o seria cab\u00edvel. Mas a avalia\u00e7\u00e3o tem que ser feita pela Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, no documento invoice. N\u00e3o seria cab\u00edvel. N\u00e3o seria cab\u00edvel. Isso. Que n\u00e3o seria cab\u00edvel. Os tributos t\u00eam... Os tributos t\u00eam que estar inclu\u00eddos no pre\u00e7o do produto, no pre\u00e7o final. Ele n\u00e3o fica separado, ele n\u00e3o \u00e9 apresentado separado. Isso. A proforma invoice n\u00e3o foi... O fato de a Madison figurar na proforma invoice n\u00e3o foi aceito. Eu decidi no sentido do quantitativo que eu j\u00e1 deixei claro. Por conta da justificativa apresentada pela empresa. Porque n\u00e3o haveria preju\u00edzo, nesse momento, o embarque de 1 milh\u00e3o na parcela seguinte. Antecipa\u00e7\u00e3o? Eu n\u00e3o avaliei antecipa\u00e7\u00e3o de pagamento, senhor. A proforma invoice... Senhor, a proforma invoice estava errada. Eu n\u00e3o avaliei proforma invoice. Isso \u00e9 de compet\u00eancia da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o cabe ao fiscal avaliar. Eu n\u00e3o decidi pela continuidade. Eu decidi pelo quantitativo. J\u00e1 deixei claro isso aqui. Do quantitativo. Do quantitativo. O quantitativo n\u00e3o traria preju\u00edzo naquele momento. Com rela\u00e7\u00e3o ao quantitativo. Porque, conforme eu j\u00e1 falei, houve uma justificativa da empresa que eu considerei razo\u00e1vel. A minha decis\u00e3o foi em rela\u00e7\u00e3o... A minha, a minha decis\u00e3o... A minha decis\u00e3o... A minha decis\u00e3o em aceitar o quantitativo de 3 milh\u00f5es naquele embarque era razo\u00e1vel por conta... ... de que n\u00e3o haveria preju\u00edzo. Mas n\u00e3o tem fundamento legal. Tem uma decis\u00e3o do fiscal do contrato nesse momento para aceitar essa decis\u00e3o. A continuidade da importa\u00e7\u00e3o de 3 milh\u00f5es de doses. N\u00e3o existe fundamento legal. \u00c9 uma decis\u00e3o... ... \u00e9 uma decis\u00e3o... \u00c9 uma decis\u00e3o do fiscal. O Thiago... O Thiago Fernandes, ele \u00e9 chefe do N\u00facleo de Insumos, que \u00e9 uma assessoria dentro do departamento... Do Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o, em que eu me encontro. E eu me encontro tamb\u00e9m nessa assessoria. Depois do encaminhamento do e-mail da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, informando que a empresa solicitou a importa\u00e7\u00e3o da vacina, como coloquei aqui na apresenta\u00e7\u00e3o, eu coloquei essa informa\u00e7\u00e3o dentro do processo, submeti a inst\u00e2ncias superiores. O Thiago... N\u00e3o! Inst\u00e2ncias superiores s\u00e3o... Desculpe. Deixe-me continuar... Se o senhor permitir... Sim. Nesse momento, ele apenas comunicou \u00e0 Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s hav\u00edamos colocado isso formalmente, esse pedido, formalmente, dentro do processo para manifesta\u00e7\u00e3o da Secretaria-Executiva e da Secretaria de Vigil\u00e2ncia e Sa\u00fade. E deu o \"de acordo\"... ... deu o \"de acordo\" para prosseguimento... Ele apenas deu o \"de acordo\" nesse momento para prosseguimento dos tr\u00e2mites enquanto sa\u00eda a decis\u00e3o de inst\u00e2ncias superiores dentro do processo. Ele deu de acordo com a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o... Como? William \u00e9 t\u00e9cnico da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 t\u00e9cnico da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. T\u00e9cnico da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Ele encaminhou o e-mail para mim, colocando toda a an\u00e1lise da proforma invoice, que \u00e9 o checklist que eu falei pra voc\u00eas, descrito no e-mail. N\u00e3o \u00e9 a fiscaliza\u00e7\u00e3o do contrato. N\u00e3o \u00e9 a fiscaliza\u00e7\u00e3o. \u00c9 a avalia\u00e7\u00e3o da proforma invoice. Sim. \u00c9 atribui\u00e7\u00e3o da \u00e1rea dele. N\u00e3o, n\u00e3o nego, porque \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o da \u00e1rea. Eu vou responder com duas coisas. Primeiro, eu n\u00e3o tenho compet\u00eancia pra paralisar o processo de importa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tenho compet\u00eancia. O processo de importa\u00e7\u00e3o... O processo de importa\u00e7\u00e3o \u00e9 da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. O fato de eu ser exonerada... Eu posso ser exonerada a qualquer momento, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, independentemente das minhas a\u00e7\u00f5es dentro do minist\u00e9rio. Eu desconhe\u00e7o essa informa\u00e7\u00e3o. Nunca sofri press\u00e3o. Nunca sofri press\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a isso. Nunca recebi nenhuma press\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a esse processo. N\u00e3o. N\u00e3o, Sr. Senador. N\u00e3o, Sr. Senador. N\u00e3o. Tudo? Que tudo? Mas n\u00e3o houve nenhuma irregularidade da minha parte. N\u00e3o fui pressionada. Tamb\u00e9m n\u00e3o, Senadora. Ele era o Diretor do Departamento de Log\u00edstica. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Nem conhe\u00e7o... Nem conhe\u00e7o nem Cel. Marcelo Pires. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor; a mim, n\u00e3o. Eu desconhe\u00e7o. Eu desconhe\u00e7o. Hum-hum. Desconhe\u00e7o. Isso. Desconhe\u00e7o. A minha rela\u00e7\u00e3o, enquanto fiscal do contrato... Eu tenho comunica\u00e7\u00f5es com a empresa, como com todas as empresas. Eles me ligam, porque eu sou fiscal do contrato. \u00c9 somente acerca do contrato. Acerca do contrato. N\u00e3o, foram pouqu\u00edssimas vezes. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o. N\u00e3o... Conversou, conversou acerca daqueles dois pontos que eu lhe coloquei no e-mail. Os pontos seriam o embarque de 3 milh\u00f5es de doses... N\u00e3o. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Eu n\u00e3o sei sobre essas quest\u00f5es de pagamento; eu sei a respeito da cl\u00e1usula de contrato. O contrato traz... O contrato traz a empresa Precisa como representante. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Acho, n\u00e3o, senhor; eu tenho certeza de que eu n\u00e3o favoreci. N\u00e3o. Incomum? N\u00e3o, apenas a urg\u00eancia. Apenas a urg\u00eancia no sentido... N\u00e3o, senhor. Eu sou fiscal, eu sou fiscal da Pfizer! Senadora, eu desconhe\u00e7o as quest\u00f5es pr\u00e9-contratuais; eu s\u00f3 figuro, no contrato, a partir do momento em que eu sou indicada... A Pfizer, se eu n\u00e3o me engano, ela foi assinada agora no m\u00eas mar\u00e7o. Ent\u00e3o, o contrato ainda est\u00e1 vigente. No dia 25 de fevereiro. Essas improbidades que... Impropriedades que a Senadora apontou a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o apontou quando ela solicitou as corre\u00e7\u00f5es. E isso cabe \u00e0 Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, fazer essa avalia\u00e7\u00e3o do documento. Sim. A portaria n\u00e3o indica o gestor e o fiscal, essa diferen\u00e7a. No caso, o gestor, pelo entendimento do \u00f3rg\u00e3o, o gestor \u00e9 quem assina o contrato, \u00e9 o Departamento de Log\u00edstica. A Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o est\u00e1 dentro do Departamento de Log\u00edstica. A minha atribui\u00e7\u00e3o enquanto fiscal; a portaria indica a atribui\u00e7\u00e3o enquanto gestor. Gestor \u00e9 o Departamento de Log\u00edstica, quem assina o contrato, o ordenador de despesa. N\u00e3o, porque \u00e0 Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, compete a ela fazer essa an\u00e1lise do documento. N\u00e3o, eu poderia informar, sim, mas... ... nesse momento, ele havia feito isso, a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o n\u00e3o reportou \u00e0 empresa novamente e pediu o documento correto, as corre\u00e7\u00f5es, por duas vezes? Eu n\u00e3o consigo lembrar aqui, Senador. Eu n\u00e3o consigo lembrar a data exata. Eu n\u00e3o consigo lembrar a data da primeira invoice encaminhada. Deixa eu esclarecer. Quando foi... N\u00e3o, no dia 18 a documenta\u00e7\u00e3o foi encaminhada por meio de um link a que eu n\u00e3o tive acesso. E eu n\u00e3o sei se a invoice estava nesse link. Foi isso que eu expliquei aos senhores. Como eu n\u00e3o tive acesso ao... N\u00e3o, senhor. Sr. Senador, eu n\u00e3o tive acesso a esse link. Ele n\u00e3o abriu para mim. E eu n\u00e3o posso afirmar que a invoice estava nesse link. Eu n\u00e3o consigo lembrar exatamente a data. N\u00e3o, \u00e9 porque eu tive conhecimento no dia... Se eu n\u00e3o me engano, foi no dia 22. Encaminhado! No dia 22. Ela n\u00e3o encaminha para mim: ela encaminha para a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Sim, eu sou copiada, mas ela direcionou para a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Porque a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o \u00e9 que faz essa an\u00e1lise. Sim, eu estava copiada. No dia 18, o Dropbox... No dia 18, o link Dropbox a que eu n\u00e3o tive acesso, eu n\u00e3o consegui abrir. E eu n\u00e3o posso afirmar que a invoice estava nesse link. N\u00e3o sei. N\u00e3o entendo. A\u00ed teria que questionar a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Eu posso s\u00f3 complementar, Senador? O senhor me permite? Eu posso s\u00f3 complementar? Dia 18, eu vou repetir, dia 18 veio um link por meio Dropbox a que eu n\u00e3o tive acesso. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o posso afirmar que o documento estava nesse link. Eles n\u00e3o pediram para alterar o prazo de entrega. Eles pediram para postergar 1 milh\u00e3o de doses para o segundo envio. Que data? Ah, sim! Eu vou te explicar. Depois que foi feita a notifica\u00e7\u00e3o, posteriormente a isso, foi feito, se n\u00e3o me engano, no dia 24, por meio do nosso Secret\u00e1rio, encaminhado um of\u00edcio \u00e0 empresa solicitando a expectativa de cumprimento do contrato. De maio. ... que foi solicitada a expectativa de cumprimento do contrato... Foi solicitada a expectativa de cumprimento do contrato. A empresa, em 31... No dia 31, eu reiterei resposta a esse of\u00edcio... Dia 31 de maio, t\u00e1? Eu reiterei resposta a esse of\u00edcio. No mesmo dia, a empresa encaminhou um of\u00edcio, o Of\u00edcio de n\u00ba 11, onde ela aponta que ela n\u00e3o conseguiria... N\u00e3o, \u00e9 o n\u00ba 11. S\u00f3 um instante. Nesse Of\u00edcio n\u00ba 11, eles informam que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de informar o cronograma de entrega antes da avalia\u00e7\u00e3o da Anvisa. A avalia\u00e7\u00e3o da Anvisa estava prevista para o dia 1\u00ba de junho. S\u00f3 um instante. Eu posso concluir? Somente no dia 4 de junho, no dia 4, teve avalia\u00e7\u00e3o da Anvisa. E eles encaminharam, a empresa encaminhou no dia 11 de junho esse of\u00edcio que o senhor est\u00e1 falando, onde ele apresenta a expectativa de cumprimento do contrato. S\u00f3 que essa expectativa de cumprimento eles condicionam ao deferimento da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o achei, eu n\u00e3o considerei previs\u00edvel esse cronograma que eles apresentaram. Foi por isso que eu fiz o relat\u00f3rio apontando a imprevisibilidade de cumprimento do contrato e sugerindo san\u00e7\u00f5es para a empresa. No dia 11... Posso. No of\u00edcio do dia 11 de junho, a empresa apresentou a expectativa de cumprimento do contrato, respondendo a of\u00edcio que foi encaminhado por meio da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. Nesse of\u00edcio eles apresentaram um cronograma onde eu n\u00e3o considerei previs\u00edvel, porque eles colocaram a entrega condicionada ao deferimento da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o, ou seja, se a Anvisa n\u00e3o deferisse a importa\u00e7\u00e3o, a empresa tamb\u00e9m n\u00e3o estaria inadimplente. Esse foi o meu entendimento. Ent\u00e3o, n\u00e3o considerei razo\u00e1vel. Foi quando eu elaborei o relat\u00f3rio apontando o descumprimento total do contrato e submetendo aos secret\u00e1rios para decis\u00e3o quanto \u00e0 perman\u00eancia ou n\u00e3o desse contrato, uma vez que o cronograma j\u00e1 estava totalmente descumprido. Sim, isso seguiu... Seguiu, seguiu, seguiu... Sim, seguiu posteriormente. N\u00e3o. A minha recomenda\u00e7\u00e3o foi posterior a essa data, porque eu estava de f\u00e9rias. Eu n\u00e3o reduzi. N\u00e3o houve preju\u00edzo. Eu afirmei isso ao senhor. O meu superior \u00e9 o Diretor de departamento... O Sr. Lauricio. O Sr. Lauricio. N\u00e3o entendi a sua pergunta. O Dr. Arnaldo. \u00c9 o nosso Secret\u00e1rio. Acima do Dr. Lauricio? \u00c9 o Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. Dr. Arnaldo. \u00c9 o Ministro. Eu posso... T\u00e1. N\u00e3o foi no dia 11. Dia 11 a empresa encaminhou. Dia 11 a empresa encaminhou... Nessa data, eu estava de f\u00e9rias \u2013 eu estava de f\u00e9rias. Retornei no dia 22. Foi quando foi feito o relat\u00f3rio. E eu assinei o relat\u00f3rio \u2013 eu assinei o relat\u00f3rio \u2013, se eu n\u00e3o me engano, 23 ou 24. Foi quando eu tomei essa decis\u00e3o. Junho. Eu estava de f\u00e9rias no m\u00eas de junho. Tem a fiscal substituta, mas ela aguardou que eu chegasse para justamente resolver. Bom, \u00e9 o que est\u00e1 documentado, Sr. Senador. \u00c9 o que est\u00e1 documentado dentro do processo. N\u00e3o, senhor. O relat\u00f3rio j\u00e1 estava pronto antes. O relat\u00f3rio foi assinado \u2013 assinado \u2013, se eu n\u00e3o me engano, 23 ou 24, mas isso n\u00e3o... De junho. N\u00e3o importa, Sr. Senador, eu estava de f\u00e9rias. Eu n\u00e3o podia assinar um documento antes. \u00c9 aquele e-mail a que eu me referi na apresenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 em rela\u00e7\u00e3o ao quantitativo, senhor. Apenas em rela\u00e7\u00e3o ao embarque do primeiro quantitativo. Conhe\u00e7o perfeitamente. Perfeitamente. N\u00e3o tem termo aditivo, senhor. N\u00e3o, teve... Teria a partir do momento em que ele apresentou essa expectativa de cumprimento. Por\u00e9m... Sim. Aquela justificativa que eu j\u00e1 lhe falei aqui, em rela\u00e7\u00e3o ao envio por conta do impedimento de encaminhar 4 milh\u00f5es de doses. N\u00e3o, senhor. No relat\u00f3rio. Ap\u00f3s descumprido o contrato, eu comuniquei por meio do meu relat\u00f3rio. Sim, senhor. Fiscal do contrato? A portaria eu acho que foi publicada no dia 22, por\u00e9m a portaria foi assinada um pouco antes, acho que dia 18 ou dia 17. Teria que olhar no processo. Em 25 de fevereiro. A partir do momento da portaria, j\u00e1... N\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o \u00e9 verdadeira. Pode repetir a pergunta, por gentileza? Eu n\u00e3o sei, dentro do Departamento de Log\u00edstica, quem assina a portaria. N\u00e3o, n\u00e3o senhor. N\u00e3o. N\u00e3o. Ah, sim... Dr. Arnaldo indica... Desculpa, eu n\u00e3o tenho certeza se \u00e9 o Dr. Arnaldo ou se \u00e9 o meu diretor que indica o servidor que vai fiscalizar o contrato. Acompanhei os rumores, sim. Acompanhei os rumores. Da execu\u00e7\u00e3o do contrato... O contrato da Pfizer, parte dele, \u00e9 pagamento antecipado. Eu n\u00e3o... Eu n\u00e3o participo dessa fase pr\u00e9-contratual. Eu desconhe\u00e7o. Os termos do contrato, sim, mas as negocia\u00e7\u00f5es... As negocia\u00e7\u00f5es pr\u00e9-contratuais eu desconhe\u00e7o. Somente quando a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o me encaminhou o e-mail com o checklist. Ele n\u00e3o me apresentou documento... No dia 24. Foi o checklist, ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o das invoices. Foi copiada nos e-mails. Foi copiada. Sim. Porque \u00e9 de compet\u00eancia deles fazer essa an\u00e1lise. N\u00e3o. N\u00e3o tive conhecimento. N\u00e3o. Eles me questionaram acerca do quantitativo. Acerca do quantitativo. Est\u00e1 certo. Mas ele fez exatamente aquilo que competia a ele: revisar o documento e apontar as impropriedades do documento. Eu aprovei... Eu vou repetir novamente, eu aprovei acerca do quantitativo. Eu n\u00e3o aprovei acerca do envio da invoice em nome de outra empresa. Eu aprovei acerca do quantitativo. Eu posso complementar, Senador? O e-mail do dia 22, que eu apresentei aqui na minha apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro quando diz que eu autorizava os procedimentos nas condi\u00e7\u00f5es ora apresentadas. O segundo ponto que eu coloquei foi: \"Aguardamos o envio da declara\u00e7\u00e3o para a comprova\u00e7\u00e3o do item 2 informado\". Mas, em momento algum \u2013 em momento algum \u2013, eu indiquei para ela que eu aceitava essa invoice em nome da Madison. A declara\u00e7\u00e3o apresentada pela Bharat Biotech. N\u00e3o, senhor, eu desconhe\u00e7o. Eu n\u00e3o participei de processos de compra, de processo de aquisi\u00e7\u00e3o eu n\u00e3o participo. N\u00e3o, n\u00e3o senhor. N\u00e3o, senhor. A minha atribui\u00e7\u00e3o, dentro de um processo de compra, \u00e9 fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o, ou seja, fiscalizar a entrega do produto. Se o contrato foi cumprido, se est\u00e1 sendo cumprido dentro daquilo sobre o que ele foi firmado. As atribui\u00e7\u00f5es do Sr. Luis Ricardo s\u00e3o acerca da importa\u00e7\u00e3o do produto, \u00e9 aquele segundo processo que eu informei, que nasce na Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o e ele finda com a autoriza\u00e7\u00e3o da Anvisa para importa\u00e7\u00e3o do produto. Eu n\u00e3o participo dessa fase da importa\u00e7\u00e3o, que fica totalmente a cargo da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, na figura do Sr. Luis Ricardo. Pela fase, por toda a fase de importa\u00e7\u00e3o. Exatamente, ele \u00e9 o respons\u00e1vel. N\u00e3o confirmo, isso \u00e9 uma inverdade. N\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o. Da minha parte foi tratada igual, n\u00e3o teve nenhuma press\u00e3o. N\u00e3o consigo lembrar agora quantos eu tenho hoje, mas, em m\u00e9dia, 17, 18 por ano. Vacina de Covid-19? Pfizer; Janssen; Butantan, CoronaVac; da Covaxin; e da Uni\u00e3o Qu\u00edmica, da Sputnik. Tamb\u00e9m. Desconhe\u00e7o. A parte dele \u00e9 s\u00f3 da importa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Ele cuida de toda a importa\u00e7\u00e3o, da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o, abertura da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o, e conduz todo o processo de importa\u00e7\u00e3o. Ele entra no momento da importa\u00e7\u00e3o. Depois... No momento em que a empresa solicita a entrega do produto, solicita a entrega do produto, ele \u00e9 respons\u00e1vel pela abertura da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. Ele cuida da quest\u00e3o da importa\u00e7\u00e3o do produto somente. A cada embarque, a cada entrega, a cada cumprimento de parcela. Ele instrui o processo de importa\u00e7\u00e3o. Ele instrui o processo de importa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o... Na verdade, n\u00e3o... Dentro da hierarquia, n\u00e3o. Dentro da hierarquia, n\u00e3o. \u00c9... O Diretor \u00e9 o meu superior, e eu estou dentro do N\u00facleo de Insumos, que \u00e9 uma assessoria que presta as informa\u00e7\u00f5es de acompanhamento dos contratos ao nosso Diretor e ao Secret\u00e1rio... \u00c9 um departamento... N\u00e3o, n\u00e3o. Ali \u00e9... Eu estou lotada na \u00e1rea t\u00e9cnica dentro da secretaria. A Secretaria de Vigil\u00e2ncia \u00e9 uma \u00e1rea t\u00e9cnica, \u00e9 uma \u00e1rea t\u00e9cnica; n\u00e3o \u00e9 \u00e1rea de compras, \u00e9 uma \u00e1rea t\u00e9cnica. \u00c9 o Departamento de Log\u00edstica... Quem cuida dos contratos \u00e9 o Departamento de Log\u00edstica. O Departamento de Log\u00edstica pertence \u00e0 Secretaria Executiva. \u00c9 um outro quadradinho dentro do minist\u00e9rio. \u00c9 uma outra secretaria. O Departamento de Log\u00edstica \u00e9 o respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o dos processos de aquisi\u00e7\u00e3o \u2013 \u00e9 o Departamento de Log\u00edstica \u2013, at\u00e9 a assinatura do contrato. Ap\u00f3s a assinatura do contrato, este processo retorna para a \u00e1rea t\u00e9cnica para acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o pelo fiscal indicado pela \u00e1rea t\u00e9cnica. N\u00e3o... Para acompanhamento desse contrato? N\u00e3o. Para esse contrato, eu tenho que verificar na portaria, mas eu acho que a portaria foi assinada antes, antes, logo... Eu n\u00e3o consigo recordar aqui, porque eu teria que acessar o processo, mas a publica\u00e7\u00e3o \u00e9 que foi no dia 22 de mar\u00e7o. Isso. Isso. Porque j\u00e1 tinha a portaria indicada no processo. J\u00e1 tinha a portaria. A portaria j\u00e1 constava assinada. N\u00e3o \u00e9 no Di\u00e1rio, \u00e9 no boletim interno do \u00f3rg\u00e3o. Mas a portaria j\u00e1 estava assinada antes. Mas as notifica\u00e7\u00f5es foram feitas anteriormente. Eu n\u00e3o identifiquei complac\u00eancia da minha parte. Porque as notifica\u00e7\u00f5es foram feitas dentro do processo em tempo. Eu fiz uma altera\u00e7\u00e3o no n\u00edvel de acesso? Altera\u00e7\u00e3o? Altera\u00e7\u00e3o no n\u00edvel de acesso? Eu n\u00e3o tenho essa prerrogativa de alterar n\u00edvel de acesso. Porque \u00e9 justamente o... N\u00e3o foi altera\u00e7\u00e3o, foi a assinatura do meu relat\u00f3rio. O que consta no SEI, quando voc\u00ea assina um relat\u00f3rio, voc\u00ea pode colocar ele restrito ou voc\u00ea pode colocar p\u00fablico. Porque ainda era um documento preparat\u00f3rio. Eu poderia colocar acesso restrito, porque era um documento preparat\u00f3rio. Mas era uma minuta. Era uma minuta dentro do processo. Na diretoria. A pergunta do senhor foi quem assinou pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? Pelo regimento do \u00f3rg\u00e3o, quem assina os documentos, os contratos \u00e9 o Departamento de Log\u00edstica. \u00c9 o Diretor do Departamento de Log\u00edstica. Eu determinei porque \u00e9 um documento preparat\u00f3rio. O pr\u00f3prio processo \u00e9 restrito. Do ex-Ministro Jos\u00e9 Serra. Depois? Antes disso, eu j\u00e1 tinha tido outras fun\u00e7\u00f5es Sim. Sim. Eu tive conhecimento do relat\u00f3rio. Fiscalizar? Ah, sim. As negocia\u00e7\u00f5es... As tratativas, sim, por meio... ... da Secretaria Executiva. N\u00e3o, n\u00e3o. Eu falei de rumores, Sr. Senador, n\u00f3s ouvimos rumores, n\u00f3s ouvimos rumores acerca da Global... Desculpe, pode repetir? N\u00e3o, s\u00f3 a importa\u00e7\u00e3o dos primeiros 4 milh\u00f5es. Ela n\u00e3o foi aprovada para uso. N\u00e3o, se o contrato est\u00e1 suspenso, n\u00e3o haveria pagamento. Ah, sim. N\u00e3o, n\u00e3o haveria pagamento. N\u00e3o. N\u00e3o houve. Sim. Isso, conforme cl\u00e1usula contratual. N\u00e3o, de forma alguma. Eu n\u00e3o sei lhe dizer, porque essa foi uma tratativa do departamento... Da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o. Se tivesse alguma negativa da empresa acerca dessa corre\u00e7\u00e3o, a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o me informaria para que eu solicitasse \u00e0 empresa manifesta\u00e7\u00e3o imediata. ... a corre\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o. O e-mail do dia 18 foi por meio do link Dropbox e eu n\u00e3o tive acesso a esse link. Ele n\u00e3o abriu pra mim e n\u00e3o abriu para a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o posso afirmar. Desconhe\u00e7o, eu n\u00e3o sei como te... Eu acredito que n\u00e3o tenha aberto, porque ele declarou isto aqui, que n\u00e3o foi aberto para ele aquele link. Se chegou por e-mail separadamente, porque a empresa... Isso. A empresa encaminhou e-mails posteriormente com a documenta\u00e7\u00e3o. Inclusive, eu acho que foram em duas etapas que eles encaminharam, mas foi posterior. N\u00e3o, porque isso pode ocorrer em qualquer contrato. Sim. Foi o que foi dito pela empresa. A declara\u00e7\u00e3o encaminhada, somente a declara\u00e7\u00e3o encaminhada. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Da mesma companhia. Sim, por e-mail. Isso. A nota de importa\u00e7\u00e3o... O senhor fala a nota... Ele submete \u00e0 Anvisa, n\u00e3o \u00e9? Ele submete \u00e0 Anvisa e ele emite. Eu n\u00e3o tenho acesso... Eu n\u00e3o tenho acesso ao processo de importa\u00e7\u00e3o. Ele deve estar de acordo com o contrato. N\u00e3o. N\u00e3o, senhor. Porque a Anvisa n\u00e3o deferiu a licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o aprovou a importa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Sim. Eu n\u00e3o posso afirmar que falaram mentiras ou verdades, mas eu acredito que tem situa\u00e7\u00f5es, como a da invoice, em rela\u00e7\u00e3o a esse quantitativo em que, como voc\u00ea falou, se trocou seis por meia d\u00fazia, porque 300 mil doses \u00e9 o equivalente a 3 milh\u00f5es de doses. Se voc\u00ea fizer a convers\u00e3o, voc\u00ea verifica que s\u00e3o frascos de dez doses. Mas teria que verificar... Teria que verificar na documenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica... ... se s\u00e3o frascos de dez doses. Mas foi correto. A nota fiscal pode vir tanto em doses quanto em frascos. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o cabe ao departamento, \u00e0 Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, efetuar pagamento. Existe a Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as. Sim. Obviamente. Sim, sim, eu j\u00e1 tinha conhecimento. N\u00e3o, \u00e9 uma praxe porque... \u00c9 uma praxe porque, at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o da portaria, existem tr\u00e2mites internos, at\u00e9 se publicar. Ent\u00e3o, isso demora alguns dias. N\u00e3o, senhor. Nunca fui. \u00c9 a empresa que faz log\u00edstica, a log\u00edstica de encaminhamento de medicamentos, vacinas, distribui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, senhor. Ele trabalha no pr\u00e9dio sede, no anexo do minist\u00e9rio, e eu trabalho na unidade da Asa Norte. Eu nunca o vi pessoalmente. Nunca tratei com ele e nunca tratei com ele sobre este contrato. Nunca tratei nada; nenhum assunto com ele. E usei quem \u00e9, porque \u00e9 uma figura p\u00fablica, \u00e9 um Deputado, mas nunca tratei nenhum assunto com esse senhor. N\u00e3o, senhor. Nunca. Eu desconhe\u00e7o essa informa\u00e7\u00e3o. Eu desconhe\u00e7o acerca desse assunto. Geralmente essas empresas t\u00eam escrit\u00f3rio de representa\u00e7\u00e3o no Brasil \u2013 a Pfizer tem escrit\u00f3rio no Brasil. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o. Desconhe\u00e7o essa informa\u00e7\u00e3o. Desconhe\u00e7o. Eu entrei no servi\u00e7o p\u00fablico em 1995, na Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade. Sempre, tamb\u00e9m. Eu tinha na Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade cargos, fun\u00e7\u00f5es comissionadas... ... como servidora. Desde o Governo Fernando Henrique Cardoso. N\u00e3o identifiquei nenhuma mudan\u00e7a de pr\u00e1tica, de postura, n\u00e3o, deste Governo em rela\u00e7\u00e3o aos demais, n\u00e3o. Nunca sofri press\u00f5es, em momento algum. O senhor me desculpe, Sr. Senador, mas eu n\u00e3o concordo com o que o senhor falou acerca de quem eu protejo, porque eu n\u00e3o protejo ningu\u00e9m. Eu sou t\u00e9cnica e eu respondo aos questionamentos aqui do ponto de vista t\u00e9cnico. Vinte e seis anos. H\u00e1 cinco anos. \u00c9 comum, por conta da tramita\u00e7\u00e3o do processo de tramita\u00e7\u00e3o dentro do minist\u00e9rio. Sim, a partir do momento da designa\u00e7\u00e3o da portaria assinada. Sim. N\u00e3o, n\u00e3o, senhor, a n\u00e3o ser o atraso da empresa. Sim. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor; n\u00e3o, senhor; n\u00e3o ocorreu. N\u00e3o. A nota n\u00e3o foi para pagamento. A nota... A invoice foi inclu\u00edda no processo de importa\u00e7\u00e3o, ela n\u00e3o seguiu para pagamento. Ela n\u00e3o seguiu para pagamento, porque a entrega n\u00e3o foi conclu\u00edda. Haveria a entrega e haveria a autoriza\u00e7\u00e3o da Anvisa para uso. N\u00e3o haveria pagamento antecipado, porque n\u00e3o tem essa prerrogativa no contrato. \u00c9 poss\u00edvel se alterar no momento da entrega por alguma intercorr\u00eancia que a empresa tenha como justificar. Foi na entrega, foi no embarque. Foi apenas no embarque, a solicita\u00e7\u00e3o para a quantidade a ser embarcada, somente. Na fase da importa\u00e7\u00e3o. Sim. N\u00e3o, \u00e9 para acompanhamento do andamento do processo. Da entrega, exatamente. N\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o. Sim. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o. Eu n\u00e3o me recordo aqui atualmente, mas, em m\u00e9dia, 18 contratos por ano, 18 a 20. Sim. Vacinas e soros... Isso. Como assim, senhor? Sim, sim. Sim. Com cargas importadas, sim. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o existe empresa atravessadora. Existe o escrit\u00f3rio de representa\u00e7\u00e3o no Brasil. N\u00e3o. N\u00e3o, eu n\u00e3o mando seguir o processo. Eu me referi \u00e0 quantidade. Eu me referi ao que me foi instado, que foi a quantidade. Eu posso ler o e-mail para o senhor? Sim, eu n\u00e3o respondi acerca do item 2. \"Aguardamos o envio da declara\u00e7\u00e3o.\" E a declara\u00e7\u00e3o... Acerca do quantitativo de 3 milh\u00f5es de doses. N\u00e3o, a\u00ed ficou a cargo da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Se eles seguiram, eu n\u00e3o sei te informar por que eles seguiram. A ressalva foi feita na frase seguinte. Bom, eu fui clara quando eu disse que, acerca do item 2, eu estaria aguardando a declara\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o aprovei o item 2. Est\u00e1 claro. Ent\u00e3o, os senhores... O entendimento... O entendimento, na minha opini\u00e3o, foi esse. E eu imaginei, inclusive, que a pessoa que leu do outro lado entendeu da mesma forma. Ele encaminhou o checklist no \u00faltimo e-mail, no e-mail do dia 22, ele encaminhou o checklist e ele n\u00e3o me apontou essa quest\u00e3o da Madison; ele me apontou a quest\u00e3o das 3 milh\u00f5es de doses. Ele deixou claro a quest\u00e3o das 3 milh\u00f5es de doses. A Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. A Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o encaminhou esse e-mail com o checklist \u2013 com o checklist \u2013 onde eles fazem a an\u00e1lise da invoice e apresentam \u2013 isso \u00e9 um e-mail corriqueiro para todas as importa\u00e7\u00f5es de vacinas \u2013, onde eles apresentam ao fiscal a an\u00e1lise feita. A partir da\u00ed, \u00e9 a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o que \u00e9 respons\u00e1vel e tem compet\u00eancia para dar sequ\u00eancia ao processo. Foi esse mesmo. Como? Isso ficou a cargo da DIIMP, a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Uma ressalva, uma ressalva: a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o n\u00e3o procede a pagamento. N\u00e3o. Somente quando todas as etapas est\u00e3o cumpridas. O senhor me desculpe, mas eu n\u00e3o concordo com as suas palavras. Quando o senhor questiona acerca do meu car\u00e1ter enquanto t\u00e9cnica. A minha l\u00edngua tamb\u00e9m \u00e9 o portugu\u00eas. Eu entendi o que o senhor falou. O contrato da Pfizer n\u00e3o tem um cronograma como o contrato da Covaxin. Eles entregam... Eles \u00e9 que informam a quantidade que v\u00e3o entregar por semana. J\u00e1 houve ajustes, sim, no sentido de que a Pfizer informou uma quantidade e, logo depois, dois dias depois, alterou essa quantidade. Sim. Esse contrato tamb\u00e9m depende da aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa. Ele n\u00e3o tem cronograma como o da Covaxin. Depende exclusivamente da aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa para acontecer. Sim, muito diferente... O da Sputnik n\u00e3o tem um cronograma tamb\u00e9m, conforme o do Covaxin. Ele depende, como eu disse, da aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa para come\u00e7ar a entregar. Exatamente. N\u00e3o sei te dizer por que houve essa diferen\u00e7a. \u00c9 uma quest\u00e3o pr\u00e9-contratual. N\u00e3o. Ah, sim, o da Sputnik, sim. O da Covaxin n\u00e3o. Respondeu. N\u00e3o. O Butantan n\u00e3o cumpriu, porque teve quest\u00f5es de importa\u00e7\u00e3o do IFA, que \u00e9 o insumo farmac\u00eautico necess\u00e1rio para produ\u00e7\u00e3o, e ele n\u00e3o conseguiu cumprir conforme est\u00e1 o contrato. Da Pfizer n\u00e3o \u00e9 atraso, porque eles n\u00e3o t\u00eam um cronograma fechado. J\u00e1 ajustaram, sim. Semanalmente, eles apresentam o que vai ser entregue, e j\u00e1 ocorreu ajuste nesse momento. A resposta foi, sim, no prazo. Essa avalia\u00e7\u00e3o se d\u00e1 ao final do contrato, quando eu submeto ao Departamento de Log\u00edstica para abertura de processo sancionat\u00f3rio. Eu atesto a chegada do produto. Eu confirmo a chegada do produto por meio da invoice, verificando em nosso sistema, no almoxarifado, o que chegou daquele produto. Nesse caso eu submeteria ao Departamento de Log\u00edstica pra fazer uma avalia\u00e7\u00e3o do ponto de vista jur\u00eddico. \u00c9. Isso. \u00c9 em outro departamento. Isso. Eles justificaram o atraso em raz\u00e3o do n\u00e3o atendimento \u00e0 Anvisa quanto ao pedido de importa\u00e7\u00e3o. Eu acho que foi dia 31, se eu n\u00e3o me engano. Isso. De mar\u00e7o. Nunca ocorreu. Nunca ocorreu esse tipo de situa\u00e7\u00e3o. Isso, para averiguar a legalidade do fato. N\u00e3o, n\u00e3o cheguei a fazer esse comunicado. Quando a empresa encaminhou a declara\u00e7\u00e3o, logo em seguida a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o fez o e-mail descrevendo o checklist da an\u00e1lise feita na invoice. Nesse checklist, n\u00e3o constava a quest\u00e3o da empresa Madison. N\u00e3o entendi a sua pergunta, Senadora. N\u00e3o, n\u00e3o tive conhecimento dessa invoice com pagamento antecipado. A invoice foi copiada pra mim, mas eu n\u00e3o fiz essa an\u00e1lise, porque a an\u00e1lise n\u00e3o cabe a mim, cabe \u00e0 Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o cheguei a analisar. N\u00e3o cheguei a analisar, n\u00e3o cheguei a analisar, porque n\u00e3o compete a mim. Tive conhecimento n\u00e3o que seria feito o pagamento. A coloca\u00e7\u00e3o da empresa no e-mail foi acerca da importa\u00e7\u00e3o, das quest\u00f5es de exporta\u00e7\u00e3o que essa empresa... A mensagem encaminhada pela empresa \u00e9 clara no sentido quando ela fala o seguinte: que a Madison Biotech \u00e9 a agente comercial respons\u00e1vel pela confec\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o e possui o mesmo quadro societ\u00e1rio, encarregada de todas as exporta\u00e7\u00f5es da Bharat Biotech. Sim. Sim. Sim. Vi, vi, vi, vi. Mas \u00e9 compet\u00eancia da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o fazer essa an\u00e1lise. No checklist apresentado pela Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, ele deveria ter colocado esse item para an\u00e1lise. Esse item n\u00e3o me foi questionado. Nesse momento, n\u00e3o. Mas \u00e9 uma quest\u00e3o de compet\u00eancia, Senadora. N\u00e3o. N\u00e3o concordo, senhora. \u00c9 uma quest\u00e3o de compet\u00eancia. Ele tinha compet\u00eancia nesse momento de fazer a avalia\u00e7\u00e3o e apontar as diverg\u00eancias do documento. Mas a... Mas \u00e9 porque... A compet\u00eancia de avalia\u00e7\u00e3o da invoice \u00e9 do Departamento de Importa\u00e7\u00e3o. O contrato todo. As cl\u00e1usulas de pagamento constam no contrato. O invoice \u00e9 o documento de remessa da vacina. Cheguei a ver... Eu n\u00e3o identifiquei inconformidade, a n\u00e3o ser aquilo que ele colocou como inconformidade. As inconformidades que foram apontadas pela Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, que foram corrigidas no \u00faltimo documento, essas inconformidades eu acompanhei. Isso. A primeira... O t\u00e9cnico da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o se reportou \u00e0 empresa. N\u00e3o, senhora. N\u00e3o, porque a\u00ed existe uma divis\u00e3o de compet\u00eancia. Eu n\u00e3o afirmo nada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fraude. Eu n\u00e3o afirmo, porque eu n\u00e3o fiz essa avalia\u00e7\u00e3o do documento. Voc\u00ea fala na fase pr\u00e9-contratual? Cada contrato tem a sua especificidade, tem a sua especificidade em rela\u00e7\u00e3o ao cronograma, de acordo com a disponibilidade da empresa. N\u00e3o, n\u00e3o. Cada contrato \u00e9 um contrato diferente. N\u00e3o identifiquei celeridade. Eu discordo da senhora. Nunca recebi liga\u00e7\u00e3o. E eu n\u00e3o fiz malabarismo para n\u00e3o citar o nome do Deputado Ricardo Barros. Nunca conversei. Ele \u00e9 uma figura p\u00fablica. Nunca, nunca estive com ele pessoalmente. Nunca. Eu nunca conversei com esse senhor. N\u00e3o, senhora. Representante? Sim, porque eu sou fiscal de contrato e eu tenho que falar com os representantes das empresas. Eu falei com a Sra. Emanuela e com o Sr. T\u00falio, que s\u00e3o os representantes. N\u00e3o, senhora. A fun\u00e7\u00e3o do fiscal de contrato \u00e9 fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o; acompanhar a entrega em rela\u00e7\u00e3o ao cronograma, se est\u00e1 dentro do cumprimento do cronograma; autuar, por meio de notifica\u00e7\u00e3o, a empresa, informando do atraso; e sugerir san\u00e7\u00f5es. No meu relat\u00f3rio, depois de descumprido... N\u00e3o, o meu relat\u00f3rio tinha sido feito antes. Ele s\u00f3 assinou... Eu s\u00f3 assinei depois porque eu estava de f\u00e9rias. Eu n\u00e3o poderia assinar antes. Porque eu n\u00e3o podia! Porque eu n\u00e3o podia! Sr. Senador, eu estava aguardando a resposta da empresa ao \u00faltimo of\u00edcio encaminhado acerca da previs\u00e3o de entrega. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 o que uma quest\u00e3o de assinatura. Eu estava aguardando a resposta da empresa acerca do \u00faltimo of\u00edcio, que foi a expectativa de cumprimento do contrato. Eu estava aguardando a manifesta\u00e7\u00e3o da empresa, Sr. Senador, e eles s\u00f3 encaminharam no dia 11. Sim, ele \u00e9 assessor no N\u00facleo de Insumos ao qual eu perten\u00e7o. Assessor t\u00e9cnico. Ele assinou o termo de refer\u00eancia... Preparou o termo de refer\u00eancia. Na nossa \u00e1rea tem divis\u00f5es de tarefas. Uma equipe prepara todo o in\u00edcio do processo de contrata\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o termo de refer\u00eancia, e a outra equipe cuida da distribui\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o. Na assinatura do termo de refer\u00eancia... Na confec\u00e7\u00e3o do termo de refer\u00eancia. Se eu tenho conhecimento? Tenho conhecimento. Ele \u00e9 servidor, senhor. Sei. Ele tinha sido feito. O contrato foi assinado, sim, por\u00e9m a Conjur apontou algumas inconsist\u00eancias que deveriam ser sanadas. E a\u00ed foi feita uma \u00faltima vers\u00e3o do termo de refer\u00eancia. Foi posterior \u00e0 assinatura do contrato. Eu tenho conhecimento, sim, do teor do jur\u00eddico, mas essa quest\u00e3o do pre\u00e7o, como \u00e9 feita l\u00e1, no Departamento de Log\u00edstica, a gente n\u00e3o tem inger\u00eancia sobre essa quest\u00e3o. Recomendou ao Departamento de Log\u00edstica. Sim, senhor. Sim, senhor. Recentemente, n\u00e3o \u00e9? Recentemente. Sim. Foi agora, logo depois do meu relat\u00f3rio. Eu fiz o relat\u00f3rio. Meu \u00faltimo ato no contrato foi a emiss\u00e3o do relat\u00f3rio. A Consultoria Jur\u00eddica. N\u00e3o, n\u00e3o sou eu que me manifesto; \u00e9 o Departamento de Log\u00edstica. A partir de agora, \u00e9 no Departamento de Log\u00edstica. N\u00e3o, n\u00e3o sei. N\u00e3o, foi recente, foi ap\u00f3s a emiss\u00e3o do meu... Foi principalmente por conta do inadimplemento que foi constatado por mim, apontado por mim, e sugerida \u00e0 san\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa. E sugerida, inclusive, a rescis\u00e3o. Justamente por isso que eu recomendei que a \u00e1rea t\u00e9cnica... ... se manifestasse acerca da pertin\u00eancia da continuidade do contrato, uma vez que ele j\u00e1 tinha sido todo descumprido. Eles fizeram um e-mail, sim, apontando aqueles dois pontos que eu j\u00e1 lhe falei aqui, acerca da quantidade e acerca da empresa que \u00e9 respons\u00e1vel pela exporta\u00e7\u00e3o dos produtos da Bharat Biotech. Quem deu andamento foi o Luis Ricardo. O andamento acerca da importa\u00e7\u00e3o da vacina \u00e9 feito pela Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Eu falei? De forma alguma eu falei! Eu nunca tratei com esse rapaz acerca desse contrato. Ent\u00e3o, ele mentiu; ent\u00e3o, ele mentiu, senhor; ent\u00e3o, ele mentiu! N\u00e3o, senhor, nunca tratei... Sei quem \u00e9, mas eu nunca tratei com ele. N\u00e3o, comigo n\u00e3o. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Eu sei quem \u00e9 por conta do cargo que ele ocupava, mas eu n\u00e3o o conhe\u00e7o e nunca falei com ele. Meu secret\u00e1rio. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o. Nunca tratei com ele. Nunca. Sim, ele trabalha comigo. Sobre todos os contratos, porque a gente lida com os contratos, trabalha junto. Sim, conversamos sempre em v\u00e1rios momentos sobre tudo, sobre esses contratos todos. N\u00e3o. No nosso departamento, inclusive foi o Thiago quem elaborou esse documento, ele recomenda, na fase pr\u00e9-assinatura do contrato, ele recomenda que o Departamento de Log\u00edstica fa\u00e7a a negocia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o com a empresa, porque o pre\u00e7o estava acima do que foi praticado nos outros contratos. Tem esse documento dentro do contrato... Dentro do processo. N\u00e3o. N\u00e3o tem nenhuma resposta formal dentro do processo. N\u00e3o... N\u00e3o tenho conhecimento. N\u00e3o tenho conhecimento. N\u00e3o tenho conhecimento. N\u00e3o, n\u00e3o conhe\u00e7o. N\u00e3o conhe\u00e7o. Nunca falei. N\u00e3o, nunca tratei com ningu\u00e9m. N\u00e3o. Somente aquele e-mail que eu lhe falei aqui, que \u00e9 o e-mail em que ele apresenta o cheklist da invoice. Somente. N\u00e3o. No checklist... No checklist feito pela Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, ele s\u00f3 apontou a quest\u00e3o da quantidade, do quantitativo que estava divergindo do contrato, que, ao inv\u00e9s de quatro, \u00e9 tr\u00eas. A Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Foi o William, e-mail do William... ... da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. \u00c9 subordinado ao Sr. Ricardo... ... Luis Ricardo. N\u00e3o. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o... J\u00e1 tratei... J\u00e1 tratei com ele, n\u00e3o desse contrato, de outro contrato. Eu nunca tratei com ele... Eu nunca tratei com ele desse contrato. N\u00e3o foi da minha... Se ele recebeu press\u00e3o, Sr. Senador, n\u00e3o foi da minha parte. N\u00e3o. N\u00e3o, senhor. \u00c9... Foi quando a representante da empresa encaminhou o e-mail, ela indicou que encaminharia uma declara\u00e7\u00e3o para comprovar o que ela estava afirmando no e-mail. N\u00e3o pedi. N\u00e3o pedi. Ela falou que ia encaminhar. E eu falei... N\u00e3o. Eu afirmei que aguardava... ... o envio da declara\u00e7\u00e3o. Eu respondia ao primeiro item e aguardava o envio da declara\u00e7\u00e3o. N\u00e3o. Foi ela mesma que disse que ia encaminhar. Mas eu n\u00e3o aprovei. Eu n\u00e3o aprovei. Eu n\u00e3o aprovei. Mas eu n\u00e3o aprovei. Eu n\u00e3o aprovei. Eu n\u00e3o escrevei em lugar nenhum, em e-mail algum... N\u00e3o. N\u00e3o, senhor. Eu discordo. Eu discordo do senhor. N\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o fiz men\u00e7\u00e3o. Mas isso n\u00e3o \u00e9 papel meu; \u00e9 papel da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Mas \u00e9 a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o... A Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o deveria apresentar... Eu aguardava o envio da declara\u00e7\u00e3o. Eu deixei claro aqui que aguardava o envio da declara\u00e7\u00e3o. A declara\u00e7\u00e3o seguiu no dia seguinte. N\u00e3o. Ela que afirmou que ia encaminhar a declara\u00e7\u00e3o. Ela me telefonou antes para colocar essa situa\u00e7\u00e3o, e eu falei: \"Formalize tudo, porque eu n\u00e3o respondo por telefone\". Ela formalizou. No dia seguinte. A partir, a partir do contrato... Tenho acesso. Sim. N\u00e3o cabe a mim, senhor. Depois do contrato assinado... Mas, depois do contrato assinado, n\u00e3o cabe a mim. N\u00e3o, n\u00e3o cabe. As minhas fun\u00e7\u00f5es, as minhas fun\u00e7\u00f5es s\u00f3 s\u00e3o a partir do contrato assinado. Acerca do pre\u00e7o, \u00e9 uma quest\u00e3o pr\u00e9-contratual. O fiscal n\u00e3o se manifesta acerca do pre\u00e7o. Mas eu n\u00e3o tenho como opinar, porque n\u00e3o cabe a mim neste momento. \u00c9 uma quest\u00e3o pr\u00e9-contratual. S\u00e3o os artefatos que incluem a fase pr\u00e9-contratual. Sou administradora. Tem, tem um fiscal substituto. De acordo com a portaria. Eu... Eu, como fiscal... Eu sou fiscal do contrato... Eu sou fiscal do contrato a partir da assinatura da portaria, a partir da assinatura do documento da portaria. A quest\u00e3o de publica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma mera formalidade dentro do processo, que demanda alguns dias. Mas eu, como fiscal... Eu sou fiscal a partir do momento da assinatura da portaria. A portaria s\u00f3 foi publicada no dia 22. Isso n\u00e3o quer dizer que eu atuei somente no dia 22. A partir... A partir do dia 8; a partir do dia 8. Eu acho que n\u00e3o. Eu discordo do senhor porque a portaria j\u00e1 tinha sido assinada. Foi uma quest\u00e3o apenas de publica\u00e7\u00e3o, uma quest\u00e3o administrativa dentro do \u00f3rg\u00e3o. Eu n\u00e3o reduzi a quantidade, eu apenas... ... posterguei a entrega de um milh\u00e3o para a segunda parcela. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o reduzi a quantidade. N\u00e3o se deu por meio de aditamento. N\u00e3o foi feito aditamento. Eu j\u00e1 expliquei ao senhor... Essas quest\u00f5es... No momento da importa\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel voc\u00ea aceitar um quantitativo diferente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas, porque s\u00e3o produtos em que, muitas vezes, ocorrem intercorr\u00eancias no processo final de produ\u00e7\u00e3o e comprometem parte do lote. Nesse momento de importa\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel, sim, a gente aceitar... O contrato \u00e9 completamente diferente do contrato da Pfizer. N\u00e3o, n\u00e3o chegou a esse ponto, senhor. N\u00e3o chegou a esse ponto. N\u00e3o cheguei a fazer isso, porque n\u00e3o chegou! Sim, por conta de uma regulamenta\u00e7\u00e3o... Por conta de uma regulamenta\u00e7\u00e3o do pa\u00eds de origem. N\u00e3o, senhor. Porque est\u00e1 expresso no contrato, no item 2.3. Que, havendo necessidade de prorroga\u00e7\u00e3o ou antecipa\u00e7\u00e3o do cronograma ou do quantitativo da respectiva parcela, caber\u00e1 \u00e0 contratada encaminhar o of\u00edcio com embasamento t\u00e9cnico, justificando \u00e0 contratante para se manifestar acerca... Sim. Sim. \u00c9 o diretor de departamento. Dr. Lauricio. Lauricio. Bom, al\u00e9m de eu ter a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica de administradora, eu tenho especializa\u00e7\u00e3o em gest\u00e3o p\u00fablica. E, al\u00e9m disso, eu sou concursada dentro do minist\u00e9rio. Ent\u00e3o, eu tenho autonomia como servidora dentro do minist\u00e9rio. A irregularidade apontada foi acerca do quantitativo. Somente acerca do quantitativo. E eu n\u00e3o considero como irregularidade. N\u00e3o, poderia ser por telefone tamb\u00e9m. Sim, em algum momento, sim. N\u00e3o, n\u00e3o vejo problema. N\u00e3o. Eu acho que dia 7, se eu n\u00e3o me engano. Oficialmente, dia 7 de junho. Dia 18. \u00c9 a fiscal substituta. Renata. N\u00e3o foi erro. Foi descumprimento contratual. Acerca da entrega da primeira e segunda parcelas, que estavam em atraso. Certo. O relat\u00f3rio tinha sido feito antes. Por\u00e9m, a gente aguardava justamente a manifesta\u00e7\u00e3o da empresa acerca da expectativa de cumprimento do contrato, porque eles tinham que nos apresentar uma expectativa, justamente para a \u00e1rea t\u00e9cnica avaliar se haveria continuidade ou n\u00e3o do processo. N\u00e3o, n\u00e3o. Se eu n\u00e3o me engano, no dia 24. Eu retornei dia 18... Dia 22. Isso. Acho que eu assinei dois dias depois. Oi? Para o Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia. Arnaldo. Na verdade, para o nosso diretor, que ele \u00e9 o Diretor do Departamento, pela hierarquia. Ao nosso diretor e ao nosso secret\u00e1rio. Eu posso, mas eu n\u00e3o tenho ele aqui. Sim. O Diretor \u00e9 o Dr. Lauricio. \u00c9. Para o Dr. Lauricio... Isso. Qual e-mail a senhora se refere? Porque eu apenas respondi. Eu apenas respondi ao e-mail. Quando voc\u00ea responde, a pr\u00f3pria caixa de mensagens pega a mensagem como ela veio. Sim. N\u00e3o sei. Bom, esse e-mail partiu da Sra. Emanuela, representante da empresa. Agora, por que ela colocou esse t\u00edtulo no teor do e-mail eu n\u00e3o sei. \u00c9 por conta de uma regulamenta\u00e7\u00e3o do pa\u00eds de origem que impedia o envio, n\u00e3o \u00e9? A seguradora. E a regulamenta\u00e7\u00e3o impedia um envio de cargas superiores a US$50 milh\u00f5es. Posso ler? Posso ler para a senhora? \"O contrato contempla um embarque de 4 milh\u00f5es de doses, por\u00e9m usaremos o primeiro embarque para realizar a valida\u00e7\u00e3o da cadeia de transporte, o que \u00e9 preconizado pela Anvisa. Entretanto, a seguradora e a regulamenta\u00e7\u00e3o indiana n\u00e3o autorizam um risco maior que US$50 milh\u00f5es, o que nos limita a 3 milh\u00f5es de doses no primeiro embarque. Teremos o compromisso de compensar este volume no pr\u00f3ximo embarque.\" Sim. Isso. N\u00e3o. N\u00e3o avaliei invoice. Em nome da Uni\u00e3o? \u00c9 o diretor do departamento de log\u00edstica. \u00c9 o Sr. Roberto Dias. Correto. O item 2 \u00e9 a declara\u00e7\u00e3o. A declara\u00e7\u00e3o que a empresa informou que encaminharia para comprovar que a Madison e a Bharat Biotech fazem parte da mesma companhia. S\u00f3. Essas quest\u00f5es da invoice, essas quest\u00f5es de seguro e frete s\u00e3o de compet\u00eancia da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o para fazer essa an\u00e1lise. Sim. Mas, nesse momento da importa\u00e7\u00e3o, os documentos, os artefatos da importa\u00e7\u00e3o s\u00e3o de compet\u00eancia da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. A execu\u00e7\u00e3o \u00e9 a entrega. A execu\u00e7\u00e3o \u00e9 a entrega. N\u00e3o! N\u00e3o! A Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o que tem que fazer. Ele \u00e9 assessor do departamento. Ele \u00e9 assessor do N\u00facleo de Insumos, dentro do Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o. A... Sim. Sim. Acerca do pre\u00e7o, ele recomendou ao Departamento de Log\u00edstica que se fizesse uma negocia\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o, uma vez que o pre\u00e7o estava acima dos demais contratos. Isso foi na fase... ... ainda na fase pr\u00e9-contratual. Sim. N\u00e3o tenho como afirmar pre\u00e7o m\u00e9dio das vacinas. Voc\u00ea fala de Covid? De Covid, teve uma varia\u00e7\u00e3o. Eu sei que Pfizer foi US$10. Posteriormente, teve um outro contrato com US$12. Fiscalizo. Covid s\u00e3o quatro contratos, se eu n\u00e3o me engano; quatro ou cinco. Uni\u00e3o Qu\u00edmica... Butantan... Uni\u00e3o Qu\u00edmica... Eu n\u00e3o consigo me lembrar aqui dos valores da Uni\u00e3o Qu\u00edmica. Butantan... Eu n\u00e3o consigo me lembrar, senhora, dos valores. \u00c9 muito complicado. N\u00e3o. O Butantan n\u00e3o foi em d\u00f3lares; foi em reais. Eu n\u00e3o me consigo lembrar do valor... ... porque eu lido com muitos contratos. A Pfizer foi 10. Isso eu tenho certeza: US$10. Isso. Janssen tamb\u00e9m foi US$10. Dez d\u00f3lares, igual \u00e0 Pfizer. Quinze d\u00f3lares. O Departamento de Log\u00edstica. Foi previamente, foi previamente \u00e0 assinatura do contrato. Departamento de Log\u00edstica era o Sr. Roberto Dias. Eu imagino que tenha sido... Eu n\u00e3o consigo afirmar quando ele reportou essa quest\u00e3o do pre\u00e7o ao Departamento de Log\u00edstica, se j\u00e1 era o Sr. Roberto ou se foi antes da gest\u00e3o dele. Eu n\u00e3o sei... Ent\u00e3o, foi no per\u00edodo do Sr. Roberto. N\u00e3o sei se foi altera\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o. Ele verificou que o pre\u00e7o estava acima do que foi praticado nos outros contratos. Isso. Foi ainda na fase pr\u00e9-contratual, antes da assinatura. N\u00e3o sei e n\u00e3o sei precisar a data. N\u00e3o sei precisar a data. Foi depois que iniciou toda a tratativa de contrata\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 dentro dos autos do processo, inclusive, essa manifesta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o considerei normal; n\u00e3o me atentei a essa quest\u00e3o. Sim, senhor; sim, senhor. Na Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, o Sr. Luis Ricardo. Verificar a conformidade da invoice. N\u00e3o, senhor. A justificativa trazida pela empresa para n\u00e3o embarcar os 4 milh\u00f5es, nesse momento aqui, foi colocada por conta de realizar a valida\u00e7\u00e3o da cadeia de transporte. Ent\u00e3o, seria apenas no primeiro embarque da vacina, os demais embarques n\u00e3o teriam essa limita\u00e7\u00e3o. Portanto, eu poderia acumular, sim, esse um milh\u00e3o juntamente com a segunda parcela. N\u00e3o, isso n\u00e3o foi considerado um gargalo. Todo e qualquer contrato dentro do minist\u00e9rio, pelo regimento interno do \u00f3rg\u00e3o, \u00e9 assinado pelo Diretor do Departamento de Log\u00edstica. Eu n\u00e3o tenho como julgar uma quest\u00e3o dessa natureza, porque eu sou fiscal, eu apenas tenho que aceitar a tarefa que me foi conferida. Eu n\u00e3o tenho como julgar. A fiscal s\u00f3 atua ap\u00f3s a assinatura. A fiscal do contrato s\u00f3 atua ap\u00f3s a assinatura do contrato e ap\u00f3s indicado em portaria. Eu n\u00e3o autorizei, senhora.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 5, "end_char": 16, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32, "end_char": 35, "text": "Srs"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49, "end_char": 64, "text": "Sras. Senadoras"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 141, "end_char": 168, "text": "Regina C\u00e9lia Silva Oliveira"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 205, "end_char": 224, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 301, "end_char": 305, "text": "1995"}, {"class": "VALOR", "start_char": 324, "end_char": 332, "text": "26 anos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 479, "end_char": 487, "text": "26 anos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 532, "end_char": 539, "text": "26 anos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 703, "end_char": 725, "text": "ex-Ministro Jos\u00e9 Serra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 740, "end_char": 771, "text": "ex-Ministro Jos\u00e9 Gomes Tempor\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 786, "end_char": 812, "text": "ex-Ministro Marcelo Castro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 827, "end_char": 854, "text": "ex-ministro Ricardo Barros "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 869, "end_char": 897, "text": "ex-Ministro Eduardo Pazuello"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1045, "end_char": 1100, "text": "Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o e Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1100, "end_char": 1133, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1273, "end_char": 1278, "text": "2016 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1307, "end_char": 1326, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 1348, "end_char": 1359, "text": "mais de 70 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 1551, "end_char": 1559, "text": "26 anos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1881, "end_char": 1890, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2003, "end_char": 2022, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2229, "end_char": 2248, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2644, "end_char": 2650, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2979, "end_char": 3005, "text": "Departamento de Log\u00edstica "}, {"class": "COISA", "start_char": 3166, "end_char": 3173, "text": "Covaxin"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3456, "end_char": 3472, "text": "Sr. Luis Miranda"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3694, "end_char": 3701, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3788, "end_char": 3795, "text": "Anvisa "}, {"class": "COISA", "start_char": 4059, "end_char": 4066, "text": "Covaxin"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4075, "end_char": 4086, "text": "18 de mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4090, "end_char": 4112, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4338, "end_char": 4356, "text": "Sr. Secret\u00e1rio de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4371, "end_char": 4392, "text": "Secretaria Executiva "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4427, "end_char": 4452, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4461, "end_char": 4472, "text": "22 de mar\u00e7o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 4609, "end_char": 4619, "text": "3 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 4669, "end_char": 4679, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 4822, "end_char": 4832, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 4876, "end_char": 4887, "text": "50 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 4910, "end_char": 4920, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 4945, "end_char": 4958, "text": "US$50 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 4989, "end_char": 4998, "text": "3 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5129, "end_char": 5144, "text": "Madison Biotech"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5168, "end_char": 5176, "text": "Madison "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5209, "end_char": 5231, "text": "Sra. Emanuela Medrades"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5297, "end_char": 5308, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5543, "end_char": 5554, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5616, "end_char": 5627, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 5988, "end_char": 5998, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6058, "end_char": 6073, "text": "Madison Biotech"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6250, "end_char": 6264, "text": "Bharat Biotech"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6724, "end_char": 6731, "text": "Madison"}, {"class": "VALOR", "start_char": 6774, "end_char": 6783, "text": "3 milh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6792, "end_char": 6794, "text": "23"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6847, "end_char": 6862, "text": "Bharat Biotech "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6866, "end_char": 6874, "text": "Madison "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7126, "end_char": 7128, "text": "24"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7150, "end_char": 7164, "text": "Sra. Emanuela "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7603, "end_char": 7610, "text": "Madison"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7695, "end_char": 7706, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7862, "end_char": 7870, "text": "Madison "}, {"class": "VALOR", "start_char": 7907, "end_char": 7917, "text": "3 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 7986, "end_char": 7987, "text": "2"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8073, "end_char": 8099, "text": "Departamento de Log\u00edstica "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8242, "end_char": 8244, "text": "24"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8248, "end_char": 8270, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8343, "end_char": 8345, "text": "24"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8349, "end_char": 8371, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8513, "end_char": 8534, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8655, "end_char": 8676, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 8857, "end_char": 8867, "text": "3 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 8930, "end_char": 8939, "text": "4 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9008, "end_char": 9030, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9064, "end_char": 9076, "text": "Sr. William "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9133, "end_char": 9155, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9159, "end_char": 9175, "text": "Sr. Luis Ricardo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9321, "end_char": 9342, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10487, "end_char": 10494, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10496, "end_char": 10503, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10630, "end_char": 10637, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10760, "end_char": 10771, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11065, "end_char": 11073, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11150, "end_char": 11171, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11465, "end_char": 11470, "text": "Diimp"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11475, "end_char": 11496, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11607, "end_char": 11618, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11635, "end_char": 11668, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11672, "end_char": 11684, "text": "Sr. Ricardo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11697, "end_char": 11717, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11728, "end_char": 11752, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia"}, {"class": "VALOR", "start_char": 11801, "end_char": 11805, "text": "Por "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11814, "end_char": 11818, "text": "2003"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11841, "end_char": 11845, "text": "2002"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11882, "end_char": 11901, "text": "Jos\u00e9 Gomes Tempor\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12541, "end_char": 12552, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13028, "end_char": 13034, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13068, "end_char": 13076, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13087, "end_char": 13095, "text": "Janssen "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13100, "end_char": 13113, "text": "Uni\u00e3o Qu\u00edmica"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13728, "end_char": 13732, "text": "2016"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13755, "end_char": 13759, "text": "2016"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13793, "end_char": 13797, "text": "2016"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13830, "end_char": 13834, "text": "2016"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 14004, "end_char": 14008, "text": "2016"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 14086, "end_char": 14091, "text": "2016 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14180, "end_char": 14199, "text": "Ministro Jos\u00e9 Serra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14284, "end_char": 14298, "text": "Marcelo Castro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14303, "end_char": 14322, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14324, "end_char": 14343, "text": "Jos\u00e9 Gomes Tempor\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14373, "end_char": 14383, "text": "Jos\u00e9 Serra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14420, "end_char": 14425, "text": "DAS 1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14427, "end_char": 14437, "text": "Jos\u00e9 Serra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14439, "end_char": 14449, "text": "Jos\u00e9 Serra"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14579, "end_char": 14605, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14636, "end_char": 14662, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14679, "end_char": 14683, "text": "DAS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 14695, "end_char": 14699, "text": "2000"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14714, "end_char": 14747, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "OBRA", "start_char": 14768, "end_char": 14772, "text": "DAS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14821, "end_char": 14840, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14864, "end_char": 14898, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14919, "end_char": 14938, "text": "Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "OBRA", "start_char": 14969, "end_char": 14973, "text": "DAS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14976, "end_char": 14995, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "OBRA", "start_char": 14999, "end_char": 15003, "text": "DAS "}, {"class": "OBRA", "start_char": 15018, "end_char": 15024, "text": "DAS 3 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15027, "end_char": 15031, "text": "2009"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15036, "end_char": 15069, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 15071, "end_char": 15075, "text": "DAS "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 15121, "end_char": 15125, "text": "DAS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15153, "end_char": 15157, "text": "2009"}, {"class": "OBRA", "start_char": 15192, "end_char": 15195, "text": "DAS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15279, "end_char": 15315, "text": "Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 15332, "end_char": 15335, "text": "CCT"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 15340, "end_char": 15343, "text": "CCT"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 15369, "end_char": 15375, "text": "Cargo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15414, "end_char": 15420, "text": "Anatel"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15434, "end_char": 15453, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15469, "end_char": 15489, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15492, "end_char": 15496, "text": "2016"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 15498, "end_char": 15502, "text": "DAS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15581, "end_char": 15585, "text": "2016"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15591, "end_char": 15605, "text": "Marcelo Castro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15650, "end_char": 15664, "text": "Marcelo Castro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15784, "end_char": 15798, "text": "Marcelo Castro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15810, "end_char": 15828, "text": "5 de abril de 2016"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15846, "end_char": 15864, "text": "5 de abril de 2016"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15866, "end_char": 15880, "text": "Marcelo Castro"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 15981, "end_char": 15985, "text": "DAS "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 16138, "end_char": 16142, "text": "DAS "}, {"class": "COISA", "start_char": 16183, "end_char": 16187, "text": "DAS "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 16207, "end_char": 16211, "text": "DAS "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 16217, "end_char": 16221, "text": "DAS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16296, "end_char": 16312, "text": "dezembro de 2016"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16316, "end_char": 16320, "text": "2017"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16336, "end_char": 16357, "text": "8 de dezembro de 2016"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16417, "end_char": 16458, "text": "Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade do Trabalhador"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 16460, "end_char": 16464, "text": "DAS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16566, "end_char": 16574, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16580, "end_char": 16589, "text": "Ministro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16654, "end_char": 16662, "text": "dezembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16766, "end_char": 16780, "text": "Ricardo Barros"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16911, "end_char": 16921, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 16925, "end_char": 16929, "text": "DAS "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 16948, "end_char": 16952, "text": "DAS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17039, "end_char": 17046, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17339, "end_char": 17345, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17386, "end_char": 17392, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17402, "end_char": 17406, "text": "2016"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17411, "end_char": 17416, "text": "2016 "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 17420, "end_char": 17424, "text": "DAS "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 17427, "end_char": 17431, "text": "DAS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17437, "end_char": 17441, "text": "2016"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 17461, "end_char": 17465, "text": "DAS "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 17502, "end_char": 17506, "text": "DAS "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 17546, "end_char": 17550, "text": "DAS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17556, "end_char": 17560, "text": "2016"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 17589, "end_char": 17593, "text": "DAS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17657, "end_char": 17661, "text": "2018"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 17692, "end_char": 17696, "text": "DAS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17905, "end_char": 17911, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17920, "end_char": 17928, "text": "Precisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17955, "end_char": 17969, "text": "Bharat Biotech"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17996, "end_char": 18009, "text": "Uni\u00e3o Qu\u00edmica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18054, "end_char": 18061, "text": "Precisa"}, {"class": "VALOR", "start_char": 18332, "end_char": 18341, "text": "4 milh\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18442, "end_char": 18453, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 18749, "end_char": 18760, "text": "20 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 18805, "end_char": 18809, "text": "maio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 18839, "end_char": 18849, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 18895, "end_char": 18904, "text": "1 milh\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19601, "end_char": 19608, "text": "Global "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19612, "end_char": 19619, "text": "Precisa"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 19698, "end_char": 19704, "text": "Global"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19751, "end_char": 19759, "text": "Precisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19761, "end_char": 19768, "text": "Global "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20047, "end_char": 20072, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "VALOR", "start_char": 20429, "end_char": 20436, "text": "70 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 20453, "end_char": 20460, "text": "70 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20594, "end_char": 20628, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20813, "end_char": 20815, "text": "23"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20851, "end_char": 20853, "text": "22"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21075, "end_char": 21082, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21101, "end_char": 21112, "text": "30 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21184, "end_char": 21195, "text": "30 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21318, "end_char": 21328, "text": "24 de maio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21352, "end_char": 21376, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21440, "end_char": 21450, "text": "Secret\u00e1rio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21850, "end_char": 21861, "text": "30 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21957, "end_char": 21959, "text": "17"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21967, "end_char": 21969, "text": "17"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21974, "end_char": 21979, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21993, "end_char": 21996, "text": "27 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22258, "end_char": 22260, "text": "22"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22868, "end_char": 22873, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23325, "end_char": 23350, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23374, "end_char": 23399, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23455, "end_char": 23462, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23568, "end_char": 23573, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23700, "end_char": 23705, "text": "junho"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23844, "end_char": 23853, "text": "3 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23868, "end_char": 23877, "text": "3 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 24151, "end_char": 24160, "text": "3 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 24174, "end_char": 24175, "text": "4"}, {"class": "VALOR", "start_char": 24291, "end_char": 24300, "text": "4 milh\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24469, "end_char": 24476, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24802, "end_char": 24805, "text": "18 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24891, "end_char": 24913, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25002, "end_char": 25004, "text": "18"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25033, "end_char": 25040, "text": "Dropbox"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25144, "end_char": 25166, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25218, "end_char": 25221, "text": "18 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25230, "end_char": 25237, "text": "Dropbox"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25293, "end_char": 25314, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25392, "end_char": 25413, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25505, "end_char": 25526, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25571, "end_char": 25592, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25763, "end_char": 25770, "text": "Anvisa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26156, "end_char": 26167, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26225, "end_char": 26232, "text": "Madison"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26242, "end_char": 26249, "text": "Madison"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26369, "end_char": 26377, "text": "Madison "}, {"class": "COISA", "start_char": 26412, "end_char": 26426, "text": "Bharat Biotech"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26535, "end_char": 26541, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26594, "end_char": 26616, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26834, "end_char": 26856, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27041, "end_char": 27062, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 27147, "end_char": 27157, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 27652, "end_char": 27662, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27725, "end_char": 27729, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27887, "end_char": 27893, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28024, "end_char": 28045, "text": "Dr. Lauricio Monteiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28051, "end_char": 28061, "text": "Secret\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28063, "end_char": 28074, "text": "Dr. Arnaldo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 28136, "end_char": 28145, "text": "1 milh\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28194, "end_char": 28201, "text": "William"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28229, "end_char": 28250, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28273, "end_char": 28289, "text": "Sr. Luis Ricardo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28349, "end_char": 28370, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28430, "end_char": 28451, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28737, "end_char": 28745, "text": "Madison "}, {"class": "VALOR", "start_char": 28961, "end_char": 28970, "text": "1 milh\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29175, "end_char": 29197, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 29650, "end_char": 29660, "text": "3 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 29877, "end_char": 29887, "text": "3 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29991, "end_char": 29997, "text": "Thiago"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30003, "end_char": 30019, "text": "Thiago Fernandes"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30036, "end_char": 30053, "text": "N\u00facleo de Insumos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30105, "end_char": 30131, "text": "Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30236, "end_char": 30257, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30437, "end_char": 30443, "text": "Thiago"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30580, "end_char": 30602, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30712, "end_char": 30733, "text": "Secretaria-Executiva "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30738, "end_char": 30770, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia e Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31009, "end_char": 31030, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31040, "end_char": 31048, "text": "William "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31061, "end_char": 31082, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31101, "end_char": 31122, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31135, "end_char": 31156, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31657, "end_char": 31678, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31990, "end_char": 32001, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32008, "end_char": 32019, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32128, "end_char": 32136, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32148, "end_char": 32159, "text": "Diretor do "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32159, "end_char": 32184, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32292, "end_char": 32310, "text": "Cel. Marcelo Pires"}, {"class": "VALOR", "start_char": 32850, "end_char": 32860, "text": "3 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33037, "end_char": 33045, "text": "Precisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33266, "end_char": 33272, "text": "Pfizer"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33274, "end_char": 33282, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33402, "end_char": 33408, "text": "Pfizer"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 33461, "end_char": 33466, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 33513, "end_char": 33528, "text": "25 de fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33577, "end_char": 33586, "text": "Senadora "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33596, "end_char": 33618, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33675, "end_char": 33696, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33883, "end_char": 33908, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33912, "end_char": 33934, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33949, "end_char": 33974, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34071, "end_char": 34096, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34160, "end_char": 34181, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34311, "end_char": 34333, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34454, "end_char": 34461, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34610, "end_char": 34613, "text": "18 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34818, "end_char": 34829, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 35062, "end_char": 35064, "text": "22"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 35086, "end_char": 35088, "text": "22"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35139, "end_char": 35160, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35209, "end_char": 35230, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35241, "end_char": 35263, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 35318, "end_char": 35320, "text": "18"}, {"class": "COISA", "start_char": 35324, "end_char": 35331, "text": "Dropbox"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 35342, "end_char": 35344, "text": "18"}, {"class": "COISA", "start_char": 35353, "end_char": 35361, "text": "Dropbox "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35514, "end_char": 35535, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35563, "end_char": 35570, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 35623, "end_char": 35625, "text": "18"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 35647, "end_char": 35650, "text": "18 "}, {"class": "COISA", "start_char": 35672, "end_char": 35680, "text": "Dropbox "}, {"class": "VALOR", "start_char": 35847, "end_char": 35856, "text": "1 milh\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 36021, "end_char": 36023, "text": "24"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36043, "end_char": 36053, "text": "Secret\u00e1rio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 36144, "end_char": 36148, "text": "maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 36288, "end_char": 36290, "text": "31"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 36301, "end_char": 36303, "text": "31"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 36347, "end_char": 36357, "text": "31 de maio"}, {"class": "OBRA", "start_char": 36447, "end_char": 36462, "text": "Of\u00edcio de n\u00ba 11"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 36516, "end_char": 36519, "text": "n\u00ba "}, {"class": "OBRA", "start_char": 36545, "end_char": 36557, "text": "Of\u00edcio n\u00ba 11"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36653, "end_char": 36659, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36676, "end_char": 36683, "text": "Anvisa "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 36710, "end_char": 36721, "text": "1\u00ba de junho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 36773, "end_char": 36783, "text": "4 de junho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 36792, "end_char": 36793, "text": "4"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36813, "end_char": 36819, "text": "Anvisa"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 36870, "end_char": 36882, "text": "11 de junho "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 37297, "end_char": 37299, "text": "11"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 37327, "end_char": 37338, "text": "11 de junho"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37456, "end_char": 37489, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37671, "end_char": 37678, "text": "Anvisa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38271, "end_char": 38294, "text": "Diretor de departamento"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38300, "end_char": 38312, "text": "Sr. Lauricio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38316, "end_char": 38328, "text": "Sr. Lauricio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38360, "end_char": 38371, "text": "Dr. Arnaldo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38383, "end_char": 38393, "text": "Secret\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38404, "end_char": 38416, "text": "Dr. Lauricio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38422, "end_char": 38455, "text": "Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38457, "end_char": 38468, "text": "Dr. Arnaldo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38474, "end_char": 38482, "text": "Ministro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38515, "end_char": 38517, "text": "11"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38523, "end_char": 38526, "text": "11 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38552, "end_char": 38555, "text": "11 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38650, "end_char": 38652, "text": "22"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38762, "end_char": 38765, "text": "23 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38768, "end_char": 38770, "text": "24"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38806, "end_char": 38811, "text": "Junho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38843, "end_char": 38848, "text": "junho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38965, "end_char": 38976, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 39132, "end_char": 39135, "text": "23 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 39138, "end_char": 39140, "text": "24"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39161, "end_char": 39166, "text": "junho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39181, "end_char": 39192, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 39685, "end_char": 39695, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39879, "end_char": 39881, "text": "22"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39942, "end_char": 39945, "text": "18 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39952, "end_char": 39954, "text": "17"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39988, "end_char": 40003, "text": "25 de fevereiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40147, "end_char": 40172, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40236, "end_char": 40248, "text": "Dr. Arnaldo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40296, "end_char": 40308, "text": "Dr. Arnaldo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40475, "end_char": 40481, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40701, "end_char": 40723, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 40805, "end_char": 40807, "text": "24"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 41401, "end_char": 41403, "text": "22"}, {"class": "VALOR", "start_char": 41635, "end_char": 41637, "text": "2 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41754, "end_char": 41761, "text": "Madison"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41793, "end_char": 41807, "text": "Bharat Biotech"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42185, "end_char": 42202, "text": "Sr. Luis Ricardo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42295, "end_char": 42317, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42350, "end_char": 42357, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42459, "end_char": 42480, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42495, "end_char": 42511, "text": "Sr. Luis Ricardo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 42763, "end_char": 42765, "text": "17"}, {"class": "VALOR", "start_char": 42767, "end_char": 42770, "text": "18 "}, {"class": "COISA", "start_char": 42789, "end_char": 42794, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 42795, "end_char": 42797, "text": "19"}, {"class": "COISA", "start_char": 42799, "end_char": 42805, "text": "Pfizer"}, {"class": "COISA", "start_char": 42807, "end_char": 42814, "text": "Janssen"}, {"class": "COISA", "start_char": 42816, "end_char": 42824, "text": "Butantan"}, {"class": "COISA", "start_char": 42826, "end_char": 42835, "text": "CoronaVac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42840, "end_char": 42847, "text": "Covaxin"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42854, "end_char": 42867, "text": "Uni\u00e3o Qu\u00edmica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42872, "end_char": 42879, "text": "Sputnik"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43626, "end_char": 43634, "text": "Diretor "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43673, "end_char": 43690, "text": "N\u00facleo de Insumos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43780, "end_char": 43788, "text": "Diretor "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43793, "end_char": 43803, "text": "Secret\u00e1rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43903, "end_char": 43928, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44015, "end_char": 44040, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44073, "end_char": 44098, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44102, "end_char": 44128, "text": "Departamento de Log\u00edstica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44139, "end_char": 44159, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44232, "end_char": 44258, "text": "Departamento de Log\u00edstica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44321, "end_char": 44347, "text": "Departamento de Log\u00edstica "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 44795, "end_char": 44806, "text": "22 de mar\u00e7o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 44932, "end_char": 44938, "text": "Di\u00e1rio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45410, "end_char": 45413, "text": "SEI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45739, "end_char": 45758, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45829, "end_char": 45854, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45860, "end_char": 45871, "text": "Diretor do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45982, "end_char": 46004, "text": "ex-Ministro Jos\u00e9 Serra"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46182, "end_char": 46202, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46235, "end_char": 46246, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 46299, "end_char": 46305, "text": "Global"}, {"class": "VALOR", "start_char": 46368, "end_char": 46377, "text": "4 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46657, "end_char": 46678, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46748, "end_char": 46770, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 46883, "end_char": 46886, "text": "18 "}, {"class": "COISA", "start_char": 46907, "end_char": 46915, "text": "Dropbox "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46990, "end_char": 47011, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47679, "end_char": 47685, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47708, "end_char": 47715, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47866, "end_char": 47873, "text": "Anvisa "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48170, "end_char": 48178, "text": "300 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48202, "end_char": 48215, "text": "3 milh\u00f5es de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48528, "end_char": 48549, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48579, "end_char": 48620, "text": "Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49047, "end_char": 49056, "text": "Asa Norte"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49243, "end_char": 49251, "text": "Deputado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49450, "end_char": 49457, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49461, "end_char": 49468, "text": "Pfizer "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49486, "end_char": 49492, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49584, "end_char": 49588, "text": "1995"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49593, "end_char": 49619, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49649, "end_char": 49676, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49737, "end_char": 49745, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49840, "end_char": 49848, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49938, "end_char": 49949, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50661, "end_char": 50668, "text": "Anvisa "}, {"class": "VALOR", "start_char": 51173, "end_char": 51176, "text": "18 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 51195, "end_char": 51202, "text": "18 a 20"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51384, "end_char": 51390, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 51592, "end_char": 51593, "text": "2"}, {"class": "VALOR", "start_char": 51675, "end_char": 51685, "text": "3 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51720, "end_char": 51741, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 51901, "end_char": 51902, "text": "2"}, {"class": "VALOR", "start_char": 51969, "end_char": 51970, "text": "2"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 52216, "end_char": 52218, "text": "22"}, {"class": "VALOR", "start_char": 52322, "end_char": 52332, "text": "3 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 52373, "end_char": 52383, "text": "3 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52395, "end_char": 52416, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52420, "end_char": 52442, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52688, "end_char": 52710, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52822, "end_char": 52827, "text": "DIIMP"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52831, "end_char": 52852, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52884, "end_char": 52906, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53198, "end_char": 53205, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53246, "end_char": 53253, "text": "Covaxin"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53377, "end_char": 53384, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53517, "end_char": 53523, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53558, "end_char": 53565, "text": "Covaxin"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53606, "end_char": 53613, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53658, "end_char": 53666, "text": "Sputnik "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53710, "end_char": 53717, "text": "Covaxin"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53763, "end_char": 53770, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53903, "end_char": 53910, "text": "Sputnik"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53922, "end_char": 53930, "text": "Covaxin "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53953, "end_char": 53962, "text": "Butantan "}, {"class": "COISA", "start_char": 54013, "end_char": 54016, "text": "IFA"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54129, "end_char": 54136, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54396, "end_char": 54422, "text": "Departamento de Log\u00edstica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54654, "end_char": 54680, "text": "Departamento de Log\u00edstica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54829, "end_char": 54836, "text": "Anvisa "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 54888, "end_char": 54890, "text": "31"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 54922, "end_char": 54927, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55126, "end_char": 55148, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55265, "end_char": 55272, "text": "Madison"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55302, "end_char": 55310, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55479, "end_char": 55500, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55846, "end_char": 55862, "text": "Madison Biotech "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56010, "end_char": 56024, "text": "Bharat Biotech"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56078, "end_char": 56100, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56150, "end_char": 56171, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56310, "end_char": 56318, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56543, "end_char": 56569, "text": "Departamento de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56832, "end_char": 56853, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56967, "end_char": 56989, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57521, "end_char": 57544, "text": "Deputado Ricardo Barros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57813, "end_char": 57827, "text": "Sra. Emanuela "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57835, "end_char": 57844, "text": "Sr. T\u00falio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58347, "end_char": 58358, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58673, "end_char": 58684, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 58716, "end_char": 58718, "text": "11"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58743, "end_char": 58761, "text": "N\u00facleo de Insumos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59265, "end_char": 59272, "text": "Conjur "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59523, "end_char": 59548, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59611, "end_char": 59636, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59822, "end_char": 59842, "text": "Consultoria Jur\u00eddica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59882, "end_char": 59907, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59933, "end_char": 59958, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60535, "end_char": 60549, "text": "Bharat Biotech"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60576, "end_char": 60588, "text": "Luis Ricardo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60646, "end_char": 60667, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61328, "end_char": 61335, "text": "Thiago "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61436, "end_char": 61462, "text": "Departamento de Log\u00edstica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62010, "end_char": 62031, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62159, "end_char": 62180, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62188, "end_char": 62195, "text": "William"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62207, "end_char": 62214, "text": "William"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62225, "end_char": 62246, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62265, "end_char": 62276, "text": "Sr. Ricardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62284, "end_char": 62296, "text": "Luis Ricardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62518, "end_char": 62529, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63227, "end_char": 63248, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63258, "end_char": 63279, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63285, "end_char": 63307, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 64604, "end_char": 64606, "text": "22"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 64656, "end_char": 64658, "text": "22"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 64688, "end_char": 64689, "text": "8"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 64707, "end_char": 64708, "text": "8"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65460, "end_char": 65466, "text": "Pfizer"}, {"class": "VALOR", "start_char": 65722, "end_char": 65723, "text": "2"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65998, "end_char": 66010, "text": "Dr. Lauricio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66012, "end_char": 66020, "text": "Lauricio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 66480, "end_char": 66481, "text": "7"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 66522, "end_char": 66532, "text": "7 de junho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 66538, "end_char": 66540, "text": "18"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66565, "end_char": 66571, "text": "Renata"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 67022, "end_char": 67024, "text": "24"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 67042, "end_char": 67044, "text": "18"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 67052, "end_char": 67054, "text": "22"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67111, "end_char": 67135, "text": "Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67137, "end_char": 67144, "text": "Arnaldo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67192, "end_char": 67215, "text": "Diretor do Departamento"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67318, "end_char": 67326, "text": "Diretor "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67330, "end_char": 67342, "text": "Dr. Lauricio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67354, "end_char": 67366, "text": "Dr. Lauricio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67589, "end_char": 67602, "text": "Sra. Emanuela"}, {"class": "VALOR", "start_char": 67852, "end_char": 67865, "text": "US$50 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 67941, "end_char": 67951, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68072, "end_char": 68078, "text": "Anvisa"}, {"class": "VALOR", "start_char": 68165, "end_char": 68178, "text": "US$50 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 68199, "end_char": 68209, "text": "3 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68357, "end_char": 68362, "text": "Uni\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68410, "end_char": 68426, "text": "Sr. Roberto Dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68536, "end_char": 68544, "text": "Madison "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68548, "end_char": 68563, "text": "Bharat Biotech "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68681, "end_char": 68703, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68831, "end_char": 68852, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68914, "end_char": 68936, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69005, "end_char": 69022, "text": "N\u00facleo de Insumos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69034, "end_char": 69060, "text": "Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69112, "end_char": 69138, "text": "Departamento de Log\u00edstica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69353, "end_char": 69358, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69363, "end_char": 69368, "text": "Covid"}, {"class": "COISA", "start_char": 69400, "end_char": 69407, "text": "Pfizer "}, {"class": "VALOR", "start_char": 69411, "end_char": 69416, "text": "US$10"}, {"class": "VALOR", "start_char": 69461, "end_char": 69466, "text": "US$12"}, {"class": "OBRA", "start_char": 69479, "end_char": 69485, "text": "Covid "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 69545, "end_char": 69558, "text": "Uni\u00e3o Qu\u00edmica"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 69562, "end_char": 69570, "text": "Butantan"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 69574, "end_char": 69587, "text": "Uni\u00e3o Qu\u00edmica"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 69637, "end_char": 69650, "text": "Uni\u00e3o Qu\u00edmica"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 69652, "end_char": 69660, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69740, "end_char": 69749, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69864, "end_char": 69871, "text": "Pfizer "}, {"class": "VALOR", "start_char": 69875, "end_char": 69877, "text": "10"}, {"class": "VALOR", "start_char": 69902, "end_char": 69907, "text": "US$10"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69915, "end_char": 69923, "text": "Janssen "}, {"class": "VALOR", "start_char": 69934, "end_char": 69939, "text": "US$10"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69962, "end_char": 69968, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69988, "end_char": 70013, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70074, "end_char": 70100, "text": "Departamento de Log\u00edstica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70106, "end_char": 70122, "text": "Sr. Roberto Dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70221, "end_char": 70246, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70260, "end_char": 70272, "text": "Sr. Roberto "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70343, "end_char": 70354, "text": "Sr. Roberto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70811, "end_char": 70832, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70836, "end_char": 70852, "text": "Sr. Luis Ricardo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70962, "end_char": 70971, "text": "4 milh\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71387, "end_char": 71411, "text": "Diretor do Departamento "}]}]