[{"doc_id": "20210630_CARLOS_ROBERTO_WIZARD_MARTINS", "text": "Ilustre Sr. Presidente Senador Omar Aziz; Sr. Relator Senador Renan Calheiros; ilustres Senadores, Senadoras, equipe t\u00e9cnica, todos os assessores e aqueles que est\u00e3o aqui presentes, o meu sincero bom-dia! Gostaria de, inicialmente, expressar meus sentimentos a todas as fam\u00edlias de brasileiros que perderam seus entes queridos durante este per\u00edodo da pandemia e gostaria de homenagear todos os profissionais de sa\u00fade, que, de forma valente, est\u00e3o no dia a dia no enfrentamento desta pandemia. E agora agrade\u00e7o aos Srs. Senadores e Senadoras pela oportunidade que eu tenho de vir aqui perante esta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito prestar esclarecimentos a respeito da minha pessoa. E gostaria de citar aos senhores e \u00e0s senhoras que jamais, em tempo algum, passou pela minha mente, pelo meu pensamento, no meu \u00edntimo, na minha alma, no meu cora\u00e7\u00e3o, a indisposi\u00e7\u00e3o de estar presente fazendo o meu depoimento. N\u00e3o tenho raz\u00e3o para isso. Conforme \u00e9 de conhecimento p\u00fablico, em mar\u00e7o deste ano me ausentei do Pa\u00eds, especificamente no dia 30 de mar\u00e7o, muito antes da instaura\u00e7\u00e3o desta CPI, muito antes de o pr\u00f3prio Supremo Tribunal ter autorizado esses trabalhos. Bem, superada essa quest\u00e3o, a pergunta \u00e9: por que, ent\u00e3o, voc\u00ea se ausentou do Pa\u00eds em mar\u00e7o? Ent\u00e3o, gostaria de compartilhar com os senhores que meus pais moram nos Estados Unidos h\u00e1 mais de 30 anos. Meu pai, meu querido pai, j\u00e1 est\u00e1 velhinho, com sua idade avan\u00e7ada, j\u00e1 conta 87 anos de idade, com a sa\u00fade debilitada, acamado, exigindo cuidados em tempo integral. Eu sou o filho mais velho dele, e, para mim, meu pai sempre foi o meu professor, o meu mentor, o meu her\u00f3i. Quando crian\u00e7a, nas f\u00e9rias escolares, costumava sair de caminh\u00e3o com ele pelo interior do Estado do Paran\u00e1. E sabe qual era o meu sonho? O meu sonho como menino era crescer e ser um motorista de caminh\u00e3o como meu pai, porque naquelas viagens ele me ensinava princ\u00edpios, valores, valores do trabalho, da integridade, da valoriza\u00e7\u00e3o do ser humano. Agora, eu fa\u00e7o a pergunta aos estimados e ilustres Senadores e Senadoras aqui presentes: o que os senhores fariam se estivesse na minha condi\u00e7\u00e3o? Iam ignorar o seu pai? Iam deix\u00e1-lo sozinho no momento em que ele mais precisa de apoio? Tenho certeza de que, se os senhores estivessem na minha condi\u00e7\u00e3o, fariam o mesmo, queriam estar o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel dele. Mas, como se isso n\u00e3o bastasse, eu tenho tamb\u00e9m a minha filha que mora nos Estados Unidos e est\u00e1 gr\u00e1vida, n\u00e3o somente gr\u00e1vida, mas est\u00e1 enfrentando uma gravidez de risco e ter\u00e1 o seu bebezinho nos pr\u00f3ximos dias, meu neto de n\u00famero 19. Pergunta que eu fa\u00e7o aos Srs. Senadores, \u00e0s Senadoras aqui presentes: se a sua filha estivesse prestes a dar \u00e0 luz, o que voc\u00ea faria? Estaria presente ou ausente? Ent\u00e3o, aqui est\u00e1 explicado, Srs. Senadores... Est\u00e1 explicado \u00e0 Comiss\u00e3o o motivo, a raz\u00e3o de eu ter me ausentado, ainda no m\u00eas de mar\u00e7o, por motivos de estar presente e pr\u00f3ximo tanto ao meu pai como \u00e0 minha querida filha. E o mais importante: vim aqui sem condu\u00e7\u00e3o coercitiva. Bem, superada essa quest\u00e3o da minha aus\u00eancia do Pa\u00eds, que eu acho que ficou evidente a motiva\u00e7\u00e3o, eu gostaria de compartilhar com os senhores como foi que eu conheci o Ministro Eduardo Pazuello. Em agosto de 2018, eu e minha esposa e meus dois filhos, um de 18 anos e outro de 20 anos, ambos solteiros, inspirados por duas passagens b\u00edblicas, n\u00f3s tomamos uma decis\u00e3o radical na nossa vida. Primeira passagem se encontra em Josu\u00e9 24:15: \"Eu, em minha casa, serviremos ao Senhor\". Passagem n\u00ba 2, do Novo Testamento, Romanos 1:16: \"Eu n\u00e3o me envergonho do Evangelho de Jesus Cristo, pois Ele \u00e9 o poder para a salva\u00e7\u00e3o, para todo aquele que nele cr\u00ea, tanto do judeu como do grego\". Baseado nessas duas escrituras da B\u00edblia, a fam\u00edlia Martins, imbu\u00edda do esp\u00edrito de servir, tomou a decis\u00e3o de ser uma fam\u00edlia mission\u00e1ria. E eu e a esposa, juntamente com o meu filho Nicholas, sa\u00edmos do conforto da nossa casa, sa\u00edmos da cidade da nossa fam\u00edlia, deixamos nossas empresas, nossos neg\u00f3cios e fomos at\u00e9 Roraima, extremo norte do Pa\u00eds. Nosso filho mais novo, Felipe, partiu para a mesma miss\u00e3o eclesi\u00e1stica, no Estado da Calif\u00f3rnia, nos Estados Unidos. E a pergunta \u00e9: o que fomos fazer em Roraima? E a resposta para esta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito: n\u00f3s fomos acolher os refugiados venezuelanos que atravessaram a fronteira do seu pa\u00eds, um Estado ca\u00f3tico, e entraram no Brasil em busca de acolhimento, em busca de ref\u00fagio, em busca de apoio para recome\u00e7arem suas vidas. E n\u00f3s trabalhamos em coopera\u00e7\u00e3o com a Opera\u00e7\u00e3o Acolhida, coordenada naquela \u00e9poca pelo General Eduardo Pazuello. E n\u00e3o trabalhamos de forma isolada, havia dezenas de outras institui\u00e7\u00f5es de apoio aos refugiados. N\u00f3s est\u00e1vamos, ent\u00e3o, nessa miss\u00e3o humanit\u00e1ria, sem qualquer interesse pessoal, comercial, empresarial, seja financeiro ou pol\u00edtico. O nosso \u00fanico objetivo era servir ao pr\u00f3ximo e fazer com que, naquele momento, aquelas pessoas que chegavam ao nosso Pa\u00eds tivessem um m\u00ednimo de dignidade. Assim, n\u00f3s oferec\u00edamos a eles alimento, medicamento, tratamentos, apoio, todos os aspectos necess\u00e1rios para a manuten\u00e7\u00e3o da vida. Visit\u00e1vamos tamb\u00e9m aqueles que estavam hospitalizados; lamentavelmente perdemos refugiados, tivemos que cuidar do funeral; algumas m\u00e3es jovens chegavam prestes a dar \u00e0 luz, e cuid\u00e1vamos dos bebezinhos; fomos \u00e0 pris\u00e3o, \u00e0 penitenci\u00e1ria rural de Roraima, e visitamos os detentos brasileiros e estrangeiros. E, quando eu paro e penso sobre aqueles dois anos, quase dois anos de trabalho volunt\u00e1rio e humanit\u00e1rio que realizamos, me vem \u00e0 mente uma passagem da B\u00edblia, Mateus, 25, quando Jesus Cristo afirma: \"Eu tive fome, e me deste de comer; eu tive sede, e me deste de beber; eu estava nu, e vestiste-me; eu estava enfermo, e foste me ver; eu estava na pris\u00e3o, e me visitaste; eu estava estrangeiro, e me acolheste\". E os disc\u00edpulos perguntaram: \"Mas, Senhor, quando n\u00f3s te vimos com fome, com sede, nu, na pris\u00e3o, enfermo, forasteiro...\". E o Mestre responde: \"Quando fizestes a um desses meus pequeninos irm\u00e3os, a mim o fizestes\". Eu tenho a plena convic\u00e7\u00e3o, senhoras e senhores, de que, quando n\u00f3s estamos a servi\u00e7o do pr\u00f3ximo, estamos somente a servi\u00e7o de Deus, e aquela miss\u00e3o humanit\u00e1ria que cumprimos no extremo norte deste Pa\u00eds n\u00e3o foi uma obra de homens, mas, sim, uma obra conduzida e guiada por Deus. N\u00f3s chegamos, ent\u00e3o, a mar\u00e7o do ano passado. A pandemia chegou ao Brasil, as fronteiras foram fechadas. A fronteira entre Brasil e Venezuela foi fechada, n\u00e3o tivemos mais ingresso de refugiados neste Pa\u00eds. Eu e minha esposa sa\u00edmos naquele momento de Boa Vista e retornamos para S\u00e3o Paulo. Nosso filho Nicholas serviu por um per\u00edodo em Roraima, depois ele serviu um per\u00edodo em Rond\u00f4nia, especificamente em Vilhena; depois ele passou quase um ano, Presidente Omar Aziz, no seu Estado, onde ele p\u00f4de servir em Parintins por mais de seis meses e, depois, em Coari. Quem est\u00e1 acostumado com aquela regi\u00e3o sabe que, para chegar at\u00e9 Coari, \u00e9 necess\u00e1rio pegar um barco e subir o rio oito horas para chegar at\u00e9 l\u00e1. E v\u00e1rios projetos sociais de cunho humanit\u00e1rio ele p\u00f4de realizar. Voltou tamb\u00e9m para S\u00e3o Paulo. Nosso filho Felipe, da Calif\u00f3rnia, retorna tamb\u00e9m para S\u00e3o Paulo. Bem, tendo feito essa explica\u00e7\u00e3o, naquele momento, o Ministro Mandetta era o Ministro, ele deixa o minist\u00e9rio; Nelson Teich \u00e9 nomeado Ministro da Sa\u00fade; Eduardo Pazuello, \u00e9 nomeado Secret\u00e1rio-Executivo da pasta. Ele me liga em S\u00e3o Paulo: \"Carlos, trabalhamos por dois anos acolhendo venezuelanos; agora, eu preciso do seu apoio\". \"Do que voc\u00ea precisa, Pazuello?\" \"Eu estou com a miss\u00e3o de combater a pandemia e salvar vidas.\" Eu disse: \"Pode contar comigo em duas condi\u00e7\u00f5es: primeiro, eu quero servir como volunt\u00e1rio, empreendedor social, sem nenhum v\u00ednculo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sem nenhum v\u00ednculo com o Governo Federal ou qualquer \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico; condi\u00e7\u00e3o dois, quero servir de forma pro bono, ou seja, sem remunera\u00e7\u00e3o\". Ele disse: \"O.k., estamos combinados\". Baseado nisso, tem um terceiro aspecto que eu gostaria de citar aos senhores, e isto me deixa bastante indignado, Srs. Senadores e Senadoras: a minha disposi\u00e7\u00e3o de servir o Pa\u00eds combatendo a pandemia e salvando vidas faz com que eu seja acusado de pertencer a um suposto gabinete paralelo! Eu afirmo aos senhores, com toda a veem\u00eancia, que jamais tomei conhecimento de qualquer Governo paralelo. Se, porventura, esse suposto Governo paralelo existiu, ou melhor, gabinete paralelo existiu, eu jamais tomei conhecimento ou tenho qualquer informa\u00e7\u00e3o a esse respeito. E digo mais: jamais fui convidado, abordado, convocado para participar de qualquer gabinete paralelo. E essa \u00e9 a mais pura express\u00e3o da verdade. Algu\u00e9m vai dizer: \"Mas voc\u00ea esteve junto com o Presidente da Rep\u00fablica\". Afirmo a esta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito que jamais, em tempo algum, nunca participei de uma \u00fanica sess\u00e3o em privado, nenhuma reuni\u00e3o em privado, em nenhum momento particular com o Presidente da Rep\u00fablica. Participei, sim, de eventos p\u00fablicos onde o Presidente estava presente \u2013 n\u00e3o somente ele, mas centenas de outros convidados. Portanto, fica claro, evidente, transparente que jamais tive qualquer influ\u00eancia seja no pensamento do Presidente ou qualquer outro suposto gabinete paralelo. Eu gostaria de afirmar agora, na sequ\u00eancia, que... Essas minhas p\u00e1ginas aqui se perderam, mas eu vou me encontrar aqui... (Pausa.) Muito bem, me encontrei aqui nas minhas pr\u00f3prias anota\u00e7\u00f5es. H\u00e1 um terceiro ponto importante que \u00e9 preciso ficar bem claro, que \u00e9 o uso de medicamentos para o tratamento da Covid-19. (Interrup\u00e7\u00e3o do som.) Obrigado. Eu n\u00e3o sou m\u00e9dico. No in\u00edcio da pandemia, havia uma compreens\u00e3o sobre o uso de alguns medicamentos para o combate da doen\u00e7a. Na condu\u00e7\u00e3o da pandemia, com o passar do tempo e o aprofundamento dos estudos, novos entendimentos se estabeleceram. Atualmente, h\u00e1 posi\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias ao tratamento preconizado no passado. A despeito da conduta m\u00e9dica adotada, a ci\u00eancia comprova que a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o elemento essencial para o controle dessa pandemia. Por isso, sempre apoiei a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em geral, a ponto de eu querer doar vacinas ao povo brasileiro. Sempre me manifestei como um cidad\u00e3o volunt\u00e1rio, como um empreendedor social. E, assim sendo, a minha opini\u00e3o nunca foi no campo da sa\u00fade, mas sempre estarei \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Brasil para qualquer obra social com o objetivo de salvar vidas, embora \u2013 ressalvo \u2013 n\u00f3s sempre encontraremos m\u00e9dicos que defendam tratamentos diversos; ali\u00e1s, o pr\u00f3prio Conselho Federal de Medicina emitiu uma nota a esse respeito, defendendo o direito que os m\u00e9dicos t\u00eam de prescrever o tratamento mais adequado ao paciente. E um aspecto final, Sr. Presidente, Relator, gostaria de citar, que \u00e9 o seguinte: a imuniza\u00e7\u00e3o de rebanho \u00e9 outro tema que escapa aos dom\u00ednios do meu conhecimento. Como enfatizei, sou empres\u00e1rio, minha forma\u00e7\u00e3o \u00e9 na \u00e1rea de Administra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sou versado em Medicina e nem ousaria falar sobre esse assunto. Esclare\u00e7o, por fim, que n\u00e3o fiz qualquer movimento de compra de medicamentos para o combate da Covid-19 nem tampouco financiei qualquer esp\u00e9cie de comunica\u00e7\u00e3o nesse sentido. Inclusive, a empresa Belcher, em nota p\u00fablica veiculada hoje, declara expressamente n\u00e3o ter qualquer v\u00ednculo de minha participa\u00e7\u00e3o, de minha parte nas tratativas de aquisi\u00e7\u00e3o para as vacinas Convidecia. Al\u00e9m disso, quero entregar a esta Comiss\u00e3o essa nota p\u00fablica para ser juntada. Encerro minha fala... Encerro minha fala, em s\u00edntese, Sr. Presidente, Sr. Relator, ilustres Senadores e Senadoras. \u00c9 isso que eu gostaria de esclarecer, era isso que eu gostaria de esclarecer aos senhores. Por fim, feitos esses esclarecimentos, por orienta\u00e7\u00e3o dos meus advogados e em conformidade com o decidido pelo Supremo Tribunal Federal, doravante, vou permanecer em sil\u00eancio. Muit\u00edssimo obrigado. Respeitosamente, Senador, por orienta\u00e7\u00e3o dos meus advogados, eu me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Eu me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Eu me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Respeitosamente, ilustre Senador, me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Ilustre Senador, me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Ilustre Senador, me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Senador, me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Senador, me reservo o direito... (Soa a campainha.) ... de permanecer em sil\u00eancio. (Soa a campainha.) Me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Sr. Senador, vou permanecer em sil\u00eancio. Me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Sr. Relator, vou permanecer em sil\u00eancio. Vou permanecer em sil\u00eancio. Vou permanecer em sil\u00eancio. Sr. Relator, vou permanecer em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Vou permanecer em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Sr. Relator, permane\u00e7o em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Sr. Relator, vou permanecer em sil\u00eancio. Respeitosamente, Sr. Relator, permane\u00e7o em sil\u00eancio. Sr. Relator, citei esse aspecto na minha fala inicial, inclusive fiz quest\u00e3o de apresentar aqui nesta Mesa a juntada referente a esse assunto. Sr. Relator, permane\u00e7o em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Sr. Relator, permane\u00e7o em sil\u00eancio. N\u00e3o, senhor. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Respeitosamente, Sr. Relator, vou permanecer em sil\u00eancio. Vou permanecer em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Eu me reservo ao direito de permanecer em sil\u00eancio. Vou permanecer em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Sr. Relator, vou permanecer em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Sr. Relator, vou permanecer em sil\u00eancio. Sra. Senadora, permane\u00e7o em sil\u00eancio. Eu gostaria de sugerir a todos que t\u00eam interesse em conhecer um pouco mais da obra humanit\u00e1ria que eu realizei em Roraima... Sra. Senadora, reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Senhora... Senadora Eliziane, vou permanecer em sil\u00eancio. Eminente Senador Humberto Costa, me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Reservo-me o direito de permanecer em sil\u00eancio. Vou permanecer em sil\u00eancio. O senhor est\u00e1 falando de um falecido? Falecido. N\u00e3o, senhor. Vou permanecer em sil\u00eancio. N\u00e3o respondi. Presidente, acho que houve um equ\u00edvoco. Eu n\u00e3o respondi. Pois n\u00e3o. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Sr. Senador, permane\u00e7o em sil\u00eancio. Eu me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Eminente Senador Gir\u00e3o, respeitosamente, devido \u00e0s respostas que dei para os demais Srs. Senadores, eu permane\u00e7o em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Senador, preservo o meu direito de permanecer em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Permane\u00e7o em sil\u00eancio. Ilustre Senador Dr. Otto, me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Eminente Senador Randolfe, respeitosamente permane\u00e7o em sil\u00eancio. Posso fazer um coment\u00e1rio, Senador? Eu pertenci a esse partido por 15 dias, depois me desfiliei. Ilustre Senadora Zenaide Maia, em respeito aos demais colegas, eu me reservo o direito de permanecer em sil\u00eancio. Senadora, agrade\u00e7o o seu depoimento nesse sentido. Eu posso entregar a esta Comiss\u00e3o a parte escrita. Sim, senhora. Eu falei da \u00e1rea da sa\u00fade.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 8, "end_char": 23, "text": "Sr. Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23, "end_char": 40, "text": "Senador Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42, "end_char": 54, "text": "Sr. Relator "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54, "end_char": 77, "text": "Senador Renan Calheiros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88, "end_char": 97, "text": "Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99, "end_char": 108, "text": "Senadoras"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 514, "end_char": 519, "text": "Srs. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 519, "end_char": 529, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 531, "end_char": 541, "text": "Senadoras "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 597, "end_char": 631, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 975, "end_char": 981, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1006, "end_char": 1010, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1035, "end_char": 1046, "text": "30 de mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1081, "end_char": 1084, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1111, "end_char": 1128, "text": "Supremo Tribunal "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1238, "end_char": 1243, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1246, "end_char": 1251, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1325, "end_char": 1340, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 1343, "end_char": 1358, "text": "mais de 30 anos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 1437, "end_char": 1445, "text": "87 anos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1723, "end_char": 1739, "text": "Estado do Paran\u00e1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2030, "end_char": 2040, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2042, "end_char": 2052, "text": "Senadoras "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2416, "end_char": 2431, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 2572, "end_char": 2574, "text": "19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2601, "end_char": 2615, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2620, "end_char": 2630, "text": "Senadoras "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2767, "end_char": 2781, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2802, "end_char": 2811, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2869, "end_char": 2874, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3064, "end_char": 3068, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3184, "end_char": 3209, "text": "Ministro Eduardo Pazuello"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3214, "end_char": 3228, "text": "agosto de 2018"}, {"class": "VALOR", "start_char": 3274, "end_char": 3282, "text": "18 anos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 3293, "end_char": 3300, "text": "20 anos"}, {"class": "OBRA", "start_char": 3439, "end_char": 3450, "text": "Josu\u00e9 24:15"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3486, "end_char": 3492, "text": "Senhor"}, {"class": "OBRA", "start_char": 3513, "end_char": 3528, "text": "Novo Testamento"}, {"class": "OBRA", "start_char": 3530, "end_char": 3542, "text": "Romanos 1:16"}, {"class": "OBRA", "start_char": 3569, "end_char": 3594, "text": "Evangelho de Jesus Cristo"}, {"class": "OBRA", "start_char": 3728, "end_char": 3734, "text": "B\u00edblia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3878, "end_char": 3886, "text": "Nicholas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4011, "end_char": 4018, "text": "Roraima"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4037, "end_char": 4041, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4066, "end_char": 4072, "text": "Felipe"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4118, "end_char": 4138, "text": "Estado da Calif\u00f3rnia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4144, "end_char": 4158, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4197, "end_char": 4204, "text": "Roraima"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4229, "end_char": 4262, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4354, "end_char": 4361, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4384, "end_char": 4391, "text": "Brasil "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 4522, "end_char": 4539, "text": "Opera\u00e7\u00e3o Acolhida"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4571, "end_char": 4595, "text": "General Eduardo Pazuello"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4945, "end_char": 4950, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5356, "end_char": 5363, "text": "Roraima"}, {"class": "OBRA", "start_char": 5568, "end_char": 5574, "text": "B\u00edblia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5576, "end_char": 5584, "text": "Mateus, "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5595, "end_char": 5608, "text": "Jesus Cristo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5863, "end_char": 5869, "text": "Senhor"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5955, "end_char": 5962, "text": "Mestre "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6171, "end_char": 6175, "text": "Deus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6242, "end_char": 6247, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6317, "end_char": 6321, "text": "Deus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6346, "end_char": 6352, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6389, "end_char": 6395, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6445, "end_char": 6452, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6454, "end_char": 6464, "text": "Venezuela "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6523, "end_char": 6527, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6573, "end_char": 6583, "text": "Boa Vista "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6601, "end_char": 6610, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6624, "end_char": 6633, "text": "Nicholas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6658, "end_char": 6665, "text": "Roraima"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6699, "end_char": 6707, "text": "Rond\u00f4nia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6728, "end_char": 6735, "text": "Vilhena"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6769, "end_char": 6789, "text": "Presidente Omar Aziz"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6798, "end_char": 6804, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6830, "end_char": 6840, "text": "Parintins "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6877, "end_char": 6882, "text": "Coari"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6949, "end_char": 6954, "text": "Coari"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7114, "end_char": 7123, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7137, "end_char": 7143, "text": "Felipe"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7148, "end_char": 7158, "text": "Calif\u00f3rnia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7180, "end_char": 7189, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7244, "end_char": 7262, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7268, "end_char": 7276, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7302, "end_char": 7315, "text": "Nelson Teich "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7325, "end_char": 7342, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7344, "end_char": 7360, "text": "Eduardo Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7372, "end_char": 7393, "text": "Secret\u00e1rio-Executivo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7418, "end_char": 7427, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7430, "end_char": 7436, "text": "Carlos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7543, "end_char": 7551, "text": "Pazuello"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7755, "end_char": 7774, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7801, "end_char": 7817, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8071, "end_char": 8086, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 8130, "end_char": 8135, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8335, "end_char": 8343, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8382, "end_char": 8390, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8713, "end_char": 8736, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8753, "end_char": 8787, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8927, "end_char": 8950, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8996, "end_char": 9007, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9180, "end_char": 9191, "text": "Presidente "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 9539, "end_char": 9544, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10312, "end_char": 10319, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10482, "end_char": 10511, "text": "Conselho Federal de Medicina "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10658, "end_char": 10672, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10674, "end_char": 10681, "text": "Relator"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 10862, "end_char": 10875, "text": "Administra\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 10896, "end_char": 10905, "text": "Medicina "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 11040, "end_char": 11049, "text": "Covid-19 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11140, "end_char": 11147, "text": "Belcher"}, {"class": "COISA", "start_char": 11310, "end_char": 11320, "text": "Convidecia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11356, "end_char": 11365, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11455, "end_char": 11469, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11471, "end_char": 11482, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11493, "end_char": 11503, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11505, "end_char": 11514, "text": "Senadoras"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11718, "end_char": 11742, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11821, "end_char": 11828, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12235, "end_char": 12242, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12340, "end_char": 12348, "text": "Ilustre "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12348, "end_char": 12355, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12405, "end_char": 12420, "text": "Ilustre Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12470, "end_char": 12477, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12527, "end_char": 12534, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12677, "end_char": 12688, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12837, "end_char": 12848, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12934, "end_char": 12945, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13049, "end_char": 13060, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13108, "end_char": 13119, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13166, "end_char": 13177, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13202, "end_char": 13213, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13304, "end_char": 13309, "text": "Mesa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13345, "end_char": 13356, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13473, "end_char": 13484, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13562, "end_char": 13573, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13872, "end_char": 13883, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13936, "end_char": 13947, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13977, "end_char": 13990, "text": "Sra. Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14129, "end_char": 14136, "text": "Roraima"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14140, "end_char": 14153, "text": "Sra. Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14200, "end_char": 14207, "text": "Senhora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14211, "end_char": 14228, "text": "Senadora Eliziane"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14258, "end_char": 14289, "text": "Eminente Senador Humberto Costa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14518, "end_char": 14528, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14608, "end_char": 14619, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14695, "end_char": 14717, "text": "Eminente Senador Gir\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14779, "end_char": 14793, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14844, "end_char": 14851, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15040, "end_char": 15048, "text": "Ilustre "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15048, "end_char": 15064, "text": "Senador Dr. Otto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15114, "end_char": 15139, "text": "Eminente Senador Randolfe"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15207, "end_char": 15214, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 15247, "end_char": 15254, "text": "15 dias"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15277, "end_char": 15285, "text": "Ilustre "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15285, "end_char": 15306, "text": "Senadora Zenaide Maia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15391, "end_char": 15399, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15467, "end_char": 15476, "text": "Comiss\u00e3o "}]}]