[{"doc_id": "20210520_EDUARDO_PAZUELLO", "text": "Doutor, muito obrigado. Doutor, muito obrigado. Eu lhe agrade\u00e7o a sua aten\u00e7\u00e3o. Eu falei isso abertamente, mas as coisas v\u00e3o se transformando, como se eu tivesse... Foi porque eu explicando que a sess\u00e3o foi suspensa porque eu passei mal. Eu sei, mas isso foi a m\u00eddia que colocou. Eu falei: \"N\u00e3o, n\u00e3o tem nada a ver uma coisa com a outra, eu n\u00e3o passei mal nesse n\u00edvel\". E, na verdade, foi s\u00f3... O senhor foi muito atencioso. Eu quero lhe agradecer aqui pessoalmente, e isso a\u00ed foi s\u00f3 como as coisas v\u00e3o sendo aumentadas. Obrigado doutor, muito obrigado! O senhor foi muito atencioso! ...assim que o senhor fizer as perguntas todas. Sim, senhor. N\u00e3o, perfeito, perfeito. Ent\u00e3o, eu queria dar um bom-dia a todos os senhores e senhoras Senadores e ao pessoal da imprensa que est\u00e1 conosco no segundo dia aqui de oportunidade de n\u00f3s continuarmos aprofundando todas as respostas. Eu reitero aqui a minha posi\u00e7\u00e3o de responder a todas as perguntas que os senhores fizerem da forma mais clara, da forma mais direta e procurando passar toda a verdade aos senhores. Eu gostaria de fazer uma observa\u00e7\u00e3o sobre esse assunto, sobre verdade, e solicito que... As vers\u00f5es, as vers\u00f5es das pessoas que est\u00e3o nos perguntando podem n\u00e3o concordar com aquela vers\u00e3o que eu estou apresentando, e isso pode ser colocado de v\u00e1rias formas. Pode-se dizer: \"Olha, isso n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a documenta\u00e7\u00e3o que eu tenho aqui, o senhor est\u00e1 falando uma coisa que n\u00e3o est\u00e1 dentro do que o senhor falou antes.\" Ent\u00e3o, eu solicitaria, de forma muito, muito, muito humilde aos senhores, que a gente lembrasse que os compromissos de dizer a verdade e o respeito que eu tenho por esse compromisso... Ele est\u00e1 muito al\u00e9m da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito. Eu sou um oficial General e n\u00e3o, n\u00e3o... \u00c9 o Anexo 1, n\u00b0 1, do RDE: n\u00e3o faltar \u00e0 verdade. Desculpe... Eu pe\u00e7o desculpas. Eu pe\u00e7o desculpas. Eu pe\u00e7o desculpas sobre isso. Sim, senhor, eu vou cumprir... Eu vou dizer agora... Foi a \u00fanica interrup\u00e7\u00e3o que eu fiz aqui. Falar a verdade? Perfeito. Estamos juntos! Eu vou responder. Desculpe! Eu precisava... \u00c9 a primeira vez que eu estou me pronunciando sobre ontem e eu precisava falar isso. Me desculpe, Senador! Eu vou responder. Muito obrigado. Bem, ent\u00e3o, respondendo: sim, eu concordo plenamente, e fui divulgador pessoal sobre as medidas preventivas quanto ao uso de m\u00e1scaras, quanto aos cuidados pessoais e ao distanciamento social seguro em ocasi\u00f5es espec\u00edficas. Muito obrigado, Senador, por esta oportunidade tamb\u00e9m de esclarecer isso. Eu acredito que o pr\u00f3prio shopping center j\u00e1 se pronunciou oficialmente, tem filmagens da minha chegada. Para as pessoas que n\u00e3o conhecem o shopping center de Manaus, essa entrada \u00e9 uma entrada lateral do estacionamento. Fui levar a minha filha ao shopping. \u00c9 claro que fui com m\u00e1scara para o shopping. Quando desci do carro, a m\u00e1scara essa ficou dentro do carro, pisada, ela ficou inutilizada. Minha filha j\u00e1 entrou no shopping, e eu parei na porta do shopping e conversei com a mo\u00e7a que tira a temperatura. Falei: \"Estou sem m\u00e1scara. Existe como comprar aqui, na entrada?\". Ela falou: \"Nesse quiosque, em frente, o senhor pode comprar\". Ent\u00e3o, eu fui, do momento onde estava, a temperatura, a 8m em seguida, ao quiosque. Nesse circuito, eu fui fotografado, at\u00e9 pegar a m\u00e1scara em frente. O shopping j\u00e1 respondeu sobre isso, e, naquele momento, dali, eu coloquei a m\u00e1scara, e, s\u00f3 ent\u00e3o, eu entrei na \u00e1rea comum do shopping. Isso foi o que aconteceu; aconteceu na entrada do shopping. Sim, claro. Eu acredito. Perfeitamente, Senador. O que eu acredito que... O que eu acredito que causou isso tudo \u00e9 a compreens\u00e3o de que hoje eu sou uma pessoa conhecida, virei um homem p\u00fablico e, mesmo naqueles 8m de entrada, foi o suficiente para ser muito mal interpretado. Pe\u00e7o desculpas por isso. Est\u00e1 reconhecido. Concordo em g\u00eanero, n\u00famero e grau. Perfeito. Senador, o senhor colocou aqui as observa\u00e7\u00f5es de uma forma muito clara sobre a posi\u00e7\u00e3o da secretaria de sa\u00fade no dia 6, que era exatamente o que traziam para n\u00f3s em Bras\u00edlia. N\u00f3s somos abastecidos pelas informa\u00e7\u00f5es das secretarias de sa\u00fade do Estado e dos Munic\u00edpios. Eu pe\u00e7o ao senhor que eu possa fazer um pequeno voo de volta, a\u00ed, at\u00e9 o m\u00eas de dezembro, se o senhor permitir, s\u00f3 para poder contextualizar uma resposta t\u00e3o importante quanto essa. Fica claro para mim que a preocupa\u00e7\u00e3o com o acompanhamento do oxig\u00eanio, ele n\u00e3o era um foco da Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Amazonas, porque n\u00e3o faltou oxig\u00eanio e ficou focado em outras coisas. Ent\u00e3o, o foco de observa\u00e7\u00e3o... Isso l\u00e1 em dezembro ainda. Ent\u00e3o, no pr\u00f3prio plano de conting\u00eancia apresentado pela secretaria de sa\u00fade para n\u00f3s, n\u00e3o apresentava nenhuma medida sobre oxig\u00eanio. Eu vou responder de uma forma clara para o senhor. S\u00f3 pe\u00e7o que o senhor tenha um minutinho de paci\u00eancia. Serei claro e direto, conforme j\u00e1 informei ao senhor sobre esse assunto. Serei claro e direto. Ent\u00e3o, a empresa White Martins \u2013 a empresa White Martins \u2013 que \u00e9 a grande fornecedora, associada tamb\u00e9m, somada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da Carbox, que \u00e9 uma empresa menor, ela j\u00e1 vinha consumindo a sua reserva estrat\u00e9gica e n\u00e3o fez essa posi\u00e7\u00e3o de uma forma clara desde o in\u00edcio. Come\u00e7a a\u00ed a primeira posi\u00e7\u00e3o de responsabilidade. N\u00e3o tem como n\u00f3s isentarmos essa primeira posi\u00e7\u00e3o. Cabe... O contraponto disso \u00e9 o acompanhamento da secretaria de sa\u00fade, que n\u00e3o o fez. Se a secretaria de sa\u00fade tivesse acompanhado, de fato e de perto, a situa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e consumo do oxig\u00eanio, preocupada com o aumento do oxig\u00eanio, teria descoberto que estava sendo consumida uma reserva estrat\u00e9gica e que medidas precisariam ser feitas imediatamente. Ent\u00e3o, eu estou lhe dando a resposta de uma forma clara. Vejo a\u00ed duas responsabilidades muito claras: uma come\u00e7a na empresa que consome a sua reserva estrat\u00e9gica e n\u00e3o se posiciona de uma forma clara, e a outra, da secretaria de sa\u00fade... Pois n\u00e3o. \u00c9 melhor para ela. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida. \u00c9 o que eu estou colocando. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida. Foi o que eu falei para o senhor. No momento que a secretaria deixa de acompanhar o processo e se antecipar ao processo, a responsabilidade quanto a isso \u00e9 clara no sistema: \u00e9 da Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Amazonas, ponto. Eu estou colocando para o senhor a resposta. At\u00e9... No momento que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o gabinete do Ministro, os seus secret\u00e1rios chegaram a Manaus e n\u00f3s passamos a dividir ali, naquele momento, a compreens\u00e3o do problema \u2013 no dia dez, \u00e0 noite \u2013, e no dia onze come\u00e7amos a agir, acionando tudo que tinha que acionar, eu volto a dizer para o senhor: da nossa parte, n\u00f3s fomos muito proativos \u2013 da nossa parte. No momento em que tomamos conhecimento. No dia 10. Muito. Estou sendo. Vamos. Tanto a abertura quanto o fechamento foram decis\u00e3o do Governador do Estado do Amazonas. O senhor pediu. Desculpa! N\u00e3o, era s\u00f3 sobre o PGR. Essa decis\u00e3o n\u00e3o era minha. Ela foi levada ao conselho de ministros. O Governador se apresentou ao conselho de ministros e se justificou. E foi decidido, nesse conselho, que n\u00e3o haveria... Desculpa, o termo que eu falei eu quero retirar. O termo n\u00e3o \u00e9 \"conselho de ministros\", na reuni\u00e3o de ministros. Me desculpem! Foi levado \u00e0 reuni\u00e3o de ministros com o Presidente. E o Governador, presente, se explicou, apresentou suas observa\u00e7\u00f5es. E foi decidido pela n\u00e3o interven\u00e7\u00e3o. Foi dessa forma que aconteceu. O hospital de campanha da prefeitura tinha uma... Na verdade, ele era mais privado do que p\u00fablico. Eu quis dizer: era mais privado, tinha muitos recursos privados e alguns recursos p\u00fablicos da prefeitura. N\u00e3o falei isso. Eu disse que ele tinha mais recursos privados do que recursos p\u00fablicos pelo tamanho que eu imaginava. Perfeito, perfeito! Ent\u00e3o, o hospital da prefeitura teve a mesma decis\u00e3o de ser aberto e de ser fechado pelo Governo da prefeitura, pelo Governo municipal. Pois n\u00e3o. Muito bem, Senador. Sim, Sr. Senador. Eu vou colocar aqui de maneira bem clara. No dia 6 de janeiro, a Secret\u00e1ria Mayra, quando voltou de Manaus, trouxe a sugest\u00e3o de n\u00f3s fazermos uma plataforma, uma calculadora que facilitasse o diagn\u00f3stico. \u00c9 bom colocar aos senhores que o diagn\u00f3stico cl\u00ednico, naquele caso, em Manaus, era muito necess\u00e1rio, pela velocidade com que as coisas estavam acontecendo, pela contamina\u00e7\u00e3o excessiva e pelo risco de n\u00f3s termos diagn\u00f3sticos diferentes de doen\u00e7as que estavam acontecendo em paralelo. Ent\u00e3o, o diagn\u00f3stico era muito importante. Tem que se compreender que n\u00f3s temos que separar o que foi feito, o resultado final do projeto com ideia do projeto. A ideia do projeto \u00e9 uma calculadora que facilite o diagn\u00f3stico. Eu acho que ningu\u00e9m \u00e9 contra... Eu vou colocar para o senhor. Eu vou explicar para o senhor. Em cima... Perfeito, um suposto diagn\u00f3stico. Mas... Mas vamos colocar... \u00c9 o aux\u00edlio do m\u00e9dico para ter o diagn\u00f3stico mais r\u00e1pido, considerando a quantidade de pessoas que n\u00e3o tinham o atendimento. Ent\u00e3o, eu acho que isso \u00e9 a ideia. A ideia \u00e9 essa. Vamos ao que aconteceu, porque isso me foi apresentado dessa forma. Falei: \"Vamos fazer\". Isso foi no dia 6. Entre o dia 6 e o dia 11, nesses quatro, cinco dias, inclusive a\u00ed o final de semana, a equipe do minist\u00e9rio pegou uma base que j\u00e1 \u00e9 comum da internet e jogou os par\u00e2metros, os par\u00e2metros desses sintomas da Covid dentro dessa calculadora. \u00c9 onde estava mais complicado. Bem, voltando, continuando aqui, Senador. Senador, continuando... Ent\u00e3o, era muito interessante que tiv\u00e9ssemos um diagn\u00f3stico mais r\u00e1pido. N\u00e3o havia essa ferramenta dispon\u00edvel. Foi feita pela necessidade de ter porque se queria atender Manaus. Foi ao contr\u00e1rio: a gente queria levar alguma coisa mais r\u00e1pida para l\u00e1. A constru\u00e7\u00e3o disso foi feita de 6 a 11, de 6 a 10. No dia 10, embarcamos para Manaus. Apresentou-se o momento em que estava o desenvolvimento dele. N\u00e3o estava completo, porque precisaria colocar todos os CRMs l\u00e1 dentro, precisaria puxar para dentro dele todo o bojo de pessoas que poderiam contactar. Naquele dia em que foi apresentado... E foi feito o roubo dessa plataforma, e foi feito um B.O. O roubo. Foi roubado. Foi. E foi... Ele foi hackeado, puxado por um cidad\u00e3o. Existe um boletim de ocorr\u00eancia, uma investiga\u00e7\u00e3o que chega nessa pessoa. Ele foi descoberto. Ele pegou esse diagn\u00f3stico, botou, alterou, com dados l\u00e1 dentro, e colocou na rede p\u00fablica. Quem colocou foi ele; tem todo o boletim de ocorr\u00eancia. Eu vou disponibilizar para os senhores. Foi roubado. Ele foi hackeado. Foi, senhor... Quando n\u00f3s descobrimos que ele... No dia em que n\u00f3s descobrimos que ele foi hackeado, eu mandei tirar do ar imediatamente \u2013 imediatamente! Claro. Essa foi a ideia. \u00c9 que o senhor fez uma outra pergunta... Foi hackeado. Foi roubado. Foi hackeado. Foi hackeado l\u00e1 em Manaus, naquela apresenta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o... Bem... O TrateCov, no final das contas, Senador, ele n\u00e3o foi utilizado, ele nunca foi utilizado por m\u00e9dico algum. Ele n\u00e3o teve resultado objetivo algum, afinal ele foi retirado, ele foi descontinuado. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Que opera\u00e7\u00e3o? N\u00e3o entendi. O senhor pode... Sim, ele foi iniciado e foi apresentado ainda n\u00e3o concluso, porque precisava ser todo ele carregado ainda. \u00c9 para responder? Tr\u00eas, Senador. Tr\u00eas. N\u00e3o fiz curso algum espec\u00edfico sobre doen\u00e7a infectocontagiosa. Tamb\u00e9m n\u00e3o fiz curso algum, doutor. Eu sei que faz alguns anos, n\u00e3o foi esse ano. N\u00e3o. Data eu n\u00e3o tenho. Sei que n\u00e3o foi esse ano ou o ano passado. J\u00e1 tem muito tempo. Doutor, eu n\u00e3o sou especialista em... Eu n\u00e3o sou m\u00e9dico. Eu, quando coloquei as perguntas ontem... S\u00e3o perguntas sobre a gest\u00e3o, sobre a pandemia. Falamos sobre... S\u00e3o tantas coisas que v\u00e3o al\u00e9m... Al\u00e9m do conhecimento m\u00e9dico, desculpe. Doutor, vou repetir. Eu n\u00e3o vou nem colocar a resposta assim, dessa forma, s\u00f3 para n\u00e3o agredir a \u00e1rea m\u00e9dica. Eu n\u00e3o sei mesmo. Sim, senhor. Da m\u00e1scara, eu desconhe\u00e7o essa declara\u00e7\u00e3o. Eu acredito nisso que o senhor est\u00e1 falando. Da fase inicial at\u00e9 a fase inflamat\u00f3ria? A fase viral e a inflamat\u00f3ria? A fase viral e a inflamat\u00f3ria? \u00c9 isso? Sim, desde a contamina\u00e7\u00e3o, o cont\u00e1gio, a fase viral... Olha s\u00f3... Deixa eu dizer para o senhor: eu compreendo... Sobre... Eu vou lhe responder: existe a fase de contamina\u00e7\u00e3o... ... a viral, a fase inflamat\u00f3ria. S\u00e3o as tr\u00eas fases. Perfeito. Perfeito. Todas compradas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Senador, muito obrigado por voltar ao assunto da Pfizer. De uma forma clara, eu vou, sem vis\u00e3o hol\u00edstica, bater de ponto a ponto. A primeira compreens\u00e3o que Pfizer... A prospec\u00e7\u00e3o da vacina \u00e9 de abril e maio. Muito bem. Ent\u00e3o, a primeira proposta oficial da Pfizer foi no dia 26 de agosto \u2013 oficial, foi o MOU \u2013, onde ela apresenta um cronograma. As discuss\u00f5es anteriores eram discuss\u00f5es de possibilidades. Quando ela assinou o MOU e mandou para n\u00f3s, o memorando de entendimento, que foi no dia 26 de agosto, nesse momento ela apresenta tamb\u00e9m as cinco cl\u00e1usulas que colocam ativos no exterior, fundo garantidor... Bem, ent\u00e3o... Vou chegar l\u00e1. A diverg\u00eancia jur\u00eddica \u00e9 essa. Estou sendo... \u00c9 essa a diverg\u00eancia jur\u00eddica. A diverg\u00eancia jur\u00eddica s\u00e3o as cinco cl\u00e1usulas impeditivas Foram... A Pfizer n\u00e3o fazia nenhuma v\u00edrgula de flexibilidade. N\u00e3o tivemos... As iniciativas... As inciativas... A assinatura do MOU entre o Minist\u00e9rio e a Pfizer teve a assessoria jur\u00eddica da AGU e da CGU \u2013 eu errei ontem, falei TCU, \u00e9 CGU \u2013 de forma negativa, mas a Pfizer colocou que s\u00f3 pediria o uso emergencial se n\u00f3s assin\u00e1ssemos o MOU. E n\u00f3s assinamos o MOU, mesmo sem as assessorias jur\u00eddicas. Confirmo que foi proposta uma medida provis\u00f3ria em dezembro pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, colocando exatamente essas posi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas. Concordo, Senador. Concordo, Senador. A diverg\u00eancia foi o consenso... N\u00e3o havia consenso entre os minist\u00e9rios, pelas suas assessorias jur\u00eddicas. N\u00e3o. De qual? Da primeira ou da segunda? Pois n\u00e3o. Sim. Essa \u00e9 a proposta de dezembro? Mas de qual delas, por favor? Da primeira? Na primeira? \u00c9 que... Deixa eu... Senador, por favor, \u00e9 isso que eu ia dizer, n\u00e3o entendi qual \u00e9 a minuta. Foi a proposta ou a executada? Ainda com o art. 5\u00ba? Ainda com o art. 5\u00ba? Perfeito. Perfeito. Est\u00e1 correto. N\u00e3o precisa, est\u00e1 correto. N\u00e3o h\u00e1 diverg\u00eancia. Eu vou colocar para o senhor. N\u00f3s fizemos a proposta com a minuta e estavam os Ministros. Quando isso foi discutido, quando foi discutido pelas assessorias jur\u00eddicas para a assinatura, n\u00e3o houve consenso e houve a altera\u00e7\u00e3o. Mas... Isso foi depois. N\u00e3o, isso foi uma minuta; depois houve a discuss\u00e3o. A diferen\u00e7a... A minuta pode ser alterada. Isso foi uma minuta. Ela foi alterada na... No Governo. N\u00e3o pelo Presidente, mas pelo Governo. Pelos Ministros. Foi, claro que sim. N\u00e3o poderia ser alterado em outro lugar. Est\u00e1 perfeito... Mas \u00e9 exatamente assim... Minuta foi discutida e n\u00e3o foi aprovada. N\u00e3o, a Pfizer s\u00f3 foi aprovada no dia 23 de fevereiro. A Pfizer s\u00f3 foi registrada no dia 23 de fevereiro. Mas \u00e9 isso que eu estou falando! Eu desconhe\u00e7o essa negocia\u00e7\u00e3o... Volto a dizer para o senhor que esse assunto n\u00e3o foi tratado por mim. Perfeito. Ele nunca falou comigo pessoalmente para n\u00e3o comprar a vacina. Sobre? Olha s\u00f3... N\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos feito o acordo de compra com o Butantan, e foi mantido. Porque n\u00e3o havia medida provis\u00f3ria que permitisse comprar a vacina do Butantan. Ela foi editada... Eu vou aguardar para responder ao senhor. Eu posso responder agora? Ent\u00e3o, muito bem, n\u00f3s fizemos a carta de inten\u00e7\u00e3o para o Butantan no dia 17 de outubro, se n\u00e3o me engano, que \u00e9 a carta que vale. A pr\u00f3xima medida depois da carta \u00e9 o contrato. E o contrato s\u00f3 foi poss\u00edvel com a medida provis\u00f3ria que foi sancionada e foi publicada ou foi mandada para o Congresso no dia 6 de janeiro... Estou concluindo a resposta. Sim! O qu\u00ea? Eu vou... Eu vou repetir para o senhor: a lei brasileira n\u00e3o permitia, a lei brasileira que inclui a lei do SUS n\u00e3o permitia a contrata\u00e7\u00e3o sem que houvesse a vacina em Territ\u00f3rio nacional e registrada e colocada, inclu\u00edda no SUS... Estou falando de CoronaVac. A CoronaVac, mesmo a fabricada no Brasil, precisaria estar com autoriza\u00e7\u00e3o de registro ou registro para ser inclu\u00edda no SUS, para poder ser comprada... A outra foi uma encomenda tecnol\u00f3gica. \u00c9 diferente. \u00c9 diferente a encomenda tecnol\u00f3gica e s\u00f3 vai ser conclu\u00edda e distribu\u00edda com registro. N\u00f3s n\u00e3o fizemos encomenda tecnol\u00f3gica com o Butantan pela N\u00f3s n\u00e3o fizemos encomenda tecnol\u00f3gica com o Butantan pela simples raz\u00e3o de que o Butantan j\u00e1 dominava a tecnologia. N\u00e3o podia ser o instrumento de encomenda tecnol\u00f3gica, tinha que ser compra. Para compra... Pela simples raz\u00e3o de que o maior instituto j\u00e1 dominava a tecnologia, n\u00e3o podia encomendar a mesma tecnologia. Para qu\u00ea? Porque s\u00f3 podia comprar com a medida provis\u00f3ria, que foi editada no dia 4 de janeiro. Eu vou repetir para o senhor. Eu s\u00f3 poderia comprar a vacina, efetivar a compra do contrato com as autoriza\u00e7\u00f5es legais da medida provis\u00f3ria do dia 4 de janeiro. Isso n\u00e3o interfere em nada com o contrato. Isso a\u00ed \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o de internet, n\u00e3o tem nada com o contrato. Qual? Ele n\u00e3o... Pois n\u00e3o. Claro. O que n\u00e3o houve \u00e9 a interfer\u00eancia no processo. O processo... N\u00e3o podia, n\u00e3o havia compra, n\u00e3o havia contrato. A inten\u00e7\u00e3o de compra foi mantida. N\u00e3o atrasou nada isso a\u00ed. N\u00e3o houve atraso. Senador... ... a autoriza\u00e7\u00e3o... Eu posso concluir, se o senhor permitir? Eu posso concluir? Eu posso concluir essa resposta, se o senhor me permitir. No mesmo dia em que a autoriza\u00e7\u00e3o da Anvisa foi dada, no dia 17, o pr\u00f3prio Governador come\u00e7ou a vacinar. E, no dia 18, n\u00f3s come\u00e7amos a vacinar em todo Pa\u00eds. Qual foi o atraso? N\u00e3o, qual foi o atraso? Qual \u00e9 o atraso se voc\u00ea, no mesmo dia em que tem autoriza\u00e7\u00e3o da Anvisa, j\u00e1 est\u00e1 contratado e, no dia seguinte, est\u00e1 distribu\u00eddo para todo o Brasil? Tudo bem. Eu estou colocando qual seria o atraso. Pois n\u00e3o. Quarenta e seis. Perfeito. Isso n\u00e3o \u00e9 um contrato. Isso a\u00ed \u00e9 um memorando de entendimento, \u00e9 uma carta de inten\u00e7\u00f5es, como o senhor leu. Como o senhor leu. Retirado? Isso \u00e9 atualizado todos os dias, Senador. Senador, olha s\u00f3, eu n\u00e3o fa\u00e7o uso de Twitter. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Olha s\u00f3, eu n\u00e3o sei dizer para o senhor o que quer dizer isso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compra que foi feita no dia 3 de janeiro. O que mudou a autoriza\u00e7\u00e3o de compra? Nenhuma. A administra\u00e7\u00e3o do Twitter \u00e9 feita pela minha comunica\u00e7\u00e3o, do segundo n\u00edvel de comunica\u00e7\u00e3o. Eu nunca mexi em Twitter. Olha, eu vou dizer para o senhor uma coisa: eu nem tenho Twitter, eu n\u00e3o olho Twitter, n\u00e3o uso nada disso. \u00c9 isso que eu estou falando. Eu n\u00e3o... Desculpe, eu n\u00e3o acompanhei o Twitter disso s\u00f3, n\u00e3o fui eu que dei ordem para tirar. Se isso foi retirado, foi pela pr\u00f3pria atualiza\u00e7\u00e3o. Vou dizer para o senhor: algum servidor pode ter tirado. N\u00e3o \u00e9 desavisadamente. Eu n\u00e3o mandei tirar nada. Eu n\u00e3o mandei... A resposta \u00e9: eu n\u00e3o mandei tirar nada de Twitter. Eu recebi o CEO da Pfizer, n\u00e3o para tratar de compras diretas de vacina; recebi como deve ser recebido. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Eu recebi quando, como e deve ser recebido qualquer CEO. Eu n\u00e3o fa\u00e7o nenhuma, nenhuma... ... para um ou para outro. Eu n\u00e3o reuni com empres\u00e1rios para tratar nenhuma compra e negocia\u00e7\u00e3o alguma. Eu n\u00e3o reuni com nenhum empres\u00e1rio para discutir compra de nada. Posso ter recebido um CEO, posso ter recebido algu\u00e9m que tamb\u00e9m \u00e9 empres\u00e1rio pela cortesia de tomar um caf\u00e9, muito obrigado... ... na administra\u00e7\u00e3o. Desculpa? Tr\u00eas de... N\u00f3s... Para apresentar a Pfizer... N\u00f3s fizemos a videoconfer\u00eancia com a Pfizer para inform\u00e1-la \u2013 todo o minist\u00e9rio sentado \u2013, para inform\u00e1-la, em videoconfer\u00eancia com todos os... A Pfizer dos Estados Unidos, do Brasil, com todo mundo, com 14 pessoas, para informar que, com o PL, a partir do PL que V. Exa. e o Senador... \u00c9, \u00e9... ... Rodrigo Pacheco fizeram, n\u00f3s poder\u00edamos, a partir dali, prosseguir no processo. Para tratar de qualquer discuss\u00e3o de compra de vacina n\u00e3o. Desculpa, eu n\u00e3o estava comprando nada deles. Eu n\u00e3o estava... Ali... N\u00e3o, o senhor n\u00e3o entendeu. Uma coisa \u00e9 voc\u00ea estar numa reuni\u00e3o da Fiesp e dizer para os empres\u00e1rios, numa reuni\u00e3o aberta, que n\u00f3s precisamos deles para trabalhar. A outra coisa \u00e9 receber a diretoria... Desculpe, o senhor est\u00e1 fazendo uma compara\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 condizente, na minha vis\u00e3o. O que eu estou respondendo... Vou voltar a esse ponto, porque isso a\u00ed tem a ver com a parte da honestidade. Eu n\u00e3o reuni com diretorias e diretores de empresas para tratar de neg\u00f3cios, para tratar da compra ou venda e dizer: \"Vai comprar essa bolsa laranja que est\u00e1 aqui pelo pre\u00e7o que eu combinei\". Isso nunca foi feito. H\u00e1 a impessoalidade. N\u00e3o, senhor. Eu tive conhecimento no dia 10 \u00e0 noite de que o risco log\u00edstico poderia trazer problemas graves de oxig\u00eanio. Risco log\u00edstico. Foi apresentado para mim de uma forma clara na reuni\u00e3o do dia 10 \u00e0 noite. Que documento, por favor? O senhor pode apresentar o documento? Isso foi um erro de um servidor. E confundiu a Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas, que est\u00e1 escrito a\u00ed... O senhor est\u00e1 vendo a\u00ed o destinat\u00e1rio do e-mail? O servidor, quando pegou esse documento, ele anexou, dizendo... O servidor j\u00e1... O servidor j\u00e1 foi... Assumiu o erro, disse que ele errou na an\u00e1lise do protocolo. E isso foi informado ao STF. O documento est\u00e1... O documento j\u00e1 foi corrigido, h\u00e1 um erro do servidor a\u00ed. Isso foi um erro do servidor. Que dia? Que dia, por favor? Eu j\u00e1 falei aqui... Olha s\u00f3, isso \u00e9 o papel, escrevendo, agora eu estou falando pessoalmente aqui sobre esse assunto. O telefonema do Secret\u00e1rio de Sa\u00fade para mim, no dia 7, \u00e0 noite, foi exclusivamente para apoio log\u00edstico de transporte de tubos de oxig\u00eanio que iam para o interior do Amazonas, saindo de Bel\u00e9m para Manaus. E... Sim, eu estou... Foi a primeira vez que n\u00f3s tratamos de oxig\u00eanio. N\u00e3o quer dizer a\u00ed que se havia... N\u00e3o quer dizer a\u00ed que havia a compreens\u00e3o do colapso de oxig\u00eanio. N\u00e3o, como n\u00e3o, se eu chamei dois transportes de oxig\u00eanio... ... transportados no dia 8 e no dia 10. Senador, para n\u00e3o haver d\u00favida, para n\u00e3o haver d\u00favida... ... no dia 7, \u00e0 noite, eu imediatamente liguei para o MD para fazer o transporte. Eu volto a dizer para o senhor: isso \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9... Pois n\u00e3o. Da reuni\u00e3o interministerial, onde o Governador foi chamado, apresentou a sua posi\u00e7\u00e3o... ... e houve uma decis\u00e3o, nessa reuni\u00e3o, de que n\u00e3o seria feita a interven\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, o Presidente da Rep\u00fablica estava presente. Estava, claro. Essa decis\u00e3o foi feita nessa reuni\u00e3o. Porque n\u00f3s temos que apoiar a\u00ed, de uma forma clara, o grande esfor\u00e7o para salvar vidas. Escondendo? Me desculpe, n\u00e3o est\u00e1 escondendo... Eu acho que isso a\u00ed \u00e9 a forma que n\u00f3s temos de dar clareza... ... de que 97%... ... de pessoas salvas \u00e9 importante. N\u00e3o est\u00e1 escondido. Nunca foi escondido. Fossem 200 milh\u00f5es. Sim, senhor. Tenho sim, senhor. Muito obrigado pela sua pergunta. E eu come\u00e7o colocando o seguinte. A LOA de 2020, para o meu minist\u00e9rio, foi de R$133,9 bilh\u00f5es, e as MPs para o or\u00e7amento de guerra nos trouxeram mais R$64,2 bilh\u00f5es. Isso nos d\u00e1 uma no\u00e7\u00e3o do tamanho, da quantidade de recursos. Ent\u00e3o, tem duas maneiras muito claras que n\u00f3s transferimos recursos para os Estados e Munic\u00edpios: o fundo a fundo e a entrega de bens. (Pausa.) Ent\u00e3o, a transfer\u00eancia fundo a fundo e a transfer\u00eancia por bens, que s\u00e3o adquiridos do minist\u00e9rio e entregues para os Estados e Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, tem duas formas: a primeira forma, que \u00e9 a forma fundo a fundo... Tem duas linhas a\u00ed: o fundo a fundo de rotinas do SUS, que s\u00e3o os recursos previstos em lei, na LOA, e que s\u00e3o transferidos para Estados e Munic\u00edpios \u2013 no ano passado, foram R$79 bilh\u00f5es \u2013; e a transfer\u00eancia fundo a fundo do or\u00e7amento de guerra, que foi de R$33 bilh\u00f5es \u2013 transferidos fundo a fundo, direto para a conta \u2013, o que totaliza R$112 bilh\u00f5es colocados no fundo para Estados e Munic\u00edpios no ano de 2020. Em 2021, do or\u00e7amento fundo a fundo j\u00e1 foram R$18 bilh\u00f5es e, do or\u00e7amento de guerra deste ano j\u00e1, MPs, 22 bilh\u00f5es, totalizando 40 bilh\u00f5es em 2021. Para que os senhores compreendam o impacto disso na... Para que os senhores entendam o impacto disso no caixa dos Estados e Munic\u00edpios... Isso representa o seguinte: no primeiro dia do ano de 2020, existiam recursos no fundo de todos os Estados e Munic\u00edpios, recursos ainda n\u00e3o aplicados, de R$15,6 bilh\u00f5es; em agosto, R$31 bilh\u00f5es de saldo no primeiro dia, para iniciar o m\u00eas; em dezembro, R$23,5 bilh\u00f5es na virada do ano \u2013 isso \u00e9 saldo n\u00e3o aplicado \u2013; e, no dia 31 de mar\u00e7o, 24,4 bilh\u00f5es. Isso demonstra que os caixas estavam abastecidos, como foi colocado aqui, o tempo todo. N\u00e3o estamos discutindo aqui o emprego dos recursos, estamos discutindo que a miss\u00e3o de prover recursos para Estados e Munic\u00edpios de forma tempestiva e na quantidade suficiente para o emprego foi cumprida. Isso eu n\u00e3o vi ningu\u00e9m discutir aqui em nenhum momento, o Governo cumpriu essa miss\u00e3o de colocar os recursos tempestivamente para Estados e Munic\u00edpios. Quanto ao emprego... Senador, isso... Olha s\u00f3, eu tenho lembran\u00e7a, mas eu n\u00e3o tenho dado real, e isso \u00e9 uma coisa muito s\u00e9ria, uma argumenta\u00e7\u00e3o, mas a argumenta\u00e7\u00e3o, em tese, \u00e9 de que o Estado tinha condi\u00e7\u00e3o de continuar fazendo a resposta dele. Essa, em tese... Agora, os detalhes da argumenta\u00e7\u00e3o daquela \u00e9poca eu n\u00e3o tenho exatamente aqui. Mas, em tese, o resumo da argumenta\u00e7\u00e3o \u00e9 de que ele teria condi\u00e7\u00f5es de continuar fazendo frente \u00e0 miss\u00e3o. Obrigado, Senador, pela pergunta. Eu coloco da seguinte forma: a primeira, o primeiro grande desafio quando n\u00f3s chegamos ao minist\u00e9rio foram os respiradores, porque era \u00f3bvio que era um artigo muito importante para atender as pessoas ali que estavam com dificuldade de respirar, e tinha que ter os equipamentos, e havia contrato, e esse contrato n\u00e3o estava sendo cumprido. Havia o contrato e as empresas n\u00e3o conseguiam cumprir. Eram \u2013 eu n\u00e3o tenho certeza, se n\u00e3o me engano agora \u2013, s\u00e3o tr\u00eas empresas, e elas n\u00e3o conseguiam cumprir porque n\u00e3o tinham mat\u00e9ria-prima, n\u00e3o tinham... Os produtos da China estavam completamente bloqueados tamb\u00e9m, foram se bloqueando, e ela n\u00e3o cumpria. Ent\u00e3o, n\u00f3s passamos a fazer a prospec\u00e7\u00e3o de outras empresas nacionais. Claro que a gente avaliou a importa\u00e7\u00e3o de todos os pa\u00edses do mundo, mas, gra\u00e7as a um trabalho conjunto do minist\u00e9rio com o Minist\u00e9rio da Defesa, que me emprestou ali a equipe de prospec\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria nacional deles, n\u00f3s fomos trabalhando com as ind\u00fastrias nacionais que poderiam vir a fabricar rapidamente. E come\u00e7amos a ter, ent\u00e3o, as requisi\u00e7\u00f5es dessas empresas nacionais. E a gente foi conseguindo compor um estoque e esse estoque era entregue de forma imediata. N\u00f3s chegamos a apanhar os respiradores na linha de produ\u00e7\u00e3o. Era produzido, pegava-se e j\u00e1 entrava o avi\u00e3o encostado para levar. Eu coloco a Opera\u00e7\u00e3o Distribui\u00e7\u00e3o de Respiradores como um dos momentos mais exitosos da nossa administra\u00e7\u00e3o. E eu coloco aqui que... Queria colocar de uma forma muito clara: eu tratei pessoalmente com os Governadores, pessoalmente com os secret\u00e1rios de sa\u00fade do Pa\u00eds como um todo. Eu tinha o contato pessoal com eles, pelo telefone. Fui ao encontro da maioria deles no Brasil, pessoalmente. E posso... O retorno que eu tive deles sobre o apoio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em todos os momentos, principalmente dos ventiladores, o retorno foi excelente \u2013 foi excelente. Perfeito. Muito obrigado. Nunca. Nunca reconheceu... Nunca agradeceu em nada ao Brasil. Em momento algum, n\u00f3s fomos consultados quanto ao fechamento de hospitais de campanha, em momento algum. E n\u00f3s n\u00e3o levamos dificuldades em termos financeiros ou de suporte financeiro para nenhuma a\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios. Senadores, voltando, eu j\u00e1 tinha colocado aqui a parte das transfer\u00eancias fundo a fundo. S\u00f3 que existem tamb\u00e9m as transfer\u00eancias dos recursos que foram aplicados no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com a compra de bens e transferidos os bens patrimonialmente para Estados e Munic\u00edpios, que \u00e9 um outro montante. E esse montante... Por exemplo, a aplica\u00e7\u00e3o direta com envio de bens \u2013 desculpa, eu j\u00e1 tinha lido \u2013 para Estados e Munic\u00edpios foi de 18 bi do Or\u00e7amento e 22 bi do or\u00e7amento de guerra, totalizando R$40 bilh\u00f5es. Ent\u00e3o, para n\u00f3s compreendermos: de fundo a fundo, foram 112 bi \u2013 que a\u00ed \u00e9 para aplica\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: poder discricion\u00e1rio, custeio, todas as aplica\u00e7\u00f5es previstas \u2013; e, para recebimentos de bens com transfer\u00eancia patrimonial, 40 bilh\u00f5es. Isso \u00e9 a nossa distribui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, de fundo a fundo R$112 bilh\u00f5es. De bens patrimoniais. A log\u00edstica inclu\u00edda. Boa tarde. No mesmo dia. Ouvi perfeitamente. Boa tarde, Senador \u2013 \u00e9 boa tarde, n\u00e3o \u00e9? Que horas s\u00e3o? (Pausa.) Boa tarde, Senador Angelo Coronel. Como o senhor aqui colocou, o senhor conhece bem a vida militar. Obrigado pelas posi\u00e7\u00f5es e pela defer\u00eancia que o senhor nos d\u00e1. A primeira resposta sobre se senti desacompanhado neste momento. Eu quero dizer para o senhor que as posi\u00e7\u00f5es de ex-ministros, as posi\u00e7\u00f5es dos demais depoentes aqui s\u00e3o muito pessoais. Cada um de n\u00f3s senta aqui... \u00c9 um momento... Primeira vez na minha vida que eu vivo esta situa\u00e7\u00e3o, dessa forma, \u00e9 claro, \u00e9 uma novidade tamb\u00e9m, mas eu n\u00e3o faria aqui acusa\u00e7\u00f5es a ningu\u00e9m, n\u00e3o farei aqui ju\u00edzo de valor de terceiros e responderei apenas os fatos, as minhas verdades que eu vivi, de uma forma clara e direta. A gente tem, o senhor tamb\u00e9m tem, n\u00f3s temos capacidade e preparo para enfrentar os desafios com ou sem um grupo de combate conosco. Se eu estiver sozinho, enfrentarei sozinho; se eu estiver acompanhado, enfrentarei acompanhado. Ent\u00e3o, na realidade, \u00e9 muito mais confort\u00e1vel quando n\u00f3s estamos em grupo, mas isso n\u00e3o quer dizer que a gente n\u00e3o tenha condi\u00e7\u00f5es de enfrentar os desafios tamb\u00e9m desacompanhados. Quanto \u00e0 hombridade desses demais companheiros, eu j\u00e1 coloquei a resposta. Quanto \u00e0s decis\u00f5es de enfrentamento da pandemia, eu quero colocar aqui: a pandemia tem decis\u00f5es em muitos, muitos vetores \u2013 muitos. E, no n\u00edvel da sa\u00fade exclusivamente, no que tange \u00e0 parte de sa\u00fade, n\u00f3s temos tamb\u00e9m decis\u00f5es escalonadas, decis\u00f5es do Ministro, decis\u00f5es dos secret\u00e1rios nacionais, decis\u00f5es dos Governadores e Prefeitos. E, quando eu falo Ministro, n\u00f3s falamos decis\u00f5es combinadas, tripartite, com o Conass e o Conasems. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tomo decis\u00f5es sozinho l\u00e1 no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 quando eu estava l\u00e1. As decis\u00f5es eram pactuadas \u2013 isso quer dizer discutidas \u2013 de uma forma clara e objetiva e t\u00e9cnica com os Executivos do Conass e do Conasems. Ent\u00e3o, exclusivamente falando deste flanco que \u00e9 a sa\u00fade, ele \u00e9 tratado dessa forma. E posso afian\u00e7ar tamb\u00e9m ao senhor e a todos os Senadores: sim, eu tive liberdade de tomar, no que tange \u00e0 minha parte das decis\u00f5es, a liberdade de tomar as decis\u00f5es. Agora, as demais frentes para a pandemia, elas s\u00e3o realmente conduzidas por outras pessoas. N\u00e3o. Muito bem, Senador. Como Ministro, o senhor fez tr\u00eas posi\u00e7\u00f5es. Junto \u00e0 parte do oxig\u00eanio, eu coloco ao senhor que ficam bem claras as responsabilidades quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e acompanhamento do oxig\u00eanio em todo Pa\u00eds, n\u00e3o apenas no Amazonas. E a minha atribui\u00e7\u00e3o, nesse caso, no momento em que compreendi a problem\u00e1tica do oxig\u00eanio numa reuni\u00e3o em Manaus, eu prontamente parti para auxiliar e apoiar na log\u00edstica e distribui\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio at\u00e9 a estabilidade das linhas de fornecimento, tanto por terra, ar e fluvial, mar\u00edtimo e fluvial. Ent\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 para separar. Uma coisa \u00e9 a responsabilidade por aquisi\u00e7\u00e3o compra, acompanhamento e o fornecimento, \u00e9 claro. Isso n\u00e3o \u00e9 do ministro da Sa\u00fade, nem do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; isso \u00e9 do Estado e da empresa fornecedora. A partir de ent\u00e3o, prontamente o ministro com seus secret\u00e1rios partiram para fazer o apoio que se fez necess\u00e1rio. Essa \u00e9 a diferen\u00e7a de dizer que eu n\u00e3o sou o respons\u00e1vel. Receber empresas... Coloco novamente ao senhor, \u00e9 sempre interessante que o dirigente m\u00e1ximo... E, nesse caso, \u00e9 muito forte na linha militar, o senhor conhece. N\u00f3s n\u00e3o entramos na negocia\u00e7\u00e3o direta para compra de nenhum bem com empresa alguma, porque isso \u00e9 um v\u00edcio que vai trazer pessoalidade; n\u00f3s temos de ser impessoais. Claro que receber o diretor de uma empresa socialmente, receber o dono de uma empresa socialmente, cumpriment\u00e1-lo, colocar, apresentar disposi\u00e7\u00e3o, dizer que n\u00f3s estamos muito felizes que a empresa se apresente para vender para o minist\u00e9rio, para o Ex\u00e9rcito, para onde for, n\u00f3s fazemos isso, sim. Agora, eu deixo bem reservada aqui a diferen\u00e7a entre receber socialmente e at\u00e9 pressionar ali um fornecedor, um empres\u00e1rio, dizendo: \"Olha, voc\u00ea tem que ser realmente r\u00e1pido nisso aqui, porque n\u00f3s estamos com pressa\". Esse tipo de posi\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel e foi feita. Agora, a discuss\u00e3o pr\u00e1tica da compra deve estar restrita ao escal\u00e3o administrativo que est\u00e1 negociando a compra. E, por fim... Ent\u00e3o, \u00e9 diferente quando eu digo que n\u00e3o trato. N\u00e3o trato para discutir as cl\u00e1usulas de um contrato. Essa a\u00ed \u00e9 a \u00e1rea t\u00e9cnica que faz. Agora, o restante? \u00c9 claro. Acompanhar? \u00c9 claro. Cobrar da \u00e1rea t\u00e9cnica? \u00c9 todo dia. Empurrar o cara para fazer? \u00c9 todo dia. Agora, nunca entrar nessa bola de discutir a compra direta e as cl\u00e1usulas de um contrato, porque, ao final de contas, quem vai tomar a decis\u00e3o final serei eu. Ent\u00e3o, se eu j\u00e1 entrar na frente dizendo: \"\u00c9 para fazer; aceita o pre\u00e7o; \u00e9 essa empresa\", isso a\u00ed... Eu estaria sentado aqui por outros motivos nesse momento, sendo acusado de corrup\u00e7\u00e3o. E a TrateCov... O TrateCov \u00e9 um assunto muito peculiar e simples de ser entendido. Realmente, quando o Senador Randolfe colocou e os demais Senadores, \u00e9 aquilo mesmo. Foi apresentado no dia 6 e foi tratado de ser desenvolvido de 6 a 11. E a primeira apresenta\u00e7\u00e3o foi no dia 11, mostrado como \u00e9 que estava o desenvolvimento e se j\u00e1 podia dali conclu\u00ed-lo ou n\u00e3o. Foi muito r\u00e1pido, n\u00f3s estamos falando de quatro dias. E, nesses quatro dias, ele n\u00e3o ficou completo, n\u00e3o ficou totalmente desenvolvido, e foi apresentado como estava. Ent\u00e3o, foi uma sugest\u00e3o de uma secret\u00e1ria minha. E vou dizer uma coisa aos senhores do fundo da alma: se n\u00f3s tivermos uma estrutura de diagn\u00f3stico que permita avan\u00e7ar e auxiliar no diagn\u00f3stico, n\u00f3s podemos ser mais r\u00e1pidos e n\u00f3s podemos atender as pessoas de uma forma mais eficiente, mais r\u00e1pida. Isso, de uma forma clara, para o diagn\u00f3stico \u2013 para o diagn\u00f3stico. E, sim, isso foi uma proposta de uma secret\u00e1ria minha. E eu autorizei. \u00c9 isso, Senador. Senador, eu n\u00e3o tenho a coragem que o senhor tem. Eu n\u00e3o tenho a coragem de entrar numa bola dividida de Senado e Governador do Amazonas. \u00c9 muito s\u00e9rio isso da\u00ed. Ser governador \u00e9 um caminho que \u00e9 constru\u00eddo e deve ser constru\u00eddo com uma experi\u00eancia pol\u00edtica longa, e eu n\u00e3o a tenho. E eu n\u00e3o faria esse movimento de uma forma arriscada e colocar em risco ainda decis\u00f5es a\u00ed que poderiam prejudicar a popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, eu n\u00e3o sou candidato de Governador no Amazonas, nem de Senador de Amazonas. Isso da\u00ed \u00e9 um movimento que n\u00e3o partiu de mim e foi colocado na rede social. E a gente n\u00e3o controla esses movimentos. Eu hoje... Depois que eu vejo... N\u00e3o, s\u00f3 para concluir, se o senhor permitir. Depois que eu vejo a... Depois que eu compreendi o tamanho da dificuldade de ser um governador ou at\u00e9 de ser um senador de primeira... Cair de paraquedas como um senador... Isso n\u00e3o \u00e9 assim. Isso tem que ter muito conhecimento, muito preparo, tem que ter muita vida p\u00fablica para chegar at\u00e9 aqui. N\u00e3o \u00e9: \"Ah, vou me candidatar aqui nessa onda, eu vou entrar...\". Isso a\u00ed \u00e9 complicad\u00edssimo. N\u00e3o \u00e9... Eu compreendo hoje, de uma forma muito clara, que isso n\u00e3o deve ser assim. Tem que ser uma coisa que seja formada na carreira, formada na capacidade de cada um. Isso \u00e9 muito s\u00e9rio. E eu n\u00e3o tenho essa posi\u00e7\u00e3o l\u00e1 no Amazonas. Eu queria aproveitar que o senhor colocou a miss\u00e3o e queria... Estou olhando para o senhor aqui na tela, por isso que eu estou de lado nesse momento. Eu queria aproveitar a sua forma\u00e7\u00e3o e o seu conhecimento da \u00e1rea militar s\u00f3 para esclarecer \u00e0s pessoas que, quando um oficial, ou da Pol\u00edcia Militar ou do Ex\u00e9rcito, recebe uma miss\u00e3o, por exemplo, combater uma gangue ou uma fac\u00e7\u00e3o, ou uma parte, ele n\u00e3o vai ali... Cumprir a miss\u00e3o dele n\u00e3o \u00e9 acabar com o crime organizado daquele Estado, \u00e9 aquela fatia da miss\u00e3o que ele cumpre, e depois retrai. \u00c9 uma fatia. Ent\u00e3o, a compreens\u00e3o de miss\u00e3o \u00e9 muito militar. Por isso que as pessoas talvez n\u00e3o tenham compreendido quando a gente coloca \"miss\u00e3o cumprida\": da minha fatia da miss\u00e3o, daquele peda\u00e7o, daquele momento da miss\u00e3o, n\u00e3o a miss\u00e3o completa e ampla de combater a pandemia no Pa\u00eds, entregar o Pa\u00eds pronto, limpo e todos j\u00e1 saneados e prontos. Isso \u00e9 muito maior do que a parte da miss\u00e3o, a parte da tarefa que me foi passada. Ent\u00e3o, a miss\u00e3o que me foi dada e o tempo que me foi dado para cumprir aquela miss\u00e3o \u00e9 uma an\u00e1lise diferente do todo, que \u00e9 o combate \u00e0 pandemia. Por favor, eu estou aproveitando s\u00f3 para, como o senhor colocou de volta a miss\u00e3o e o senhor conhece bem o que eu estou falando... \u00c9 muito espec\u00edfico: naquele per\u00edodo, naquela miss\u00e3o espec\u00edfica, e n\u00e3o \u00e9 do todo. O todo \u00e9 muito maior e ser\u00e3o... N\u00f3s estamos a\u00ed, agora, entrando com uma nova cepa chegando da \u00cdndia, tem muito trabalho para ser feito nisso a\u00ed. N\u00f3s temos \u00e9 que estar focados em combater isso de uma forma muito eficaz e muito s\u00e9ria, e eu queria colocar aqui aos senhores que eu sou completamente parceiro no cumprimento de qualquer miss\u00e3o que ainda venha a ter para qualquer coisa do g\u00eanero. Contem comigo nisso a\u00ed tamb\u00e9m. N\u00e3o, olha s\u00f3, alma tranquila jamais. Eu sofri muito em Manaus, t\u00e1? Eu quero dizer para os senhores todos que eu vim de Manaus. Eu perdi parentes, eu perdi amigos em Manaus, e seria um absurdo eu dizer que isso n\u00e3o me afetou e n\u00e3o me afeta. Claro que existem limites do que a gente consegue fazer. Dentro dos limites e dentro do que a gente conseguia fazer, dentro das informa\u00e7\u00f5es que me foram passadas, foram tomadas todas as a\u00e7\u00f5es que podiam ser tomadas naquele momento. Vinte e quatro horas... As pessoas que foram comigo foram caindo de Covid. As pessoas que estavam trabalhando na nossa equipe foram sendo contaminadas, uma a uma. Ent\u00e3o isso \u00e9 muito s\u00e9rio, isso foi muito dolorido. E eu tenho que lembrar a todos os senhores que a minha fam\u00edlia estava l\u00e1 em Manaus, e estavam todos com medo. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que os senhores olhem para o ser humano e olhem para a pessoa s\u00e9ria que est\u00e1 sendo colocado... Cada vez que parece que eu n\u00e3o tenho qualquer tipo de sentimento por Manaus ou eu n\u00e3o tenho... Achei que n\u00e3o quer dizer nada \u00e0s pessoas que morreram... Pelo amor de Deus! Tudo aquilo que eu soube, tudo aquilo que me foi apresentado imediatamente foi decidido e executado. Imediatamente! Eu n\u00e3o poderia deixar de fazer isso. Isso \u00e9 muito s\u00e9rio. Eu olho para Manaus todos os dias, eu falo com Manaus todos os dias. Falei com minha filha ontem, \u00e0s 11h da noite, em Manaus, que mora em Manaus. Ent\u00e3o, \u00e9 complicado achar que... Ou ser colocada a ideia de que eu n\u00e3o fiz ou deveria ter feito ou n\u00e3o fiz porque n\u00e3o quis ou n\u00e3o o fiz... Por que eu n\u00e3o faria? O que faria... O que faria uma pessoa como eu, um filho da terra, um oficial-general formado l\u00e1, servindo l\u00e1, com a fam\u00edlia em Manaus, com os amigos que os senhores sabem que est\u00e3o aqui sentados comigo? Como eu n\u00e3o tomaria as decis\u00f5es imediatamente? O que me faria n\u00e3o tomar decis\u00f5es imediatamente? Que mente doente seria a minha em dizer: \"N\u00e3o, olha s\u00f3, Manaus eu n\u00e3o vou atender, Manaus eu n\u00e3o vou ajudar em nada, Manaus eu vou deixar as pessoas morrerem\"? N\u00e3o, eu jamais poderia pensar dessa forma. N\u00e3o pensaria para nenhuma cidade quanto mais para Manaus. N\u00e3o, Senador! Eu n\u00e3o acho que eu sinta dessa forma! Eu achava que ele era Coronel. Boa tarde, Senador. Confere. Confere. Correto. Os custos precisam estar dentro dos n\u00fameros necess\u00e1rios, n\u00e3o \u00e9? Voc\u00ea n\u00e3o poderia comprar uma vacina que custasse 50 vezes mais; se o custo m\u00e9dio daquilo seria R$10, n\u00e3o poderia pagar 40 ou 50 sem discutir os valores. Ent\u00e3o, a discuss\u00e3o de valores... Sim, senhor, vamos l\u00e1. Uma das m\u00e9tricas, sim. Existiu. Da minha vis\u00e3o, claro que sim. Eu tinha no minist\u00e9rio toda a equipe que me foi necess\u00e1ria. Meus secret\u00e1rios. ... e m\u00e9dicos do minist\u00e9rio, que s\u00e3o in\u00fameros. Eu n\u00e3o poderia falar aqui, s\u00e3o mais de... Secret\u00e1rios, com certeza. Toda tomada de decis\u00e3o tem que... Vamos fazer uma separa\u00e7\u00e3o. Quando envolve o SUS, que \u00e9 noventa e tantos por cento, a tomada de decis\u00e3o era tripartite, com a presen\u00e7a dos executivos do Conass e do Conasems, e era sempre discutido de forma executiva, ou seja, com secret\u00e1rios, transpar\u00eancia total, e a parte jur\u00eddica dentro de cada processo decis\u00f3rio. Sim, ele estava no n\u00edvel de assessor, no n\u00edvel de gabinete, que trabalhava na coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es. A parte... Tamb\u00e9m, mas isso era jur\u00eddico, era da Conjur. Advogado-Geral da Uni\u00e3o \u00e9 diferente. Deixa eu explicar para o senhor isso. Toda a discuss\u00e3o... Sim, o advogado do minist\u00e9rio n\u00e3o era o Dr. Zoser; o advogado do minist\u00e9rio \u00e9 a AGU, \u00e9 o Conjur, \u00e9 o Dr. Jailor. Jailor. \u00c9 um dos advogados; s\u00e3o v\u00e1rios. Exatamente. Tamb\u00e9m. Confere. Se foi feito dessa forma e \u00e9 uma live, tem que ser confirmado. N\u00f3s temos que ter a constru\u00e7\u00e3o da frase. As medidas de isolamento n\u00e3o s\u00e3o tamb\u00e9m, da mesma forma que outros medicamentos, outras a\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o cientificamente comprovadas. Elas podem funcionar para um e podem n\u00e3o funcionar para outros. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de m\u00e1scaras, n\u00f3s tivemos vai e vem do uso de m\u00e1scaras durante o ano todo, da pr\u00f3pria OMS. E eu quero dizer... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Sim, senhor, a OMS colocou em posi\u00e7\u00f5es que a m\u00e1scara... O.k. Obrigado. Pode acreditar que foi isso que foi... ... trazido. E eu coloco para o senhor o seguinte: quando a gente tem um pensamento e a gente vai defendendo ele, ou as pessoas precisam... Eu acho que \u00e9 justo. O senhor pode ver, talvez... Claro que, com a m\u00e1scara, \u00e0s vezes, a express\u00e3o facial n\u00e3o \u00e9 vista, mas \u00e9 s\u00f3 pelos olhos. E eu n\u00e3o discordo das perguntas, eu n\u00e3o discordo da forma como se procura compreender a verdade da coisa. Mas eu queria colocar para o senhor o seguinte: eu acredito que as medidas preventivas sejam necess\u00e1rias, eu acredito nisso. Ent\u00e3o, n\u00e3o quer dizer que voc\u00ea n\u00e3o escorregue em nenhum momento da sua vida, mas em que voc\u00ea acredita? Eu acredito que as medidas preventivas s\u00e3o necess\u00e1rias. N\u00e3o. Eu estou falando de um exemplo s\u00f3. N\u00e3o. Eu estou dando um exemplo com rela\u00e7\u00e3o... ... \u00e0 vida da gente. \u00c0 vida da gente. Voc\u00ea acredita ou n\u00e3o acredita nas coisas. Obrigado. Toda discuss\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o da Covax Facility se deu no \u00e2mbito da Casa Civil. \u00c9 preciso compreender isso. N\u00e3o... Eu estou colocando para o senhor... Toda a negocia\u00e7\u00e3o para a entrada na Covax Facility, ela foi centralizada na Casa Civil, e n\u00f3s apoi\u00e1vamos com as decis\u00f5es. Como assim? Que eu saiba, era o Ministro... S\u00f3 existia um Ministro: o General Braga Netto. N\u00e3o, por favor. \u00c9 o Ministro da Casa Civil. Que eu saiba... Foi minha. Foi minha. Deixe eu dizer uma coisa para o senhor: a decis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de uma pessoa; ela \u00e9 do... Ela \u00e9 do grupo que est\u00e1 trabalhando, \u00e9 um colegiado. Foram levantados os problemas junto... Mas eu vou dizer uma coisa para o senhor: n\u00f3s compramos o m\u00ednimo pela simples raz\u00e3o de que era muito inst\u00e1vel, era muito ruim n\u00e3o estar presente, mas ter o... Estar no cons\u00f3rcio, sim; agora, apostar todas as fichas naquela produ\u00e7\u00e3o de compra, n\u00e3o. E s\u00f3, n\u00f3s s\u00f3 dever\u00edamos... E como n\u00f3s t\u00ednhamos a garantia de poder comprar e adicionar compras, precisa ficar claro: n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma compra; voc\u00ea tinha que entrar no cons\u00f3cio e podia fazer uma op\u00e7\u00e3o naquele momento, e poderia fazer novas op\u00e7\u00f5es na sequ\u00eancia. At\u00e9 agora, s\u00f3 foram fornecidos 10%. N\u00f3s estamos em maio, e s\u00f3 foram fornecidos menos de... Ali\u00e1s, 10% do que n\u00f3s contratamos. Eu n\u00e3o comprei nenhum comprimido de hidroxicloroquina. Todas as decis\u00f5es acabam no Ministro, sem problema. Agora, eu gostaria de dizer duas coisas, se o senhor permitir. Primeira: da proposta inicial \u2013 l\u00e1, de 30 milh\u00f5es, que virou 70 em agosto \u2013, n\u00f3s compramos cem mais cem. N\u00f3s compramos 100 milh\u00f5es. Pois \u00e9. Foi uma \u00f3tima evolu\u00e7\u00e3o \u2013 t\u00e1 bom? De 70 para 100. Do dia 23 de fevereiro... No dia 23 de fevereiro, quando a Pfizer... ... n\u00f3s compramos. Pois n\u00e3o. Eu posso lhe informar o lapso temporal do dia que foi autorizado comprar para o dia da contrata\u00e7\u00e3o. Foram exatamente oito dias. Eu posso lhe afian\u00e7ar o lapso temporal entre a autoriza\u00e7\u00e3o da compra, que \u00e9 a san\u00e7\u00e3o da lei, e a contrata\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o lapso temporal que eu posso lhe afian\u00e7ar. As discuss\u00f5es com a Pfizer foram abertas o tempo todo, com telefonemas, com trocas de... Sim, o prazo era mantido e as discuss\u00f5es eram renovadas, s\u00f3 que n\u00f3s n\u00e3o pod\u00edamos comprar sem autoriza\u00e7\u00e3o da lei. Al\u00e9m da press\u00e3o junto \u00e0 empresa, para que ela recuasse nas suas cl\u00e1usulas, que foi constante? Ent\u00e3o, foi constante o trabalho de negocia\u00e7\u00e3o e press\u00e3o para mostrar que o Brasil n\u00e3o merecia aquele tipo de tratamento. N\u00f3s n\u00e3o somos um pa\u00eds caloteiro. Isso a\u00ed \u00e9 posi\u00e7\u00e3o da Pfizer. O nosso Pa\u00eds \u00e9 um pa\u00eds soberano. \u00c9 um pa\u00eds soberano. \u00c0 \u00e9poca, s\u00f3 queria lembrar que, como o senhor coloca... Pois n\u00e3o. N\u00e3o, eu... Eu coloco... N\u00e3o, eu n\u00e3o falei isso. Isso \u00e9 o senhor que est\u00e1 falando. N\u00e3o, o senhor que est\u00e1 falando. Eu n\u00e3o falei de Israel. Mas eu n\u00e3o falei de Israel, foi o senhor que falou. Pois n\u00e3o. Muito bem, o nosso Pa\u00eds... O nosso Pa\u00eds, naquele momento, n\u00e3o tinha amparo legal para o contrato. A minha posi\u00e7\u00e3o... A minha posi\u00e7\u00e3o com a Pfizer era que ela flexibilizasse para o Brasil, j\u00e1 que n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos lei para aquilo. Em dezembro, na assinatura do MOU, n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos nem a assessoria jur\u00eddica nos apoiando. N\u00f3s assinamos o MOU contra as assessorias jur\u00eddicas da CGU e da AGU. Esta \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio, posi\u00e7\u00e3o de vanguarda: \"Assina, independentemente da jur\u00eddica\". Essa foi uma decis\u00e3o minha. Minha! N\u00e3o sei quem daqui tomaria essa decis\u00e3o. Eu a tomei. A proposta... A proposta de uma medida provis\u00f3ria em meados de dezembro, para que n\u00f3s autoriz\u00e1ssemos... Parte do Governo... Eu coloquei: n\u00e3o houve consenso. Foram discuss\u00f5es das jur\u00eddicas... Todas as jur\u00eddicas que envolvem o processo se colocaram desta forma, de que deveria vir pelo Congresso Nacional. \u00c9. N\u00e3o houve consenso para assinar. A minha proposta era assinar. Olha s\u00f3... Eu vou responder ao senhor. N\u00e3o houve consenso porque eu queria assinar. N\u00e3o chegou nem l\u00e1, na minha vis\u00e3o. Eu acho que n\u00e3o. Foi... Reuni\u00e3o ministerial foi na discuss\u00e3o do Governador do Amazonas. N\u00e3o foi isso... Exatamente. \u00c9 como funciona! N\u00f3s n\u00e3o mandamos fechar nenhum hospital. N\u00f3s n\u00e3o mandamos fechar nenhum hospital. Eu acho que n\u00e3o. N\u00e3o foi isso? Isso a\u00ed veio pela pr\u00f3pria demanda do Estado. N\u00e3o fomos n\u00f3s que determinamos: \"Vai fechar o hospital\". N\u00e3o! Nunca! Eu posso verificar. Eu n\u00e3o tenho esse dado para dar para o senhor. O senhor pode repetir essa parte? (Fora do microfone.) Estava um barulho lateral, e eu n\u00e3o ouvi o que o senhor falou. Me desculpe! Sim, senhora. O que \u00e9 uma excelente estrat\u00e9gia. N\u00e3o estou respondendo a sua pergunta. Estou s\u00f3... Sim, senhora. N\u00e3o estou sendo mal-educado com a senhora, Senadora. Sim, senhora. Espero que ela melhore. Sim, senhora. Sim, senhora. Perfeito. Jamais. Pois n\u00e3o. Pois n\u00e3o. O.k. Nenhuma. Perfeito. Eu estava com m\u00e1scara nessa a\u00ed. Sr. Senador, obrigado pelas suas palavras. Elas s\u00e3o realmente de bastante reflex\u00e3o. O senhor \u00e9 um m\u00e9dico; ent\u00e3o, o senhor tem toda uma compreens\u00e3o do que \u00e9 uma pandemia, compreens\u00e3o de como as coisas funcionam, como devem funcionar. E eu coloco aqui para o senhor o seguinte: \u00e9 preciso compreender que existem muitas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia, muitas. E cada setor, ou cada minist\u00e9rio, ou basicamente as grandes fatias do processo t\u00eam suas responsabilidades. No que tange ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e ao SUS, eu realmente posso afian\u00e7ar ao senhor: eu n\u00e3o tive press\u00e3o do Presidente Bolsonaro para tomar esta ou aquela decis\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu n\u00e3o recebi essa press\u00e3o. \u00c9 \u00f3bvio que a gente analisa todo o contexto para tomada da decis\u00e3o. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00f3s estamos cercados por t\u00e9cnicos, por m\u00e9dicos de todos os tipos, em quantidade, na minha an\u00e1lise, suficiente para poder tomar a decis\u00e3o. E coloco para o senhor tamb\u00e9m, eu relembro aqui a todos: eu n\u00e3o tomava decis\u00e3o sozinho no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, eu sempre tomei decis\u00e3o de forma tripartite, levei isso muito a s\u00e9rio. E n\u00f3s temos as compet\u00eancias dos executivos m\u00e9dicos e gestores do Conass e do Conasems que levavam \u00e0 tomada de decis\u00e3o. A resposta foi: o Presidente, ele n\u00e3o me obrigou... ... a tomar decis\u00f5es. N\u00e3o. N\u00e3o. Nem o Minist\u00e9rio. Claro que n\u00e3o. Eu herdei do meu pai algumas empresas. Sim, eu tenho sociedade de empresas por heran\u00e7a. Olha, que eu saiba, Governo Federal s\u00f3 se for Petrobras, transporte de petr\u00f3leo, esse tipo de coisa. Agora, contrata\u00e7\u00e3o do Governo Federal, n\u00e3o. \u00c9 uma empresa de transporte. Meu pai \u00e9... \u00c9 uma empresa de mais de 70 anos. N\u00e3o. Senador, muito obrigado pelas suas coloca\u00e7\u00f5es, serei direto. Uma das primeiras medidas tomadas, ao chegar no minist\u00e9rio, foram os acordos de coopera\u00e7\u00e3o com todos os \u00f3rg\u00e3os de controle. O objetivo desses acordos de coopera\u00e7\u00e3o era trazer realmente os \u00f3rg\u00e3os de controle para dentro do minist\u00e9rio. Ter acesso a todas as senhas, ter acesso a todos os processos e isso, na parte do controle, ia por uma m\u00e3o e na outra m\u00e3o a participa\u00e7\u00e3o para que se discutissem juntos os processos que estavam sendo iniciados para que se pudesse corrigir j\u00e1 no in\u00edcio da elabora\u00e7\u00e3o dos processos. Ent\u00e3o, essa era... Foi a primeira posi\u00e7\u00e3o que n\u00f3s fizemos e isso tem acordos com v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os, como eu listei na minha palavra de abertura. Eu vou... S\u00f3 vou economizar o tempo por causa, obviamente, do adiantado da hora. Ent\u00e3o, n\u00f3s buscamos e fizemos acordos para trazer os \u00f3rg\u00e3os de controle para dentro do processo \u2013 n\u00famero 1. N\u00famero 2: a partir da\u00ed n\u00f3s t\u00ednhamos, dentro do minist\u00e9rio, funcionando ali, funcionando de uma forma realmente proativa, as discuss\u00f5es eram proativas com os \u00f3rg\u00e3os de controle. Al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os de controle externo, n\u00f3s pegamos a divis\u00e3o de integridade, Diretoria de Integridade, que \u00e9 o controle interno do minist\u00e9rio, e n\u00f3s submetemos a ela todos os processos \u2013 todos, sem exce\u00e7\u00e3o. Havia v\u00e1rios processos que, pelo protocolo do minist\u00e9rio, n\u00e3o eram submetidos \u00e0 Diretoria de Integridade, eram processos decis\u00f3rios nas final\u00edsticas ou na pr\u00f3pria executiva. N\u00f3s encerramos isso na chegada. Todos os processos precisavam ser analisados na Diretoria de Integridade e na nossa Conjur, que \u00e9 a AGU que tem l\u00e1 dentro. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a estrat\u00e9gia de controle interno e externo. A partir da\u00ed h\u00e1, obviamente... Voc\u00ea passa a ter a sua an\u00e1lise ou ter n\u00e3o mais anual, voc\u00ea n\u00e3o manda, n\u00e3o \u00e9 mais feita uma an\u00e1lise do pret\u00e9rito. Os TCUs, a CGU, etc., passam a estar discutindo praticamente em tempo real o que est\u00e1 acontecendo. Isso \u00e9 uma grande novidade, isso n\u00e3o existe na maioria... Eu acho... Desconhe\u00e7o que haja em outros minist\u00e9rios, pode existir, eu desconhe\u00e7o. Ent\u00e3o, a nossa rela\u00e7\u00e3o com esses \u00f3rg\u00e3os, ela passa a ser visceral porque est\u00e1 acontecendo junto. Ent\u00e3o, o TCU te cobra e voc\u00ea responde, te mostram uma posi\u00e7\u00e3o, voc\u00ea adapta e assim n\u00f3s fomos trabalhando em conjunto desde ent\u00e3o. Essa \u00e9 a minha forma... Foi a nossa forma de gerir, vou fazer uma... O nosso objetivo \u2013 abre aspas \u2013 \"era dar um crach\u00e1 do minist\u00e9rio\" \u2013 fechas aspas \u2013 para cada integrante de controle para que tivesse acesso a todos os locais em qualquer hora. Essa foi a nossa forma de gest\u00e3o. Eu acredito que a gest\u00e3o e a log\u00edstica fazem parte de um conjunto da administra\u00e7\u00e3o, est\u00e3o na mesma linha, n\u00e3o d\u00e1 para separar. Sim, exatamente. A primeira coisa que n\u00f3s fizemos foi buscar as informa\u00e7\u00f5es e criamos os sistemas de captar informa\u00e7\u00e3o para poder, a partir da\u00ed, desenvolver os v\u00e1rios planos que foram feitos, as v\u00e1rias estrat\u00e9gias. A carta chegou no minist\u00e9rio. A carta chegou no minist\u00e9rio. Sim, a carta chegou no minist\u00e9rio. Senador, n\u00f3s est\u00e1vamos em negocia\u00e7\u00e3o com a Pfizer desde abril, o tempo todo. Isso n\u00e3o come\u00e7ou com a carta. N\u00f3s cumprimos todos os protocolos e discuss\u00f5es desde abril. Senador, as a\u00e7\u00f5es do Fabio ele j\u00e1 colocou ali. Eu n\u00e3o sei lhe dizer por que... Eu queria dizer... Eu tenho uma an\u00e1lise sobre isso, de uma maneira muito... Eu acredito que a estrat\u00e9gia de venda da Pfizer, a forma agressiva da publicidade, aquilo ali \u00e9 uma estrat\u00e9gia de empresa. Ent\u00e3o, ela veio muito forte para vender no Brasil, no boom da Am\u00e9rica Latina, o que \u00e9 normal. Eu sei... Mas a Pfizer veio com uma posi\u00e7\u00e3o bastante... Ela se prontificou a vender para todos os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina. Sim. O.k. Sim. Trinta e 70. A vacina foi comprada a US$10. Sim. Essas \u00faltimas eu n\u00e3o sei. Foram oferecidas a US$10... Esse contrato eu n\u00e3o acompanhei. O novo contrato agora. Ningu\u00e9m. Senador, eu n\u00e3o sei mesmo. Eu s\u00f3 encontrei o Fabio Wajngarten uma vez. Nunca. Eu s\u00f3 o vi uma vez. \u00c9 o que o Fabio falou, n\u00e3o \u00e9? Eu ouvi isso. Eu ouvi isso. Estava sendo... N\u00e3o. Estava sendo tratado no n\u00edvel t\u00e9cnico o tempo todo, e a gente tem todas as, as, as comprova\u00e7\u00f5es e... Agora, sim, eu acredito realmente que tenha havido contato do Fabio com o Carlos Murillo... Isso est\u00e1 muito \u00f3bvio tamb\u00e9m. Eu s\u00f3 n\u00e3o sei falar quem, qual \u00e9 a motiva\u00e7\u00e3o exata disso. Ligar para mim e... Presidente, nunca houve isso. N\u00f3s... Muito obrigado. N\u00f3s come\u00e7amos ali, naquela mesma semana, em conjunto com os Governadores, a pegar 5% do total de vacinas para colocar num fundo onde n\u00f3s est\u00e1vamos direcionando... Era um fundo especificamente para atender Manaus. E com esse fundo, ele nos dava a garantia de chegar at\u00e9 o final de mar\u00e7o com a vacina\u00e7\u00e3o dos amazonenses ali de Manaus, principalmente, acima de 50 anos. Esse fundo, ele foi desfeito depois, na minha sa\u00edda... O fundo, ele foi desfeito depois da minha sa\u00edda e, a partir da\u00ed, eu n\u00e3o sei informar a administra\u00e7\u00e3o. O planejamento era claro: n\u00f3s ter\u00edamos, estar\u00edamos com 5% e, com esses 5% de vacinas, a gente faria esse primeiro impacto de vacina\u00e7\u00e3o em Manaus para garantir at\u00e9 o final de mar\u00e7o. Esse foi o planejamento, foi apresentado todo ele, como manda, e come\u00e7amos a executar. A partir da minha sa\u00edda no dia 17, eu n\u00e3o lembro a data exata, houve o descontinuamento do fundo. E a\u00ed eu n\u00e3o sei lhe dizer o porqu\u00ea. Esse foi o plano. Senadora, \u00e9 muito bom v\u00ea-la novamente. Eu n\u00e3o preciso lhe dizer do quanto eu tenho apre\u00e7o pela senhora e pela sua hist\u00f3ria. \u00c9 sempre uma satisfa\u00e7\u00e3o poder conversar com a senhora. Todas as campanhas de divulga\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio, eu trouxe aqui, eu tenho aqui, eu posso lhe mostrar. N\u00f3s estamos falando de centenas de milhares de a\u00e7\u00f5es, de centenas de milhares! Estamos falando de 11 campanhas sobre preven\u00e7\u00e3o, uso de m\u00e1scaras, tudo como manda o figurino. Foi feito isso. Podia ser feito... Se foi feito ou n\u00e3o? Sim, foi feito. Deixe eu pedir para a senhora... H\u00e1 necessidade de... N\u00f3s estamos falando de 441 mil pessoas mortas. \u00c9 isso que vou dizer para a senhora... Eu gostaria de dizer para a senhora que eu acho que a gente precisa aprofundar um pouco as coisas e n\u00e3o ser t\u00e3o simplistas, porque sen\u00e3o eu n\u00e3o consigo colocar as ideias para a senhora. Eu pe\u00e7o que a senhora tenha um pouco de paci\u00eancia. N\u00e3o serei prolixo. Mas n\u00e3o serei prolixo. Desculpe, agora voei... Por favor. Ah! J\u00e1 lembrei... Tentei isso o tempo todo. O fornecimento de oxig\u00eanio foi debatido aqui bastante... ... e \u00e9 de responsabilidade exclusiva de Estado e da operadora contratada. No momento em que eu cheguei a Manaus e tomei conhecimento da gravidade do problema in loco, no domingo, dia 10, n\u00f3s passamos a auxiliar e apoiar naquilo dali, naquele apoio de oxig\u00eanio e na log\u00edstica, no pr\u00f3prio... No dia seguinte, 12, j\u00e1 havia aeronaves H\u00e9rcules transportando oxig\u00eanio l\u00edquido. Foi quando n\u00f3s soubemos e foi quando n\u00f3s agimos. Ent\u00e3o, existem n\u00edveis de execu\u00e7\u00e3o e de responsabilidade. \u00c9 \u00f3bvio que, se eu tivesse sido acionado antes, eu teria agido antes. Nisso eu concordo plenamente com a senhora. Eu s\u00f3 poderia agir no momento em que eu fui acionado. N\u00e3o havia essa possibilidade antes. \u00c9 claro que n\u00e3o! Eu n\u00e3o estou dizendo que eu sou o \u00fanico respons\u00e1vel... Todos os gestores, em todos os n\u00edveis, s\u00e3o respons\u00e1veis, cada um no seu n\u00edvel de responsabilidade. Se a senhora perguntar: h\u00e1 responsabilidade em todos os n\u00edveis? Claro que h\u00e1. Cada um no seu n\u00edvel. Em 17 de dezembro, n\u00e3o foi? Senadora, a senhora deve lembrar que, como eu era... Como a gente era t\u00e3o cobrado com rela\u00e7\u00e3o a cronogramas de vacina, e havia at\u00e9 um meme em que eu dizia... \"Quando \u00e9 que voc\u00ea vai entregar?\" \"No dia D, na hora H\". Ou seja, \u00e9 muito dif\u00edcil voc\u00ea marcar uma data, marcar um cronograma com fatores que voc\u00ea n\u00e3o domina. Ent\u00e3o, o que a gente domina? Dominamos o contrato, dominamos os cronogramas apresentados, dominamos os valores envolvidos, que s\u00e3o fatores que n\u00f3s dominamos. A\u00ed voc\u00ea faz um contrato, e esse contrato \u2013 \u00e9 claro \u2013 tem um grau de confiabilidade que ser\u00e1 cumprido. Agora, sai da sua m\u00e3o, como contratante, a execu\u00e7\u00e3o em si da entrega ou, por exemplo, da autoriza\u00e7\u00e3o da Anvisa. Aquilo n\u00e3o cabia a n\u00f3s. Ent\u00e3o, nos contratos \u2013 e pe\u00e7o que a senhora me d\u00ea um minutinho de paci\u00eancia nisso, porque \u00e9 muito importante isso... S\u00f3 um minutinho. Voc\u00ea, com a MP... At\u00e9 a MP do dia 3 de janeiro, eu n\u00e3o poderia fazer contrato algum sem o pr\u00e9vio registro na Anvisa \u2013 nenhum contrato. A \u00fanica coisa que n\u00f3s fizemos antes disso foi a encomenda tecnol\u00f3gica, que foi pela Fiocruz, que o desenvolvimento estava na encomenda tecnol\u00f3gica, e a distribui\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a autoriza\u00e7\u00e3o da Anvisa. A partir da\u00ed, contrata\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, mesmo a da Covax Facility, o laborat\u00f3rio que fosse fornecer deveria estar j\u00e1 com a autoriza\u00e7\u00e3o da Anvisa. Ent\u00e3o \u2013 vamos andando \u2013, quando eu recebi, quando eu tive essa possibilidade legal de contratar? No dia 3 ou 4 de janeiro, com a publica\u00e7\u00e3o da MP. Ent\u00e3o, naquele momento, eu pude contratar. A\u00ed eu contratei Butantan, mas... Butantan, Bharat Biotech... Todas elas foram contratadas nessa sequ\u00eancia, com a cl\u00e1usula de que s\u00f3 seria executado o recebimento, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento se a vacina estivesse ou registrada ou com uso emergencial. Ent\u00e3o, possibilidades de contratar, mesmo antes de pronto, s\u00f3 no dia 3 de janeiro. E a\u00ed \u00e9 feito o contrato. Quando a empresa n\u00e3o cumpre, aciona-se a empresa. E o que a empresa coloca? Os IFAs n\u00e3o foram entregues; a \u00cdndia fechou a entrega dela. N\u00f3s somos completamente dependentes de IFA... ... do exterior. N\u00f3s n\u00e3o temos a fabrica\u00e7\u00e3o no Brasil. Ent\u00e3o, voc\u00ea faz uma previs\u00e3o em cima do contrato, n\u00e3o \u00e9 uma previs\u00e3o: \"Ah, eu acho que eu vou te entregar...\". N\u00e3o, \u00e9 contrato. A\u00ed o cara vai e simplesmente n\u00e3o embarca aquela mercadoria. E, quando voc\u00ea vai tentar descobrir, voc\u00ea simplesmente n\u00e3o consegue chegar, nem chegar em quem mandou n\u00e3o embarcar em outros pa\u00edses. Ent\u00e3o, essas s\u00e3o realidades que, infelizmente, eu tenho que compartilhar com a senhora. Sim. Perfeito. Senadora, desculpe, eu n\u00e3o entendi. A senhora est\u00e1 perguntando da cloroquina? Eu n\u00e3o... A senhora pode, ent\u00e3o... Sobre a cloroquina... Deixa eu... Mas eu queria refor\u00e7ar... Vou responder em duas partes. A primeira: eu n\u00e3o acredito... Eu n\u00e3o deixei e n\u00e3o acredito que n\u00f3s devamos deixar nenhum medicamento ser entregue, distribu\u00eddo, que n\u00e3o haja prescri\u00e7\u00e3o de um m\u00e9dico. Ent\u00e3o, eu acredito que n\u00e3o houve... N\u00e3o, mas eu vou chegar l\u00e1. Eu vou colocar. Eu acredito que n\u00e3o houve press\u00e3o para poder fazer cloroquina, porque eu n\u00e3o faria. Era isso que eu queria dizer para a senhora. Eu ia chegar l\u00e1. Por isso que eu lhe pedi desculpas. Eu tive que falar aquilo primeiro, para a senhora entender o que eu estava falando. Eu nunca fui pressionado, porque eu jamais faria. Vou dizer para a senhora. Vou dizer para a senhora: isso n\u00e3o impactou a minha posi\u00e7\u00e3o pessoal, que \u00e9: eu n\u00e3o vou prescrever nada disso, eu n\u00e3o vou fazer orienta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vou fazer protocolo de medicamento algum que n\u00e3o tenha certifica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, etc., inclus\u00e3o no SUS. Isso \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o particular. Por isso, quando eu ou\u00e7o isso aqui, eu fico olhando e dizendo: olha, isso n\u00e3o cola em mim, porque eu n\u00e3o aceitaria essa press\u00e3o. Eu realmente acho que quando voc\u00ea tem... O que voc\u00ea vai passar para as pessoas, isso \u00e9 um prisma de cada um. S\u00e3o v\u00e1rios prismas a\u00ed. Se a senhora perguntar: \"Ministro Pazuello\", ou como a senhora quiser me chamar, \"Eduardo, voc\u00ea foi para fazer isso, voc\u00ea foi dizer para as pessoas n\u00e3o usarem?\", n\u00e3o, eu n\u00e3o fiz isso, eu n\u00e3o acho que deva ser feito isso. A posi\u00e7\u00e3o do Presidente e dos outros Ministros, s\u00e3o deles, \u00e9 ju\u00edzo de valor deles. O impacto disso... H\u00e1 impacto? H\u00e1 impacto, n\u00e3o h\u00e1 impacto? Isso \u00e9 quase incomensur\u00e1vel, incalcul\u00e1vel. O que eu quero dizer para a senhora sobre isso tamb\u00e9m? Se voc\u00ea olhar um prisma... Eu acredito que o Presidente... Eu vi o Presidente falar algumas vezes, n\u00e3o todas. \u00c0s vezes eu vejo um v\u00eddeo e eu sou surpreendido com um v\u00eddeo que eu nunca vi. Eu n\u00e3o acompanhei todos os v\u00eddeos do Presidente, eu n\u00e3o acompanhei todas as falas do Presidente. Eu acompanhei algumas. Algumas eu olho, vejo pela primeira vez. Eu n\u00e3o tinha visto aquilo. Ent\u00e3o, eu coloco isso com muita sinceridade. E coloco para a senhora uma outra posi\u00e7\u00e3o: as vezes que eu me lembro, o Presidente fazia... Por exemplo, quando ele falava de vacina, foi apresentado aqui, ele dizia: apenas as seguras e eficazes, somente... A n\u00e3o ser que sejam seguras e eficazes. \u00c9 isso que eu ia dizer. Mas eu queria dizer mais um ponto. A senhora colocou da... Desde que n\u00e3o sejam seguras e eficazes, ele continua falando. Ent\u00e3o, no uso da... Pelo que eu me lembro, ou a grande maioria, ou na totalidade das vezes que eu o ouvi falar, ele coloca sempre: com a prescri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, com a prescri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, com a prescri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico. Ent\u00e3o, tem um grau a\u00ed de prisma na coisa. Tem um grau a\u00ed de prisma na coisa. Da minha vis\u00e3o, as a\u00e7\u00f5es dele n\u00e3o mudaram a minha posi\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o fiz e n\u00e3o faria. Se eu estivesse em qualquer a\u00e7\u00e3o, voltasse ou se eu estivesse, n\u00e3o no minist\u00e9rio, em qualquer a\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o fiz e n\u00e3o faria e n\u00e3o deixei fazer. Se aconteceu dentro de um outro n\u00edvel do minist\u00e9rio que n\u00e3o estava sob a minha m\u00e3o naquele momento, isso da\u00ed foi sem a minha autoriza\u00e7\u00e3o. Agora, eu n\u00e3o concordo com isso, eu n\u00e3o concordo em... Eu n\u00e3o comprei nenhum grama... Eu n\u00e3o comprei nenhuma grama de hidroxicloroquina, eu n\u00e3o fomentei o uso da hidroxicloroquina. Eu mandei distribuir tudo o que me foi pedido, se o Estado pedir e eu tenho, eu entrego. Tenho estoque, o Estado est\u00e1 pedindo, eu n\u00e3o estou questionando, n\u00e3o questionei. Volto a dizer, para mim isso \u00e9 uma grande discuss\u00e3o m\u00e9dica. Pois n\u00e3o. Senadora, essa pergunta \u00e9 antiga e me faz voltar \u00e0quele momento l\u00e1 de junho, que a gente respondeu tantas vezes isso da\u00ed. Hoje fica t\u00e3o simples de a gente pegar, por exemplo, o nosso BI Localiza SUS e comparar com o que a gente tinha no in\u00edcio de junho. E eu vou explicar muito claro para a senhora entender. Se a senhora observar hoje a quantidade de dados e a transpar\u00eancia, o n\u00edvel de dados que a gente disponibiliza on-line, ele \u00e9 infinitamente maior do que n\u00f3s t\u00ednhamos no in\u00edcio de junho. Aquilo me incomodava particularmente porque... Para explicar para a senhora, os sistemas s\u00e3o alimentados pelos Estados e Munic\u00edpios, sistemas de n\u00fameros, de dados, etc., e, digamos, o sistema \u00e9 muito bom, mas ele demora para ser alimentado. A gente s\u00f3 tem dados, digamos, o dado ouro, com 14, 15 dias, era de quase 60 dias anteriormente. Eu precisava de 60 dias para chegar num dado ouro, isso era junho. Ent\u00e3o, come\u00e7ou-se a buscar por telefone, acredite, por telefone n\u00fameros para saciar a informa\u00e7\u00e3o do dia. Essas informa\u00e7\u00f5es chegavam truncadas, faltando Estados... Ent\u00e3o, tinha dia em que subia ou descia... Eu estou lhe contando como era antes, para a senhora entender. Esses foram os motivos... Isso \u00e9 que eu estou dizendo para a senhora. Aquilo foi causando um inc\u00f4modo, porque a gente n\u00e3o conseguia fechar aquilo 17, 18, 19, 20... Havia todo dia uma mudan\u00e7a no hor\u00e1rio, e as pessoas cobrando! E dois: \"Mas voc\u00ea mudou n\u00e3o sei quantos por cento de ontem para hoje\". A\u00ed vai descobrir, faltaram dois... S\u00e3o Paulo n\u00e3o entregou: \"S\u00e3o Paulo n\u00e3o apresentou a data\". Lascou-se! Muda completamente a cara do dado. Ou um Estado menor ou outro... E isso da\u00ed precisava ser mudado, isso da\u00ed precisava ser mudado. Chamei a minha equipe de intelig\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es e mandei propor uma solu\u00e7\u00e3o, mas a press\u00e3o de que o hor\u00e1rio estava errado, o hor\u00e1rio estava certo... Falei: \"Para e apresenta um completo!\". Foram exatamente tr\u00eas dias, de quinta at\u00e9 s\u00e1bado \u2013 quinta, sexta e s\u00e1bado. No domingo, j\u00e1 colocamos o BI funcionando. Ent\u00e3o, o objetivo final daquilo \u00e9 muito nobre: \u00e9 chegar aonde n\u00f3s chegamos hoje, era sair de um modelo e ir para outro modelo. Mas a cobran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o parava e estava sempre com atraso de n\u00famero de dados, n\u00famero de Estados ou incorre\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. E a gente n\u00e3o podia continuar fazendo daquela forma. E isso foi.. O resto, a\u00ed j\u00e1 come\u00e7a a hist\u00f3ria: \"Ah, o Presidente que disse que n\u00e3o ia entregar, que o outro falou...\". A verdade \u00e9 que a gente n\u00e3o conseguia fechar os dados sobre a pandemia de uma forma efetiva antes de um sistema. E o sistema... Eu j\u00e1 vinha tocando para ele acontecer desde final de junho \u2013 desculpe, desde final de maio \u2013 para montar o sistema. \"Ah, mas vai fazer, vai fazer...\" Falei: \"N\u00e3o, para e entra o sistema\". Foi assim que foi a decis\u00e3o. Foram tr\u00eas dias. Foram apresentadas ao STF e a todos os \u00f3rg\u00e3os de controle todas as decis\u00f5es, o que mudou e a transpar\u00eancia. Senadora, boa tarde. Muito bom conversar com uma profissional como a senhora, que aproveita para esclarecer muitas d\u00favidas que a gente continua tendo, n\u00e3o \u00e9? Na verdade, s\u00e3o descobertas, \u00e9 o ineditismo da situa\u00e7\u00e3o que vai caminhando o tempo todo. Mas eu vou responder de forma direta. Eu despachei com o Presidente semanalmente ou quinzenalmente, mas eu despachava com ele e apresentava o quadro de como estava a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, da pandemia. E essa era a minha posi\u00e7\u00e3o. Eu apresentava para ele os trabalhos que n\u00f3s est\u00e1vamos fazendo. N\u00e3o havia um direcionamento contr\u00e1rio \u00e0s nossas a\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, eu coloco de uma forma clara para a senhora que o Presidente n\u00e3o me proibia de fazer... Vou dar um exemplo: \"Voc\u00ea n\u00e3o vai fazer tal campanha. Voc\u00ea tem que fornecer tal coisa. Voc\u00ea tem que fazer aquilo\". Esse tipo de a\u00e7\u00e3o incisiva, isso n\u00e3o aconteceu na minha rela\u00e7\u00e3o com o Presidente. Essa \u00e9 a minha resposta que eu podia lhe dar. Muito obrigado. Senador Izalci, boa tarde. Bom v\u00ea-lo, bom rev\u00ea-lo. E, com as posi\u00e7\u00f5es muito claras, facilita a nossa resposta a partir de posicionamentos assim t\u00e3o claros. A primeira resposta eu vou colocar de uma forma tamb\u00e9m direta. Quando eu compreendi a transfer\u00eancia de recursos, a primeira vez em que eu vi como era a transfer\u00eancia de recursos fundo a fundo do Governo Federal para um Estado foi quando eu fui o interventor federal em Roraima e l\u00e1 eu compreendi como era, como vinham os recursos federais e como eles eram aplicados. E ali ficou claro, naquele momento, que, no caso da sa\u00fade, especificamente, era necess\u00e1rio que a gente pudesse ver at\u00e9 a ponta da linha. E voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea. Como \u00e9 que funciona a transfer\u00eancia do recurso fundo a fundo? No Governo Federal, voc\u00ea empenha, liquida e paga e transfere o numer\u00e1rio no fundo. Ent\u00e3o, voc\u00ea manda o dinheiro para a conta do Estado ou do Munic\u00edpio. Esse dinheiro fica na conta fundo a fundo e \u00e9 empregado pelo or\u00e7amento do Estado ou do Munic\u00edpio no sistema financeiro, de administra\u00e7\u00e3o financeira do Estado ou do Munic\u00edpio, que n\u00e3o se comunica com o Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal. Ent\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o tem a m\u00e3o, o olho sobre o emprego do recurso na ponta da linha. Quem passa a ter essa vis\u00e3o s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os de controle estaduais e municipais, mas n\u00f3s que somos os descentralizadores do recurso e que dever\u00edamos acompanhar a finalidade daquele recurso at\u00e9 o fim n\u00e3o temos essa capacidade. Ent\u00e3o, foi a primeira demanda que eu fiz ao chegar no minist\u00e9rio: solicitar que fosse empregado o Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal no recurso da sa\u00fade, principalmente por causa da pandemia, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos acompanhar todo o recurso, ou seja, deveriam ser criadas as unidades gestoras, os GEs, executantes do Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal, nos Estados e Munic\u00edpios, que \u00e9 s\u00f3 uma parte eletr\u00f4nica, e, a\u00ed, a partir dali, esse recurso seria acompanhado, inclusive em tempo real, por quem estivesse disponibilizando o recurso. Esse sistema, o Siafi, funciona, por exemplo, no Minist\u00e9rio da Defesa, acredito tamb\u00e9m no MRE \u2013 claro que \u00e9 federal, em todo o Poder Executivo \u2013, mas n\u00e3o funciona para Estados e Munic\u00edpios. H\u00e1 um projeto de lei na C\u00e2mara para estender o Siafi para Estados e Munic\u00edpios para a sa\u00fade, do Deputado Peternelli. J\u00e1 h\u00e1 um PL. Ent\u00e3o, sim, respondendo diretamente, n\u00f3s tentamos bastante fazer essa atividade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 informatiza\u00e7\u00e3o, n\u00f3s fizemos funcionar o cadastro para prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico. A base de tudo \u00e9 o prontu\u00e1rio do paciente, e esse prontu\u00e1rio precisa rodar na rede. Ent\u00e3o, n\u00f3s contratamos a informatiza\u00e7\u00e3o, para colocar a internet em todas as UBS e hospitais do SUS, em todo o Pa\u00eds. Vou falar novamente: contratamos as antenas e a disponibiliza\u00e7\u00e3o de cabos para colocar internet em todas as UBS e hospitais do SUS, em todo o Pa\u00eds, para poder funcionar o prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico e, a partir dali, voc\u00ea ter como acompanhar todo o processo, inclusive do emprego dos recursos e o emprego de medicamentos. E, a\u00ed, voc\u00ea teria como monitorar medicamentos. Ent\u00e3o, isso tudo s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que come\u00e7aram na nossa gest\u00e3o e v\u00e3o ficar prontas em breve. N\u00f3s chegamos j\u00e1 a 80% de informatiza\u00e7\u00e3o das UBS. Ent\u00e3o, \u00e9 importante dizer que, sim, esse foi o caminho. Paralelo a isso, n\u00f3s fizemos uma televis\u00e3o, uma TV completa, a TV do Conasems, que, ligada a esse sistema, vai chegar a todas as UBS, para que a gente divulgue as campanhas direto pela televis\u00e3o, em todo o Pa\u00eds, em todas as UBS. E isso tamb\u00e9m foi feito na nossa gest\u00e3o. Uma dificuldade, para que os senhores compreendam como \u00e9 complexo: acompanhamento de leito de UTI. Existe um sistema, existe um programa, mas tem de ser alimentado. A gente n\u00e3o consegue acompanhar os percentuais de leitos de UTI da maneira como deveria, pela falta de preenchimento do e-SUS, do sistema que foi feito para isso \u2013 \u00e9 o e-SUS Notifica. E uma \u00faltima a\u00e7\u00e3o que n\u00f3s fizemos com o nosso Denasus, que \u00e9 a nossa auditoria externa do SUS, foi que o Denasus, mesmo que a gente n\u00e3o tenha o follow the money \u2013 ou seja, o recurso acompanhado no sistema \u2013, que o Denasus fizesse o acompanhamento efetivo das contas e do emprego dos recursos, ou seja, nos desse informa\u00e7\u00f5es, pelo sistema, do emprego dos recursos na ponta da linha. Ent\u00e3o, esse foi um objetivo que come\u00e7ou no primeiro dia. N\u00f3s chegamos em muitos pontos aqui, e eu espero que, um dia, a gente possa acompanhar o recurso federal que vai para a sa\u00fade, todo ele, num sistema que possa ser efetivamente auditado em real-time, o tempo todo, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, pelas auditorias, porque eu acho que \u00e9 um recurso diferenciado. Recurso federal para a sa\u00fade que vai para os Estados precisa ser acompanhado at\u00e9 a ponta da linha, essa \u00e9 a minha posi\u00e7\u00e3o. Eu serei breve. Isso foi agora ap\u00f3s a minha sa\u00edda, depois do dia 20 de mar\u00e7o eu j\u00e1 n\u00e3o estava l\u00e1. Eu realmente n\u00e3o acompanhei esse momento l\u00e1 da discuss\u00e3o. Eu posso afian\u00e7ar ao senhor que os atendimentos do Elcio n\u00e3o seguem esse caminho. Ele trabalha 18, 16 horas por dia atendendo as pessoas. Ent\u00e3o, se aconteceu esse incidente a\u00ed, pode ter sido uma coisa pontual. Eu vou pedir para o Elcio \u2013 eu tenho contato com ele ainda, ele j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 no minist\u00e9rio \u2013, vou pedir para ele entrar em contato para se explicar tamb\u00e9m com a empresa e as pessoas. Deixe isso comigo. Com certeza. N\u00e3o, senhor. Desculpe-me. Com a passagem das pessoas... Pois n\u00e3o. Em 16 de maio de 2020? Desculpe. Eu n\u00e3o estou brincando. O senhor pode s\u00f3 aprofundar um pouquinho mais. Eu n\u00e3o entendi. Senador, eu n\u00e3o me lembro dessa reuni\u00e3o especificamente. Eu n\u00e3o me lembro dessa reuni\u00e3o de 16 de maio. Eu fiquei parado, pensando, ouvindo o senhor duas vezes, e n\u00e3o lembro. Eu n\u00e3o me lembro dessa reuni\u00e3o. Pode ter havido. Eu n\u00e3o lembro, n\u00e3o. N\u00e3o. Foi... Deixa-me aproveitar um pouco essa... Da minha parte, n\u00e3o tem problema. Por favor. Eu n\u00e3o me senti em nenhum momento... Eu acho que \u00e9 s\u00f3 uma observa\u00e7\u00e3o. Obrigado. Senador, o senhor pode voltar ao ponto, por favor? Ah, t\u00e1. O.k. Perfeito. Perfeito. Perfeito. Deixa-me fazer uma observa\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o desculpa s\u00f3 por voltar um pouco. A ades\u00e3o \u00e0 Covax Facility vinha sendo discutida pela Casa Civil o tempo todo \u2013 Casa Civil e MRE. Essa foi a discuss\u00e3o pela Covax Facility. Claro que as posi\u00e7\u00f5es do minist\u00e9rio estavam sempre sendo colocadas. Quando eu falei de pre\u00e7o da Covax Facility, ela come\u00e7ou com US$40. N\u00e3o \u00e9 que... N\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o compramos porque eram US$40. Quando era a primeira discuss\u00e3o l\u00e1, dois meses antes de n\u00f3s fecharmos, ela come\u00e7ou bem diferente. N\u00f3s n\u00e3o chegamos nem nessa discuss\u00e3o, porque eu estou s\u00f3 contando para o senhor como foi a contextualiza\u00e7\u00e3o do que eu falei aqui. Quando ela come\u00e7ou, come\u00e7ou com US$40, terminou com dez. N\u00e3o foi que a gente n\u00e3o comprou porque eram US$40. Foi a varia\u00e7\u00e3o... N\u00e3o havia... Tanto que n\u00f3s compramos... Os n\u00fameros a partir dali, sobre a varia\u00e7\u00e3o de doze, onze, dez, isso jogado no montante \u00e9 muito alto... ... mas a gente n\u00e3o entrava nesse m\u00e9rito. Eu confirmo que ele foi hackeado. Foi feito um boletim de ocorr\u00eancia, foi feita a investiga\u00e7\u00e3o, nominada a pessoa e est\u00e3o sendo feitas todas as medidas contra essa pessoa. A cloroquina \u00e9 distribu\u00edda... A cloroquina \u00e9 distribu\u00edda todos os anos e foi normal em 2020 para as comunidades ind\u00edgenas. \u00c9 para isso que o LQFE faz. N\u00e3o como kit Covid, por favor... Senador, eu s\u00f3 fa\u00e7o uma ressalva. Quando eu me dirigi aqui, eu coloquei que a decis\u00e3o do Supremo limitou, ela n\u00e3o impediu. Ela limitou... Eu vou aguardar o senhor. Eu volto ao senhor que eu tratei isso... ... eu tratei isso com o Coronel, o efetivo Secret\u00e1rio Coronel Robson, sobre isso. E fomos taxativos: n\u00f3s n\u00e3o distribu\u00edmos kit Covid para nenhuma, nenhum Dsei. Pelo contr\u00e1rio, a gente fez outras medidas. Sim. Exatamente. Houve e acredito que a escolha est\u00e1 na apura\u00e7\u00e3o... O plano do Governo era o plano estrat\u00e9gico que eu recebi. J\u00e1 estava sendo discutido. Muitas coisas n\u00e3o foram implementadas pela posi\u00e7\u00e3o de que as decis\u00f5es seriam de Estados e Munic\u00edpios. Sim. Ele foi feito com o Ministro Mandetta. Ele \u00e9 completo. \u00c9 o nosso plano de conting\u00eancia nacional. Ele \u00e9 completo e muito detalhado. E foi dele que n\u00f3s trouxemos, por exemplo, ferramentas de gest\u00e3o que mandamos para todas as prefeituras do Pa\u00eds, porque, no momento em que ficou claro que a posi\u00e7\u00e3o seria de Munic\u00edpios e Estados, n\u00f3s pegamos o que tinha ali que poderia ser usado e disponibilizamos para cada Prefeito pelo Conasems. N\u00e3o, a pol\u00edtica ampla de combate \u00e0 pandemia \u00e9 da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, da c\u00fapula do Governo como um todo, n\u00e3o do Minist\u00e9rio. S\u00e3o fatias... Senador, deixa eu colocar uma coisa clara para o senhor. Efetivamente, naquele ponto, eu acho que isso d\u00e1 mais uma clareada. \u00c9 \u00f3bvio que, quando o Presidente foi falar comigo, eu conversei com ele sobre isso. \u00c9 \u00f3bvio. E falei para ele, expliquei para ele que as contrata\u00e7\u00f5es s\u00f3 aconteceriam quando n\u00f3s tiv\u00e9ssemos a legalidade e a aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa. A\u00ed ele: ah, t\u00e1. Assim, tudo bem. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos falando de uma rela\u00e7\u00e3o. Estamos falando de uma rela\u00e7\u00e3o. E, com isso, n\u00f3s n\u00e3o tivemos nenhuma ordem direta para haver cancelamento. Ent\u00e3o, no momento em que ele... N\u00f3s sabemos como \u00e9 o nosso Presidente da Rep\u00fablica: ele fala de improviso, ele fala de pronto. Essa \u00e9 a verdade. N\u00e3o podemos esconder o Sol com a peneira. Esse \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica que foi eleito. Ele fala de pronto o que vem na cabe\u00e7a, como ele pensa, e algumas coisas precisam ser corrigidas depois. Algumas coisas precisam ser reconversadas. Nesse caso especificamente, n\u00e3o passou de uma conversa com ele. E, a\u00ed, o restante da visita j\u00e1 foi totalmente informal. Desculpa, mas essa \u00e9 a verdade. Sei. Obrigado, Senador. Eu me lembro disso. Boa tarde. Eu s\u00f3 n\u00e3o sei o que \u00e9 direito de regresso, isso n\u00e3o. Sim. Senadora, quando a gente coloca, por exemplo, que n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de como foram negociadas as nossas vacinas, foi tudo feito pelo nosso grupo de negocia\u00e7\u00e3o, era com a nossa jur\u00eddica e com a minha secretaria executiva. O nome do secret\u00e1rio \u00e9 \u00f3bvio, j\u00e1 est\u00e1 falado aqui. Quando voc\u00ea passa recursos para os Estados, voc\u00ea passa fundo a fundo para os secret\u00e1rios estaduais e, na lei do SUS, as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o plenas. Ent\u00e3o, a senhora que \u00e9 advogada, as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o plenas, ou seja, todas, 100% das a\u00e7\u00f5es s\u00e3o de responsabilidade de Estados e Munic\u00edpios, as a\u00e7\u00f5es no combate \u00e0 sa\u00fade. O que cabe ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, pela lei, \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o de recursos, a efetiva\u00e7\u00e3o de programas. Ent\u00e3o, se 26 secret\u00e1rios de sa\u00fade s\u00e3o os respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es na sa\u00fade, a responsabilidade \u00e9 clara pela lei. Quando eu ou\u00e7o \u2013 eu tenho que ouvir tudo que \u00e9 dito, \u00e9 claro, a senhora compreende o tamanho da oitiva e do que n\u00f3s estamos vivendo \u2013, pode-se dizer o que quiser, mas, na realidade, n\u00f3s estamos amparados na lei e no que a lei diz. Ent\u00e3o, a responsabilidade por lan\u00e7amento de dados, por abertura de leitos... Isso \u00e9 recorrente. Tem que fazer uma an\u00e1lise e lhe dar. Com certeza. Isso n\u00f3s temos que solicitar ao minist\u00e9rio. Pode pedir ao minist\u00e9rio, o minist\u00e9rio vai fazer uma radiografia de todos que n\u00e3o preencheram. Tudo isso tem no minist\u00e9rio. Em dois minutos eu vou... Senadora, muito obrigado pelas suas perguntas... Acho que ela disse que n\u00e3o era necess\u00e1rio ser respondido. Perfeito. S\u00e3o cinco motivos. Sim, senhor. Porque isso estava dentro da encomenda tecnol\u00f3gica, era normal, era fabricado por n\u00f3s e autorizado pela Anvisa antes de entregar. Isso fazia parte do processo. Faz parte da... Quando vai ser produzido no Brasil pela Fiocruz... De tudo que \u00e9 produzido no Butantan, por exemplo, a responsabilidade \u00e9 nossa; de tudo que \u00e9 produzido, todas as drogas produzidas \u2013 produzidas! \u2013 na Fiocruz s\u00e3o de responsabilidade nossa. Isso \u00e9 comum em toda produ\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 exclusivamente para vacina. Tanto no Butantan, quanto na Fiocruz, \u00e9 praxe, \u00e9 regra: o que \u00e9 produzido j\u00e1 \u00e9 responsabilidade nossa. No caso do que se compra externo, de outros laborat\u00f3rios, a responsabilidade \u00e9 deles. \u00c9 assim que funciona. Nesse caso, \u00e9 s\u00f3 para lembrar, \u00e9 s\u00f3 para o senhor... Isso \u00e9 muito importante: de onde ele \u00e9 produzido que \u00e9 a responsabilidade. A responsabilidade do Butantan \u00e9 do Butantan; do que \u00e9 produzido na Fiocruz \u00e9 da Fiocruz; do que \u00e9 produzido na Pfizer deveria ser da Pfizer. Olha s\u00f3, na minha, na minha l\u00f3gica, aqui, n\u00f3s estamos falando de passado, estamos falando de compreens\u00e3o, assessoria, ou seja, tem todo um motivo daquele momento, \u00e9 um framing daquele momento. Naquele momento, naquele momento, fica claro para n\u00f3s, porque n\u00f3s discutimos isso, o que \u00e9 fabricado no Butantan \u00e9 de responsabilidade de l\u00e1; Fiocruz, l\u00e1; a encomenda tecnol\u00f3gica \u00e9 para fabrica\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, tudo que entra nessa linha passa a ser responsabilidade. \u00c9 especificamente isso, a encomenda tecnol\u00f3gica traz a fabrica\u00e7\u00e3o para n\u00f3s, e \u00e9 fabricado aqui, responsabilidade nossa. Agora, o que \u00e9 fabricado nos laborat\u00f3rios estrangeiros, at\u00e9 ent\u00e3o, os efeitos colaterais, etc. e tal, nunca foram, sempre foram responsabilidades de quem est\u00e1 entregando a droga.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 0, "end_char": 6, "text": "Doutor"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24, "end_char": 30, "text": "Doutor"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 529, "end_char": 535, "text": "doutor"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 732, "end_char": 742, "text": "Senadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1696, "end_char": 1729, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1749, "end_char": 1757, "text": "General "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1775, "end_char": 1782, "text": "Anexo 1"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 1784, "end_char": 1787, "text": "n\u00b0 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1793, "end_char": 1796, "text": "RDE"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2179, "end_char": 2186, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2461, "end_char": 2468, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2678, "end_char": 2684, "text": "Manaus"}, {"class": "VALOR", "start_char": 3214, "end_char": 3217, "text": "8m "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3544, "end_char": 3551, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 3715, "end_char": 3718, "text": "8m "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3868, "end_char": 3875, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3985, "end_char": 3986, "text": "6"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4033, "end_char": 4041, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4111, "end_char": 4118, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4124, "end_char": 4134, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4215, "end_char": 4223, "text": "dezembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4412, "end_char": 4453, "text": "Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Amazonas"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4557, "end_char": 4566, "text": "dezembro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4924, "end_char": 4938, "text": "White Martins "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4950, "end_char": 4964, "text": "White Martins "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5033, "end_char": 5039, "text": "Carbox"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6168, "end_char": 6209, "text": "Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6287, "end_char": 6306, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6322, "end_char": 6330, "text": "Ministro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6363, "end_char": 6370, "text": "Manaus "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6677, "end_char": 6679, "text": "10"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6762, "end_char": 6776, "text": "Governador do "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6842, "end_char": 6845, "text": "PGR"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6918, "end_char": 6929, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7203, "end_char": 7213, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7219, "end_char": 7229, "text": "Governador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7783, "end_char": 7791, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7811, "end_char": 7819, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7851, "end_char": 7858, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7865, "end_char": 7876, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7927, "end_char": 7939, "text": "6 de janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7943, "end_char": 7959, "text": "Secret\u00e1ria Mayra"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7978, "end_char": 7984, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8154, "end_char": 8160, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9039, "end_char": 9040, "text": "6"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9054, "end_char": 9056, "text": "6 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9064, "end_char": 9066, "text": "11"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9248, "end_char": 9254, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9344, "end_char": 9351, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9353, "end_char": 9360, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9547, "end_char": 9553, "text": "Manaus"}, {"class": "VALOR", "start_char": 9660, "end_char": 9666, "text": "6 a 11"}, {"class": "VALOR", "start_char": 9671, "end_char": 9677, "text": "6 a 10"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9686, "end_char": 9688, "text": "10"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9706, "end_char": 9712, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10695, "end_char": 10701, "text": "Manaus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10741, "end_char": 10749, "text": "TrateCov"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10772, "end_char": 10779, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11141, "end_char": 11148, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11388, "end_char": 11394, "text": "Doutor"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11625, "end_char": 11631, "text": "Doutor"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12236, "end_char": 12255, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12257, "end_char": 12264, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12306, "end_char": 12312, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12414, "end_char": 12420, "text": "Pfizer"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 12452, "end_char": 12458, "text": "abril "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 12460, "end_char": 12464, "text": "maio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12515, "end_char": 12522, "text": "Pfizer "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 12533, "end_char": 12546, "text": "26 de agosto "}, {"class": "OBRA", "start_char": 12563, "end_char": 12567, "text": "MOU "}, {"class": "OBRA", "start_char": 12685, "end_char": 12689, "text": "MOU "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 12752, "end_char": 12764, "text": "26 de agosto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13047, "end_char": 13054, "text": "Pfizer "}, {"class": "OBRA", "start_char": 13164, "end_char": 13168, "text": "MOU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13176, "end_char": 13187, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13191, "end_char": 13198, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13228, "end_char": 13232, "text": "AGU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13237, "end_char": 13241, "text": "CGU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13265, "end_char": 13268, "text": "TCU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13272, "end_char": 13276, "text": "CGU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13303, "end_char": 13310, "text": "Pfizer "}, {"class": "OBRA", "start_char": 13373, "end_char": 13376, "text": "MOU"}, {"class": "OBRA", "start_char": 13396, "end_char": 13399, "text": "MOU"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13488, "end_char": 13497, "text": "dezembro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13502, "end_char": 13521, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13580, "end_char": 13587, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13599, "end_char": 13606, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13792, "end_char": 13800, "text": "dezembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13879, "end_char": 13886, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14185, "end_char": 14194, "text": "Ministros"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14497, "end_char": 14504, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14515, "end_char": 14525, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14536, "end_char": 14543, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14551, "end_char": 14560, "text": "Ministros"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14714, "end_char": 14721, "text": "Pfizer "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 14744, "end_char": 14759, "text": "23 de fevereiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14763, "end_char": 14770, "text": "Pfizer "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 14795, "end_char": 14810, "text": "23 de fevereiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15086, "end_char": 15094, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15181, "end_char": 15189, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15335, "end_char": 15344, "text": "Butantan "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15351, "end_char": 15364, "text": "17 de outubro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15565, "end_char": 15575, "text": "Congresso "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15582, "end_char": 15594, "text": "6 de janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15747, "end_char": 15751, "text": "SUS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15807, "end_char": 15818, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15864, "end_char": 15867, "text": "SUS"}, {"class": "COISA", "start_char": 15888, "end_char": 15897, "text": "CoronaVac"}, {"class": "COISA", "start_char": 15901, "end_char": 15910, "text": "CoronaVac"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15933, "end_char": 15939, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16019, "end_char": 16022, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16234, "end_char": 16243, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16292, "end_char": 16301, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16329, "end_char": 16338, "text": "Butantan "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16648, "end_char": 16660, "text": "4 de janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16809, "end_char": 16821, "text": "4 de janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17152, "end_char": 17159, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17339, "end_char": 17346, "text": "Anvisa "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17363, "end_char": 17365, "text": "17"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17377, "end_char": 17388, "text": "Governador "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17417, "end_char": 17419, "text": "18"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17453, "end_char": 17457, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17566, "end_char": 17572, "text": "Anvisa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17642, "end_char": 17648, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17908, "end_char": 17915, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17917, "end_char": 17924, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 17954, "end_char": 17961, "text": "Twitter"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 18099, "end_char": 18111, "text": "3 de janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18178, "end_char": 18186, "text": "Twitter "}, {"class": "COISA", "start_char": 18268, "end_char": 18275, "text": "Twitter"}, {"class": "COISA", "start_char": 18334, "end_char": 18341, "text": "Twitter"}, {"class": "COISA", "start_char": 18355, "end_char": 18362, "text": "Twitter"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18453, "end_char": 18461, "text": "Twitter "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18725, "end_char": 18732, "text": "Twitter"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18746, "end_char": 18750, "text": "CEO "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18753, "end_char": 18759, "text": "Pfizer"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18923, "end_char": 18926, "text": "CEO"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19151, "end_char": 19154, "text": "CEO"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19324, "end_char": 19330, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19371, "end_char": 19378, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19480, "end_char": 19487, "text": "Pfizer "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19491, "end_char": 19505, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19510, "end_char": 19516, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 19538, "end_char": 19541, "text": "14 "}, {"class": "OBRA", "start_char": 19575, "end_char": 19577, "text": "PL"}, {"class": "OBRA", "start_char": 19591, "end_char": 19594, "text": "PL "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19598, "end_char": 19606, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19610, "end_char": 19617, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19633, "end_char": 19649, "text": "Rodrigo Pacheco "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19909, "end_char": 19915, "text": "Fiesp "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20514, "end_char": 20517, "text": "10 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20674, "end_char": 20677, "text": "10 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20797, "end_char": 20828, "text": "Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21089, "end_char": 21092, "text": "STF"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21364, "end_char": 21384, "text": "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21401, "end_char": 21402, "text": "7"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21515, "end_char": 21523, "text": "Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21535, "end_char": 21541, "text": "Bel\u00e9m "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21546, "end_char": 21552, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21810, "end_char": 21812, "text": "8 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21821, "end_char": 21823, "text": "10"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21893, "end_char": 21894, "text": "7"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21936, "end_char": 21939, "text": "MD "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22068, "end_char": 22079, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22205, "end_char": 22229, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "VALOR", "start_char": 22508, "end_char": 22511, "text": "97%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 22599, "end_char": 22610, "text": "200 milh\u00f5es"}, {"class": "OBRA", "start_char": 22714, "end_char": 22718, "text": "LOA "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22721, "end_char": 22725, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 22757, "end_char": 22772, "text": "R$133,9 bilh\u00f5es"}, {"class": "OBRA", "start_char": 22779, "end_char": 22783, "text": "MPs "}, {"class": "VALOR", "start_char": 22829, "end_char": 22843, "text": "R$64,2 bilh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22982, "end_char": 22990, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22992, "end_char": 23002, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23168, "end_char": 23176, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23178, "end_char": 23188, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23313, "end_char": 23316, "text": "SUS"}, {"class": "OBRA", "start_char": 23359, "end_char": 23362, "text": "LOA"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23392, "end_char": 23400, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23402, "end_char": 23413, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23437, "end_char": 23450, "text": "R$79 bilh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23520, "end_char": 23533, "text": "R$33 bilh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23601, "end_char": 23615, "text": "R$112 bilh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23639, "end_char": 23647, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23649, "end_char": 23660, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23670, "end_char": 23674, "text": "2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23679, "end_char": 23683, "text": "2021"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23721, "end_char": 23734, "text": "R$18 bilh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23779, "end_char": 23789, "text": "22 bilh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23803, "end_char": 23814, "text": "40 bilh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23817, "end_char": 23821, "text": "2021"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23937, "end_char": 23945, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23947, "end_char": 23957, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24015, "end_char": 24019, "text": "2020"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24060, "end_char": 24068, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24070, "end_char": 24080, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "VALOR", "start_char": 24115, "end_char": 24129, "text": "R$15,6 bilh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24134, "end_char": 24140, "text": "agosto"}, {"class": "VALOR", "start_char": 24142, "end_char": 24155, "text": "R$31 bilh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24204, "end_char": 24212, "text": "dezembro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 24214, "end_char": 24229, "text": "R$23,5 bilh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24287, "end_char": 24298, "text": "31 de mar\u00e7o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 24300, "end_char": 24312, "text": "24,4 bilh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24510, "end_char": 24518, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24520, "end_char": 24531, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24665, "end_char": 24673, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24737, "end_char": 24745, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24747, "end_char": 24757, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24780, "end_char": 24787, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24944, "end_char": 24951, "text": "Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25216, "end_char": 25223, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25800, "end_char": 25806, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26081, "end_char": 26101, "text": "Minist\u00e9rio da Defesa"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 26567, "end_char": 26605, "text": "Opera\u00e7\u00e3o Distribui\u00e7\u00e3o de Respiradores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26759, "end_char": 26771, "text": "Governadores"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 26817, "end_char": 26822, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 26924, "end_char": 26930, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27002, "end_char": 27022, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27198, "end_char": 27204, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27410, "end_char": 27418, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27420, "end_char": 27430, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27597, "end_char": 27617, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27683, "end_char": 27691, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27693, "end_char": 27703, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27835, "end_char": 27843, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27845, "end_char": 27856, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "VALOR", "start_char": 27863, "end_char": 27869, "text": "18 bi "}, {"class": "OBRA", "start_char": 27872, "end_char": 27882, "text": "Or\u00e7amento "}, {"class": "VALOR", "start_char": 27884, "end_char": 27890, "text": "22 bi "}, {"class": "VALOR", "start_char": 27926, "end_char": 27938, "text": "R$40 bilh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 27996, "end_char": 28003, "text": "112 bi "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28032, "end_char": 28040, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28042, "end_char": 28053, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "VALOR", "start_char": 28197, "end_char": 28207, "text": "40 bilh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 28260, "end_char": 28273, "text": "R$112 bilh\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28375, "end_char": 28383, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28440, "end_char": 28462, "text": "Senador Angelo Coronel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29833, "end_char": 29841, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29892, "end_char": 29905, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29907, "end_char": 29916, "text": "Prefeitos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29936, "end_char": 29944, "text": "Ministro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29997, "end_char": 30004, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30008, "end_char": 30016, "text": "Conasems"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30060, "end_char": 30080, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30208, "end_char": 30219, "text": "Executivos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30222, "end_char": 30229, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30234, "end_char": 30242, "text": "Conasems"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30376, "end_char": 30385, "text": "Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30603, "end_char": 30610, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30617, "end_char": 30625, "text": "Ministro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30814, "end_char": 30818, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30834, "end_char": 30842, "text": "Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30950, "end_char": 30956, "text": "Manaus"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 31287, "end_char": 31292, "text": "Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31301, "end_char": 31320, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31332, "end_char": 31339, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32111, "end_char": 32119, "text": "Ex\u00e9rcito"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33160, "end_char": 33168, "text": "TrateCov"}, {"class": "OBRA", "start_char": 33174, "end_char": 33183, "text": "TrateCov "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33259, "end_char": 33276, "text": "Senador Randolfe "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33296, "end_char": 33305, "text": "Senadores"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 33346, "end_char": 33348, "text": "6 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 33385, "end_char": 33391, "text": "6 a 11"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 33430, "end_char": 33432, "text": "11"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34128, "end_char": 34135, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34137, "end_char": 34144, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34242, "end_char": 34249, "text": "Senado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34251, "end_char": 34273, "text": "Governador do Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34576, "end_char": 34587, "text": "Governador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34590, "end_char": 34598, "text": "Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34607, "end_char": 34618, "text": "Senador de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35437, "end_char": 35445, "text": "Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35730, "end_char": 35746, "text": "Pol\u00edcia Militar "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35752, "end_char": 35760, "text": "Ex\u00e9rcito"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35928, "end_char": 35934, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36276, "end_char": 36280, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36293, "end_char": 36298, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36878, "end_char": 36883, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37262, "end_char": 37268, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37326, "end_char": 37332, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37372, "end_char": 37378, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37747, "end_char": 37752, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37969, "end_char": 37975, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38184, "end_char": 38191, "text": "Manaus "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38472, "end_char": 38479, "text": "Manaus "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38506, "end_char": 38513, "text": "Manaus "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38560, "end_char": 38564, "text": "11h "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38577, "end_char": 38583, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38597, "end_char": 38603, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38893, "end_char": 38899, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39121, "end_char": 39128, "text": "Manaus "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39148, "end_char": 39155, "text": "Manaus "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39182, "end_char": 39189, "text": "Manaus "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39318, "end_char": 39324, "text": "Manaus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39331, "end_char": 39338, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39400, "end_char": 39407, "text": "Coronel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39420, "end_char": 39427, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 39569, "end_char": 39578, "text": "50 vezes "}, {"class": "VALOR", "start_char": 39615, "end_char": 39619, "text": "R$10"}, {"class": "VALOR", "start_char": 39639, "end_char": 39642, "text": "40 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 39645, "end_char": 39648, "text": "50 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40063, "end_char": 40066, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40171, "end_char": 40178, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40183, "end_char": 40191, "text": "Conasems"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40487, "end_char": 40493, "text": "Conjur"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40495, "end_char": 40519, "text": "Advogado-Geral da Uni\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40630, "end_char": 40639, "text": "Dr. Zoser"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40670, "end_char": 40673, "text": "AGU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40679, "end_char": 40685, "text": "Conjur"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40691, "end_char": 40701, "text": "Dr. Jailor"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40703, "end_char": 40709, "text": "Jailor"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41183, "end_char": 41186, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41256, "end_char": 41260, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42230, "end_char": 42245, "text": "Covax Facility "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42265, "end_char": 42275, "text": "Casa Civil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42384, "end_char": 42398, "text": "Covax Facility"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42424, "end_char": 42434, "text": "Casa Civil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42502, "end_char": 42510, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42528, "end_char": 42536, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42540, "end_char": 42559, "text": "General Braga Netto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42581, "end_char": 42593, "text": "Ministro da "}, {"class": "VALOR", "start_char": 43356, "end_char": 43359, "text": "10%"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 43376, "end_char": 43380, "text": "maio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 43423, "end_char": 43427, "text": "10% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43534, "end_char": 43542, "text": "Ministro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 43660, "end_char": 43670, "text": "30 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 43682, "end_char": 43685, "text": "70 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 43688, "end_char": 43695, "text": "agosto "}, {"class": "VALOR", "start_char": 43740, "end_char": 43751, "text": "100 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 43797, "end_char": 43800, "text": "70 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 43805, "end_char": 43808, "text": "100"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 43817, "end_char": 43832, "text": "23 de fevereiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 43843, "end_char": 43858, "text": "23 de fevereiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43869, "end_char": 43875, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44217, "end_char": 44224, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44568, "end_char": 44575, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44668, "end_char": 44674, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44684, "end_char": 44689, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 44925, "end_char": 44931, "text": "Israel"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 44953, "end_char": 44959, "text": "Israel"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45014, "end_char": 45018, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45030, "end_char": 45034, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45134, "end_char": 45141, "text": "Pfizer "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45175, "end_char": 45181, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45227, "end_char": 45235, "text": "dezembro"}, {"class": "OBRA", "start_char": 45254, "end_char": 45257, "text": "MOU"}, {"class": "OBRA", "start_char": 45332, "end_char": 45336, "text": "MOU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45371, "end_char": 45375, "text": "CGU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45380, "end_char": 45383, "text": "AGU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45407, "end_char": 45417, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45633, "end_char": 45641, "text": "dezembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45683, "end_char": 45690, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45854, "end_char": 45872, "text": "Congresso Nacional"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46123, "end_char": 46145, "text": "Governador do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46342, "end_char": 46348, "text": "Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46772, "end_char": 46780, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46942, "end_char": 46953, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47419, "end_char": 47439, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47444, "end_char": 47447, "text": "SUS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47511, "end_char": 47532, "text": "Presidente Bolsonaro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47569, "end_char": 47588, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47926, "end_char": 47945, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48083, "end_char": 48090, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48095, "end_char": 48104, "text": "Conasems "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48155, "end_char": 48165, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48227, "end_char": 48237, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48362, "end_char": 48378, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48388, "end_char": 48397, "text": "Petrobras"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48465, "end_char": 48480, "text": "Governo Federal"}, {"class": "VALOR", "start_char": 48546, "end_char": 48561, "text": "mais de 70 anos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48568, "end_char": 48575, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49725, "end_char": 49749, "text": "Diretoria de Integridade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49935, "end_char": 49959, "text": "Diretoria de Integridade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50109, "end_char": 50134, "text": "Diretoria de Integridade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50145, "end_char": 50151, "text": "Conjur"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50161, "end_char": 50165, "text": "AGU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50389, "end_char": 50393, "text": "TCUs"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50397, "end_char": 50400, "text": "CGU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50732, "end_char": 50736, "text": "TCU "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51569, "end_char": 51576, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51612, "end_char": 51619, "text": "Pfizer "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 51625, "end_char": 51630, "text": "abril"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 51729, "end_char": 51734, "text": "abril"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51736, "end_char": 51743, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51757, "end_char": 51763, "text": "Fabio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51932, "end_char": 51938, "text": "Pfizer"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52057, "end_char": 52063, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52076, "end_char": 52090, "text": "Am\u00e9rica Latina"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52124, "end_char": 52131, "text": "Pfizer "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52216, "end_char": 52230, "text": "Am\u00e9rica Latina"}, {"class": "VALOR", "start_char": 52284, "end_char": 52289, "text": "US$10"}, {"class": "VALOR", "start_char": 52341, "end_char": 52346, "text": "US$10"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52415, "end_char": 52422, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52460, "end_char": 52477, "text": "Fabio Wajngarten "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52523, "end_char": 52529, "text": "Fabio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52755, "end_char": 52761, "text": "Fabio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52767, "end_char": 52781, "text": "Carlos Murillo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52893, "end_char": 52903, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53006, "end_char": 53018, "text": "Governadores"}, {"class": "VALOR", "start_char": 53028, "end_char": 53031, "text": "5% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53151, "end_char": 53157, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 53226, "end_char": 53232, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53271, "end_char": 53277, "text": "Manaus"}, {"class": "VALOR", "start_char": 53295, "end_char": 53311, "text": "acima de 50 anos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 53525, "end_char": 53528, "text": "5% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 53541, "end_char": 53544, "text": "5% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53608, "end_char": 53615, "text": "Manaus "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 53644, "end_char": 53649, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 53769, "end_char": 53771, "text": "17"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53890, "end_char": 53898, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54105, "end_char": 54115, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 54268, "end_char": 54271, "text": "11 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 54492, "end_char": 54500, "text": "441 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55011, "end_char": 55018, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 55076, "end_char": 55083, "text": "Manaus "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 55154, "end_char": 55156, "text": "10"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 55278, "end_char": 55280, "text": "12"}, {"class": "COISA", "start_char": 55301, "end_char": 55310, "text": "H\u00e9rcules "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 55926, "end_char": 55940, "text": "17 de dezembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55951, "end_char": 55959, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56631, "end_char": 56637, "text": "Anvisa"}, {"class": "OBRA", "start_char": 56809, "end_char": 56811, "text": "MP"}, {"class": "OBRA", "start_char": 56821, "end_char": 56824, "text": "MP "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 56831, "end_char": 56843, "text": "3 de janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56906, "end_char": 56913, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57016, "end_char": 57023, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57120, "end_char": 57126, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57177, "end_char": 57191, "text": "Covax Facility"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57264, "end_char": 57270, "text": "Anvisa"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 57376, "end_char": 57378, "text": "3 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 57381, "end_char": 57393, "text": "4 de janeiro"}, {"class": "OBRA", "start_char": 57415, "end_char": 57417, "text": "MP"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57478, "end_char": 57486, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57495, "end_char": 57503, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57505, "end_char": 57512, "text": "Bharat "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 57777, "end_char": 57789, "text": "3 de janeiro"}, {"class": "COISA", "start_char": 57895, "end_char": 57900, "text": "IFAs "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57923, "end_char": 57929, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57991, "end_char": 57994, "text": "IFA"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58045, "end_char": 58051, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58477, "end_char": 58485, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59505, "end_char": 59508, "text": "SUS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59827, "end_char": 59844, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59884, "end_char": 59891, "text": "Eduardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60036, "end_char": 60047, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60060, "end_char": 60069, "text": "Ministros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60308, "end_char": 60318, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60330, "end_char": 60341, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60488, "end_char": 60498, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60536, "end_char": 60546, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60756, "end_char": 60767, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61966, "end_char": 61973, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62020, "end_char": 62027, "text": "Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62154, "end_char": 62162, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62224, "end_char": 62229, "text": "junho"}, {"class": "OBRA", "start_char": 62337, "end_char": 62353, "text": "BI Localiza SUS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62401, "end_char": 62406, "text": "junho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62642, "end_char": 62647, "text": "junho"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62760, "end_char": 62768, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62770, "end_char": 62780, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "VALOR", "start_char": 62938, "end_char": 62940, "text": "14"}, {"class": "VALOR", "start_char": 62942, "end_char": 62949, "text": "15 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 62964, "end_char": 62972, "text": "60 dias "}, {"class": "VALOR", "start_char": 63003, "end_char": 63011, "text": "60 dias "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 63047, "end_char": 63052, "text": "junho"}, {"class": "VALOR", "start_char": 63469, "end_char": 63471, "text": "17"}, {"class": "VALOR", "start_char": 63473, "end_char": 63475, "text": "18"}, {"class": "VALOR", "start_char": 63477, "end_char": 63479, "text": "19"}, {"class": "VALOR", "start_char": 63481, "end_char": 63483, "text": "20"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63655, "end_char": 63665, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63680, "end_char": 63690, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64151, "end_char": 64154, "text": "BI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64536, "end_char": 64547, "text": "Presidente "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 64783, "end_char": 64789, "text": "junho "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 64816, "end_char": 64821, "text": "maio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64986, "end_char": 64990, "text": "STF "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65072, "end_char": 65080, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65376, "end_char": 65387, "text": "Presidente "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 65497, "end_char": 65501, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65720, "end_char": 65731, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65943, "end_char": 65953, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66017, "end_char": 66031, "text": "Senador Izalci"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66368, "end_char": 66384, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66392, "end_char": 66399, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66442, "end_char": 66450, "text": "Roraima "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66757, "end_char": 66772, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66882, "end_char": 66889, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66895, "end_char": 66904, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66980, "end_char": 66987, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66993, "end_char": 67003, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67057, "end_char": 67064, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67070, "end_char": 67079, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 67107, "end_char": 67150, "text": "Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal"}, {"class": "OBRA", "start_char": 67553, "end_char": 67597, "text": "Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67762, "end_char": 67765, "text": "GEs"}, {"class": "OBRA", "start_char": 67782, "end_char": 67825, "text": "Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 67831, "end_char": 67839, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 67841, "end_char": 67851, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "OBRA", "start_char": 68026, "end_char": 68031, "text": "Siafi"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68059, "end_char": 68079, "text": "Minist\u00e9rio da Defesa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68100, "end_char": 68104, "text": "MRE "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68137, "end_char": 68153, "text": "Poder Executivo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68178, "end_char": 68186, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68188, "end_char": 68198, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68224, "end_char": 68231, "text": "C\u00e2mara "}, {"class": "COISA", "start_char": 68247, "end_char": 68253, "text": "Siafi "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68258, "end_char": 68266, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68268, "end_char": 68279, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68296, "end_char": 68315, "text": "Deputado Peternelli"}, {"class": "OBRA", "start_char": 68326, "end_char": 68328, "text": "PL"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68663, "end_char": 68667, "text": "UBS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68682, "end_char": 68685, "text": "SUS"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68697, "end_char": 68701, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68811, "end_char": 68815, "text": "UBS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68830, "end_char": 68833, "text": "SUS"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68845, "end_char": 68849, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "VALOR", "start_char": 69171, "end_char": 69175, "text": "80% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69197, "end_char": 69200, "text": "UBS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69327, "end_char": 69335, "text": "Conasems"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69387, "end_char": 69390, "text": "UBS"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69464, "end_char": 69468, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69482, "end_char": 69485, "text": "UBS"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 69622, "end_char": 69625, "text": "UTI"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 69753, "end_char": 69757, "text": "UTI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69815, "end_char": 69818, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69863, "end_char": 69867, "text": "SUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69923, "end_char": 69930, "text": "Denasus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69967, "end_char": 69970, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69982, "end_char": 69989, "text": "Denasus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70091, "end_char": 70099, "text": "Denasus "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70533, "end_char": 70552, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70663, "end_char": 70671, "text": "Estados "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70806, "end_char": 70818, "text": "20 de mar\u00e7o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70948, "end_char": 70954, "text": "Elcio "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70992, "end_char": 70994, "text": "18"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70996, "end_char": 71005, "text": "16 horas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71127, "end_char": 71133, "text": "Elcio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 71390, "end_char": 71408, "text": "16 de maio de 2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71507, "end_char": 71514, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 71598, "end_char": 71608, "text": "16 de maio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71924, "end_char": 71931, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72098, "end_char": 72113, "text": "Covax Facility "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72140, "end_char": 72151, "text": "Casa Civil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72166, "end_char": 72177, "text": "Casa Civil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72179, "end_char": 72182, "text": "MRE"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72210, "end_char": 72224, "text": "Covax Facility"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72322, "end_char": 72336, "text": "Covax Facility"}, {"class": "VALOR", "start_char": 72354, "end_char": 72359, "text": "US$40"}, {"class": "VALOR", "start_char": 72414, "end_char": 72419, "text": "US$40"}, {"class": "VALOR", "start_char": 72681, "end_char": 72686, "text": "US$40"}, {"class": "VALOR", "start_char": 72750, "end_char": 72755, "text": "US$40"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 73219, "end_char": 73224, "text": "2020 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73273, "end_char": 73278, "text": "LQFE "}, {"class": "COISA", "start_char": 73296, "end_char": 73301, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73316, "end_char": 73323, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73405, "end_char": 73413, "text": "Supremo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73546, "end_char": 73553, "text": "Coronel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73565, "end_char": 73590, "text": "Secret\u00e1rio Coronel Robson"}, {"class": "COISA", "start_char": 73648, "end_char": 73654, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73675, "end_char": 73679, "text": "Dsei"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73804, "end_char": 73812, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73958, "end_char": 73966, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73968, "end_char": 73978, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74005, "end_char": 74022, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74223, "end_char": 74227, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74290, "end_char": 74301, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74303, "end_char": 74310, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74391, "end_char": 74400, "text": "Prefeito "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74405, "end_char": 74413, "text": "Conasems"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74464, "end_char": 74488, "text": "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74503, "end_char": 74511, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74532, "end_char": 74542, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74558, "end_char": 74565, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74705, "end_char": 74716, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74901, "end_char": 74907, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75151, "end_char": 75174, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75288, "end_char": 75312, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75643, "end_char": 75650, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75741, "end_char": 75749, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76043, "end_char": 76050, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76120, "end_char": 76123, "text": "SUS"}, {"class": "VALOR", "start_char": 76216, "end_char": 76221, "text": "100% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76258, "end_char": 76266, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76268, "end_char": 76278, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76323, "end_char": 76342, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 76421, "end_char": 76424, "text": "26 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77095, "end_char": 77103, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77348, "end_char": 77355, "text": "Anvisa "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77448, "end_char": 77455, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77460, "end_char": 77467, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77498, "end_char": 77506, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77620, "end_char": 77628, "text": "Fiocruz "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77733, "end_char": 77741, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77753, "end_char": 77760, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78085, "end_char": 78094, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78099, "end_char": 78107, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78131, "end_char": 78139, "text": "Fiocruz "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78144, "end_char": 78151, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78175, "end_char": 78182, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78197, "end_char": 78203, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78502, "end_char": 78511, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78540, "end_char": 78547, "text": "Fiocruz"}]}]