[{"doc_id": "20210622_OSMAR_TERRA", "text": "N\u00e3o sei, Senador. Independente do compromisso ou n\u00e3o, vou falar a verdade aqui. Desejo. Presidente, eu quero agradecer ao Presidente Omar Aziz, ao Relator Renan Calheiros e a todos os Deputados essa oportunidade. Eu acho que \u00e9 uma oportunidade preciosa para discutirmos quest\u00f5es importantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia e a salvar vidas. Eu quero dizer que, at\u00e9 onde eu sei, a discuss\u00e3o aqui, a minha convoca\u00e7\u00e3o, se d\u00e1 por opini\u00e3o, por ter uma posi\u00e7\u00e3o, que pode estar influenciando A ou B, mas \u00e9 em cima de opini\u00e3o. Normalmente as CPIs s\u00e3o sobre corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e9? Eu vejo aqui uma outra forma de fazer o debate e eu acho importante, porque a popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa ouvir os dois lados. Hoje a grande m\u00eddia s\u00f3 mostra um lado nessa quest\u00e3o da epidemia. \u00c9 importante a gente ter essa oportunidade. Ent\u00e3o, eu quero agradecer esse convite, como Deputado. Sou Parlamentar como voc\u00eas \u2013 \u00e9 claro que numa realidade um pouco distinta, da C\u00e2mara dos Deputados. N\u00e3o estou como gestor, portanto n\u00e3o tenho poder de decidir nada em termos de Executivo. Eu queria come\u00e7ar, meu Presidente, me solidarizando com as v\u00edtimas. As v\u00edtimas... Eu, particularmente, j\u00e1 sofri perdas pessoais, amigos muito queridos nessa pandemia, parentes... Eu mesmo fiquei na UTI nessa pandemia. Entendo a gravidade que ela tem e gostaria de me solidarizar com as centenas de milhares de v\u00edtimas, n\u00e3o s\u00f3 do Brasil, mas do mundo. S\u00e3o quase 4 milh\u00f5es de pessoas que j\u00e1 morreram, principalmente nos pa\u00edses mais desenvolvidos do mundo, que j\u00e1 vieram a falecer. Queria dizer tamb\u00e9m que eu me solidarizo com os meus colegas, as equipes de sa\u00fade que n\u00e3o sa\u00edram do front, inclusive tiveram perdas grandes, e que est\u00e3o a\u00ed lutando \u2013 m\u00e9dicos, enfermeiras, atendentes, auxiliares de enfermagem, t\u00e9cnicos... Eu acredito que isso tamb\u00e9m fez muita diferen\u00e7a em termos de salvar vidas no Brasil. Queria me solidarizar com a parcela da popula\u00e7\u00e3o enorme que nunca parou de trabalhar. E n\u00e3o podia parar de trabalhar, sen\u00e3o n\u00f3s \u00edamos morrer de fome antes de qualquer v\u00edrus. Toda a cadeia do agroneg\u00f3cio, os caminhoneiros, todo mundo que trabalhou sem parar nesse per\u00edodo todo e que sofreu com isso, eu queria tamb\u00e9m cumpriment\u00e1-los e me solidarizar com eles, os funcion\u00e1rios p\u00fablicos, as cadeias todas produtivas, que nunca pararam. Eu queria me solidarizar com eles. Quero dizer que n\u00f3s estamos diante de uma for\u00e7a de uma pandemia, que \u00e9 sempre devastadora. Eu passei, no meu per\u00edodo de vida, por cinco pandemias: a pandemia da gripe asi\u00e1tica, a pandemia da gripe Hong Kong, a pandemia da gripe russa, a pandemia do H1N1 e, agora, a pandemia da Covid, do coronav\u00edrus, e eu quero dizer que a convic\u00e7\u00e3o que eu tenho de estar aqui com voc\u00eas, de estar podendo participar deste momento importante, \u00e9 de que todos n\u00f3s estamos buscando salvar vidas aqui. Todos n\u00f3s queremos salvar vidas. Eu acho que esse... Eu imagino que esse seja o tom do debate, porque n\u00f3s temos um inimigo comum, que \u00e9 o v\u00edrus, e n\u00f3s estamos lutando contra ele. Se \u00e9 a melhor forma ou n\u00e3o, vamos discutir. Eu acho que essa \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos aqui hoje. Se existisse, e acho que n\u00e3o existe... Eu queria j\u00e1 come\u00e7ar a colocar algumas quest\u00f5es que s\u00e3o levantadas. Se existisse vacina desde o in\u00edcio, ningu\u00e9m estaria discutindo nada aqui, nem existiria esta Comiss\u00e3o. Se existisse vacina... Eu sou defensor e acho que a vacina foi a grande revolu\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no mundo, na hist\u00f3ria humana, por salvar vidas, por eliminar doen\u00e7as. A vacina \u00e9 tudo. N\u00f3s tivemos... Agora, todas as pandemias \u2013 eu citei cinco aqui... Nenhuma delas teve vacina desenvolvida a tempo e testada de forma adequada a tempo. Para todas, a vacina veio depois. Essa \u00e9 a primeira e levou um ano, com a pandemia correndo, para se ter vacina! Ent\u00e3o, essa hist\u00f3ria de querer antepor a tal de imunidade de rebanho \u2013 e h\u00e1 uma interpreta\u00e7\u00e3o de alguns Senadores aqui de o que significa, e depois eu vou explicar isso \u2013, ela n\u00e3o \u00e9... N\u00e3o existe nenhuma proposta aqui de deixar a popula\u00e7\u00e3o se contaminar livremente. Nunca se fez isso! A imunidade de rebanho \u00e9 uma consequ\u00eancia. A imunidade de rebanho \u00e9 como terminam todas as pandemias, \u00e9 o resultado final. Quando se chega a um percentual da popula\u00e7\u00e3o por vacina \u2013 nesse caso, vai ser importante a vacina \u2013 ou n\u00e3o, pelo cont\u00e1gio que o v\u00edrus causa, vai se chegar a um percentual que termina com a pandemia. Sen\u00e3o, n\u00e3o vai terminar. Essa \u00e9 grande quest\u00e3o. Desde o in\u00edcio se fizeram previs\u00f5es apocal\u00edpticas em cima de proje\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas do Imperial College que assustaram a humanidade, assustaram muito a humanidade. Assustaram e criaram um efeito de manada, vamos dizer assim, em decis\u00f5es em cascata de governantes, fechando tudo, trancando tudo, em cima de uma proposta que era de supress\u00e3o. A proposta do Imperial College, que fez essa previs\u00e3o apocal\u00edptica de que iriam morrer 40 milh\u00f5es, 50 milh\u00f5es, e que iria ser pior que a gripe espanhola, foi a supress\u00e3o. O que que \u00e9 a supress\u00e3o? A supress\u00e3o \u00e9 trancar todo mundo em casa por 18 meses \u2013 eu tenho os textos do Imperial College \u2013 at\u00e9 encontrar a vacina. Ora, minha gente, isso \u00e9 uma proposta, como muitas propostas que est\u00e3o sendo feitas, fora da realidade. Se trancar todo mundo em casa por 18 meses, as pessoas, em um m\u00eas, dois meses, v\u00e3o morrer de fome. O mundo tem que funcionar, para as pessoas se alimentarem, para terem assist\u00eancia m\u00e9dica, para terem os servi\u00e7os p\u00fablicos m\u00ednimos, para terem seguran\u00e7a, para terem as coisas... A ind\u00fastria n\u00e3o pode parar. Ent\u00e3o, criou-se um medo e um p\u00e2nico, na verdade, n\u00e3o \u00e9? A m\u00eddia ajudou a aumentar esse p\u00e2nico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia. Quando eu... Eu sei que v\u00e3o mostrar um monte de v\u00eddeos meus falando das previs\u00f5es. Eu j\u00e1 quero antecipar aqui dizendo para voc\u00eas que as previs\u00f5es que eu fiz foram baseadas n\u00e3o num estudo matem\u00e1tico apocal\u00edptico, como foi o do Imperial College, mas nos fatos que existiam na \u00e9poca, em mar\u00e7o \u2013 fevereiro e mar\u00e7o. Quais eram os fatos \u2013 e assim se faz a ci\u00eancia \u2013 concretos que existiam em fevereiro e mar\u00e7o? Os fatos concretos que existiam em fevereiro de mar\u00e7o eram a epidemia da China. A China teve um surto completo. Ela completou... Ela come\u00e7ou, subiu, desceu e terminou! Tem 4 mil mortes na China at\u00e9 hoje. Era o surto que tinha na \u00e9poca para ser analisado: 4 mil mortes num pa\u00eds de 1,4 bilh\u00e3o de habitantes nos levaram \u00e0 ideia de que n\u00e3o seria uma coisa t\u00e3o grave. O mesmo aconteceu com o surto da Coreia, 185 mortes; no navio Diamond Princess, sete pessoas morreram em 3,5 mil... Esses eram os dados, esses eram os fatos que tinham na \u00e9poca. E isso levou muita gente a fazer um julgamento otimista. O Drauzio Varella \u2013 Dr. Drauzio Varella, que n\u00f3s tanto vemos na televis\u00e3o \u2013 fez um pronunciamento dizendo que era uma gripezinha. Esse termo quem cunhou foi ele. Eu nunca falei que era uma gripezinha, mas ele cunhou esse termo e disse: \"N\u00e3o, as crian\u00e7as n\u00e3o irem para a aula \u00e9 ruim. Olhem a China\" \u2013 ele pega o exemplo da China na \u00e9poca \u2013\", olhem a China\". E, na China, realmente, durante toda essa pandemia, as crian\u00e7as praticamente n\u00e3o foram \u2013 muito poucas crian\u00e7as foram \u2013 vitimadas. E foram vitimadas mais pelas outras infec\u00e7\u00f5es do que pela Covid. Os pa\u00edses que n\u00e3o fecharam, como a Su\u00e9cia, Coreia, Jap\u00e3o, praticamente n\u00e3o tiveram mortes de crian\u00e7as, tiveram muito pouco dano para as crian\u00e7as. E n\u00f3s estamos... O Brasil \u00e9 recordista mundial de tempo sem aula presencial. Eu afirmei, ent\u00e3o, que essa pandemia estava sendo comandada pelo medo, e n\u00e3o pela ci\u00eancia. Foi essa a discuss\u00e3o. Claro que as novas cepas, os prazos que n\u00f3s t\u00ednhamos pensado, que todas as pandemias cumpriram, de 14 semanas, 15 semanas, foram aumentados pelas novas cepas. Qual \u00e9 a ideia quando n\u00e3o existe vacina, n\u00e3o existe nada? O que acontece? Quando h\u00e1 um cont\u00e1gio, chega a um determinado percentual, a epidemia come\u00e7a a declinar e termina. Esse percentual, que pode ser com as pessoas trancadas em casa, como foi no Brasil... N\u00f3s estamos com 500 mil mortes no Brasil, \u00e9 bom que se diga, com as pessoas em sistema de lockdown e quarentena dos Governadores \u2013 dos Governadores! O Supremo Tribunal, no dia 15 de abril \u2013 o Supremo Tribunal Federal \u2013 do ano passado, impediu, limitou o poder do Presidente de interferir nessas decis\u00f5es. Todos os Governadores decidiram por fazer quarentena, lockdown, fique em casa, isolamento social. Ent\u00e3o, essas 500 mil mortes n\u00e3o est\u00e3o acontecendo em outro pa\u00eds em que o Presidente podia decidir tudo. Est\u00e3o acontecendo no Pa\u00eds \u2013 e os que est\u00e3o nos vendo podem dar testemunho disso... Em qualquer Estado da Federa\u00e7\u00e3o, eles ficaram limitados pelos Governadores \u2013 pelos Governadores \u2013, pelas decis\u00f5es dos Prefeitos... Est\u00e1 a\u00ed o Prefeito de Araraquara j\u00e1 fazendo o terceiro lockdown e, comparando com Chapec\u00f3, que n\u00e3o fechou mais, n\u00e3o tem impacto nenhum, n\u00e3o tem diferen\u00e7a nenhuma. Nos pa\u00edses, em um ano de pandemia, foram feitos 32 trabalhos, publicados durante o ano, e, no final do ano, comparando pa\u00edses que n\u00e3o fecharam, como a Coreia, Jap\u00e3o e Su\u00e9cia, com pa\u00edses que fecharam, est\u00e3o mostrando que n\u00e3o tem \u2013 n\u00e3o tem \u2013 nenhum impacto fazer o lockdown, a quarentena. E o motivo \u00e9 simples, o motivo \u00e9 \u00f3bvio, e s\u00f3 n\u00e3o v\u00ea quem n\u00e3o est\u00e1 interessado em ver: as pessoas ficarem em casa, fecharem o com\u00e9rcio e botarem a culpa na lojinha, quando toda a produ\u00e7\u00e3o industrial, est\u00e1 tudo funcionando, milh\u00f5es de pessoas saem todo dia para trabalhar porque s\u00e3o servi\u00e7os essenciais... Servi\u00e7os essenciais, minha gente, s\u00e3o o agroneg\u00f3cio inteiro, a sa\u00fade inteira, todos os servi\u00e7os p\u00fablicos, toda a constru\u00e7\u00e3o civil, ind\u00fastria automobil\u00edstica... Isso a\u00ed \u00e9 mais da metade da for\u00e7a de trabalho brasileira. Saem todo dia e voltam para casa. Ent\u00e3o, n\u00e3o tem isolamento. Se as pessoas saem e voltam, elas podem trazer o v\u00edrus. E \u00e9 assim que est\u00e1 acontecendo. Enquanto a lojinha est\u00e1 fechada, o trabalhador informal est\u00e1 trancado em casa, passando fome... Se n\u00e3o fosse essa ajuda emergencial que o Presidente fez a\u00ed, com o apoio do Congresso, n\u00f3s ter\u00edamos o caos, porque ningu\u00e9m vai morrer de fome trancado em casa. Ent\u00e3o, aquilo com que n\u00f3s nos deparamos \u00e9 que, na aglomera\u00e7\u00e3o, em ambiente fechado, esse, sim, \u00e9 o grande lugar de cont\u00e1gio. Aglomera\u00e7\u00e3o em ambiente fechado acontece em todas as casas. As pessoas chegam em casa, inclusive com a orienta\u00e7\u00e3o canhestra que \u00e9 dada pela pr\u00f3pria televis\u00e3o, e tiram a m\u00e1scara quando chegam em casa, andam sem m\u00e1scara em casa. N\u00e3o que eu esteja defendendo que usem m\u00e1scara em casa, mas, em situa\u00e7\u00f5es especiais, tem que usar, quando est\u00e1 tratando com algu\u00e9m de risco. Eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o s\u00f3 para um dado aqui, que pra mim justifica: se isolamento funcionasse, n\u00e3o morria ningu\u00e9m em asilo. Os asilos foram lugar de maior n\u00famero de mortes no ano de 2020: 40% das mortes nos Estados Unidos, 46% foram em asilo, em 2020; 80% das mortes do Canad\u00e1, 70% da Su\u00e9cia, que n\u00e3o fechou nada, orientou a lavar as m\u00e3os, guardar dist\u00e2ncia... Ningu\u00e9m est\u00e1 propondo todo mundo ficar se abra\u00e7ando e se contaminando, isso n\u00e3o existe; isso \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o pra tentar deturpar um argumento. O que n\u00f3s estamos dizendo: o que a Su\u00e9cia fez, o Jap\u00e3o fez e a Coreia fez foi fazer o que sempre se fez em pandemias \u2013 sempre se fez em pandemias: as pessoas guardam dist\u00e2ncia, tem protocolos de seguran\u00e7a no trabalho, na escola, as escolas n\u00e3o fecham... Nos Estados Unidos chegaram a dar aula, na epidemia da gripe asi\u00e1tica, no inverno, ao ar livre. As crian\u00e7as n\u00e3o pararam de... \u00c9 um absurdo as crian\u00e7as brasileiras serem as crian\u00e7as do mundo mais tempo sem aula presencial. Nenhum pa\u00eds importante do mundo, mesmo os que fizeram quarentena e lockdown, ficaram mais de 90 dias com as escolas fechadas; n\u00f3s estamos h\u00e1 300 dias com as escolas fechadas. Isso n\u00e3o tem justificativa cient\u00edfica, minha gente; n\u00e3o tem argumento cient\u00edfico que explique isso. Ent\u00e3o, o p\u00e2nico das previs\u00f5es catastr\u00f3ficas pautou os Governadores e pautou a vida das pessoas. Ser\u00e1 que algu\u00e9m aqui n\u00e3o teve constrangimento e n\u00e3o seguiu? No come\u00e7o, inclusive, as pessoas seguiam cegamente isso. Depois come\u00e7aram a ver: mas isso n\u00e3o est\u00e1 funcionado, est\u00e3o morrendo igual as pessoas, o cont\u00e1gio est\u00e1 acontecendo igual. N\u00f3s temos que trabalhar pra reduzir o cont\u00e1gio. Ent\u00e3o, eu... Genocida? O Presidente \u00e9 genocida? E o Presidente da Argentina, que fechou tudo, trancou tudo, e tem, proporcionalmente, 420 mil mortos na Argentina. O Presidente nosso n\u00e3o teve poder de decidir nada, ele n\u00e3o teve a caneta na m\u00e3o; o da Argentina teve, e morreram... Vai passar o Brasil a Argentina. A Argentina est\u00e1 aumentando exponencialmente o n\u00famero de mortes. E a\u00ed? E os pa\u00edses que fecharam? O Reino Unido, que fechou? O Reino Unido teve surtos gigantescos. Por qu\u00ea? S\u00e3o genocidas os ministros de l\u00e1, o Primeiro Ministro? \u00c9 genocida o Fern\u00e1ndez? \u00c9 genocida? Ent\u00e3o, eu acho que n\u00f3s estamos fazendo uma discuss\u00e3o politizada. A pol\u00edtica infectou a ci\u00eancia \u2013 a pol\u00edtica infectou a ci\u00eancia. E \u00e9 essa a discuss\u00e3o que n\u00f3s temos que fazer aqui. Eu vim pra isso, eu quero contribuir. Eu, como brasileiro, n\u00e3o podia ficar quieto, de bra\u00e7os cruzados, e, tendo experi\u00eancia nessa \u00e1rea, ficar quieto, de bra\u00e7os cruzados, vendo acontecer as coisas que eu considero erradas. Eu quero discutir; se eu estiver errado, eu me conven\u00e7o. Me deem fatos. Em Deus n\u00f3s acreditamos; os outros t\u00eam que me trazer os fatos. Muito obrigado. Bom, Senador, eu quero dizer que eu tive uma experi\u00eancia vivida de enfrentamento a pandemias, como est\u00e1 registrado ali no v\u00eddeo. Eu acompanhei e estudei muito essa quest\u00e3o de pandemias e de epidemias. Acompanhei a dengue no Rio de Janeiro, que \u00e9 uma epidemia para que n\u00e3o tem vacina at\u00e9 hoje; a epidemia do zika v\u00edrus, que subitamente terminou no in\u00edcio de 2016; acompanhei e me preocupo com isso, eu acho que a minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 salvar vidas. Aquelas previs\u00f5es ali, Senador, s\u00e3o baseadas no que eu disse antes. E s\u00e3o minhas conclus\u00f5es, s\u00e3o conclus\u00f5es pessoais. S\u00e3o baseadas na China: quem diria que a China, com 1 bilh\u00e3o e 400 milh\u00f5es de habitantes, tivesse 4 mil mortes at\u00e9 hoje? Ela foi a primeira, a \u00fanica que tinha, em mar\u00e7o, para a gente fazer essas previs\u00f5es; era a pandemia da China. A pandemia, a epidemia, o surto da China, o surto da Coreia, que, em 70 dias, portanto, dez semanas, subiu e desceu \u2013 o da China subiu... \u2013 sem vacina. Ele subiu e desceu, o que \u00e9 o ciclo de todas as pandemias. Eu sou defensor da vacina. Aqui, quando eu falo que n\u00e3o teve vacina, \u00e9 porque n\u00e3o tinha vacina. Quando tem, tem que usar. Eu briguei com o Ministro Tempor\u00e3o, publicamente, quando eu estava coordenando o H1N1, o enfrentamento do H1N1; eu briguei na r\u00e1dio ga\u00facha com ele \u2013 briguei, n\u00e3o; tive um debate com ele \u2013, porque ele queria vacinar s\u00f3 o grupo de risco, quando surgiu a vacina do H1N1, que foi seis meses depois que terminou a pandemia. Ele queria vacinar s\u00f3 o grupo de risco, e eu dizia que tinha que vacinar todo mundo; est\u00e1 registrado, inclusive. Eu defendo a vacina. Aqui, ningu\u00e9m est\u00e1... N\u00e3o \u00e9 negacionista de... Eu n\u00e3o sou negacionista, eu n\u00e3o condeno vacina. Eu acho que n\u00f3s temos que entender qual \u00e9 a melhor forma de salvar vidas. E a melhor forma de salvar vidas \u00e9 trabalhando da forma como foi trabalhado em todas as pandemias. Inclusive, com exemplos que eu acho que deviam vir pra essa... Uma sugest\u00e3o, Senador, se me permite a ousadia... ... Presidente, \u00e9 trazer, botar... Eu tenho certeza de que eles falam no v\u00eddeo pra todo o Brasil, o coordenador da pandemia da Su\u00e9cia; o da Coreia, Kim Jong-un \u2013 o da Su\u00e9cia \u00e9 o Anders Tegnell \u2013; o Ministro da Sa\u00fade do Jap\u00e3o. Eles podem dar uma li\u00e7\u00e3o, eles podem mostrar como se enfrenta uma pandemia sem assustar as pessoas dum jeito que tem que ficar em casa, e as pessoas t\u00eam que sair pra trabalhar ouvindo que t\u00eam que ficar em casa. Quer dizer, n\u00e3o tem... Tem que ter uma metodologia que sempre foi usada nas pandemias. Hein? Su\u00e9cia. N\u00e3o sei se \u00e9 por isso. Mas deixe-me s\u00f3 terminar... S\u00f3 pra completar, ent\u00e3o, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds continental... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Eu n\u00e3o falo bobagem, Senador. Eu falo... Me d\u00ea dados. A Su\u00e9cia \u00e9 dos pa\u00edses com mais de 10 milh\u00f5es de habitantes que menos morte teve. Compare a Su\u00e9cia... S\u00f3 pra terminar minha fala aqui \u2013 depois n\u00f3s podemos debater, Senador \u2013, nos pa\u00edses... O que causou a epidemia com mais intensidade? Por que houve em alguns lugares do Brasil no in\u00edcio mais, depois em outros? Foi a primeira circula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do v\u00edrus. O v\u00edrus se espalhou pela Europa, veio em voos comerciais e tur\u00edsticos para o Brasil e se espalhou, inclusive, na Zona Franca de Manaus. Entrou muito pela Zona Franca, pelo Amazonas, para o norte do Pa\u00eds. S\u00e3o duas coisas que causam o cont\u00e1gio maior. Primeira, \u00e9 a circula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do v\u00edrus. Veja a \u00c1frica, Senador. A \u00c1frica n\u00e3o tem turismo pra Uganda, n\u00e3o tem voos comerciais para o Sud\u00e3o do Sul... ... e tem um \u00edndice menor que o da Noruega e da Dinamarca. Eu s\u00f3 queria, para terminar... Senador, por favor, leia de novo a mortalidade da Rep\u00fablica Tcheca, a mortalidade da... Senador, a mortalidade da Rep\u00fablica Tcheca... (Interven\u00e7\u00f5es fora do microfone.) Vamos ouvir, Senador. Me ou\u00e7a. Me ou\u00e7a. O senhor n\u00e3o gosta de ouvir. Eu n\u00e3o posso fazer nada. Eu s\u00f3 quero terminar. Vou falar uma frase. Vou fazer s\u00f3 uma frase para terminar. A Rep\u00fablica Tcheca tem o dobro da mortalidade da Su\u00e9cia. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) O dobro \u2013 o dobro! Vamos conferir, Senador, a\u00ed o senhor... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Eu desfa\u00e7o o meu racioc\u00ednio, eu reconhe\u00e7o o meu erro, e o senhor reconhece o seu. \u00c9 s\u00f3 olhar os dados. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) A Rep\u00fablica Tcheca tem o dobro. E o Rio Grande do Sul tem o dobro da mortalidade da Su\u00e9cia, com a mesma popula\u00e7\u00e3o. Cada Estado brasileiro funciona quase como um pa\u00eds, o Brasil \u00e9 continental. Veja o que est\u00e1 acontecendo em S\u00e3o Paulo e no Rio Grande do Sul com a rede de hospitais que t\u00eam, com a estrutura que t\u00eam, e a mortalidade explodindo! O que est\u00e1 acontecendo? A estrat\u00e9gia \u00e9 que est\u00e1 errada! \u00c9 isso que a gente tem... \u00c9 isso que eu gostaria de discutir. Os dados que n\u00f3s t\u00ednhamos, todos os dados, as evid\u00eancias que n\u00f3s t\u00ednhamos at\u00e9 mar\u00e7o de 2020. No surto da China, que come\u00e7ou em 1\u00ba de janeiro e terminou em meados de mar\u00e7o; no surto da Coreia, que come\u00e7ou no final de janeiro e terminou no fim de mar\u00e7o; e no Diamond Princess, que foi um navio que ficou todo em quarentena \u2013 todo o cont\u00e1gio do v\u00edrus foi livre dentro do navio, com 3,5 mil passageiros: 700 ficaram contaminados e 7 morreram. Diante desses dados, que eram os \u00fanicos que n\u00f3s t\u00ednhamos na \u00e9poca \u2013 me permitiu ser otimista, n\u00e3o \u00e9? Hoje... O que aconteceu de diferente, Senador, nesse per\u00edodo? O surgimento das novas cepas, que foram atr\u00e1s, inclusive, das pessoas que n\u00e3o tinham sido contaminadas antes. N\u00e3o \u00e9 um novo v\u00edrus \u2013 n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, o que se estava previsto para encerrar a epidemia, com 30% a 40% da popula\u00e7\u00e3o infectada, foi para 60%, 70%, 80%. \u00c9 isso que est\u00e1 acontecendo hoje, e a tend\u00eancia \u00e9 diminuir com a vacina\u00e7\u00e3o \u2013 ajuda \u2013 e com a imuniza\u00e7\u00e3o que as pessoas que pegaram, sem ter culpa e trancadas em casa, a maioria, t\u00eam que... T\u00eam que... Chegaram nessa imuniza\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o seria isso, Senador. N\u00e3o, Senador. Eu, quando montei a minha equipe l\u00e1 para enfrentar o H1N1, que eu coordenei no Rio Grande do Sul, eu tinha... Eu trouxe todos os infectologistas e epidemiologistas, todos, para conversar \u2013 n\u00e3o \u00e9? A alguns deles eu ligo, telefono de vez em quando, pergunto o que que acham de uma coisa ou outra, mas nada mais do que isso. Eu n\u00e3o tenho nenhum grupo me assessorando, at\u00e9 porque eu sou Deputado, eu n\u00e3o tenho estrutura nenhuma, Senador. Eu n\u00e3o sou gestor, eu n\u00e3o determino nada, n\u00e3o tenho recursos para isso. Eu sou uma pessoa que tem opini\u00e3o e, como Deputado, eu tenho a obriga\u00e7\u00e3o de dar minha opini\u00e3o, sen\u00e3o n\u00e3o justifica nem ser pol\u00edtico, se ter mandato. Eu sou obrigado a falar \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u00c9 isso. \u00c9 que todas as pandemias anteriores foram assim, Senador. Todas. Porque surgiram... Esse v\u00edrus apresentou muta\u00e7\u00f5es mais r\u00e1pidas e surgiram novas cepas. Foi isso que aconteceu. Essas cepas prolongaram o prazo do fim da pandemia. Desde que a humanidade existe, Senador, a vacina passou a existir h\u00e1 200 anos, a primeira, que foi a da var\u00edola. At\u00e9 ent\u00e3o, todas as epidemias aconteciam com as pessoas tomando algumas medidas de prote\u00e7\u00e3o, ningu\u00e9m ficava se abra\u00e7ando nas epidemias, nem se contaminando, mas as pessoas tentando se proteger; e, quando chegava um percentual da popula\u00e7\u00e3o contaminada, terminava a pandemia. Sen\u00e3o a humanidade n\u00e3o existira. O que aconteceu na gripe espanhola, que foi a pior de todas as pandemias, morreram 50 milh\u00f5es de pessoas \u2013 se calcula at\u00e9 que possa ter sido mais \u2013; a pandemia da gripe asi\u00e1tica, 3 milh\u00f5es de mortes; a pandemia da gripe Hong Kong, 2,5 milh\u00f5es de mortes; a pandemia da gripe russa, 1,5 milh\u00e3o de mortes; do H1N1, 500 mil; e agora esta, que est\u00e1 chegando a 4 milh\u00f5es de mortes no mundo... Ent\u00e3o, todas elas tiveram um curso com medidas de prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o farmac\u00eauticas, que n\u00e3o foram de trancar as pessoas em casa, sadias em casa, de fechar com\u00e9rcio, de fechar tudo. Nunca houve isso na hist\u00f3ria. E, mesmo fazendo isso, n\u00f3s estamos com uma quantidade enorme, infelizmente, uma tr\u00e1gica quantidade de mortos. Ent\u00e3o, \u00e9 isso. Um ano depois, Senador, a gente tem que chegar \u00e0 conclus\u00e3o do que funciona e do que n\u00e3o funciona. N\u00e3o \u00e9. N\u00e3o \u00e9, Senador; n\u00e3o \u00e9. N\u00e3o, eu estava relatando o passado, Senador. Eu estava relatando o passado. De todas as pandemias, \u00e9 a primeira pandemia da hist\u00f3ria humana... As pandemias acontecem com intervalo de 15 anos, em m\u00e9dia. \u00c9 a primeira pandemia da hist\u00f3ria humana que tem um a vacina, que foi desenvolvida uma vacina. Que bom que foi desenvolvida a vacina. Eu imaginei que ia ter os testes tradicionais e tal. N\u00e3o testaram tudo que precisava testar, mas tem que fazer. Tem que fazer a vacina. A vacina \u00e9 fundamental. Como eu briguei pela vacina do H1N1 para prevenir um novo surto, em 2009, eu brigo para que todo mundo se vacine o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Agora, o que eu relatei a\u00ed, Senador, foi: a imunidade de rebanho n\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica, nem \u00e9 uma estrat\u00e9gia de... ... enfrentamento. A imunidade de rebanho \u00e9 o resultado final de qualquer epidemia, inclusive as gripes de inverno. Cada um tem a sua peculiaridade. O v\u00edrus mais letal, a fam\u00edlia de v\u00edrus mais letal que tem \u00e9 a influenza. A influenza matou mais de 50 milh\u00f5es quando a humanidade era um ter\u00e7o do que \u00e9 hoje. Ent\u00e3o, at\u00e9 hoje, n\u00e3o teve nada comparado com a gripe espanhola, que n\u00e3o tinha vacina. N\u00e3o tinha nem UTI naquela \u00e9poca. E agora n\u00f3s estamos trabalhando com a possibilidade de ter a vacina. Outra coisa importante \u00e9 que nunca teve uma pandemia de coronav\u00edrus humana. O primeiro surto que teve e que quase virou uma pandemia foi a SARS em 2003 na \u00c1sia; chegou a atingir o Canad\u00e1, mas n\u00e3o se espalhou. Ali seria muito pior do que hoje. Ali... Senador, estou lhe dizendo: o v\u00edrus da gripe espanhola matou mais de 50 milh\u00f5es. Era um influenza H1N1; era H1N1, como foi o de... Era muito pr\u00f3ximo ao H1N1. O v\u00edrus da gripe asi\u00e1tica era outro influenza e matou 3 milh\u00f5es de pessoas, infelizmente. O v\u00edrus da gripe Hong Kong tamb\u00e9m era um influenza e matou 2 milh\u00f5es. O v\u00edrus da gripe russa chegou a matar 1,5 milh\u00e3o de pessoas. Todos influenza. E o H1N1 era um v\u00edrus influenza tamb\u00e9m; esse v\u00edrus agora \u00e9 um coronav\u00edrus. Ent\u00e3o, \u00e9 uma novidade. Mas o padr\u00e3o viral, Senador, como os v\u00edrus se comportam... Os v\u00edrus n\u00e3o se comportam como bact\u00e9rias; eles se comportam como v\u00edrus, e \u00e9 isso que a gente tem que entender para entender a l\u00f3gica de como \u00e9 que ele... Esse pode demorar mais por causa das variantes, mas ele vai formar a imunidade necess\u00e1ria para terminar. Senador, eu tenho aqui, se o senhor me permitir... Eu n\u00e3o vou pedir transpar\u00eancias, mas eu vou mostrar um gr\u00e1fico aqui que diz muita coisa. Esse gr\u00e1fico aqui \u2013 n\u00e3o sei se d\u00e1 para ver \u2013 \u00e9 um gr\u00e1fico, aproveitando a presen\u00e7a do Senador Omar Aziz, do Amazonas. Esse gr\u00e1fico aqui \u00e9 do Amazonas. Esse aqui \u00e9 o surto inicial, com a cepa inicial. Ele sobe, justamente em abril e maio ele chega ao pico e depois come\u00e7a a cair. Isso aconteceu na maioria dos Estados brasileiros. No Rio de Janeiro, no in\u00edcio de junho, n\u00e3o tinha ningu\u00e9m nos postos de sa\u00fade nem nos hospitais com Covid; depois come\u00e7ou a subir de novo. Primeiro teve o surto, desapareceu e come\u00e7ou a surgir. Olhem o tempo que fica praticamente sem nenhum surto o Amazonas: at\u00e9 dezembro, at\u00e9 o final de dezembro. O que aconteceu aqui? N\u00e3o tinha vacina aqui. O que aconteceu nesse per\u00edodo aqui? \u00c9 que o v\u00edrus cumpriu... Aquela cepa n\u00e3o tinha mais poder de cont\u00e1gio t\u00e3o r\u00e1pido, come\u00e7ou a declinar. Tinha mais gente, tinha muita gente, j\u00e1 tinha muita gente imunizada... Mas aumenta aqui e surge a P1 no Amazonas, que surge e sobe rapidamente. Desculpa... Foi at\u00e9, Senador... At\u00e9 o dia 16 de dezembro estava um n\u00edvel baixo de cont\u00e1gio. Presidente, eu queria s\u00f3... Eu sei que o assunto do Amazonas \u00e9 muito caro aqui ao Presidente, mas eu queria dizer que foram seis meses com escolas abertas, ensino presencial e tal, sem ter surto. Depois surgiu um surto por causa do v\u00edrus, por causa da nova cepa... Setembro a abril, Presidente. As escolas p\u00fablicas... Pelo menos \u00e9 o dado que eu tenho. E abriram em setembro, n\u00e3o foi? Senador, eu acho que o senhor tocou em um ponto muito importante, Senador Renan. Primeiro, eu quero s\u00f3 reiterar que, quando eu falo, quando eu analiso o curso de uma pandemia, l\u00e1 no come\u00e7o, quando eu fa\u00e7o essa an\u00e1lise, \u00e9 baseado nas informa\u00e7\u00f5es das epidemias anteriores. Eu n\u00e3o estava... Eu n\u00e3o tinha... Ningu\u00e9m previu. Quem \u00e9 que acertou o n\u00famero de mortes? Quem \u00e9 que acertou o que ia acontecer? Ningu\u00e9m acertou nada. Tem previs\u00f5es a\u00ed de que vai morrer 1,5 milh\u00e3o. Ser\u00e1 que n\u00f3s vamos chegar l\u00e1? Ent\u00e3o, isso s\u00e3o previs\u00f5es que, at\u00e9 agora, ningu\u00e9m acertou. Mas eu queria s\u00f3 dizer, Senador, que \u00e9 muito importante o c\u00e1lculo da soropreval\u00eancia \u2013 quantas pessoas est\u00e3o contaminadas na popula\u00e7\u00e3o, que t\u00eam defesas, e que podem ajudar a refor\u00e7ar o efeito da vacina, inclusive. Se n\u00e3o fossem os portadores assintom\u00e1ticos, n\u00e3o existiria pandemia. Eu s\u00f3 quero corrigir que a OMS decretou pandemia do H1N1, Senador Omar. Foi pandemia, sim. N\u00e3o foi epidemia. Mas de qualquer maneira, eu acho que foi muito menor do que essa, sem d\u00favida nenhuma. Sem d\u00favida nenhuma. Agora... Eu acreditei nisso, Senador. Eu acreditei nisso, mas o tempo que levou a epidemia permitiu o surgimento de variantes. Porque nenhuma outra teve, Senador. Nenhuma outra. Eu estou me baseando em v\u00e1rias pandemias. Para fazer um racioc\u00ednio daqui para a frente, eu tenho que me basear na experi\u00eancia que tem. Eu n\u00e3o posso inventar um n\u00famero, eu n\u00e3o posso inventar um racioc\u00ednio. Ent\u00e3o, eu me baseei nas outras. Eu n\u00e3o defendo imunidade de rebanho. Imunidade de rebanho \u00e9 o resultado de todas as pandemias, publicado em qualquer livro de epidemiologia. N\u00e3o \u00e9 uma... N\u00e3o \u00e9 uma proposta. Lembrado, tudo bem. Mas olha s\u00f3, Senador. N\u00f3s temos... O que est\u00e1 faltando no Brasil, e que eu cobrei do Ministro... Acho que o Ministro falou isso aqui, o Ministro Queiroga, quando ele esteve aqui. Eu cobre dele um estudo sorol\u00f3gico. N\u00f3s precisamos ter, pegar... N\u00f3s temos assintom\u00e1ticos em grande quantidade, pessoas que n\u00e3o tiveram sintomas graves. Olhe para os sintom\u00e1ticos. Quando teve a epidemia em Wuhan, na China, os japoneses que sa\u00edram de l\u00e1... Quando vieram os brasileiros, voltaram para o Brasil, voltaram tamb\u00e9m os japoneses, e se descobriu que metade dos japoneses, ou 30%, n\u00e3o sei direito, dos japoneses que voltaram para o Jap\u00e3o estavam... Todos foram examinados, em todos foram feitos testes para ver anticorpos, e 30% ou mais deles tinham anticorpos e n\u00e3o sentiam nada; foram fazer exame, ainda tinham algumas altera\u00e7\u00f5es na tomografia e n\u00e3o sentiam nada. S\u00e3o essas pessoas que veiculam o v\u00edrus. A maior parte do cont\u00e1gio se d\u00e1 por pessoas... E nos asilos? Como \u00e9 que se contamina um vovozinho no asilo que n\u00e3o sai, que nunca saiu, que nunca saiu, que n\u00e3o foi \u00e0 loja, que n\u00e3o pegou um \u00f4nibus? \u00c9 um cuidador que vai contaminado... Se o cuidador vai com sintomas, ele \u00e9 isolado, mas, se ele vai... Nos primeiros tr\u00eas dias, as pessoas n\u00e3o sentem nada; depois, muita gente pode ficar assintom\u00e1tica e ter o v\u00edrus. Ent\u00e3o, voltando, Senador Renan... O Maranh\u00e3o fez um inqu\u00e9rito sorol\u00f3gico \u2013 deu 40% da popula\u00e7\u00e3o em setembro do ano passado, 40% da popula\u00e7\u00e3o do Maranh\u00e3o \u2013 feito pela Universidade Federal do Maranh\u00e3o e publicado em revista cient\u00edfica. S\u00e3o Paulo acabou de fazer uma pesquisa agora mostrando que 35% da popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo \u2013 \u00e9 muito mais do que o n\u00famero de pessoas testadas, \u00e9 tr\u00eas vezes o n\u00famero de pessoas testadas \u2013 j\u00e1 tinham anticorpos para o v\u00edrus. Em setembro. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o... O que eu estou dizendo... Ent\u00e3o, eu vou voltar \u00e0 pergunta... Isso se faz, Senador, por um c\u00e1lculo que os epidemiologistas fazem que inclui a reprodu\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, a capacidade de cont\u00e1gio do v\u00edrus. Ent\u00e3o, se estimou no in\u00edcio que esse v\u00edrus... Uma pessoa contaminada contaminaria tr\u00eas. Depois se viu que 80% das pessoas n\u00e3o contaminam, n\u00e3o t\u00eam um poder de cont\u00e1gio alto, mas 20% contaminam muito mais do que tr\u00eas. Ent\u00e3o, isso \u00e9 uma quest\u00e3o controversa do ponto de vista percentual. Eu vou chegar l\u00e1. Ent\u00e3o, quando se faz esse c\u00e1lculo sobre o R0, que \u00e9 a capacidade de reprodu\u00e7\u00e3o, contando a capacidade de reprodu\u00e7\u00e3o, depende-se disso para se chegar \u00e0 alguma conclus\u00e3o. O Ioannidis fez um c\u00e1lculo \u2013 Ioannidis \u00e9 o maior pesquisador de Stanford na \u00e1rea de... Ele fez um c\u00e1lculo para o mundo da letalidade. O que \u00e9 a letalidade? O n\u00famero de pessoas que pegam o v\u00edrus e, dentro dessas, quantas v\u00eam a falecer. Isso tem uma... Infelizmente falecem, mas tem uma l\u00f3gica nisso a\u00ed. Essa l\u00f3gica o levou a calcular que era 0,27, 0,23 para o mundo. Em cada 10 mil pessoas que pegavam, 23 vinham a falecer. Para o Brasil, ele fez uma estimativa de 0,27, mas isso est\u00e1 numa margem de erro grande, que pode ter muito mais. No Brasil, eu acredito que vai ter muito mais do que isso. N\u00e3o se sabe ainda. N\u00f3s estamos precisando agora fazer o que o Ministro Marcelo Queiroga se comprometeu a fazer \u2013 parece que j\u00e1 est\u00e1 iniciando \u2013 que \u00e9 um grande inqu\u00e9rito sorol\u00f3gico no Brasil todo, para 200 mil pessoas. Uma amostra de 200 mil pessoas v\u00e3o ser testadas. A\u00ed n\u00f3s vamos ter uma ideia de... A gente s\u00f3 vai saber disso quando terminar, Senador, quando terminar a pandemia. Senador, \u00e9 muito dif\u00edcil fazer isso, at\u00e9 porque as previs\u00f5es que eu fiz foram baseadas nos fatos que eu tinha antes e n\u00e3o se concretizaram, foram otimistas. O que eu acredito, Senador, pelo conhecimento que eu tenho, \u00e9 que um n\u00famero muito grande, muito al\u00e9m dos 17 milh\u00f5es que o Senador Heinze mostra sempre ali, que foram os testados, positivados... Se calcula que, nesses inqu\u00e9ritos sorol\u00f3gicos que se fizeram ao longo do mundo, se fizeram em v\u00e1rios lugares do mundo, se tem de quatro, cinco, seis vezes mais pessoas contaminadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele... Eu acredito que, quando chegar a\u00ed ao percentual, imagino, que de 70%, 60%... Sei l\u00e1! N\u00e3o d\u00e1... A curva... Sabe como \u00e9 que a gente sabe, Senador? S\u00f3 para lhe... A gente tem ideia quando a curva come\u00e7a a cair. Sim. Com as variantes, com as variantes. Achei que n\u00e3o ia ter. N\u00e3o tenho como fazer essa previs\u00e3o. Eu s\u00f3 acho que 502 mil j\u00e1 \u00e9 muito, \u00e9 demais, n\u00e3o \u00e9? Mas, nos Estados que mais tiveram contamina\u00e7\u00e3o, a tend\u00eancia \u00e9 cair mais r\u00e1pido. O Amazonas caiu de novo... Vai depender de... Sim. Sim, mas os c\u00e1lculos de letalidade, se eu for fazer o c\u00e1lculo de 40% no Maranh\u00e3o, em setembro, j\u00e1 era pra ter terminado no Maranh\u00e3o. Alguma coisa n\u00e3o funcionou ali no c\u00e1lculo. Ent\u00e3o, tem que calcular... Sim. A Universidade Federal do Maranh\u00e3o errou... Onde \u00e9 que est\u00e1 publicado isso, Senador? Me d\u00ea os dados para ajudar no racioc\u00ednio... Me d\u00ea os dados. O c\u00e1lculo de letalidade, Senador, vai variar... Ele tem uma m\u00e9dia, que \u00e9 de 0,27, que n\u00e3o aconteceu no Amazonas. No Amazonas \u00e9 mais do que isso, n\u00e3o \u00e9? N\u00e3o aconteceu no Rio de Janeiro, que \u00e9 mais do que isso. Eu estou me baseando nos dados. N\u00e3o aconteceu em v\u00e1rios lugares. Ent\u00e3o, provavelmente, \u00e9 mais do que isso. Que n\u00famero exato eu n\u00e3o posso lhe dar, Senador! Ningu\u00e9m sabe! O que eu quero \u00e9 que termine logo esta pandemia. Eu estou trabalhando... Senador, eu acho que... Eu estou aqui falando e sou Deputado... Eu n\u00e3o tenho poder de... Eu n\u00e3o sou Governador, que faz a estrat\u00e9gia, que fiscaliza, que prende gente que vai \u00e0 praia, que n\u00e3o tem risco. A filha do Deputado Luiz Lima foi presa na Praia de Copacabana, comandada pela pol\u00edcia do Governador Witzel. O lugar mais seguro do mundo \u00e9 nadar sozinha na praia; n\u00e3o tem lugar mais seguro no mundo pra n\u00e3o pegar v\u00edrus. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o... Eu sou Deputado... E a rela\u00e7\u00e3o que eu tenho com o Presidente, se o senhor me permitir a resposta... \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o de amizade que ele tem com muitos outros Deputados. Eu fui Ministro... ... e tenho... Gosto do Presidente, tenho simpatia por ele e tenho... Quando, de vez em quando, o Presidente me pergunta alguma coisa ou eu acho que tenho que falar alguma coisa, eu falo. N\u00e3o, eu... Presidente Omar, eu postei isso todo o tempo no Twitter! Eu falo publicamente as coisas. Mas n\u00e3o estou falando que a imunidade... O Presidente fala o que ele quer falar, ele fala do jeito que ele entende. Eu n\u00e3o tenho poder sobre o Presidente de \"o senhor vai falar isso, var falar aquilo\". Isso n\u00e3o existe. Se eu tivesse esse poder, eu era o Presidente, e ele era Deputado. N\u00e3o tem cabimento uma coisa dessas, querer imputar um poder sobrenatural para as pessoas... Ele ouve todo mundo, como todo mundo... O senhor n\u00e3o \u00e9 da \u00e1rea da sa\u00fade, Presidente, nem o Senador Renan, mas o senhor ouve algu\u00e9m, o senhor vai perguntar, pergunta pra um, pergunta pra outro pra formar um ju\u00edzo. O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o pode fazer isso? Ele pode, claro! Isso n\u00e3o significa que tem gabinete paralelo, que tem estruturas paralelas. Isso \u00e9 uma fal\u00e1cia! N\u00e3o tem... Eu vou lhe dizer... O senhor acredite... O senhor acredite se quiser: a primeira vez que eu ouvi a palavra quarentena vertical foi do Presidente. Eu nunca falei isso. Nunca vi e nunca... Ele cunhou este termo: quarentena vertical. \u00c9 da cabe\u00e7a dele! Ele tem uma vis\u00e3o em que n\u00f3s coincidimos em alguns pontos \u2013 em muitos pontos, ali\u00e1s \u2013 sobre que quarentena e lockdown n\u00e3o funcionam; que destruir a economia do Pa\u00eds para salvar vidas n\u00e3o salvou. N\u00e3o salvou! N\u00e3o salvou nenhuma vida! E o exemplo \u00e9 S\u00e3o Paulo e Rio Grande do Sul, por exemplo, que t\u00eam... ... uma estrutura gigantesca de hospitais, de tudo, e n\u00e3o salvou ningu\u00e9m! Eu nunca disse isso! Eu nunca disse isso! Sim, mas \u00e9 dele, n\u00e3o \u00e9? O que \u00e9 que eu... Eu n\u00e3o posso responder por ele. O que eu estou dizendo... A palavra... Senador, o senhor me desculpe... O senhor est\u00e1... Eu sempre falei... Senador... Ent\u00e3o, o senhor me diga quando que uma vacina foi feita para qualquer pandemia anterior. Quanto tempo levou? \u00c9 isso que eu disse. A vacina... A vacina vai vir, mas vai vir... Sim. Eu sempre, sempre que eu tive a oportunidade de falar com o Presidente, defendi a vacina. Tanto \u00e9 que ele, quando assina... O Presidente assina... \u00c9 tanto que, quando ele assume \u2013 s\u00f3 terminando a resposta \u2013, quando ele assume... Quando ele assina 20 bilh\u00f5es \u2013 e foi durante um ato de posse do Ministro do Turismo, n\u00e3o estava nem programado isso \u2013, quando ele assina um documento que libera 20 bilh\u00f5es para a compra de vacina, ele me d\u00e1 a caneta, de tanto que eu falei em vacina para ele, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, eu acho que o que aconteceu dentro do minist\u00e9rio, como \u00e9 que foram os tr\u00e2mites, eu n\u00e3o... Eu n\u00e3o tenho o menor conhecimento, eu n\u00e3o estou... Eu n\u00e3o sou gestor. O que eu tenho \u00e9 opini\u00e3o. O que n\u00f3s estamos discutindo aqui \u00e9 porque eu tenho opini\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 uma estrat\u00e9gia, Senador... Senador... T\u00e1. A imunidade de rebanho... H\u00e1 uma... Desculpe, Senador, mas h\u00e1 uma falha aqui em considerar a imunidade de rebanho uma estrat\u00e9gia. Nunca foi uma estrat\u00e9gia, nunca foi uma estrat\u00e9gia! A imunidade de rebanho \u00e9 uma constata\u00e7\u00e3o de como termina uma pandemia. \u00c9 isso, est\u00e1 em todos os livros. N\u00e3o \u00e9... N\u00e3o sou eu que inventei esse termo; isso est\u00e1 em todos os livros. O que... O que eu... N\u00e3o... Senador... A primeira vacina... N\u00e3o tem gabinete paralelo, Senador. \u00c9, vamos chegar l\u00e1. A primeira vacina que foi feita, no mundo, foi no dia 8 de dezembro; a epidemia come\u00e7ou no dia 1\u00ba de janeiro. Teve mais de um ano de pandemia no mundo sem vacina. O que n\u00f3s est\u00e1vamos tentando fazer era qual a melhor maneira de se mitigar, de se evitar que as pessoas se contaminassem e salvar vidas, que n\u00e3o \u00e9 o isolamento... O isolamento aumenta o cont\u00e1gio em casa, Senador, \u00e9 isso que eu estou dizendo aqui. Ent\u00e3o, essa discuss\u00e3o \u00e9 uma discuss\u00e3o baseada em fatos. Tem 32 trabalhos publicados comparando, em um ano de pandemia, os pa\u00edses que fecharam, os que mais fecharam, e os que menos fecharam, os que n\u00e3o fecharam. E o resultado n\u00e3o mostra nenhuma vantagem nos pa\u00edses que fecharam, porque o cont\u00e1gio \u00e9 maior em casa. Eu procuraria os melhores exemplos no mundo para isso. E os melhores exemplos foram a Coreia, o Jap\u00e3o e a Su\u00e9cia; n\u00e3o foi o Reino Unido, nem os Estados Unidos, nem a Fran\u00e7a, nem a It\u00e1lia. Eu procuraria os exemplos que mostraram resultado. Compare o resultado desses pa\u00edses com os pa\u00edses que fecharam! Eu procuraria isto: testagem em massa, protocolos de seguran\u00e7a individuais, cuidado com os idosos. Quem trabalha em asilo tem que ser testado, no m\u00ednimo, duas vezes por semana; desde o in\u00edcio, devia ter sido isso; n\u00e3o se deu bola para os asilos. Os lugares onde tinha o maior risco n\u00e3o foram cuidados e foi s\u00f3 o: \"Fique em casa, fique em casa\". Parecia que todo mundo tinha que ficar em casa. Como \u00e9 que as pessoas v\u00e3o ficar em casa e n\u00e3o ser contaminadas se... ... milh\u00f5es de pessoas sa\u00edram para trabalhar todo dia e voltaram? Se fechar o agroneg\u00f3cio, morre todo mundo de fome! Presidente, eu tenho que contextualizar s\u00f3 para a gente poder... Eu quero lhe dizer o seguinte: quando a gente fala que n\u00e3o haveria uma nova cepa, eu me baseei em todas as pandemias anteriores, em que o prazo foi em 14, 15 semanas. Eu estou falando de seis pandemias. Eu estou falando da Sars, que foi uma epidemia na \u00c1sia e foi at\u00e9 o Canad\u00e1, que durou poucas semanas tamb\u00e9m, que terminou sem vacina, sem nada... ... e da Mers, no Oriente M\u00e9dio. Ent\u00e3o, voltando a falar, eu falei sobre muitos assuntos com o Presidente e outros assuntos que n\u00e3o tem nada a ver com a pandemia tamb\u00e9m. Sempre falo quando eu posso. Agora, especificamente desse caso, se ia ter nova cepa, eu n\u00e3o me lembro se eu falei disso. N\u00e3o, eu falei na televis\u00e3o. Se o Presidente viu a televis\u00e3o, eu falei na televis\u00e3o. O que eu sempre disse, Senador, \u00e9 que... ... as variantes s\u00e3o uma for\u00e7a da natureza brutal. Elas aumentam o cont\u00e1gio. Se est\u00e1 trancado em casa, n\u00e3o est\u00e1 trancado em casa, o v\u00edrus se espalha. O v\u00edrus est\u00e1 em toda parte, n\u00e3o tem como evitar o cont\u00e1gio, o que tem \u00e9 as pessoas tomarem medidas de prote\u00e7\u00e3o individual e continuarem a vida o melhor que elas puderem, como foi feito em todas as pandemias. N\u00e3o \u00e9 a imunidade de rebanho, estrat\u00e9gia que todo mundo tem que se abra\u00e7ar e se contaminar. Eu nunca falei isso. Nunca falei isso. As pessoas t\u00eam que tomar as medidas de prote\u00e7\u00e3o. E o v\u00edrus tem essa for\u00e7a, Senador. O senhor acha que essa... Olhe essa curva aqui do Amazonas. O Amazonas ficou seis meses praticamente sem v\u00edrus, sem epidemia. Olhe a curva que aconteceu. Essa curva aqui n\u00e3o tem nada a ver com... Ali\u00e1s, essa curva aqui aconteceu em todos os Estados. Aconteceu em todos os Estados. Estados que estavam fechados, como o Rio Grande do Sul... Sim, Senador, eu estou lhe dizendo... O senhor me fez uma outra pergunta. Eu n\u00e3o me lembro, Senador. Provavelmente foi no in\u00edcio de fevereiro, em algum evento que a gente teve l\u00e1, ou, em alguma conversa, eu posso ter comentado alguma coisa. Inclusive, se o senhor observar bem os v\u00eddeos, os v\u00eddeos est\u00e3o pin\u00e7ados, n\u00e3o \u00e9? Se eu pin\u00e7ar os v\u00eddeos, o Ministro Mandetta n\u00e3o acertou nada, n\u00e3o acertou nenhuma previs\u00e3o tamb\u00e9m. E a\u00ed, pin\u00e7ar frases isoladas, tem que ver o contexto. Quando eu falo que o Ministro Mandetta era o condutor e que eu acreditava nele, ele tinha a mesma posi\u00e7\u00e3o que eu tinha em mar\u00e7o \u2013 em mar\u00e7o! Depois ele mudou, n\u00e3o \u00e9? Ele mudou, e n\u00e3o adiantou nada; quer dizer, o Brasil que... A proposta que ele fez, que era essa de lockdown e quarentena e tal, que foi executada \u00e0 risca pelos Governadores \u2013 n\u00e3o houve interfer\u00eancia nenhuma, o Governo Federal n\u00e3o p\u00f4de interferir, eu n\u00e3o pude interferir... Eu sou um Deputado, eu s\u00f3 dou opini\u00e3o \u2013, agora resultou nessas 502 mil. Isso a\u00ed era inevit\u00e1vel, Senador. O senhor acha que o que est\u00e1 acontecendo na Argentina, 420 mil mortes, se fosse a popula\u00e7\u00e3o brasileira a da Argentina... foi uma coisa deliberada, um erro? Ele trancou todo o pa\u00eds um ano, um ano e pouco \u2013 o Presidente da Argentina. E o resultado foi uma trag\u00e9dia. O Reino Unido tamb\u00e9m, os Estados Unidos tamb\u00e9m... Ent\u00e3o, \u00e9 que n\u00f3s estamos aprendendo, Senador, e temos que ver... Estamos nos baseando no passado, nos fatos acontecidos, para pensar alguma coisa para o futuro. \u00c9 isso que est\u00e1 acontecendo. Conversei muitas vezes com o Presidente sobre muitos assuntos. A primeira, exatamente o dia, n\u00e3o me lembro, mas provavelmente foi no in\u00edcio de fevereiro. Senador, isso a\u00ed \u00e9... Sei l\u00e1. Eu, uma vez por m\u00eas, uma vez a cada 15 dias em alguns momentos... S\u00e3o encontros espor\u00e1dicos que um Deputado pode ter e tem a obriga\u00e7\u00e3o de ter. Eu me encontrei muito mais vezes com o Presidente Michel Temer quando eu j\u00e1 n\u00e3o era ministro do que eu me encontrei com o Presidente Bolsonaro, e at\u00e9 para ajudar em quest\u00f5es importantes, como a greve dos caminhoneiros, em que eu articulei o fim da greve e tinha que estar a toda hora com o Presidente. Ent\u00e3o, eu tive uma... Isso \u00e9 atua\u00e7\u00e3o do Parlamento, do Parlamentar. Eu tenho que estar... Nas coisas que que causam dano pra popula\u00e7\u00e3o, que causam medo pra popula\u00e7\u00e3o, a gente tem que estar; e levando reivindica\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m, que todo Deputado leva. Isso \u00e9 uma atividade normal do Parlamento. Tem momentos que eu me encontro com ele num evento e tem momentos que eu pe\u00e7o uma audi\u00eancia ou que ele me convida pra ir l\u00e1 ao gabinete dele. S\u00e3o encontros como o senhor j\u00e1 deve ter tido, como Deputado, como Senador, como muitos Presidentes tamb\u00e9m. Com ex-Presidentes, \u00e9. Ah, tem sempre um auxiliar do Presidente, tem chefe de gabinete, tem... O Ministro Ramos participou de v\u00e1rias conversas nossas, \u00e0s vezes porque o Presidente engarrafava a agenda dele. Sempre foram conversas muito r\u00e1pidas, conversas de 15 minutos, 10 minutos. Uma ou duas vezes, ele me convidou pra almo\u00e7ar l\u00e1, quando a audi\u00eancia era perto da hora do meio-dia, almo\u00e7ar; e eu almo\u00e7ava com ele. A\u00ed com v\u00e1rios... A\u00ed com muita gente presente. Eu s\u00f3 queria mostrar uma coisa aqui, se o senhor me permitir... T\u00e1, pra responder. Isso aqui \u00e9 Amazonas. Tem um pico, reduz, fica zero, seis meses... Isso significa que, de alguma maneira, tem uma imunidade aqui na popula\u00e7\u00e3o. As aulas reabrem, o com\u00e9rcio reabre e tal. Depois tem o surto da... Olhem a Inglaterra, o Reino Unido: a mesma coisa. Esse v\u00edrus tem uma capacidade de desenvolver isso, e o segundo pico \u00e9 maior que o primeiro, como foi em Manaus, como \u00e9 no Brasil. Ent\u00e3o, isso \u00e9 uma regra do v\u00edrus. Esse v\u00edrus tem esse padr\u00e3o, conseguiu desenvolver cepas ultrainfectantes e est\u00e1 cumprindo, independentemente de estar em lockdown ou em quarentena... Mais lockdown e quarentena do que o Reino Unido ningu\u00e9m fez. Agora... Sim. N\u00e3o, eu nunca desdenhei a vacina. Eu s\u00f3 disse que n\u00e3o teria... A vacina n\u00e3o tinha tempo para ser desenvolvida. Ela foi desenvolvida... \u00c9 a primeira vez na hist\u00f3ria que se desenvolve uma vacina. Eu estava me baseando nos exemplos anteriores. O que eu quero dizer aqui \u00e9 que... O que que \u00e9 a vacina? \u00c9 importante que quem est\u00e1 nos vendo saiba isso. A vacina \u00e9 um v\u00edrus inerte ou \u00e9 um v\u00edrus morto que \u00e9 injetado na pessoa, como \u00e9 o v\u00edrus da CoronaVac, para produzir anticorpos, e esses anticorpos defendem de uma nova infec\u00e7\u00e3o. Ora, se eu sou infectado pelo v\u00edrus vivo, pelo v\u00edrus ativo, infelizmente... Infelizmente, n\u00e3o se consegue controlar esse cont\u00e1gio; nenhum lockdown conseguiu controlar nada. O exemplo \u00e9 Araraquara, que est\u00e1 no terceiro lockdown e tem basicamente o mesmo n\u00famero de casos que Chapec\u00f3, que n\u00e3o est\u00e1 fazendo lockdown, e a mesma popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, baseado nesses dados e no fato de o v\u00edrus vivo ter te contaminado e ter produzido... E \u00e9 uma dose s\u00f3 \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013, gra\u00e7as a Deus! Ele protege. A tend\u00eancia desse v\u00edrus \u00e9 produzir mais anticorpos do que o v\u00edrus inerte, e isso tem trabalhos, tem v\u00e1rias publica\u00e7\u00f5es falando isso. Tem gente que acha que tem fazer mais uma vacina, ter terceira dose, quarta dose... O que eu vejo, Senador, que n\u00e3o tem reinfec\u00e7\u00e3o no Brasil. A reinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 muito limitada, \u00e9 muito rara. Tem, mas \u00e9 rara; \u00e9 zero v\u00edrgula alguma coisa por cento. Isso significa que quem se infectou n\u00e3o se infecta de novo. Claro. Concordo. Eu concordo, Senador. Eu n\u00e3o estou comparando, s\u00f3 estou dizendo que a pergunta do Senador foi outra, se continha anticorpos. Senador, \u00e9 um racioc\u00ednio l\u00f3gico: um v\u00edrus vivo provoca mais anticorpos que um v\u00edrus morto. \u00c9 esse o racioc\u00ednio. N\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o tratei desse assunto. Ele pode ter at\u00e9 visto alguma manifesta\u00e7\u00e3o minha, mas eu n\u00e3o tratei desse assunto com ele. Eu sou defensor da vacina, \u00e9 importante dizer isso, Senador. Eu defendo a vacina. Acho que o ideal \u00e9 que a gente tivesse a vacina no primeiro dia da epidemia, mas n\u00f3s n\u00e3o est\u00e1vamos aqui, n\u00e3o est\u00e1vamos nem discutindo nada. Sim, s\u00f3 viria depois. N\u00e3o, n\u00e3o, isso eu nunca disse, Senador. N\u00e3o, n\u00e3o, essa \u00e9 a sua conclus\u00e3o. O que eu disse sempre... O que eu disse sempre \u00e9 que a vacina \u00e9 demorada, ela demora. Ela, ela n\u00e3o vai vir... Se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos a primeira cepa s\u00f3, infectando, n\u00f3s j\u00e1 ter\u00edamos terminado essa pandemia, n\u00e9? Sem vacina, inclusive, at\u00e9 antes de a vacina ser criada. Ela foi criada, ainda bem, gra\u00e7as a Deus conseguiram desenvolver durante a pandemia, porque \u00e9 a primeira vez na hist\u00f3ria humana que se faz isso, e ela tem que ser usada. Eu n\u00e3o estou aqui substituindo. Isso que o senador Alessandro falou, eu concordo com ele: ningu\u00e9m, ningu\u00e9m pode defender... Eu briguei com o Ministro Tempor\u00e3o publicamente porque ele queria vacinar s\u00f3 grupo de risco no H1N1, e eu fiz ele vacinar no Brasil inteiro, 60% da popula\u00e7\u00e3o do Brasil pela press\u00e3o que eu fiz na \u00e9poca, como Secret\u00e1rio de Sa\u00fade l\u00e1 do Rio Grande do Sul. Eu defendo a vacina, Senador. O que eu estou dizendo s\u00f3 \u00e9 que, quando n\u00e3o tem vacina, os efeitos que ocorrem s\u00e3o esses. N\u00e3o \u00e9 agora, eu sempre defendi. Surgiu nos v\u00eddeos... N\u00e3o, n\u00e3o foi especificamente para isso. Eu conversei com ele sobre respiradores no Rio Grande do Sul, sobre a necessidade... Sempre levei pleitos... A pergunta que o senhor fez: quando \u00e9 que termina? S\u00f3 vai terminar quando chegar, quando tiver a imunidade de rebanho pela vacina somando com os casos que j\u00e1 t\u00eam anticorpos. \u00c9 isso. \u00c9 simples. Mas n\u00e3o tem orienta\u00e7\u00e3o nisso, Senador. \u00c9 uma constata\u00e7\u00e3o s\u00f3; \u00e9 uma constata\u00e7\u00e3o. Ele foi atr\u00e1s da vacina, eu imagino que ele se empenhou para ter a vacina, se empenhou para ter medicamentos. Eu sei que ele fez uma opera\u00e7\u00e3o, inclusive, no Uruguai l\u00e1, trouxe anest\u00e9sicos do Uruguai, e tal, uma opera\u00e7\u00e3o quase militar para garantir que tivesse, n\u00e3o faltasse nos hospitais. O senhor tem que perguntar para ele! Eu n\u00e3o... Eu n\u00e3o tenho... Eu simplesmente citei, posso ter citado numa conversa isso... ... como estou citando para o senhor. Ent\u00e3o, assim, eu posso lhe dizer... \u00c9 uma constata\u00e7\u00e3o: s\u00f3 vai terminar... Quando \u00e9 que termina? Termina quando... A vacina \u00e9 para isso. Termina quando tiver uma quantidade, um percentual x, pode ser 50, 60, 70% da popula\u00e7\u00e3o. E como \u00e9 que a gente v\u00ea que est\u00e1 terminando? Quando come\u00e7a a cair a curva! Olha a curva da Inglaterra. A Inglaterra terminou, est\u00e1 terminando, provavelmente est\u00e1 na imunidade de rebanho. Ah, \u00e9 por causa da vacina? N\u00e3o. Quando essa curva cresceu aqui, quando essa curva mais alta cresceu, n\u00e3o se tinha 2% da popula\u00e7\u00e3o vacinada na segunda dose. Ent\u00e3o, o que fez cair \u00e9 que j\u00e1 tinha tanta gente com anticorpos que... Mas isso n\u00e3o \u00e9... N\u00e3o estou defendendo que se deixe as pessoas se contaminarem, eu estou constatando o que aconteceu. O Reino Unido fez o lockdown mais radical da Europa... N\u00e3o, mas isso que vai acontecer... O senhor acha que vai terminar como a pandemia? O senhor tem alguma ideia sobre isso? Como \u00e9 que termina? A vacina vai se somar ao que j\u00e1 tem de gente imunizada, soma-se tudo. Diretamente, n\u00e3o. O que eu fiz foi isso aqui, Senador... Eu botei no Twitter isso, eu botei no Twitter. Eu mostrei que tem uma curva alta, que teve casos graves, como teve no Amap\u00e1, terra do Senador Randolfe. Eu, inclusive, ajudei, Senador... Eu ajudo a... Passei informa\u00e7\u00f5es e ajudei a articular a ida de m\u00e9dicos para l\u00e1, do Rio Grande do Sul e de v\u00e1rios lugares, quando teve o surto maior l\u00e1 no Amap\u00e1. Ela termina aqui, olha, em 30 de junho, e fica at\u00e9 dezembro praticamente sem ter casos. Por que aconteceu isso se n\u00e3o tinha vacina? \u00c9 porque essa cepa ficou... Essa cepa estava controlada, essa cepa estava indo para o fim quando surge a nova cepa. A cepa n\u00e3o \u00e9 um outro v\u00edrus, a cepa \u00e9 uma muta\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. \u00c9 a mesma imunogenicidade do v\u00edrus. Ali\u00e1s, gra\u00e7as a Deus, sen\u00e3o as vacinas n\u00e3o variam efeito. Ent\u00e3o, quem tem imunidade, quem pegou aqui no in\u00edcio, n\u00e3o pega depois. A reinfec\u00e7\u00e3o, com a qual assustaram muito a popula\u00e7\u00e3o... Disseram que ia ter reinfec\u00e7\u00e3o. Se fosse haver reinfec\u00e7\u00e3o, seria uma epidemia eterna, ou seria outra epidemia. Ent\u00e3o, isso vai se somando, isso vai se somar e vai levar ao fim essa pandemia. N\u00e3o, Senador, a discuss\u00e3o era se isso ia ser uma epidemia... Se ia ter que fazer a supress\u00e3o, trancar todo mundo em casa at\u00e9 descobrir a vacina, o que seria imposs\u00edvel, porque iria morrer todo mundo de fome, ou se ia ser um n\u00famero catastr\u00f3fico. Sempre foi um n\u00famero... As previs\u00f5es do Ministro Mandetta sempre foram previs\u00f5es al\u00e9m do que... Eram previs\u00f5es altas, mas mesmo assim n\u00e3o se concretizaram: j\u00e1 passou de 140 mil \u2013 n\u00e3o \u00e9? Senador, eu sempre me pautei, at\u00e9 surgir o segundo surto, o surto da P1 \u2013 teve a P2 antes no Rio e no Rio Grande do Sul, teve outro pequeno surto... Quando se viu que iam ter mais surtos, se fez uma... A\u00ed tem que mudar o c\u00e1lculo, tem que se ver, se refazer. Mas o meu c\u00e1lculo foi otimista, eu volto a dizer, no in\u00edcio, quando eu me baseei na experi\u00eancia que tinha. Eu sempre me baseei em alguma experi\u00eancia. Eu n\u00e3o invento n\u00famero. N\u00e3o, n\u00e3o. Se o senhor quer saber, Senador, eu defendi o Ministro Mandetta at\u00e9 o fim. Eu sempre... At\u00e9 num \u00e1udio clandestino que fizeram, que foi um \u00e1udio de uma conversa minha com o Ministro Onyx, que eu acho um erro aquilo ali, mesmo na conversa eu defendo que o Ministro... Uma conversa que n\u00e3o tinha... Eu nem sabia que estava sendo gravada, nem nada. Eu defendo que o Ministro Mandetta continue, desde que ele se afine com o Presidente, que ele tenha o entendimento com o Presidente sobre como conduzir. Ele teve uma boa equipe, ele fez um bom trabalho, o Ministro Mandetta, eu n\u00e3o critico o trabalho dele. Eu o ajudei, inclusive, a ser Ministro; eu articulei a indica\u00e7\u00e3o dele, ajudei a articular pela Frente Parlamentar da Sa\u00fade. Eu n\u00e3o tenho nenhum... Eu prezo o Ministro Mandetta. S\u00f3 que ele, a partir de um determinado momento, adotou uma vis\u00e3o, no meu entendimento, errada de que lockdown e quarentena controlam a epidemia \u2013 n\u00e3o controlou. Presidente, esse v\u00eddeo a\u00ed, editado pelo Metr\u00f3poles, \u00e9 um v\u00eddeo que mostra uma reuni\u00e3o p\u00fablica. Isso foi transmitido pela internet, tinha mais de 20 mil pessoas assistindo. Isso foi vazado como informa\u00e7\u00f5es sigilosas, que tinha uma reuni\u00e3o do gabinete paralelo... Aquilo ali foi um grupo de m\u00e9dicos que, atrav\u00e9s da rede, se manifestou querendo conversar com o Presidente. Conversou com o Ministro da Sa\u00fade no mesmo dia, conversou com o Presidente, e me convidaram para ir junto. O Presidente me botou sentado ali do lado dele porque ele quis. Eu estava sentado junto com o pessoal ali. Eles foram falar sobre suas experi\u00eancias. Na verdade, era uma reuni\u00e3o para ser bem menor. No fim apareceu mais gente. Ele resolveu fazer daquela forma na hora. Aquilo ali foi uma coisa resolvida na hora. E as opini\u00f5es que tem ali s\u00e3o opini\u00f5es pessoais. O Presidente julga as coisas do jeito que ele quer. Por isso ele \u00e9 Presidente da Rep\u00fablica, e chegou l\u00e1. Ele n\u00e3o \u00e9 teleguiado por ningu\u00e9m, ele n\u00e3o \u00e9... Ele v\u00ea, ele aceita uma informa\u00e7\u00e3o se ele acha que est\u00e1 certo. Ele tem bom senso pra fazer isso, senso que o levou a ser o Presidente da Rep\u00fablica do Brasil. Ent\u00e3o, eu acho que n\u00f3s n\u00e3o temos essa... N\u00e3o, eu... Eu acho que, no atacado, n\u00f3s podemos ter muito mais converg\u00eancias. Mas... \u00c0s vezes, na forma de ele falar, na forma de ele se manifestar \u2013 n\u00e9? Isso \u00e9 dele. Cada um tem o seu jeito. Por isso que ele \u00e9 o que \u00e9. Ele \u00e9 o Presidente. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tenho... Eu defendo... Vou voltar a dizer: eu defendo a vacina, acho que a vacina \u00e9 importante, inclusive mesmo n\u00e3o sendo testada no tempo que deveria, porque normalmente as vacinas levam anos para serem testadas. Era importante porque era uma emerg\u00eancia, e a vacina est\u00e1 sendo feita. Com a vacina sendo feita, somando-se \u00e0s pessoas que j\u00e1 t\u00eam imunidade, n\u00f3s vamos chegar ao fim dessa pandemia, se Deus quiser, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Essa foi a \u00fanica reuni\u00e3o de que eu participei, foi a \u00fanica, a \u00fanica. Inclusive, com o Dr. Paolo Zanotto, que \u00e9 uma pessoa, \u00e9 um virologista respeitado no Pa\u00eds, foi a primeira e \u00fanica vez que eu conversei com ele, porque ele estava sentado do meu lado ali. Ele veio para falar. Foi a \u00fanica vez. Transformar isso num gabinete secreto, que vaza v\u00eddeos e tal, isso \u00e9 um absurdo, n\u00e3o tem, n\u00e3o tem sentido isso, Senador. Eu sei que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3... O senhor est\u00e1 tentando encontrar a verdade nisso, mas eu posso lhe dizer que n\u00e3o existe esse gabinete, esse gabinete \u00e9 uma fic\u00e7\u00e3o. Se assessores do Presidente lhe d\u00e3o alguma recomenda\u00e7\u00e3o, algum conselho, isso \u00e9 natural. Todos tiveram, todos os Presidentes, at\u00e9 hoje, que eu sei, se aconselham com algu\u00e9m, sei l\u00e1, entendeu? Eu n\u00e3o... \u00c9 da cabe\u00e7a deles. O que eu fa\u00e7o \u00e9 manifestar minha opini\u00e3o; se serve ou n\u00e3o serve... Olha, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um ou dois churrascos que teve l\u00e1 no Clube do Congresso, em que, por acaso, ele estava l\u00e1 junto, nenhum, nenhum. Foi o \u00fanico... E encontr\u00e1-lo, \u00e0s vezes, no gabinete do Presidente, quando ele entra e sai. Ele \u00e9 assessor do Presidente... Era, n\u00e9? Com quem? N\u00e3o, eu nunca mais falei com o Paolo. Eu o conheci naquele dia e nunca mais nos falamos, n\u00e9? Eu n\u00e3o tenho nenhum... Uma vez acho que participou...Teve uma live antes disso, teve uma live de que ele participou e de que eu participei tamb\u00e9m. Tinha dez pessoas na live. E foi isso, a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 essa. N\u00e3o tem, n\u00e3o tem nenhuma coisa secreta, combinada, um comit\u00ea, uma coisa, isso n\u00e3o existe, Senador. Poderia at\u00e9 ter. O Presidente at\u00e9 poderia ter criado, n\u00e3o criou, isso n\u00e3o existe. S\u00e3o opini\u00f5es espor\u00e1dicas e conversas que ele pode aceitar ou n\u00e3o, depende dele. N\u00e3o... Eu conversei... Eu conversei com a Dra. Nise Yamaguchi \u2013 respeito o trabalho dela \u2013, eu conversei com ela duas vezes, duas vezes, talvez mais uma, n\u00e3o sei. Mas foram vezes assim: foi naquele evento que apareceu ali, foi numa vez em que o Presidente me convidou para almo\u00e7ar e ela estava na mesa do almo\u00e7o, um monte de gente junto. Eu acho que foi isso. Basicamente, assim, junto com o Presidente, em alguma coisa do Pal\u00e1cio, foram as \u00fanicas vezes em que eu falei com ela. Nem por telefone, nem por telefone eu converso com ela. Olha, eu n\u00e3o me lembro. Isso pode ter sido numa... Essa a\u00ed, por exemplo, formalmente, foi a \u00faltima vez que a gente conversou. Escondido ou n\u00e3o... O senhor est\u00e1 dizendo que a gente tem encontros escondidos. N\u00e3o. Essa foi a \u00faltima vez. Mas a Ministra, mas a Ministra... Vai me desculpar, mas isso a\u00ed nunca existiu. A ministra tem julgamentos... Eu respeito a Justi\u00e7a, eu respeito todos os julgamentos. Agora, os Governadores, por exemplo, n\u00e3o poderem vir aqui na CPI eu acho um erro. Eu acho que deveriam ouvir os Governadores. Por que \u00e9 que n\u00e3o? Se eles t\u00eam a pol\u00edtica na m\u00e3o, s\u00e3o eles que executam, determinados pelo tribunal, pelo STF, eles t\u00eam que dar alguma explica\u00e7\u00e3o. Ou ser\u00e1 que n\u00e3o t\u00eam explica\u00e7\u00e3o nenhuma para dar? Nesse almo\u00e7o com o Presidente, estava a Dra. Nise e o Luciano, e nunca mais eu o vi, nem... Acho que troquei duas palavras com ele. N\u00e3o. N\u00e3o. Mas n\u00e3o que eu estava junto. N\u00e3o participei, n\u00e3o participei. N\u00e3o. Eu vou lhe dar um dado sobre o Carlos Wizard, que \u00e9 o dado que eu tenho. Como Ministro da Cidadania, eu era respons\u00e1vel pelos venezuelanos refugiados, e ali eu conheci o Carlos Wizard assim: falei uma vez com ele. Ele era um filantropo, uma pessoa que estava ajudando a internalizar no Pa\u00eds, a irem para os Munic\u00edpios os venezuelanos, para n\u00e3o haver aquela sobrecarga enorme que estava em Roraima. Fazendo um trabalho volunt\u00e1rio \u2013 ele \u00e9 um filantropo. Foi a \u00fanica vez que eu falei com ele e achei o trabalho dele muito bonito naquela, naquela situa\u00e7\u00e3o. Depois disso, a gente n\u00e3o conversou, nunca mais tive contato com ele. N\u00e3o. Que eu saiba, n\u00e3o tem grupo e nem financiamento, muito menos financiamento. \u00c9 bom perguntar para ele. Eu vou lhe dizer uma coisa curiosa aqui, Senador. Eu, em um ano e pouco que fui Ministro e, agora, com as rela\u00e7\u00f5es que eu tenho, de amizade, com o Presidente, e tal, eu nunca conversei com o Carlos Bolsonaro. Nunca. Eu o cumprimento quando ele est\u00e1 no gabinete do Presidente ou ia numa reuni\u00e3o de minist\u00e9rio, sentava l\u00e1 atr\u00e1s, eu o cumprimentava. E eu respeito o trabalho dele, respeito ele, mas nunca, nunca, nunca conversamos, nunca tivemos uma conversa. Nem sei disso, nunca passei perto disso. N\u00e3o, n\u00e3o participei de reuni\u00f5es com a presen\u00e7a dele nem participei de reuni\u00e3o com Pfizer, com nada. N\u00e3o me meti nas quest\u00f5es de Governo; eu apenas tinha... Tenho opini\u00e3o, que acho que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do Deputado ter opini\u00e3o, e, se n\u00e3o tiver, \u00e9 covardia. Olha, foi muito... Influ\u00eancia, eu diria zero. At\u00e9 com quem eu conversei mais foi com o Pazuello. Conversei com ele quando deu a crise l\u00e1 do Amap\u00e1, pra levar volunt\u00e1rios, m\u00e9dicos volunt\u00e1rios pra trabalhar nas UTIs do Amap\u00e1. Conseguimos l\u00e1, no Rio Grande do Sul, no Paran\u00e1 est\u00e1vamos tentando conseguir tamb\u00e9m, em outros lugares, pra ir pra l\u00e1, porque n\u00e3o tinha surto no Rio Grande do Sul, o v\u00edrus n\u00e3o circulava no Rio Grande do Sul, no in\u00edcio. At\u00e9 abril, maio, o v\u00edrus circulou muito pouco no Rio Grande do Sul. Ent\u00e3o, aconteceu uma coisa curiosa no Rio Grande do Sul: teve uma epidemia de sa\u00fade, porque reservaram centenas, milhares de leitos de UTI pra Covid, e n\u00e3o tinha ningu\u00e9m internado. O surto come\u00e7ou l\u00e1 em junho, julho, diferente do resto do Brasil. Ent\u00e3o, n\u00e3o tinha... Por isso tinha gente dispon\u00edvel pra ir. A Santa Casa, o Instituto de Cardiologia, o Hospital Concei\u00e7\u00e3o, n\u00f3s acertamos pra ir gente de l\u00e1 para o Amap\u00e1, pra ajudar l\u00e1, nas UTIs do Amap\u00e1, que estavam sobrecarregadas. Eu tive acho que uma ou duas audi\u00eancias com ele, muito r\u00e1pidas, e o principal assunto sempre foi... Um \u00e9 pleitos l\u00e1 de respiradores e tal para o Rio Grande do Sul, e outra era um pleito de ele fazer um inqu\u00e9rito sorol\u00f3gico, eu estava pedindo pra ele fazer o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, pra gente ter uma ideia da extens\u00e3o do cont\u00e1gio no Pa\u00eds. N\u00e3o fui convidado nem me dispus, senhor. \u00c9 curioso, porque acham que eu tenho um poder t\u00e3o grande. Se eu quisesse ser ministro, ent\u00e3o eu seria? N\u00e3o, eu n\u00e3o fui convidado nem pleiteei. Eu j\u00e1 fui ministro do Presidente. Eu acho muito confort\u00e1vel a minha posi\u00e7\u00e3o, como Deputado, como Parlamentar, como voc\u00eas s\u00e3o, de ter postura, ter opini\u00e3o, falar o que pensa. E isso, pol\u00edtica, pra mim, \u00e9 mudar o mundo, \u00e9 fazer o melhor que se pode pelas pessoas. Eu ajudei a criar o SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade), fui secret\u00e1rio, fui o primeiro Prefeito a ter equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia no Brasil \u2013 um dos primeiros Prefeitos a ter. Eu sei, eu fui secret\u00e1rio oito anos, eu tenho... Criei o programa de primeira inf\u00e2ncia mais premiado do mundo, que \u00e9 o Crian\u00e7a Feliz, um dos maiores pr\u00eamios do mundo. Tenho muito orgulho; esse \u00e9 o legado que eu vou deixar, Senador. E, quando tem uma quest\u00e3o como essa, eu dou opini\u00e3o tamb\u00e9m. Duas vezes n\u00f3s conversamos. Pois n\u00e3o. Senador, eu sempre... N\u00e3o sei se eu falei especificamente sobre isso. Eu falei, o assunto que eu tive com ele foi que \u00e9 importante testar a popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o o teste do v\u00edrus; testar os anticorpos. E tem, inclusive, exames mais recentes sobre anticorpos, que pegam os anticorpos anti-S, a prote\u00edna spike, que \u00e9 a que entra na c\u00e9lula do v\u00edrus, que mede melhor a imunidade da popula\u00e7\u00e3o. Os outros testes n\u00e3o medem. Por exemplo, o teste que foi usado pela Universidade de Pelotas \u00e9 um teste que tem muito falso negativo e falso positivo, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um teste exato. Ent\u00e3o, isso teve problema. A gente ficou sem ideia real de o que \u00e9 que tinha de cont\u00e1gio no Brasil. N\u00e3o, mas d\u00e1 para ter uma ideia. Os testes sorol\u00f3gicos existem para isso. Tem a mem\u00f3ria. As c\u00e9lulas que armazenam a mem\u00f3ria, as c\u00e9lulas T. Eu, por exemplo, tive o v\u00edrus, fiquei na UTI, como o Senador falou, e fiz agora, 15 dias atr\u00e1s, 20 dias atr\u00e1s, eu fiz um teste Elisa, que mede o IgG, e est\u00e1 l\u00e1 em cima. O meu IgG est\u00e1 l\u00e1 em cima. Foram seis meses depois. N\u00e3o, eu concordo com o senhor. N\u00e3o tem teste exato. Mas \u00e9 importante ter, testar para... Concordo. Concordo. Isso. Eu concordo... Senador... ... eu s\u00f3 quero dizer o seguinte \u2013 vou repetir pela... mais uma vez: para mim, a imunidade de rebanho \u00e9 um resultado, n\u00e3o \u00e9 uma estrat\u00e9gia. Quando eu falo em imunidade de rebanho, \u00e9 o fim de... Foi assim que... O H1N1 durou 13 semanas, 14 semanas e terminou; a gripe espanhola, a mesma coisa; a gripe asi\u00e1tica, a mesma coisa; a gripe Hong Kong, a mesma coisa; a gripe russa, a mesma coisa. O senhor pode pegar os gr\u00e1ficos no Google que o senhor vai ver. O que eu sempre disse \u00e9 o seguinte: por que n\u00e3o se desenvolve uma vacina durante uma pandemia? Isso \u00e9 um dado importante tamb\u00e9m de saber. Porque a vacina \u00e9 uma coisa que demora para ser desenvolvida e demora para ser testada e, mais ainda, demora para ser produzida em uma escala colossal, como precisa. Por isso que a vacina vem depois. Quando eu dizia que a vacina vai vir, poderia vir depois... Foi surpreendente a velocidade com que fizeram a vacina. E eu acho \u00f3timo isso. Foi muito importante come\u00e7ar a vacinar, como se come\u00e7ou a vacinar, em grande escala. O Brasil est\u00e1 vacinando a\u00ed 1 milh\u00e3o, 2 milh\u00f5es de pessoas por dia. Tomara que isso ajude a terminar, porque a gente vai ver... Sabe como \u00e9 que a gente vai ver o inqu\u00e9rito sorol\u00f3gico, Presidente Omar Aziz? \u00c9 quando a curva come\u00e7ar a cair e desaparecer, como foi daqui, a do Reino Unido. Eu acho que o Reino Unido conseguiu fazer isso. Uma soma de um grande n\u00famero de pessoas que j\u00e1 tinham anticorpos com um n\u00famero grande, agora, de pessoas vacinadas. Terminou. Olha, desde que ele assumiu... ... eu falei com ele duas vezes. N\u00e3o tem situa\u00e7\u00e3o boa nessa pandemia. Eu posso falar? Eu s\u00f3 quero dizer que eu acompanho o Reino Unido, eu acompanho v\u00e1rios pa\u00edses diariamente, eu tenho... Por isso que eu sabia responder aquela quest\u00e3o do Senador Otto Alencar; eu acompanho todos os que t\u00eam um maior n\u00famero de casos. O Reino Unido come\u00e7ou, no dia 8 de dezembro, a vacina\u00e7\u00e3o e, no dia 8 de dezembro, explodiu a cepa brit\u00e2nica, que fez essa curva gigantesca aqui. \u00c9 claro que a vacina n\u00e3o tinha, n\u00e3o ia conseguir fazer efeito at\u00e9 chegar no pico e depois cair. Sim, Senador, eu concordo. Eu s\u00f3 estou dizendo que: por que caiu a curva, ent\u00e3o, se a vacina n\u00e3o estava fazendo efeito? N\u00e3o \u00e9 por causa do lockdown. (Interven\u00e7\u00f5es fora do microfone.) Olha, Senador, eu acho que eu conversei com ele pessoalmente duas vezes, talvez tr\u00eas; eu o encontrei num evento. N\u00e3o, Senador, eu lhe disse j\u00e1: sobre os pleitos do meu Estado, que s\u00e3o muitos, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. O Rio Grande do Sul \u00e9 um Estado que tem \u00edndices muito ruins e \u00e9 um Estado que tem uma grande estrutura de sa\u00fade, que chegou a mais de 30 mil mortes. Ent\u00e3o, \u00e9 um Estado que, junto com S\u00e3o Paulo, se fossem pa\u00edses separados, estariam em terceiro lugar, no mundo, em mortes; se fossem pa\u00edses separados, terceiro lugar, no mundo, em mortes, Rio Grande do Sul e S\u00e3o Paulo, que, agora, est\u00e1 chegando l\u00e1, infelizmente. Eu n\u00e3o estou fazendo nenhum ju\u00edzo de valor disso, mas eu vou levar os pleitos do meu Estado para ele, \u00e9 isso que eu... E conversamos, \u00e9 claro, eu tenho que dar... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) E, a\u00ed, quando a gente conversa sobre, eu insisto \u00e9 no inqu\u00e9rito sorol\u00f3gico feito com os melhores, os exames que medem melhor a quantidade de anticorpos de longo prazo, porque esse \u00e9 o grande desafio que a gente tem. Em primeiro lugar, Senador, para a gente ter uma ideia de como est\u00e1 evoluindo a pandemia. A gente est\u00e1 \u00e0s escuras, a gente est\u00e1 \u00e0s cegas! \u00c9 o mesmo motivo por que o Maranh\u00e3o fez, \u00e9 o mesmo motivo por que S\u00e3o Paulo fez o inqu\u00e9rito sorol\u00f3gico: \u00e9 para a gente ter uma estimativa... N\u00e3o, Senador, eu quero ver como \u00e9 que est\u00e1. Eu n\u00e3o estou... Eu vou lhe dizer mais uma coisa: no primeiro inqu\u00e9rito nacional que foi feito, sorol\u00f3gico, fui eu que levei a Universidade de Pelotas para o Ministro Mandetta, apresentei, porque eles t\u00eam um grupo de epidemiologistas importante. Apresentei e eles se dispuseram a fazer, foi com eles que foi feito. E eu acho que teve um problema com o tipo de teste que eles usaram, mas isso \u00e9 uma outra coisa, \u00e9 um assunto que qualquer um que est\u00e1 preocupado com a epidemia tem que saber, tem que estimar pelo menos qual \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 contaminada. Senador, eu vou come\u00e7ar pelo fim. A primeira... O resultado mais incr\u00edvel que o mundo teve foi o da Coreia, que testou em massa. Eu apresentei... Eu vou entregar para o Presidente Aziz aqui. N\u00f3s fizemos um documento para o Governador do Rio Grande do Sul, em setembro, e entregamos junto com 16 Deputados Federais \u2013 eu ajudei a coordenar e ajudei a redigir \u2013, dizendo para substituir a pol\u00edtica de bandeiras pretas e vermelhas, que no fim resultaram em nada, porque n\u00e3o evitou, n\u00e3o salvou nenhuma vida, o Rio Grande do Sul chegou a esse n\u00famero gigantesco e tr\u00e1gico de mortes. Imagine um Estado, como Rio Grande do Sul e S\u00e3o Paulo, ter mais mortes que a m\u00e9dia brasileira, ter mais mortes que 18, 20 Estados brasileiros, que 17, 18 Estados brasileiros. N\u00e3o tem justificativa a n\u00e3o ser a estrat\u00e9gia que est\u00e1 errada. N\u00f3s propusemos pra ele a testagem maci\u00e7a. Inclusive, pedi ao Ministro Pazuello pra fornecer, e o Ministro imediatamente forneceu 1 milh\u00e3o de testes. Faltava equipamento pra processar os testes, pra localizar... Localize a pessoa que est\u00e1 infectada, veja quem teve contato com ela h\u00e1 14 dias \u2013 foi o que a Coreia fez \u2013, v\u00e1 atr\u00e1s daquelas pessoas e v\u00e1 atr\u00e1s do v\u00edrus, n\u00e3o espere o v\u00edrus vir atr\u00e1s da gente. N\u00f3s ficamos com uma pol\u00edtica muito restrita a lockdown, fecha a lojinha... Sim, mas o que eu estou... Fazer o que sempre se fez em todas as pandemias, Senador: protocolos de seguran\u00e7a individual, protocolos de seguran\u00e7a pra local de trabalho, protocolos de seguran\u00e7a pra escolas. N\u00f3s reabrimos as escolas no meio da pandemia do H1N1 l\u00e1 no Rio Grande do Sul, e n\u00e3o afetou nada, porque as crian\u00e7as se contaminam mais fora do que dentro da escola. N\u00e3o, a interven\u00e7\u00e3o \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o maior do grupo de risco, o que n\u00e3o foi feito pelos Governadores. N\u00e3o foi feito, n\u00e3o tem protocolos espec\u00edficos, n\u00e3o tem protocolo espec\u00edfico, inclusive, pra cuidar das pessoas dentro de casa. O maior n\u00famero de cont\u00e1gios \u00e9 familiar. S\u00e3o as fam\u00edlias que se contaminam. Pode ver que, no hospital, est\u00e1 baixado, \u00e0s vezes, o marido, a mulher, o av\u00f4, a crian\u00e7a. Ent\u00e3o, n\u00e3o foi feito... O que foi feito simplesmente \u00e9 \"fique em casa\". Chegando em casa, a pessoa... A m\u00e1scara \u00e9 pra usar s\u00f3 na rua. Chegando em casa, a pessoa tira a m\u00e1scara, senta em grupos pequenos, fica conversando e a\u00ed, se est\u00e1 contaminada, vai contaminando todo mundo. Ou o senhor acha que tem algum isolamento social na Rocinha, tem algum isolamento social na favela do Alem\u00e3o, tem algum isolamento social... Isso a\u00ed \u00e9 um mundo, \u00e9 uma teoria que, na pr\u00e1tica, \u00e9 outra... Na pr\u00e1tica, \u00e9 outra realidade. \u00c9 isso que eu critico desde o in\u00edcio. Eu n\u00e3o consegui... Olha, n\u00f3s apresentamos... Desculpe, \u00e9 que eu vou tomar \u00e1gua aqui. Senador, n\u00f3s tentamos interferir \u2013 eu tentei, porque \u00e9 o meu Estado \u2013 no Rio Grande do Sul. Tentamos dar sugest\u00f5es. O Governador nunca ouviu, nunca ouviu o contradit\u00f3rio, sempre acreditou numa coisa e, mesmo n\u00e3o funcionando, continuou acreditando, tanto \u00e9 que agora \u00e9 que ele desistiu da pol\u00edtica de bandeiras, n\u00e3o \u00e9? Mas esse documento que n\u00f3s entregamos \u00e9 a prova disso. L\u00e1 em setembro, n\u00f3s entregamos um documento para o Governador propondo uma mudan\u00e7a na pol\u00edtica. E a mudan\u00e7a principal era a testagem maci\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, para diminuir o cont\u00e1gio. \u00c9 a \u00fanica maneira de diminuir o cont\u00e1gio \u2013 a Coreia mostrou isso com exuber\u00e2ncia para o mundo todo. A Coreia tem mais que S\u00e3o Paulo de habitantes, tem 51 milh\u00f5es de habitantes e tem 1,9 mil mortes. S\u00e3o Paulo est\u00e1 com, sei l\u00e1, 120 mil, 130 mil mortes. Ent\u00e3o, a Coreia \u00e9 um bom exemplo. Por que n\u00f3s n\u00e3o seguimos bons exemplos? Por que n\u00f3s temos que seguir os que n\u00e3o funcionaram? Porque o Governo brasileiro... O senhor vai me desculpar, Presidente, mas o Presidente est\u00e1 limitado. Quem estabelece a estrat\u00e9gia \u00e9 o Governador. \u00c9 o Governador, Presidente, pela lei. N\u00e3o, proporcionalmente ao Brasil. Pegue o v\u00eddeo e o senhor vai ver que eu falei 420 mil, proporcional... Senador, eu vivi isso muitos anos... Eu sei, Senador. Eu sei, Senador... O senhor est\u00e1 querendo saber? A taxa de mortalidade \u00e9 pelos habitantes... Sim, senhor. Sim, senhor... Por um milh\u00e3o. Por um milh\u00e3o. N\u00e3o, por um milh\u00e3o. Senador... Ent\u00e3o, vamos fazer uma discuss\u00e3o, vamos fazer uma live sobre isso. Eu citei... Bom, tudo bem, depois eu respondo. \u00c9 pergunta, Senador? Senador, eu li um trabalho sobre isso que mostra que, 18 anos depois, a popula\u00e7\u00e3o ainda est\u00e1 com anticorpos, as pessoas que se infectaram. Vamos comparar os trabalhos. \u00c9 a sua opini\u00e3o. Eu falei... ... o senhor n\u00e3o ouviu. Sim, eu sei, Senador. Eu sei, Senador. \u00c9 a mem\u00f3ria das c\u00e9lulas. O senhor est\u00e1 querendo me desqualificar? O senhor est\u00e1 querendo... Ent\u00e3o... Explique, Senador. N\u00e3o precisa parar, Senador. Pode continuar. O senhor tem uma vers\u00e3o, eu tenho outra. \u00c9, o senhor est\u00e1 sempre certo. O senhor pode completar o racioc\u00ednio, depois eu lhe respondo ent\u00e3o. Mas \u00e9 um indicativo. Precisa ser mais espec\u00edfico. Eu conhe\u00e7o cardiologia bastante. Eu sou cl\u00ednico. Senador, eu quero lhe agradecer at\u00e9 pelo seu gesto. Eu acho que n\u00f3s somos colegas e nos entendemos, como o Senador Omar Aziz falou, e podemos ter diverg\u00eancias. Eu s\u00f3 queria lhe dizer o seguinte: o senhor j\u00e1 ouviu falar no oseltamivir? Oseltamivir. O oseltamivir \u00e9 o Tamiflu. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o estou lhe pedindo para explicar, n\u00e3o estou questionando. \u00c9. Sim, sim. Tomara que descubram um antiviral que resolva tudo, n\u00e3o \u00e9, Senador? Mas eu vivi esse drama do oseltamivir quando eu coordenei o H1N1 l\u00e1. O primeiro lugar do Brasil em que entrou foi o Rio Grande do Sul, e a gente n\u00e3o sabia nem como como lidar direito com a epidemia. E era uma press\u00e3o enorme de m\u00e9dicos, todo mundo cobrando o oseltamivir, que sumiu das farm\u00e1cias. O Tamiflu sumiu, tinha que se comprar no Uruguai. As pessoas tomavam e se sentiam melhor e tal e achavam que o oseltamivir curava. Um estudo, uma revis\u00e3o sistem\u00e1tica, uma metan\u00e1lise feita quatro anos depois mostra que o oseltamivir n\u00e3o salvou uma vida, n\u00e3o teve impacto em salvar vidas, apenas reduziu os sintomas. Foi um rem\u00e9dio aplicado de forma experimental, vamos dizer assim, que foi feito, que tinha resultado. As pessoas se sentiam bem e usavam. Por que n\u00e3o usar? Ent\u00e3o... Mas foi um drama. O Ministro Tempor\u00e3o era questionado \u2013 na \u00e9poca, ele era o Ministro da Sa\u00fade \u2013 at\u00e9 pela Opas: por que ele n\u00e3o estava dando o oseltamivir. Ent\u00e3o, eu acho que a hidroxicloroquina, a ivermectina... Esses medicamentos, Senador, eu tomei quando eu fiquei doente, como tratamento pr\u00e9vio, vamos dizer assim, tratamento inicial. Eu tomei e talvez, se eu n\u00e3o tivesse tomado, teria morrido, n\u00e3o sei. Mas \u00e9 melhor tomar do que n\u00e3o tomar. Eu acho que o que o senhor fala do aumento do QT na parte cardiol\u00f3gica, a experi\u00eancia que se tem \u00e9 de que 250 milh\u00f5es de pessoas tomam todo ano a hidroxicloroquina \u2013 eu n\u00e3o estou defendendo \u2013 para mal\u00e1ria; mais milh\u00f5es de pessoas tomam pra s\u00edndromes autoimunes, n\u00e9? E os m\u00e9dicos cardiologistas que acompanham, como \u00e9 o caso daquele que apareceu no v\u00eddeo l\u00e1... Ele me falou antes, eu n\u00e3o conhecia o rapaz, o colega, e ele falou que ele n\u00e3o tem nenhum caso de morte, nenhum caso de arritmia grave com tratamento inicial. Bom, tudo bem. \u00c9 uma decis\u00e3o do m\u00e9dico. Posso terminar? Eu s\u00f3 queria fazer uma refer\u00eancia aqui ao que n\u00f3s conversamos antes, Senador. H\u00e1 um trabalho publicado na Nature analisando a imunidade, a longa imunidade dos casos de SARS e um ano de imunidade dos casos de Covid. Ent\u00e3o, tem estudos, est\u00e3o em andamento \u2013 est\u00e3o em andamento \u2013, sobre isso, mostrando que existe. Quanto ao Ministro n\u00e3o ser da \u00e1rea da sa\u00fade, eu acho que o ideal seria que tivesse um... Um profissional da \u00e1rea da sa\u00fade? Tudo bem! Mas j\u00e1 tivemos grandes ministros que n\u00e3o eram da \u00e1rea da sa\u00fade. O Senador Serra \u00e9 um deles; \u00e9 um economista que foi um grande Ministro da Sa\u00fade. O Ministro Ricardo Barros, que agora \u00e9 o L\u00edder do Governo na C\u00e2mara, tamb\u00e9m foi um grande ministro, fez um bom trabalho como Ministro da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, eu acho que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio a pessoa ter uma qualifica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para ser ministro de uma \u00e1rea. Ele precisa \u00e9 ter uma boa equipe, entender do assunto, estudar o assunto e procurar, como os outros ministros fizeram. Em rela\u00e7\u00e3o a esses rem\u00e9dios, eu quero lhe dizer o seguinte... Eu acho que o Ministro Pazuello, eu conheci o Ministro Pazuello como respons\u00e1vel pelo atendimento aos refugiados em... Deixe eu falar, deixe eu falar. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Ele tem que ter uma... Qualquer Ministro... Eu s\u00f3 queria dizer isso: eu acho que os medicamentos como hidroxicloroquina, eu acho que pode at\u00e9 no futuro se ver que n\u00e3o tinha um grande efeito, mas as pessoas que est\u00e3o tomando relatam, t\u00eam um acompanhamento off label. Era um rem\u00e9dio que foi feito pra mal\u00e1ria, pra infec\u00e7\u00e3o, e hoje \u00e9 muito usado pra s\u00edndromes autoimunes \u2013 completamente diferente. S\u00f3 dar uma informa\u00e7\u00e3o aqui: o Primeiro-Ministro da Su\u00e9cia, derrotado no Parlamento em mo\u00e7\u00e3o de censura, o estopim pra essa manobra dos advers\u00e1rios e ex-aliados do Premier foi a decis\u00e3o do Governo de suspender o congelamento de alugu\u00e9is \u2013 medida adotada durante a pandemia. S\u00f3 pra esclarecer. O estopim pra manobra que levou ao voto de censura o ministro da Su\u00e9cia foi de ter suspendido o congelamento de alugu\u00e9is. Eu acho que o Senador n\u00e3o estava a\u00ed quando respondi ao Senador Otto Alencar, que me fez a mesma pergunta. Eu tomei, tomaria de novo, se precisasse, se tivesse a doen\u00e7a, porque n\u00e3o tinha nada pra fazer a n\u00e3o ser ficar esperando e tomar dipirona. Sim, tomaria. Tomaria. N\u00e3o teria nada pra fazer a n\u00e3o ser ficar esperando. O senhor j\u00e1 leu a bula da dipirona? O senhor j\u00e1 leu a bula da dipirona? Sim. Eu n\u00e3o estou lhe questionando. S\u00f3 estou fazendo uma figura de ret\u00f3rica. A bula da dipirona mostra trag\u00e9dias enormes que podem acontecer com quem toma, muitas patologias, inclusive, de sangue... Tem efeito. Ent\u00e3o, isso... Tem milhares de m\u00e9dicos que est\u00e3o usando off label e dizem que tem. \u00c9 uma discuss\u00e3o, Senador. Eu acho que n\u00f3s dev\u00edamos procurar... Como o Tamiflu, Senador... O Tamiflu, quatro anos depois da pandemia do H1N1, se mostrou, nos estudos de metan\u00e1lise, ineficaz pra evitar mortes, e n\u00f3s s\u00f3 d\u00e1vamos Tamiflu. Era \u00e9 a \u00fanica coisa que tinha pra fazer. Eu me infectei em... Eu tive o primeiro sintoma no dia 14 de novembro. Tem uma discuss\u00e3o. Sobre ivermectina tem estudos publicados agora. Sim, eu fui internado uma semana depois. Hospital S\u00e3o Lucas da PUC, em Porto Alegre? Muito bom. Sim. N\u00e3o, os que me atenderam no hospital, n\u00e3o. Quem me prestou o primeiro atendimento me receitou. Fui pra UTI. Oitenta por cento. T\u00e1, eu vou responder tudo? Ou vou por etapa? O que o senhor prefere? Primeiro quero lhe contestar sobre a quest\u00e3o da reinfec\u00e7\u00e3o. O senhor mostrou um estudo a\u00ed. Eu tenho contato com os hospitais e tive contato, inclusive, com os hospitais l\u00e1 no Amazonas, no Rio Grande do Sul. O Rio Grande do Sul teve um surto de P1 grande, igual, parecido com o do Amazonas \u2013 n\u00e3o chegou, porque a rede hospitalar do Rio Grande do Sul proporcionalmente \u00e9 maior do que a de Manaus, por exemplo. Ent\u00e3o, em Porto Alegre, \u00e9 maior que Manaus a rede. Mas isso n\u00e3o quer tamb\u00e9m... N\u00e3o significa nada, porque hoje os indicadores de sa\u00fade de mortalidade do Rio Grande do Sul s\u00e3o alt\u00edssimos. N\u00e3o adiantou nada toda a estrat\u00e9gia montada pelo Governo l\u00e1. Mas ao Hospital Concei\u00e7\u00e3o \u2013 que n\u00f3s fomos, os dois, do conselho do Concei\u00e7\u00e3o, juntos, quando o senhor era Ministro e eu era Secret\u00e1rio de Sa\u00fade \u2013, eu pedi um levantamento dos funcion\u00e1rios e dos internados, no Concei\u00e7\u00e3o, desde o in\u00edcio da pandemia: quantos se reinternaram, quantos tiveram o quadro de novo da pandemia. \u00c9 0,6%. N\u00e3o \u00e9 31%. \u00c9 0,6%. Eu estou dizendo que, se \u00e9 a mesma P1, pode ter rela\u00e7\u00e3o. Eu acho que isso ainda \u00e9 uma coisa que vai ter que ser estudada. Mas \u00e9 importante saber isso, Senador, porque, sen\u00e3o, as vacinas n\u00e3o t\u00eam efic\u00e1cia. Se tu tomasses... Se h\u00e1 reinfec\u00e7\u00e3o de pessoa que pegou o v\u00edrus... O senhor acha que uma pessoa que... O senhor, como m\u00e9dico \u2013 eu vou lhe perguntar como m\u00e9dico \u2013, o senhor acha que uma pessoa que pegou o v\u00edrus, foi infectada pelo v\u00edrus, como eu peguei, com 80% de comprometimento pulmonar, uma quantidade grande de v\u00edrus, uma carga viral grande, o senhor acha que eu tenho... Eu vou ter mais anticorpo? Os meus anticorpos v\u00e3o ser menos do que os de algu\u00e9m que tomou uma vacina com 50,3% de efic\u00e1cia? Eu n\u00e3o... Eu estou defendendo a vacina aqui, entendeu? Eu estou dizendo que os anticorpos se formam das duas formas, e a vacina \u00e9 um v\u00edrus atenuado \u2013 ou \u00e9 um peda\u00e7o do v\u00edrus, ou \u00e9 um v\u00edrus atenuado. Ent\u00e3o, se tem reinfec\u00e7\u00e3o para quem pegou l\u00e1 em Manaus, tem para quem faz vacina tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, n\u00e3o termina nunca essa pandemia? Bom... Nisso estamos de acordo, Senador. N\u00f3s estamos falando na reinfec\u00e7\u00e3o. Posso responder? Eu acredito, Ministro, ex-Ministro e Senador Humberto Costa... Eu tive uma participa\u00e7\u00e3o muito intensa na quest\u00e3o do H1N1. Eu posso dizer que, quando terminou... A vacina veio depois. A vacina n\u00e3o surgiu durante a pandemia. A pandemia terminou em setembro, final de setembro, e a vacina veio em abril. Ent\u00e3o, ela foi desenvolvida em dezembro, testaram e tal. Bom, quando o Ministro Tempor\u00e3o me comunicou que seriam vacinados menos de 10% da popula\u00e7\u00e3o, que era o grupo de risco, eu fiz um protesto p\u00fablico. Naquela \u00e9poca, eu tinha a rede, eu fui Presidente do Conass duas vezes, eu fui... Eu mobilizei os secret\u00e1rios do Brasil todo pra dizer para o Ministro que n\u00e3o seria poss\u00edvel fazer aquilo. Tivemos um debate na r\u00e1dio p\u00fablico, porque n\u00e3o podia ser... Tinha que vacinar todo mundo, porque era um risco grande aquela pandemia se repetir, porque tinha terminado o surto. O que eu estou falando o tempo todo aqui \u00e9 da imunidade necess\u00e1ria pra terminar o surto, n\u00e3o \u00e9 de extinguir o v\u00edrus, porque at\u00e9 hoje tem... O \u00fanico que foi extinto at\u00e9 agora, que eu saiba, foi o da var\u00edola e levou 200 anos da vacina criada. Ent\u00e3o, o Ministro, essa vacina\u00e7\u00e3o que o senhor falou, recorde, de 80%, foi por press\u00e3o dos secret\u00e1rios estaduais, porque n\u00e3o ia ser feita \u2013 n\u00e3o ia ser feita \u2013, mas o Ministro Tempor\u00e3o foi sens\u00edvel. Eu acho que arrumou dinheiro... O Presidente, na \u00e9poca era o Presidente Lula, deve ter conseguido dinheiro pra ele fazer e tal, mas a ideia inicial n\u00e3o era essa. Ent\u00e3o, \u00e9 importante falar. E outra coisa que \u00e9 importante dizer tamb\u00e9m \u00e9 que essa curva aqui, Senador, isso aqui n\u00e3o \u00e9 por causa do Amazonas; isso aqui \u00e9 uma curva de 14 Estados brasileiros. \u00c9 mais ou menos a mesma. Tem o pico l\u00e1 em abril. Come\u00e7a a diminuir... Por que diminui? Fica um longo tempo sem... J\u00e1 conformando que poderia ser uma imunidade j\u00e1 final de rebanho, quando surge uma cepa mais infecciosa e a\u00ed levanta o pico. Isso aqui ocorreu praticamente em todos os Estados brasileiros. Em todos n\u00e3o, mas na maioria dos Estados brasileiros. Isso significa que eu n\u00e3o falei nenhum absurdo quando eu disse que haveria uma tend\u00eancia pra... Se fosse essa cepa que criou essa curva aqui, teria terminado a pandemia. Surgiu uma nova. Isso \u00e9 uma... Com isso, levantou o limiar de percentual que precisa pra terminar a pandemia. Mas vai terminar pela soma do que tem de v\u00edrus e do que tem de pessoas imunizadas j\u00e1, pela pr\u00f3pria doen\u00e7a, inclusive. N\u00e3o estou propondo que as pessoas adoe\u00e7am, nem se contaminem. Essa ideia de a imunidade de rebanho ser uma proposta, uma estrat\u00e9gia, uma tese \u00e9 um absurdo. Imunidade de rebanho \u00e9 um resultado final. Qualquer livro de epidemiologia, qualquer livro de infectologia mostra isso. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Est\u00e1 correto, Senador. Sim. Correto. N\u00e3o, n\u00e3o foi bem isso, Senador. Eu disse que a epidemia, que nenhuma pandemia tinha desenvolvido vacina durante o surto pand\u00eamico \u2013 depois, ela tinha desenvolvido. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o disse para esquecer as vacinas, eu s\u00f3 disse isto: que a vacina poderia vir depois, porque n\u00e3o d\u00e1 tempo de pesquisar, desenvolver e produzir numa escala colossal, como \u00e9 preciso numa vacina desta, num prazo curto de tempo. Conseguiram fazer isso nesta. \u00c9 in\u00e9dito, \u00e9 a primeira vez na hist\u00f3ria que se faz isso. Quem acertou, hein, Senador? Quem \u00e9 que acertou? N\u00e3o, desculpe, desculpe. Tudo bem, vamos l\u00e1. Sim, senhor. Eu disse que era pouco prov\u00e1vel. Sim. Sim. Sim. Nenhuma anterior teve. Eu imagino, Senador Tasso, que o senhor n\u00e3o queira me censurar, me proibir de opinar como Deputado, como Parlamentar. Eu vou sempre opinar, eu vou sempre dizer o que eu acho, posso estar errado, posso estar certo. Eu procuro me basear em evid\u00eancias cient\u00edficas pra falar. Eu n\u00e3o falei nada que n\u00e3o fosse baseado em fatos e em trabalhos cient\u00edficos publicados, em experi\u00eancias passadas, porque a gente tem que entender o passado pra entender o futuro, pra onde \u00e9 que pode ir uma pandemia desta. E, com as previs\u00f5es, Senador, realmente, acho que os fatos que n\u00f3s t\u00ednhamos na \u00e9poca foram insuficientes para nos fazer prever o tamanho e o surgimento de novas variantes, que n\u00e3o tinha acontecido nas outras pandemias. Esta n\u00e3o \u00e9 a primeira pandemia, n\u00e3o ser\u00e1 a \u00faltima; n\u00f3s vamos ter outras no mundo, infelizmente, sempre com um rastro de destrui\u00e7\u00e3o muito grande. O que eu fiz... Quando falei sobre a quest\u00e3o do lockdown e da quarentena, eu me baseei em evid\u00eancias tamb\u00e9m. Primeiro, n\u00e3o tem nenhum trabalho cient\u00edfico publicado mostrando que quarentena e isolamento funcionam. Se funcionasse, Senador, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos a maior parte da mortalidade no ano de 2020 dentro dos asilos de idosos, pessoas que nunca sa\u00edram, n\u00e3o pegaram \u00f4nibus, n\u00e3o foram a uma loja e acabaram pegando, de alguma maneira, o v\u00edrus atrav\u00e9s dos funcion\u00e1rios e vindo a falecer. Isso aconteceu tamb\u00e9m em milh\u00f5es de casas brasileiras, porque metade da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o ficou em isolamento, n\u00e3o p\u00f4de ficar em isolamento. Mais da metade da for\u00e7a de trabalho brasileiro n\u00e3o parou nem um dia de trabalhar, Senador; saiu pra trabalhar nas ind\u00fastrias, na ind\u00fastria automobil\u00edstica, saiu pra trabalhar em toda a cadeia produtiva do agroneg\u00f3cio, que \u00e9 37% dos postos de trabalho no Brasil; toda a estrutura da sa\u00fade n\u00e3o parou nenhum dia; toda a estrutura da seguran\u00e7a n\u00e3o parou; a dos servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o parou; a da constru\u00e7\u00e3o civil n\u00e3o parou. Isso s\u00e3o dezenas de milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o ficaram em isolamento, Senador, que sa\u00edram pra trabalhar, porque seria um mundo irreal se eles n\u00e3o trabalhassem. Ent\u00e3o, eu digo que o que os Governadores patrocinaram, que foi a quarentena e o lockdown, n\u00e3o funcionou, porque eles tinham a caneta na m\u00e3o, eles que decidiram como \u00e9 que ia ser a estrat\u00e9gia, n\u00e3o foi o Presidente. E essa tentativa de botar no colo do Presidente toda a responsabilidade n\u00e3o \u00e9 justa. Se os Governadores n\u00e3o t\u00eam responsabilidade nenhuma, o que eles fizeram? Ent\u00e3o, eu posso lhe dizer que no mundo n\u00e3o funcionou isso. Os pa\u00edses onde n\u00e3o fizeram isolamento, n\u00e3o fizeram quarentena e n\u00e3o fizeram lockdown foram os pa\u00edses que t\u00eam menos mortalidade: o Jap\u00e3o, a Coreia, a pr\u00f3pria China. A China isolou a Prov\u00edncia de Hubei, no in\u00edcio, que foi o foco, que era o \u00fanico lugar do mundo onde tinha o v\u00edrus; ela isolou; e, a partir dali, a epidemia terminou. S\u00e3o 4 mil mortes na China \u2013 4 mil, Senador, 4 mil \u2013, e o resto da China funcionou como nunca. Sen\u00e3o, a China n\u00e3o teria o crescimento estupendo, recorde de 18% do PIB durante o ano de 2020. Ent\u00e3o, os pa\u00edses... N\u00f3s ficamos com um discurso pra dentro de lockdown e de quarentena que n\u00e3o funciona. Os Governadores prenderam pessoas nas praias, prenderam pessoas sentadas no banco da pra\u00e7a, soldaram porta de loja, e n\u00e3o funcionou. Est\u00e1 a\u00ed S\u00e3o Paulo como exemplo disso. Olhe a quantidade de mortes que tem em S\u00e3o Paulo. Olhe a quantidade de mortes que tem no Rio Grande do Sul. \u00c9 isso. Isso eu nunca disse. N\u00e3o... Senador, eu entendo o esp\u00edrito da sua pergunta. Eu posso dizer o seguinte... Al\u00f4? Eu entendo o esp\u00edrito da sua pergunta e lhe respeito muito tamb\u00e9m. Quero dizer que lhe conhe\u00e7o h\u00e1 muito tempo e lhe tenho o maior respeito. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos discutindo aqui um tema: o que \u00e9 importante fazer para salvar vidas. Se eu tenho uma convic\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o, eu sou um Deputado, como 513 Deputados. Eu n\u00e3o sou nem Ministro mais do Governo. Se o Presidente d\u00e1 mais import\u00e2ncia para o que eu falo do que para outras pessoas que falam, \u00e9 uma decis\u00e3o dele. Se fosse o contr\u00e1rio, se eu tivesse tanto poder \u2013 eu j\u00e1 disse isto \u2013, eu seria o Presidente, e ele seria Deputado. Ele \u00e9 uma pessoa que tem discernimento, que sabe, que tem instinto pol\u00edtico, que tem discernimento, tanto \u00e9 que chegou \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica contra tudo e contra todos, e \u00e9 um l\u00edder importante do Pa\u00eds, hist\u00f3rico. Ent\u00e3o, eu quero dizer o seguinte, Senador: ningu\u00e9m acertou nada nesta pandemia. Pergunte para os outros cientistas se eles ousaram fazer alguma previs\u00e3o e aos que ousaram se acertaram alguma coisa. N\u00e3o acertaram nada. \u00c9 uma epidemia... O que, o que n\u00f3s temos... A \u00fanica... Porque prever, Senador, \u00e9 um exerc\u00edcio de suposi\u00e7\u00e3o. Tem coisas imponder\u00e1veis numa previs\u00e3o, ainda mais numa previs\u00e3o de longo prazo, que podem acontecer, como aconteceu com as variantes. O que a ci\u00eancia... Se a estrat\u00e9gia funciona ou n\u00e3o funciona, n\u00f3s temos um ano e meio, quase um ano e meio j\u00e1 de estrat\u00e9gias pra enfrentar essa pandemia montadas e conduzidas pelos Governadores. O Presidente n\u00e3o p\u00f4de interferir nisso. Isso est\u00e1 claro na decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. Ele n\u00e3o pode interferir. O que o Governador decidir \u00e9 o que tem que ser feito. Eu vi, no meu Estado, o Rio Grande do Sul, o Governador criar uma pol\u00edtica de bandeiras pretas, vermelhas, bandeiras pra todo lado e tal, e o Rio Grande do Sul, hoje, ser o recordista de mortes. O Rio Grande do Sul tem mais mortes que 19 Estados brasileiros \u2013 19 Estados brasileiros. Mesmo com toda estrutura que tem, com toda a hist\u00f3ria que tem na \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica, uma estrutura melhor que 90% dos Estados brasileiros, est\u00e1 tendo uma mortalidade t\u00e3o alta... Se fosse um Estado, um pa\u00eds separado, seria o terceiro pa\u00eds do mundo, o terceiro pa\u00eds do mundo em mortes! S\u00f3 perderia para o Peru e para a Hungria. Ent\u00e3o, alguma coisa est\u00e1 errada na estrat\u00e9gia. N\u00e3o \u00e9 por m\u00e1 vontade, nem por maldade do Governador; ele est\u00e1 equivocado. Eu posso falar isso, quer dizer, como Deputado e como Deputado ga\u00facho, eu posso falar que o Governador est\u00e1 errado, ou n\u00e3o posso? Ent\u00e3o, \u00e9 isto que eu tenho alegado aqui: essa quest\u00e3o do isolamento n\u00e3o \u00e9 consenso. Tem pa\u00edses que n\u00e3o fecharam e que est\u00e3o muito melhor que os pa\u00edses que fecharam. Veja o caso da Su\u00e9cia. Veja o caso da Coreia. Veja o caso de Taiwan. Veja o caso do Jap\u00e3o. O Jap\u00e3o n\u00e3o fechou! Olha o Jap\u00e3o! As escolas nunca fecharam! O senhor acha justo n\u00f3s estarmos com as escolas fechadas h\u00e1 300 dias no Brasil? Essas quest\u00f5es t\u00eam me indignado, e eu tenho colocado, porque... Me prove o contr\u00e1rio, me mostre... Eu tenho 32 avalia\u00e7\u00f5es de lockdown dentro da quarentena, publicadas em revistas, pra lhe expor, mostrando que n\u00e3o funciona. Se o senhor achar que tem alguma que me mostre que funciona, que n\u00e3o seja s\u00f3 uma proje\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica, eu estou disposto a ouvir e a mudar, inclusive. Mudo o que eu estou falando. Senador, s\u00f3 lhe respondendo, com todo o respeito, eu posso dizer o seguinte: o senhor, nessa sua afirma\u00e7\u00e3o, n\u00e3o fala como se processa qualquer pesquisa. As pesquisas s\u00e3o feitas com duplo-cego, com randomizadas, comparando grupo controle com grupo que n\u00e3o \u00e9 controle. E \u00e9 sempre por estat\u00edstica, Senador. Mesmo o melhor rem\u00e9dio do mundo, o rem\u00e9dio mais eficaz contra uma determinada doen\u00e7a pode n\u00e3o fazer efeito numa determinada pessoa ou em muitas pessoas. \u00c9 o percentual que vale, \u00e9 a propor\u00e7\u00e3o de casos que vale. E \u00e9 isto que eu tenho dito: talvez, se n\u00e3o tivesse tomado, eu poderia ter morrido. Quem sabe? Ent\u00e3o, isso \u00e9 uma discuss\u00e3o que a gente tem que fazer. Com o tempo, vai se decantar isso e n\u00f3s vamos poder saber. Lembro. Olha, Senadora, essa reuni\u00e3o foi uma reuni\u00e3o com muita gente; n\u00e3o foi s\u00f3 com a Dra. Ludhmila. Foram m\u00e9dicos... Isso, m\u00e9dicos de v\u00e1rios hospitais de S\u00e3o Paulo, pra discutir se tinha ou n\u00e3o raz\u00e3o de ser o uso da medica\u00e7\u00e3o hidroxicloroquina e outras. Eu fui chamado pra reuni\u00e3o, nem sabia que ia ter a reuni\u00e3o. Fui chamado em cima da hora, fui l\u00e1, sentei e ouvi a reuni\u00e3o. Nem falei muito, nem falei quase. Olha, ela estava... A Dra. Ludhmila, se eu n\u00e3o me engano, esteve no Amazonas tamb\u00e9m, ela teve um trabalho no Amazonas. Ela falou sobre o trabalho dela. Eu nem me lembro direito do que que ela falou. Pra mim n\u00e3o foi muito relevante o que que ela falou, mas foi isso, foi cada um falando sobre a sua experi\u00eancia, no seu hospital, hospitais de S\u00e3o Paulo, hospitais... O caso dela parece que pegou experi\u00eancia l\u00e1 de Manaus e tal... N\u00e3o. Que eu saiba, n\u00e3o. Pra mim, quando surgiu o nome dela, foi surpresa. Eu fiquei... Eu vi pela imprensa. Que dia foi? O \u00fanico encontro que eu tive no Pal\u00e1cio... Dois encontros que eu tive no Pal\u00e1cio, com a Dra. Nise, foram um almo\u00e7o, que o Presidente me convidou pra almo\u00e7ar... Quando eu cheguei l\u00e1, estava a Dra. Nise e mais algumas pessoas; e a outra foi naquele encontro com o grupo M\u00e9dicos pela Vida, que eles pediram audi\u00eancia e... Isso foi outra reuni\u00e3o. Dessa eu n\u00e3o participei. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o participei. N\u00e3o, n\u00e3o. Eu fiquei sabendo at\u00e9 pela... A agenda foi o almo\u00e7o. A agenda foi o almo\u00e7o, Senadora. Possivelmente ela teve uma reuni\u00e3o antes e depois foi almo\u00e7ar. E o Presidente me chamou para o almo\u00e7o. Foi isso. N\u00e3o, n\u00e3o participei. N\u00e3o, n\u00e3o. Essa reuni\u00e3o foi... O M\u00e9dicos pela Vida teve um evento grande, com m\u00e9dicos, pra falar da sua experi\u00eancia, anterior a esse, que n\u00e3o teve a minha participa\u00e7\u00e3o de articula\u00e7\u00e3o nem nada. Depois, o M\u00e9dicos pela Vida, que \u00e9 um grupo grande de profissionais, que trabalham no Pa\u00eds inteiro, pediu uma audi\u00eancia com o Presidente e me pediram para ajudar na audi\u00eancia, quer dizer, a falar pra sair a audi\u00eancia. E a\u00ed o Presidente resolveu atender-lhes. Demorou, inclusive, demorou um m\u00eas, eu acho, e acabou atendendo a eles. Eu imaginei que fosse uma reuni\u00e3o com cinco, seis pessoas. Quando eu vi, tinha 30 pessoas l\u00e1. Eles vieram de todas as partes do Brasil, m\u00e9dicos de todas... O M\u00e9dicos pela Vida, o grupo. Foi... Me apresentou... Um, que \u00e9 ga\u00facho, me apresentou o... acho que \u00e9 Ant\u00f4nio, que \u00e9 o Presidente do sindicato dos m\u00e9dicos l\u00e1 de Pernambuco, n\u00e3o \u00e9? O sindicato dos m\u00e9dicos. E ele... N\u00e3o. O Paolo Zanotto, eu nunca havia tido, estado com ele. E a \u00fanica vez em que eu estive com ele foi quando ele foi a essa audi\u00eancia. Sim. Isso. Estava a Dra. Nise Yamaguchi, estavam os m\u00e9dicos, estava o presidente do sindicato dos m\u00e9dicos l\u00e1 de Pernambuco... N\u00e3o. N\u00e3o. Eu n\u00e3o... N\u00e3o. N\u00e3o fiz abaixo-assinado nenhum e n\u00e3o sei de abaixo-assinado. N\u00e3o. N\u00e3o, eu n\u00e3o tomei parte nisso. E eu defendo o uso da m\u00e1scara. Ent\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o... Isso a\u00ed n\u00e3o tem sentido para mim. Sim. Hum... N\u00e3o; o Governo Federal, at\u00e9 onde eu sei, na decis\u00e3o do Supremo... Ele pode falar em a\u00e7\u00f5es conjuntas, mas o Governo Federal n\u00e3o pode alterar... Por exemplo, o Governador do Cear\u00e1, se ele tomar uma decis\u00e3o de fazer determinado tipo de estrat\u00e9gia, o Governo Federal n\u00e3o pode interferir. isso ficou claro, \u00e9 a decis\u00e3o do Supremo. Agora, o Governo Federal fez, passou dinheiro para os... Fez a maior transfer\u00eancia de renda da hist\u00f3ria do Brasil para os mais pobres, com R$600 por m\u00eas, chegando a 1,2 mil... Isso \u00e9 uma outra conversa que a gente pode discutir... ... mas eu n\u00e3o estou querendo tomar seu tempo com isso. Eu s\u00f3 quero dizer que o Presidente repassou, fez uma transfer\u00eancia de renda gigantesca, fez um... Que \u00e9 maior que quase todo o Programa Bolsa Fam\u00edlia no passado, em valores, somando tudo. Ele fez uma pol\u00edtica espec\u00edfica para as empresas n\u00e3o quebrarem e manterem os empregos, pequenas empresas... O Rio Grande do Sul fechou 100 mil micro e pequenas empresas nessa pandemia. Cem mil, Senadora! Cem mil. Isso \u00e9 publica\u00e7\u00e3o da Zero Hora, que \u00e9 o jornal que defende o lockdown, defende a pol\u00edtica do Governo do Estado. Ent\u00e3o, o que o Governo Federal fez... A vacina \u00e9 paga pelo Governo Federal, n\u00e3o \u00e9 paga pelo Estado. N\u00e3o, mas a\u00ed \u00e9 uma discuss\u00e3o... Eu n\u00e3o participei dessa negocia\u00e7\u00e3o com os laborat\u00f3rios, de como \u00e9 que foi, mas o Governo est\u00e1 fazendo; est\u00e1 fazendo 2 milh\u00f5es de vacinas por dia. Ele est\u00e1 fazendo a parte dele. Agora, interferir, dizer que o Governador n\u00e3o pode prender algu\u00e9m que vai... A filha do Luiz Lima, 15 anos de idade, promessa ol\u00edmpica, campe\u00e3 de nata\u00e7\u00e3o, ser presa porque est\u00e1 nadando sozinha na Praia de Copacabana, pela pol\u00edcia do Wilson Witzel? Que fim tem isso? Que pol\u00edtica \u00e9 essa? Senadora, se o isolamento desse certo, n\u00e3o morriam os idosos em asilos. Foi a maior mortandade que teve nessa pandemia. Deixa eu... Claro, isso acontece em casa. N\u00e3o, mas, Senadora, a senhora... Sim. Que bom! \u00c9 rec\u00edproco, Senadora. A senhora acha... Senadora, tudo que eu falei na minha vida eu falei por convic\u00e7\u00e3o e baseado em experi\u00eancia, em evid\u00eancia cient\u00edfica. Eu sou m\u00e9dico, eu n\u00e3o tenho... Diferentemente de outras profiss\u00f5es, o m\u00e9dico trabalha com evid\u00eancias. Ent\u00e3o, eu procurei sempre ter evid\u00eancia. Em todas as pol\u00edticas p\u00fablicas que eu criei, todas as equipes de sa\u00fade que eu montei, as primeiras do Brasil de sa\u00fade da fam\u00edlia, eu sempre trabalhei com evid\u00eancias, o impacto que isso tem na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. E tem uma experi\u00eancia que eu tive, que eu vivi por circunst\u00e2ncia, n\u00e3o foi por m\u00e9rito: eu acompanhei v\u00e1rias epidemias como gestor, acompanhei como Presidente da Frente Parlamentar da Sa\u00fade e acompanhei como Presidente do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade. Eu acompanhei a epidemia. Ent\u00e3o, eu tenho obriga\u00e7\u00e3o de falar o que eu acho, eu n\u00e3o posso ser proibido de falar. Agora, eu n\u00e3o vi, em nenhuma dessas epidemias, Senadora, a quarentena e o lockdown. Eu procurei no passado, eu comprei livros, inclusive, pra ler sobre epidemias e nunca houve. Nunca houve lockdown e quarentena e n\u00e3o h\u00e1 nenhuma evid\u00eancia de que isso funcione. Todos os trabalhos publicados agora, de um ano de pandemia, mostram que n\u00e3o tem impacto nenhum isso. Por que n\u00e3o tem impacto, Senadora? Porque a senhora criou... A senhora resumiu isso falando: \"Se as pessoas est\u00e3o isoladas, como \u00e9 que elas pegam?\". Ningu\u00e9m est\u00e1 isolado, Senadora. Em todas as casas do Brasil... ... tem uma pessoa trabalhando. Em todas as casas do Brasil, tem uma pessoa que sai de casa, volta \u2013 na maioria das casas \u2013 e traz o v\u00edrus. Quantos por cento \u00e9 a atividade essencial? Sim. Quantos por cento? Senadora, esse gabinete nunca existiu. Pelo menos que eu saiba, nunca existiu. Eu n\u00e3o integrei nada. Eu sou um Deputado, Senadora. Eu n\u00e3o posso falar? Eu n\u00e3o posso ter opini\u00e3o? Se o Presidente me ouve ou n\u00e3o, se eu sou t\u00e3o poderoso assim que o Presidente me ouve, n\u00e3o ouve mais ningu\u00e9m... Isso n\u00e3o existe, Senadora. O Presidente tem discernimento. Ele chegou \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ele \u00e9 um homem que tem discernimento, ele sabe o que ele tem que fazer. Se ele me ouve ou n\u00e3o... Eu n\u00e3o participo nem de live com ele. Voc\u00ea j\u00e1 me viu em live com o Presidente? Eu n\u00e3o participo. Eu tenho uma participa\u00e7\u00e3o epis\u00f3dica de conversar com ele de vez em quando. E, de alguma maneira, se ele concorda com alguma coisa que eu falo, o que eu posso fazer? Eu sou culpado disso? Eu tenho convic\u00e7\u00e3o de como teria se conduzido essa pandemia: n\u00e3o seria pior do que aconteceu com o isolamento e com o lockdown \u2013 seria melhor \u2013 se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos adotado o modelo da Coreia, se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos adotado o modelo... N\u00f3s temos que enfrentar o v\u00edrus, Senadora. N\u00f3s n\u00e3o temos que achar culpa. Eu n\u00e3o estou culpando o Governador do Maranh\u00e3o de alguma coisa, nem o Presidente. N\u00f3s temos que saber enfrentar um v\u00edrus. \u00c9 esse aprendizado que n\u00f3s temos que ter. Se esta CPI servir para isso, al\u00e9m das coisas que ela vai fazer \u2013 que eu acho que ela deve fazer \u2013, se ela servir para isso est\u00e1 \u00f3timo. Se eu sou t\u00e3o poderoso assim, Senadora... R\u00e1-r\u00e1-r\u00e1. Se eu sou t\u00e3o poderoso como a senhora me classifica, eu poderia ter sido se eu quisesse. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o esperava nada... Eu fui Ministro do Presidente, com muito orgulho. N\u00e3o, eu acho que todos os Presidentes da Rep\u00fablica podem conversar com algu\u00e9m em quem eles confiem ou algu\u00e9m com quem eles tenham rela\u00e7\u00e3o e perguntar... Eu estou dizendo, eu disse desde o in\u00edcio, que eu tive muito mais contato em um ano com o Presidente Michel Temer do que com o Presidente Bolsonaro. Ajudei, inclusive, e tenho muito orgulho disso, a terminar com a greve dos caminhoneiros. Foi uma articula\u00e7\u00e3o que eu fiz \u00e0s 9h da noite, num domingo, no Pal\u00e1cio do Planalto, e o Presidente me pediu para fazer isso. Agora, eu estou estranhando, porque parece que qualquer pessoa que o Presidente ou\u00e7a \u00e9 culpada tamb\u00e9m, est\u00e1 influenciando. Essa imagem que est\u00e3o tentando colar com a minha aqui, que eu sou o grande culpado de tudo \u2013 daqui a pouco v\u00e3o me botar a culpa de tudo! \u2013, \u00e9 fake news de primeira grandeza, porque qualquer pessoa que o Presidente ouvir, ele pode formar ju\u00edzo, inclusive dos ministros que ele nomeia. Por que ele n\u00e3o ouve mais o ministro que ele nomeia? O que est\u00e1 havendo? Tem gabinete paralelo? N\u00e3o existe gabinete nenhum, nunca tive reuni\u00e3o com as pessoas que foram citadas aqui para tratar de nada. Eu fui l\u00e1 conversar sobre os assuntos do Rio Grande e falar sobre o que eu tinha vontade de falar com o Presidente quando fui. N\u00e3o. A revista divulgou, o jornal divulgou como imagens vazadas da reuni\u00e3o, aquilo foi transmitido ao vivo pela internet para o Brasil inteiro, para o mundo. Foi uma reuni\u00e3o, foi uma audi\u00eancia que o Presidente deu para um grupo de m\u00e9dicos. Eu estava junto. N\u00e3o estive em outras, mas estive naquela. Qual \u00e9 o problema? Secreta. Bom, primeiro eu queria fazer uma refer\u00eancia que, na epidemia do H1N1, n\u00f3s n\u00e3o sab\u00edamos tamb\u00e9m como \u00e9 que era o v\u00edrus. Toda pandemia come\u00e7a com um v\u00edrus novo: \u00e9 um v\u00edrus que surge, ningu\u00e9m sabe como \u00e9 que ele vai se comportar, e existia p\u00e2nico. As pessoas... O v\u00edrus entrou pela fronteira da Argentina e come\u00e7ou a contaminar. Na Argentina eles n\u00e3o divulgavam que tinha pandemia porque era ano eleitoral. A Cristina Kirchner era candidata, ela n\u00e3o podia falar. Ent\u00e3o, n\u00f3s enfrentamos o v\u00edrus sem saber direito como \u00e9 que ele ia se comportar, aumentamos, em tr\u00eas semanas, 20, 30% dos leitos de UTI. As pessoas entravam em estado grave. Ele \u00e9 um v\u00edrus que matava em uma semana, \u00e9 diferente desse, embora ele fosse menos contagioso, que foi a vantagem que n\u00f3s tivemos \u2013 vantagem em termos. O que aconteceu? Por exemplo, as escolas, terminou o m\u00eas de julho, estavam fechadas. Os Prefeitos n\u00e3o queriam reabrir, muitos Prefeitos n\u00e3o queriam reabrir. N\u00f3s fomos l\u00e1 e reabrimos as escolas, porque o cont\u00e1gio era maior fora \u2013 n\u00f3s t\u00ednhamos trabalhos publicados, inclusive, mostrando que o cont\u00e1gio era maior fora da escola \u2013 do que dentro, se a escola est\u00e1 organizada. E a\u00ed eu quero citar uma coisa que eu acho que \u00e9 importante aqui para os Senadores ouvirem. Um Prefeito veio falar comigo que n\u00e3o ia reabrir as escolas da cidade dele \u2013 eu vou dar o nome da cidade: Cangu\u00e7u. Ele disse que n\u00e3o ia reabrir a escola. Eu disse: \"Mas por que, Prefeito?\". Eu levei epidemiologistas, infectologistas pra reunir com os Prefeitos. \"Eu n\u00e3o vou reabrir, Secret\u00e1rio, porque a \u00fanica coisa que pode mostrar que eu estou preocupado com a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 manter a escola fechada. Se eu reabrir, vai parecer que eu n\u00e3o estou dando mais bola pra sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\" Ent\u00e3o, \u00e9 essa a mentalidade que est\u00e1 atr\u00e1s, inclusive, dessa quest\u00e3o do lockdown e da quarentena, um pouco \u00e9 isso tamb\u00e9m, de mostrar que est\u00e1 fazendo alguma coisa. Na pr\u00e1tica, em um ano j\u00e1 d\u00e1 pra ver isto: n\u00e3o teve efeito nenhum. Quinhentas mil mortes? Ser\u00e1 que isso \u00e9 o resultado positivo do lockdown e da quarentena que os Governadores promoveram? Eu n\u00e3o acho. Bem. Senador, n\u00e3o sou eu que digo, s\u00e3o 32 trabalhos \u2013 que vou encaminhar a esta Comiss\u00e3o \u2013 publicados comparando pa\u00edses que fecharam e pa\u00edses que n\u00e3o fecharam, Estados que tiveram uma pol\u00edtica mais flex\u00edvel e Estados que tiveram uma pol\u00edtica mais dura no lockdown nos Estados Unidos, por exemplo. Essa compara\u00e7\u00e3o \u00e9 un\u00e2nime, Senador: o lockdown n\u00e3o diminui o n\u00famero de mortes, n\u00e3o reduz o n\u00famero de mortes. Se reduzisse, Senador, eu n\u00e3o estava nem a\u00ed para a situa\u00e7\u00e3o das empresas, n\u00f3s t\u00ednhamos que salvar as vidas mesmo. Agora, fazer tudo isso que se est\u00e1 fazendo e n\u00e3o salvar vida \u00e9 uma trag\u00e9dia, \u00e9 uma trag\u00e9dia dupla. Essa \u00e9 a quest\u00e3o. O Rio Grande do Sul fechou, trancou 100 mil empresas pequenas e m\u00e9dias \u2013 foi publicado no Zero Hora isso \u2013, 100 mil empresas, microempresas fecharam as portas durante este per\u00edodo da pandemia, 100 mil empresas. E o Rio Grande do Sul \u00e9 recordista de mortes. Como se explica um Estado do tamanho do Rio Grande do Sul \u2013 voc\u00eas s\u00e3o nossos vizinhos ali e podem avaliar isto bem \u2013 com a estrutura de sa\u00fade que o Rio Grande do Sul tem? A gest\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 boa, a estrutura \u00e9 \u00f3tima, tem 3 mil leitos, quase 4 mil, tr\u00eas mil e tantos leitos de UTI dispon\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o \u2013 \u00e9 a maior propor\u00e7\u00e3o, acho que est\u00e1 entre os tr\u00eas ou quatro Estados com a maior propor\u00e7\u00e3o de leitos de UTI. Como \u00e9 que pode o Estado ter um n\u00famero t\u00e3o alto de mortes? Se fosse um pa\u00eds, seria o terceiro do mundo em mortes! N\u00e3o tem justificativa isso. \u00c9 sinal de que n\u00e3o funciona. Esse estudo \u00e9 um estudo da Universidade de Stanford, \u00e9 o mais completo. A Universidade de Stanford comparou v\u00e1rios pa\u00edses, v\u00e1rios Estados que flexibilizaram, que n\u00e3o flexibilizaram, que fecharam, que n\u00e3o fecharam. E o resultado \u00e9 un\u00e2nime: n\u00e3o funciona o lockdown, nunca funcionou. Nunca foi feito, Senador, nunca foi feito em nenhuma epidemia. \u00c9 uma inven\u00e7\u00e3o e n\u00e3o tem evid\u00eancia cient\u00edfica nenhuma de que funcione. Bom, eu queria s\u00f3 deixar claro que a minha rela\u00e7\u00e3o com o Presidente Bolsonaro \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o pessoal e de Deputado. Eu tenho interesse em ter uma boa rela\u00e7\u00e3o com o Presidente, inclusive para o exerc\u00edcio do meu mandato, para participar de decis\u00f5es importantes... Acho que a gente faz pol\u00edtica pra isso. A gente faz pol\u00edtica pra mudar o mundo, pra ver de que maneira a gente pode ter protagonismo ou lutar pra mudar uma realidade injusta, uma realidade que n\u00e3o funciona. Ent\u00e3o, Senador, eu n\u00e3o tenho... Essa tentativa que est\u00e3o fazendo, que alguns sugerem \u2013 n\u00e3o estou dizendo que est\u00e3o fazendo propositalmente (Falha no \u00e1udio.)  ... que fala tudo que ele quer ouvir e que influencia... Isso \u00e9 rid\u00edculo! Isso, na minha opini\u00e3o, \u00e9 rid\u00edculo. N\u00e3o existe, nunca existiu. Eu nunca fui... E outra coisa: nunca me convidou pra nada, pra ser algum conselheiro. S\u00e3o reuni\u00f5es peri\u00f3dicas que a gente tem, quando eu preciso, quando tem algum pleito, quando tem alguma quest\u00e3o, levar Prefeito l\u00e1, camisa de futebol... Essas coisas est\u00e3o nessa agenda aqui: 20 reuni\u00f5es com o Presidente, um ano, um ano e meio. Isso eu acho que \u00e9 o normal de um Deputado que est\u00e1 no Governo, que apoia o Governo, como eu estive com o Presidente Temer. Eu tive muito mais reuni\u00f5es com o Presidente Temer, muito mais eu fui ao gabinete do Presidente Temer do que eu fui ao gabinete do Presidente Bolsonaro. Agora, nunca fui ao gabinete da Dilma, da Presidente, e nunca fui ao gabinete do Lula, porque eu era oposi\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, essas quest\u00f5es dependem da afinidade se tem pol\u00edtica, n\u00e9? \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o... E esse gabinete, Senador, \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o de uma narrativa, que, talvez, seja necess\u00e1ria pra quem quer, de alguma maneira, incriminar o Presidente e me carregar junto nisso, n\u00e9? \u00c9 uma narrativa no ar, n\u00e3o tem base material isso a\u00ed. Ent\u00e3o, eu queria deixar isso claro e dizer o seguinte, Senador: n\u00f3s estamos... Completando aqui uma pergunta que foi feita anteriormente, o Tamiflu foi um rem\u00e9dio usado, incentivado pelo Governo e fornecido pelo Governo, fornecido pela Fiocruz no Governo no Presidente Lula, durante a pandemia do H1N1, o Tamiflu, e custou uma fortuna. Era caro o rem\u00e9dio, sumiu das farm\u00e1cias e tal e, no fim, a Fiocruz n\u00e3o conseguia nem envazar o rem\u00e9dio e mandava os ton\u00e9is de l\u00edquido do Tamiflu pra gente envazar l\u00e1 no Rio Grande do Sul. At\u00e9 hoje, ele n\u00e3o tem... Todas as metan\u00e1lises que foram feitas n\u00e3o mostram nenhum efeito, nenhum impacto do rem\u00e9dio na mortalidade. Ent\u00e3o, o que se faz nesses momentos... \u00c9 prov\u00e1vel que a ivermectina tenha mais impacto, pelo estudo que eu vi agora publicado, da Argentina, tenha mais impacto do que o Tamiflu. N\u00e3o se pode demonizar um tratamento. Se for olhar a bula de rem\u00e9dio e olhar os efeitos colaterais, a dipirona tem efeitos terr\u00edveis, mas todo mundo toma, n\u00e9? A hidroxicloroquina \u00e9 usada. Tem 250 milh\u00f5es de casos de mal\u00e1ria por ano no mundo. Todo mundo toma, \u00e9 obrigado a tomar. Os militares todos da Amaz\u00f4nia s\u00e3o obrigados a tomar. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o vejo problema nisso. Ela inibe a entrada do v\u00edrus na c\u00e9lula e a multiplica\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. Essa \u00e9 a discuss\u00e3o. Ah, efeito colateral? O efeito que falam, o mais comum, \u00e9 o efeito da arritmia card\u00edaca. Tamb\u00e9m, tamb\u00e9m. O senhor conhece bem isso a\u00ed. Sim. Eu s\u00f3 queria acrescentar ao conhecimento que o Senador Omar Aziz tem da cloroquina e da hidroxicloroquina que esse efeito que ele fala \u00e9 muito comum em uso continuado, que na Amaz\u00f4nia o pessoal tem que fazer o uso continuado; sen\u00e3o, pega mal\u00e1ria. O que est\u00e1 se falando aqui agora \u00e9 um tratamento de cinco dias. Eu n\u00e3o acredito que v\u00e1... que v\u00e1 causar esse dano. N\u00e3o, n\u00e3o. Sim, por um longo... mas v\u00e1rias vezes as pessoas pegam mal\u00e1ria, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o... Mas de qualquer maneira n\u00e3o, n\u00e3o... Eu quero s\u00f3 reafirmar que, citando algumas quest\u00f5es que ficaram pendentes aqui na minha fala, o Governo da Argentina tem uma mortalidade de 1.963 pessoas por milh\u00e3o de habitantes \u2013 1.963 pessoas por milh\u00e3o de habitantes! Se aplicar essa mortalidade no Brasil, d\u00e1 420 mil pessoas mortas. Seriam... Se a Argentina fosse do tamanho do Brasil, seriam 420 mil pessoas mortas. \u00c9 a propor\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? O Presidente fechou essa Argentina em lockdown um ano e pouco, o Hern\u00e1ndez, Fern\u00e1ndez. Fechou, quebrou a Argentina, n\u00e3o \u00e9? Em um ano e pouco, e n\u00e3o evitou, 420... T\u00e1 aumentando, a taxa de aumento... A Argentina vai passar o Brasil em menos de um m\u00eas em taxa de mortes, n\u00e3o \u00e9? Na taxa de mortes... E ningu\u00e9m... Ningu\u00e9m t\u00e1 processando ou t\u00e1 chamando de genocida, ou t\u00e1 chamando o Hern\u00e1ndez, o Fern\u00e1ndez... Quatrocentos e vinte mil! Pra mim uma vida j\u00e1 \u00e9 importante, imagina 420 mil \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013, 500 mil, n\u00e3o \u00e9? Isso n\u00e3o tem... Minha gente, n\u00f3s estamos trabalhando aqui e n\u00f3s temos que ter um consenso para lutar contra um v\u00edrus, n\u00e3o \u00e9 ficar um botando a culpa no outro e tentando botar a culpa em algu\u00e9m que n\u00e3o tem poder de decis\u00e3o. O poder de decis\u00e3o \u00e9 limitado. Ent\u00e3o, eu acho, eu entendo... E, como Deputado, eu estou falando isso, porque eu estou sendo convidado aqui para discutir a minha opini\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 por... Eu estou disposto a fazer com qualquer Senador que quiser, inclusive com meus colegas m\u00e9dicos, e a gente fazer um debate, separado at\u00e9 da CPI, trazendo os dados. Eu sou convencido por dados. Eu tenho aquela frase do pai da qualidade total: em Deus n\u00f3s acreditamos, os outros t\u00eam que me trazer os dados, trazer as informa\u00e7\u00f5es. Se me trouxerem as informa\u00e7\u00f5es, me convencendo, n\u00e3o tem problema. Eu jamais falaria sobre um assunto que pudesse prejudicar as pessoas, se eu n\u00e3o tivesse convic\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o prejudica, que prejudica menos do que o outro, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, lockdown e quarentena, Senador Jorginho, n\u00e3o t\u00eam nenhuma comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Inventaram em cima do medo, criaram p\u00e2nico. O \"fica em casa\" virou... A grande m\u00eddia assustou a popula\u00e7\u00e3o como nunca na hist\u00f3ria \u2013 nunca! \u2013; assustava e n\u00e3o informava. As pessoas precisam ser informadas. Foi o que eu fiz, quando coordenei o H1N1. Eu informava, todo dia, as pessoas e tirava o p\u00e2nico. As pessoas precisam saber que t\u00eam come\u00e7o, meio e fim, como \u00e9 que termina uma pandemia. Est\u00e1 demorando? Est\u00e1 demorando, porque surgiu uma variante e tal. E \u00e9 isso. \u00c9 isso que tem que se fazer. Ent\u00e3o, n\u00e3o ficar botando p\u00e2nico e usando a morte das pessoas para fazer pol\u00edtica. N\u00e3o tem sentido isso. Senador Randolfe, eu conversei com o Presidente v\u00e1rias vezes. Eu vi aqui, que saiu publicado agora, que foram 20 vezes; 20 vezes, em um ano e meio, n\u00e3o \u00e9... Tem Deputados, ali\u00e1s, muitos Deputados, que conversam muito mais. Mas \u00e9 por quest\u00f5es pol\u00edticas, inclusive independentes dessa quest\u00e3o a\u00ed, a quest\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara. Tem um monte de quest\u00f5es a\u00ed. Quantas vezes o senhor conversou com o Lula, quando era Deputado? Ent\u00e3o, isso a\u00ed n\u00e3o tem... Como ministro, o senhor n\u00e3o era o superego dele? Ent\u00e3o, essa tentativa de me colocar como pessoa t\u00e3o influente que possa mudar a opini\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica... O Presidente tem opini\u00e3o pr\u00f3pria. Quero dizer isso pra voc\u00eas. Voc\u00eas est\u00e3o lidando com um Presidente, esse Pa\u00eds tem um Presidente que pensa, que tem opini\u00e3o pr\u00f3pria sobre tudo. Ele ouve pessoas. Ele ouve e decide. Me ouviu algumas vezes e me perguntou algumas coisas em um ano e meio. N\u00e3o tem um gabinete, Senador, isso \u00e9 o que eu quero dizer. N\u00e3o existe um lugar que as pessoas se re\u00fanem para influenci\u00e1-lo. Ele podia at\u00e9 ter criado isso, se ele quisesse. Ele n\u00e3o criou. Ele ouve um, ele ouve um, ouve outro. \u00c9 isso que ele faz. Eu sou Deputado. Eu n\u00e3o vou falar? Vou me colocar na posi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o falar com o Presidente? Ora, eu fui ministro dele! Eu tenho amizade com ele! Senador, eu posso lhe dizer o seguinte: eu tenho uma rede social que cresceu muito, inclusive depois que eu sa\u00ed do minist\u00e9rio... ... n\u00e3o foi nem como ministro, em fun\u00e7\u00e3o de opini\u00f5es que eu tenho e que as pessoas que me seguem concordam, e tem os que me seguem s\u00f3 para me ofender tamb\u00e9m. Tem de tudo. Voc\u00eas tamb\u00e9m devem ter isso nas redes de voc\u00eas. Ent\u00e3o, o que eu posso dizer \u00e9 que eu sou um Deputado, Senador, eu sou um Deputado como outros. J\u00e1 viu as fotos do Presidente? J\u00e1 viu o Deputado H\u00e9lio quantas vezes est\u00e1 com ele? O H\u00e9lio visita o Presidente muito mais do que eu. Eu n\u00e3o vou ao Pal\u00e1cio da Alvorada, eu n\u00e3o tiro, eu n\u00e3o participo de lives com o Presidente. Olha quantas pessoas participam de lives com ele. Eu tenho... De vez em quando, eu falo com ele. Qual \u00e9 o problema? Se eu fosse t\u00e3o influente assim, eu estaria noutra situa\u00e7\u00e3o. Eu estou dando opini\u00f5es sobre o que eu acredito, porque eu vivi, Senador. Eu vivi... Senador, o senhor est\u00e1 colocando uma coisa que eu n\u00e3o disse. Eu disse que a forma\u00e7\u00e3o de anticorpos... O momento em que o v\u00edrus... Os anticorpos que um v\u00edrus vivo forma, como ele \u00e9 muito mais agressivo que o v\u00edrus morto, ele forma muito mais anticorpos \u2013 isso \u00e9 um racioc\u00ednio l\u00f3gico \u2013 que um v\u00edrus morto. Eu n\u00e3o estou recomendando \u00e0s pessoas a se contaminarem. \u00c9 essa a ila\u00e7\u00e3o que voc\u00eas est\u00e3o tentando fazer aqui, que eu estou recomendando... Eu defendo a vacina, defendo a prote\u00e7\u00e3o individual, defendo a prote\u00e7\u00e3o do grupo de risco, que n\u00e3o foi feita pelos Governos estaduais. Eu defendo um... Eu defendo a... Sempre se fez em todas as pandemias. N\u00e3o \u00e9 as pessoas se contaminarem livremente. Isso \u00e9 um absurdo. Isso n\u00e3o existe. O que a imunidade de rebanho \u00e9, Senador, \u00e9 o resultado final. Ela n\u00e3o \u00e9 uma estrat\u00e9gia nem uma tese. \u00c9 importante deixar claro isso. Sim, eu considero. Acho que a testagem \u00e9 muito importante. N\u00f3s oferecemos para o Governador do Rio Grande do Sul, conseguimos um milh\u00e3o de testes, e o Governador n\u00e3o se importou muito com isso. Deve ter usado l\u00e1 os testes. O Governo Federal ofereceu trocar o lockdown, a quarentena e as bandeiras pretas e vermelhas por uma testagem maior, o que n\u00e3o aconteceu. Todos os v\u00edrus v\u00e3o embora por imunidade de rebanho, sem exce\u00e7\u00e3o nenhuma. N\u00e3o, imunidade de rebanho... Surto. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando de surto epid\u00eamico. Surto pand\u00eamico. \u00c9 disso que n\u00f3s estamos falando. Foi a var\u00edola. Duzentos anos. Duzentos anos de vacina. Duzentos anos de vacina. Duzentos anos de vacina. Ent\u00e3o, o que eu... N\u00f3s n\u00e3o podemos esperar 200 anos de vacina. O que eu estou dizendo \u00e9 o surto, Senador. O surto \u00e9 quando rapidamente aumenta o cont\u00e1gio, exponencialmente, aumenta, uma quantidade enorme de pessoas \u00e9 contaminada todo dia, e, depois, diminui e termina. Isso \u00e9 um surto epid\u00eamico. O v\u00edrus n\u00e3o desaparece. O H1N1 tem at\u00e9 hoje. Agora, acaba o... Sim, \u00e9 isso que vai acontecer. E o que v\u00edrus faz... Com esse surto \u00e9 que n\u00f3s precisamos terminar. N\u00f3s precisamos terminar \u00e9 com o surto, \u00e9 a quantidade de casos novos por dia. \u00c9 isso. Com a vacina, e vai somar \u00e0 vacina, para fazer o percentual necess\u00e1rio para terminar, quem j\u00e1 se contaminou tamb\u00e9m, sem querer contaminar. Eu n\u00e3o sei se esse \u00e9 o n\u00famero. Eu n\u00e3o tenho ideia. Mas, se \u00e9 o mesmo assunto... Eu queria s\u00f3 fazer uma refer\u00eancia a esse \u00faltimo, acho muito interessante esse livro. Eu tamb\u00e9m li a hist\u00f3ria dos v\u00edrus, que conta a situa\u00e7\u00e3o da gripe espanhola. O que se fez sempre nas pandemias e nas epidemias, Senador, foi isolar os doentes e os mais vulner\u00e1veis, n\u00e3o isolar as pessoas sadias. N\u00e3o pode isolar as pessoas sadias, n\u00e3o tem como; algu\u00e9m tem que trabalhar, sen\u00e3o morre todo mundo de fome. Algu\u00e9m tem que fazer alguma coisa, sen\u00e3o a esp\u00e9cie humana desaparece numa pandemia. Ent\u00e3o, o isolamento dos doentes e idosos \u00e9 sim importante, eu reafirmo isso. O que n\u00e3o \u00e9 intelig\u00edvel \u00e9 a gente ter uma quantidade enorme de pessoas com o seu com\u00e9rcio fechado, com tudo fechado, trancado em casa, em condi\u00e7\u00f5es de produzir, de falar, de fazer as coisas andarem, enquanto outros setores da economia est\u00e3o bombando. N\u00f3s devemos o nosso, n\u00e3o est\u00e1 quebrado o Pa\u00eds... Ao agroneg\u00f3cio, o agroneg\u00f3cio tem 37% dos postos de trabalho... Bom, Senador, me chamou a aten\u00e7\u00e3o nesse caso espec\u00edfico que foi uma empresa produtora de maconha, o que, at\u00e9 onde eu sei, \u00e9 ilegal no Pa\u00eds, n\u00e3o mudou a lei ainda. Est\u00e3o tentando mudar, mas n\u00e3o mudou, \u00e9 ilegal. Eu dedico o meu mandato \u00e0 luta conta as drogas, ent\u00e3o me chamou muito a aten\u00e7\u00e3o esse fato de ela receber e n\u00e3o entregar. Eu acho at\u00e9 que ela podia, se fosse uma empresa legal e tal, receber e entregar, mesmo sendo produtora de maconha, mas juntou as duas coisas. Eu n\u00e3o sei se entregou ainda os respiradores. N\u00e3o entregou? Ent\u00e3o, o dinheiro sumiu. Eu acho que isso, realmente, teve esse impacto a\u00ed. Teve demiss\u00f5es no Governo da Bahia. Eu n\u00e3o sei. Eu acho, viu Senador, eu tenho procurado aqui pautar as minhas quest\u00f5es em cima da estrat\u00e9gia... Eu tenho criticado a estrat\u00e9gia dos Governos estaduais. Pois \u00e9. Ent\u00e3o, o que eu tenho procurado trabalhar \u00e9 a quest\u00e3o estrat\u00e9gica, porque eu acho que muitos governos erraram, bem-intencionados, inclusive, mas erraram, na minha opini\u00e3o. Agora, o que eu vejo \u00e9 que tem um outro lado a\u00ed. Realmente, o Governo Federal... Isso \u00e9 depoimento dos Estados e dos Munic\u00edpios, eu fui Presidente da Federa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Rio Grande do Sul, eu conhe\u00e7o a hist\u00f3ria e tenho uma rela\u00e7\u00e3o boa com os Prefeitos. Nunca receberam tanto dinheiro para a sa\u00fade, de uma \u00fanica vez, como receberam agora na pandemia, nunca. Voc\u00eas s\u00e3o Senadores, voc\u00eas sabem melhor do que eu disso. O Estado do Rio Grande do Sul inclusive botou em dia as contas, estava devendo meses de atraso, estava devendo meses atrasados l\u00e1 para os funcion\u00e1rios e botou em dia as contas. O que me surpreendeu foi que os Governadores, em grande n\u00famero, e Prefeitos, alguns Prefeitos, entenderam, como eu tinha entendido, que a epidemia estava declinando depois de maio e junho e fecharam os hospitais de campanha. Todos os hospitais de campanha foram fechados, que tinham um determinado custo, todos foram, quase todos, nem todos, quase todos foram fechados. Depois tiveram que reabrir \u00e0s pressas, quando veio a cepa nova, a P1, subiu. Alguns nem reabriram. No Rio Grande do Sul n\u00e3o reabriram, a\u00ed ficou sobrecarregada a rede. Ent\u00e3o, tem coisas a\u00ed que n\u00f3s temos que ver depois, abaixando da quest\u00e3o estrat\u00e9gica para a quest\u00e3o de recursos p\u00fablicos, tem que ver o que aconteceu com o dinheiro. Acho que grande parte foi bem aplicada. Eu imagino que a maioria dos gestores seja de pessoas s\u00e9rias, honestas. At\u00e9 pode acontecer um infort\u00fanio de uma empresa pegar, n\u00e3o pagar e sumir. Mas fazer isso com uma empresa de maconha? Com uma empresa que vende maconha, o que \u00e9 proibido por lei? Essa eu n\u00e3o entendi at\u00e9 agora. Eu acho que o Governo Federal ficou, de certa maneira, limitado na sua decis\u00e3o, na sua capacidade de impor uma pol\u00edtica, uma estrat\u00e9gia. Ficou limitado. A estrat\u00e9gia foi toda ela montada, e os pr\u00f3prios Senadores admitiram aqui em todos os depoimentos que eu vi, que foram os Governadores que determinaram a forma de fazer. Eu acho que houve excessos, se criou a ideia na popula\u00e7\u00e3o de que ela estava protegida dentro de casa e houve um estresse muito grande com isso, a popula\u00e7\u00e3o muito amedrontada \u2013 muito amedrontada. N\u00e3o se explicava nada, s\u00f3 se assustava a popula\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, at\u00e9 hoje, ainda, em grande parte \u00e9 isso. Ent\u00e3o, eu imagino que essa decis\u00e3o foi... Eu pego o exemplo da Argentina. Eu volto ao exemplo da Argentina, que pode ser de qualquer outro pa\u00eds em que o governo comandou, o governo federal comandou. O Governo Federal da Argentina determinou o lockdown. O Governo Federal da Argentina determinou fechar as escolas \u2013 acho que est\u00e3o fechadas at\u00e9 hoje, est\u00e3o concorrendo com as nossas, pra ver quem \u00e9 que fica mais tempo sem aula. A quest\u00e3o das escolas fechadas n\u00e3o \u00e9 pela quest\u00e3o da aprendizagem s\u00f3. A quest\u00e3o \u00e9 que os meninos de classe m\u00e9dia e de classe alta t\u00eam o ensino a dist\u00e2ncia, podem ter o ensino a dist\u00e2ncia. Os pobres, n\u00e3o. Os pobres n\u00e3o t\u00eam equipamento, n\u00e3o t\u00eam wi-fi, n\u00e3o t\u00eam banda larga. Eles est\u00e3o completamente... H\u00e1 um ano. Isso vai aumentar muito a desigualdade social no Brasil. A perda de um ano \u00e9 uma perda cognitiva dif\u00edcil de se recuperar ao longo do tempo. Essa \u00e9 uma \u00e1rea que eu conhe\u00e7o, a \u00e1rea do in\u00edcio da vida. A capacidade de aprendizagem no in\u00edcio da vida tem que ser muito estimulada. Um ano de perda disso, a fam\u00edlia que n\u00e3o consegue... E outra coisa: onde \u00e9 que as m\u00e3es que trabalham \u2013 porque uma boa parte da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o parou de trabalhar \u2013 deixam os seus filhos? Deixam em lugares inapropriados. N\u00e3o tem sistema de creches capaz de suportar isso. Ent\u00e3o, \u00e9 com a vizinha, com a m\u00e3e crecheira, que, pra crian\u00e7a, \u00e9 uma trag\u00e9dia \u00e0 parte. Ent\u00e3o, eu quero dizer que os pobres foram os mais prejudicados nessa pandemia, nesse lockdown e quarentena. Perderam o emprego, perderam os servi\u00e7os n\u00e3o formais, os informais perderam, perderam o trabalho, perderam... Foi uma trag\u00e9dia! Aumentou a pobreza como nunca no Brasil num espa\u00e7o t\u00e3o curto de tempo! E as crian\u00e7as, que s\u00e3o a esperan\u00e7a que uma fam\u00edlia tem de ter um futuro melhor, de ter uma renda melhor, est\u00e3o proibidas de ir \u00e0 aula presencial. E n\u00e3o tem risco, esse v\u00edrus n\u00e3o tem risco pra crian\u00e7as pequenas. Ent\u00e3o, realmente, \u00e9 uma trag\u00e9dia em grande escala. Apesar de ele ter o poder de decidir por cima dos Governadores e dos Prefeitos, eu acho que ele tentou fazer o que ele acreditava. Isso n\u00e3o \u00e9 um genoc\u00eddio. Como o Presidente Bolsonaro, que n\u00e3o p\u00f4de interferir, ser acusado de genocida, se acusado de... \u00c9 um absurdo! Eu n\u00e3o concordo com isso, n\u00e9? Ent\u00e3o, eu acredito que... E o Primeiro-Ministro do Reino Unido? O Reino Unido chegou a ter, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Brasil, seis mil mortes por dia, e tudo fechado. Ent\u00e3o... Obrigado. Concordo. Essa \u00e9 uma pergunta complicada porque eu n\u00e3o me coloco nesse lugar, mas eu queria falar algumas coisas sobre isolamento. Vou sair da\u00ed para responder \u00e0 sua pergunta. De que isolamento n\u00f3s estamos falando, Deputado, Senador? Qual \u00e9 o isolamento de que n\u00f3s estamos falando? Isolamento das pessoas doentes, isolamento das pessoas idosas ou isolamento da popula\u00e7\u00e3o inteira? N\u00f3s podemos isolar a popula\u00e7\u00e3o inteira sem ela poder sair de casa durante quanto tempo? Isso \u00e9 uma coisa fact\u00edvel? Por isso que nunca se fez esse tipo de tentativa nas epidemias anteriores, n\u00e3o tem como isolar as pessoas sem sair de casa, morre todo mundo de fome! Quem tem a geladeira cheia, quem tem dinheiro no banco ainda pode jogar ali o delivery, mas o delivery tamb\u00e9m tem que ficar em casa. Por que todo mundo n\u00e3o fica em casa ent\u00e3o e termina com a epidemia? Porque n\u00e3o pode, Senador! Porque n\u00e3o pode, n\u00e3o tem como fazer isso. Isso \u00e9 uma, \u00e9 uma extravag\u00e2ncia, \u00e9 um racioc\u00ednio te\u00f3rico, tentando colocar na pr\u00e1tica pra imporem, inclusive, uma esp\u00e9cie de tirania de obrigarem as pessoas a... N\u00e3o pode andar na... O Prefeito de Porto Alegre chegou a proibir os idosos de andar na cal\u00e7ada. Ora, meu Deus! Onde \u00e9 que n\u00f3s vamos parar? Ent\u00e3o, as pessoas... Isso tudo \u00e9 em cima de uma teoria. N\u00e3o tem factibilidade, n\u00e3o \u00e9 uma coisa que aconte\u00e7a na pr\u00e1tica. N\u00f3s estamos falando de pr\u00e1tica, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, eu queria... Manifesta\u00e7\u00f5es est\u00e3o ocorrendo no Brasil todo. Inclusive, a aglomera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sei se o senhor foi no dia 19 a\u00ed na aglomera\u00e7\u00e3o... ... do seu partido, n\u00e3o \u00e9? Eu estou falando s\u00e9rio com o senhor tamb\u00e9m. Estou falando. Eu estou lhe perguntando de que isolamento n\u00f3s estamos falando e por quanto tempo, porque, se isolar as pessoas completamente, elas n\u00e3o sa\u00edrem da porta da casa, n\u00e3o deixarem ningu\u00e9m chegar perto, botar \u00e1lcool em gel em tudo... Ent\u00e3o, eu faria o que... Eu tentaria restabelecer o direito de interferir na estrat\u00e9gia. A estrat\u00e9gia est\u00e1 errada \u2013 a estrat\u00e9gia dos Governadores, n\u00e3o \u00e9 a do Presidente. N\u00e3o... A estrat\u00e9gia \u00e9... N\u00e3o. O que n\u00f3s fizemos em 2009, que foi a prote\u00e7\u00e3o individual, o isolamento dos casos... E mais letal. Mas era mais letal, mata mais. T\u00e1. Concordo. Eu procuraria restabelecer o direito de o Presidente da Rep\u00fablica de interferir na pol\u00edtica que est\u00e1 sendo, na pr\u00e1tica, levada junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Olhe aqui. Eu vou mostrar isso aqui para voc\u00eas. Isso aqui s\u00e3o dois... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00e3o, espera a\u00ed. \u00c9 isso que n\u00f3s estamos falando. Isso aqui \u00e9 lockdown. Isso aqui \u00e9 lockdown, Araraquara. Lockdown, olha a curva. N\u00e3o sei se d\u00e1 para ver a\u00ed, porque a imagem est\u00e1... Isso aqui \u00e9 uma cidade do mesmo tamanho, que come\u00e7ou a fazer um lockdown e acabou com ele antes do tempo \u2013 \u00e9 do mesmo tamanho, com a mesma popula\u00e7\u00e3o \u2013, que \u00e9 Chapec\u00f3. Olha a diferen\u00e7a. Adiantou fazer o lockdown? \u00c9 isso que... O senhor est\u00e1 querendo me dizer \u00e9 que, se o seu Governador fosse Presidente da Rep\u00fablica, ele faria um lockdown no Brasil inteiro? \u00c9 isso? Se o senhor fosse o Presidente da Rep\u00fablica, faria um lockdown no Brasil inteiro? N\u00e3o, mas eu estou lhe... N\u00e3o, olhe. Eu posso dizer uma coisa: se... Com o dinheiro que foi repassado para o seu Estado, podiam ter feito isso l\u00e1. Nem eu. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso, e n\u00e3o fechou em lockdown. Araraquara, est\u00e1 indo para o terceiro lockdown. Araraquara est\u00e1 indo para o terceiro lockdown agora, pelo que eu soube. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode nem sair na rua. Mesma popula\u00e7\u00e3o, cidades parecidas, economicamente muito pr\u00f3ximas. Uma que n\u00e3o fechou tem esse resultado; outra que fechou tem esse. Eu deixo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o aqui da CPI. N\u00e3o. Chapec\u00f3 teve 14 dias, sem fechar a ind\u00fastria; Araraquara j\u00e1 fez tr\u00eas lockdowns de 40 dias cada um, um neg\u00f3cio completamente... Sim. S\u00f3 uma corre\u00e7\u00e3o, Senador: eu enfrentei a febre amarela, uma epidemia; dengue, a maior epidemia, a primeira do Rio Grande do Sul. Bom, l\u00e1 foi isso. Fora de l\u00e1 tamb\u00e9m... Tenho. N\u00f3s ficamos... O H1N1 atingiu de maneira muito importante o Rio Grande do Sul, Santa Catarina e o Paran\u00e1. Depois, foi diminuindo e n\u00e3o chegou ao Nordeste. Ao Nordeste chegou... Tem surtos espor\u00e1dicos no Nordeste, l\u00e1 naquela... Isso foi uma das coisas tamb\u00e9m... N\u00e3o, eu n\u00e3o sei, essa conta eu n\u00e3o tenho, mas n\u00e3o foi o pior. Com certeza, n\u00e3o foi o pior. S\u00f3 tinha tr\u00eas Estados atingidos. O Governo Federal poderia ter feito isso se tivesse a responsabilidade da gest\u00e3o do Pa\u00eds inteiro, que ele n\u00e3o teve. Depois da decis\u00e3o que o Supremo tomou, \u00e9 uma decis\u00e3o compartilhada que segue os princ\u00edpios do SUS, n\u00e3o \u00e9? Mas que, se o Governador, no seu caso l\u00e1 de Sergipe, ou do Rio Grande do Sul, n\u00e3o quiser seguir o que o Presidente orienta, n\u00e3o segue. Ent\u00e3o, teve um problema s\u00e9rio de... Sim. Eu n\u00e3o sei o que o Presidente encaminhou ou n\u00e3o encaminhou. Eu estou... Eu n\u00e3o sou da gest\u00e3o. N\u00e3o. Sim. N\u00e3o. Eu digo que o que aconteceu na grande m\u00eddia foi um apavoramento da popula\u00e7\u00e3o que eu nunca tinha visto. E, quando fui gestor de uma pandemia, a primeira coisa que eu fiz foi tirar o medo... Tirar o medo n\u00e3o, informar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, porque a m\u00eddia vive de not\u00edcia, vive do medo da audi\u00eancia. Ent\u00e3o, era acalmar a popula\u00e7\u00e3o, porque uma popula\u00e7\u00e3o apavorada tende a aceitar qualquer coisa ou n\u00e3o aceitar qualquer coisa. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o muito grave! \u00c9 um problema a mais que se tem na pandemia. Tem que se acalmar a popula\u00e7\u00e3o. Agora, a previs\u00e3o que eu fiz foi baseada em fatos, como eu falei do in\u00edcio \u2013 em fatos. Quando apareceram as variantes, a\u00ed eu vi que realmente tinha um fato a mais que tinha que ser considerado. Sim. O que eu disse foi antes do surgimento da P1, que foi realmente... Foi bem no in\u00edcio de... N\u00e3o. O que eu tenho dito \u00e9 o seguinte: ali no in\u00edcio de janeiro, por exemplo \u2013 voc\u00ea est\u00e1 citando janeiro \u2013, n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos ainda a vacina, n\u00e3o \u00e9? E est\u00e1vamos... As pessoas questionando: \"Quando \u00e9 que termina essa pandemia?\" Eu disse: \"Vai terminar quando tiver \u2013 ou com vacina, ou sem vacina \u2013 um n\u00famero grande de pessoas imunizadas\". Ent\u00e3o, foi essa... E \u00e9 isso que vai acontecer. N\u00f3s vamos somar as pessoas imunizadas com a vacina e termina. Quando que vai acontecer... Eu acho que termina... N\u00e3o vai demorar muito. Est\u00e1 bom. Todos os presidentes s\u00e3o assim. N\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma. Depende da interpreta\u00e7\u00e3o de o que \u00e9 um distanciamento social. N\u00e3o, mas o que \u00e9, na sua opini\u00e3o, o distanciamento social? Explique-me um pouquinho, pra eu poder raciocinar. N\u00e3o, n\u00e3o, eu estou... \u00c9 porque distanciamento social tem v\u00e1rias interpreta\u00e7\u00f5es. Pode ser o distanciamento que eu estou aqui do Gir\u00e3o, do Senador Gir\u00e3o, o distanciamento que n\u00f3s estamos aqui. Isso \u00e9... Isso \u00e9 um tipo. Agora, distanciamento social de ficar todo mundo trancado em casa, pra n\u00e3o andar na rua, isso \u00e9 outra coisa. Ent\u00e3o, \u00e9 isso que... Sim. N\u00e3o... Eu tenho d\u00favida, sim. N\u00e3o reduz. N\u00e3o reduziu. Isso foi feito no Brasil, foi feito em Nova York, foi feito em v\u00e1rios lugares, e aumentou o cont\u00e1gio dentro de casa. \u00c9 isso o que eu estou falando desde o in\u00edcio, Senador. Eu vou dizer bem claro, Senador, pra ficar claro o que eu estou dizendo: \u00e9 imposs\u00edvel fazer um isolamento completo das pessoas. Ent\u00e3o, mais da metade da for\u00e7a de trabalho sai todo dia de casa pra trabalhar e volta pra casa de noite e pode trazer o v\u00edrus. E a\u00ed o cont\u00e1gio \u00e9 na fam\u00edlia inteira. O senhor imagina, na Rocinha, cinco, seis pessoas morando numa casa de 40 m\u00b2. Qual \u00e9 o isolamento social que tem a\u00ed? Qual \u00e9 o distanciamento social que tem? Eu acho que est\u00e1 se criando... Numa pandemia, n\u00e3o reduz, Senador, porque, na pandemia, as pessoas que saem pra trabalhar contaminam as que n\u00e3o trabalham. E a maioria sai pra trabalhar. Isso seria... Aconteceria, Senador, se fosse um isolamento completo, se todo mundo fizesse o que o Imperial College prop\u00f4s: a supress\u00e3o, todo mundo fechado em casa, 18 meses. Algu\u00e9m acha que isso \u00e9 poss\u00edvel? N\u00e3o... O senhor est\u00e1 dizendo que tem redu\u00e7\u00e3o do ritmo de cont\u00e1gio? Eu concordo. Qualquer redu\u00e7\u00e3o do ritmo cont\u00e1gio, eu concordo. Agora, n\u00e3o \u00e9 dessa maneira que se reduz o ritmo de cont\u00e1gio. \u00c9 isso que eu estou dizendo. E as mortes tamb\u00e9m. E as mortes que... S\u00f3 repete, Senador, porque n\u00e3o peguei... N\u00e3o, eu apresentei a Universidade Federal de Pelotas para o Ministro, foi isso que eu fiz. Sugeri que ele fizesse o inqu\u00e9rito sorol\u00f3gico. N\u00e3o, at\u00e9 onde eu sei, Senador, esse estudo, houve uma, vamos dizer assim... O coordenador do estudo, o que vem aqui falar, acho que esta semana ainda, o Pedro Hallal, recebeu dinheiro para fazer o estudo, montou rapidamente... O estudo usou um m\u00e9todo que tem uma sensibilidade baixa, na minha opini\u00e3o, e ele assumiu como se fosse dele, da Universidade Federal de Pelotas. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ficava sabendo pelo jornal do resultado. Ent\u00e3o, houve um problema l\u00e1 que tem que... Eu n\u00e3o sei direito, porque tem que conversar com o Ministro Pazuello, mas houve um problema \u2013 o ex-Ministro Pazuello \u2013, houve um problema ali de autoria, parece que ele tomou conta e n\u00e3o dava satisfa\u00e7\u00e3o para o minist\u00e9rio. A informa\u00e7\u00e3o que eu tive foi essa. Agora, tem que esclarecer isso com o Ministro Pazuello. Eu... De alguma forma, fui eu que apresentei. Sim. \u00c9... Vou falar as duas coisas. \u00c9 a \u00faltima pergunta, ent\u00e3o eu posso falar tudo agora? Com 2.360, teve 502 mil mortes, infelizmente, no Brasil; com 1.963, se fosse aplicado na popula\u00e7\u00e3o brasileira, seriam 420 mil mortes. Para mim, cada morte, cada vida pesa: 420 mil \u00e9 muito, como \u00e9 502 mil tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, o que eu falei da Argentina foi isso. Foi essa a conta que eu fiz da Argentina. A Argentina, hoje, junto com o Uruguai s\u00e3o os dois pa\u00edses em que mais cresce a mortalidade no mundo. Ent\u00e3o, ela vai, em pouco tempo, chegar ao patamar do Brasil em termos de mortalidade. Eu acredito que vai chegar, porque est\u00e1 crescendo muito mais que a do Brasil. Em rela\u00e7\u00e3o a... Eu coordenei o enfrentamento \u00e0 pandemia l\u00e1 no Rio Grande do Sul, onde a Governadora me chamou e me colocou a responsabilidade de fazer o enfrentamento. Foi uma grande Governadora. Eu agrade\u00e7o muito a ela por isso. Eu montei a equipe, eu fiz o que tinha que fazer e conversava e explicava pra ela o que eu estava fazendo. E ela concordava. Eu n\u00e3o fiz nada contra a vontade dela. N\u00e3o, eu ia tentar convencer a pessoa a n\u00e3o fazer: ou eu tenho raz\u00e3o ou o outro tem raz\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? Agora, eu n\u00e3o entendi essa pergunta, porque n\u00f3s estamos falando do... O senhor est\u00e1 querendo chegar \u00e0 quest\u00e3o do Presidente e do Governador, \u00e9 isso? Os Governadores tomaram uma posi\u00e7\u00e3o e o Presidente tomou outra. Eu nunca fiz nada... Eu nunca fiz nada que contrariasse princ\u00edpios e convic\u00e7\u00f5es minhas. N\u00e3o, eu respeito o Ministro Mandetta, como ajudei o Ministro Mandetta a ser o Ministro, participei da articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, ajudei, dei sugest\u00f5es, ideias e tal. Ent\u00e3o, \u00e9 uma pessoa por quem eu tenho respeito, embora ele at\u00e9 n\u00e3o tenha o mesmo respeito, talvez, por mim. \u00c9 uma discuss\u00e3o... A\u00ed \u00e9 uma outra conversa. Mas eu sempre achei que o mais importante n\u00e3o era trocar o Ministro, era manter o Ministro e ganhar o Ministro, quer dizer, discutir com o Ministro ideias que estivessem de acordo com o que o Presidente... Porque quem manda, quem tem a responsabilidade de conduzir... Se der errado, o culpado sempre vai ser o Presidente. Ent\u00e3o, o Ministro teria que se adaptar. Foi isso que eu disse. Eu nunca falei em demitir o Ministro, nunca me posicionei dessa forma. N\u00e3o, eu vi o Presidente... N\u00e3o... Mas o Presidente tem a responsabilidade de conduzir o destino do Pa\u00eds, e o Ministro tem que ter di\u00e1logo com o Presidente. N\u00e3o \u00e9 o Ministro dizer que sabe tudo e o Presidente n\u00e3o sabe nada. Tem que ter... Ele \u00e9 o respons\u00e1vel pol\u00edtico, ele n\u00e3o chegou l\u00e1 \u00e0 toa, n\u00e3o \u00e9? Essa quest\u00e3o de subestimar a capacidade do Presidente Bolsonaro, que est\u00e1 permeando muitas das coisas que est\u00e3o sendo faladas aqui, \u00e9 errada. Ele, contra tudo e contra todos, se elegeu Presidente da Rep\u00fablica. N\u00f3s temos que respeitar isso. Olha, aglomera\u00e7\u00e3o... Isso s\u00e3o decis\u00f5es... O Presidente era instado a... Houve mobiliza\u00e7\u00f5es populares o tempo todo. Esse processo pol\u00edtico instabiliza a pol\u00edtica, de alguma maneira. Uma epidemia sempre instabiliza o processo pol\u00edtico, n\u00e3o \u00e9? E o Presidente foi instado muitas vezes a ir a um grupo grande de pessoas. Ele vai do jeito que ele acha que tem que ir. Eu n\u00e3o... O que eu disse para ele, o que eu sempre procurei dizer \u00e9 que a m\u00e1scara, de alguma forma, protege. Ele tem usado m\u00e1scara. Eu tenho visto ele usar m\u00e1scara praticamente em todos os eventos em ambiente fechado, n\u00e3o \u00e9? Em ambiente aberto, eu via fotos, porque eu n\u00e3o estive junto com ele, nesses eventos. Ent\u00e3o, o que eu acho \u00e9 que o Presidente mede, ele tem instinto para medir o que \u00e9 importante. E eu tenho certeza de que ele fez tudo o que podia para que essa pandemia tivesse os recursos necess\u00e1rios, as pol\u00edticas fossem... Ele chamou aten\u00e7\u00e3o para mudan\u00e7as na quest\u00e3o pol\u00edtica, da estrat\u00e9gia dos Governadores, que n\u00e3o foi ouvido, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, eu acho que ele est\u00e1 fazendo o que ele pode, da maneira que ele sabe fazer. S\u00f3 para corrigir, eu queria... O que eu falei foi a partir do momento em que se decreta o lockdown. No dia 23 de mar\u00e7o, se n\u00e3o me engano, ou 23 de fevereiro, as duas cidades decretaram lockdown juntas. Quando acontece isso, Chapec\u00f3 j\u00e1 tinha um n\u00famero maior de casos. Mas, a partir do momento em que as duas decretaram lockdown, \u00e9 que a gente tem que acompanhar para ver se funciona ou n\u00e3o funciona. E o desempenho \u00e9 praticamente o mesmo. O termo isolamento vertical significa, para quem est\u00e1 nos vendo, as pessoas que t\u00eam risco de ter a forma grave da doen\u00e7a, que s\u00e3o as pessoas idosas ou doentes cr\u00f4nicos, terem isolamento. Isso \u00e9 correto. As pessoas que est\u00e3o doentes, infectadas, ter isolamento \u00e9 correto. Mas as pessoas que n\u00e3o t\u00eam risco maior e que n\u00e3o t\u00eam doen\u00e7a, essas pessoas t\u00eam que levar a vida o mais normal poss\u00edvel, usando a prote\u00e7\u00e3o individual, usando um protocolo de seguran\u00e7a para n\u00e3o se infectar. Ent\u00e3o, \u00e9 isso a\u00ed que eu acho que \u00e9 a base. E testar bastante, testar o m\u00e1ximo que puder. Voltando \u00e0 sua pergunta, eu posso lhe dizer que tem v\u00e1rios pa\u00edses que fizeram isso. Um deles foi a Su\u00e9cia que fez, outro foi a Coreia do Sul que fez, outro foi o Jap\u00e3o que fez, outro foi Taiwan que fez. N\u00e3o fecharam as escolas nem um dia e n\u00e3o teve nenhum problema com isso. A China fechou a Prov\u00edncia de Hubei, fez um lockdown, porque era o \u00fanico lugar do mundo onde tinha o v\u00edrus. Ent\u00e3o, naquele momento, ali foi uma pol\u00edtica adequada. Ela bloqueou a sa\u00edda do v\u00edrus. Mas o v\u00edrus j\u00e1 tinha sa\u00eddo para a Europa, n\u00e3o \u00e9? Mas na China, ele foi controlado. Eu imagino que foi isso, com a informa\u00e7\u00e3o que eu tenho. Ela... Toda a China... Se voc\u00ea andar na China, em qualquer lugar da China hoje, a vida est\u00e1 normal. N\u00e3o. Desde aquela \u00e9poca, desde o dia... Abril... Desde abril... N\u00e3o. O lockdown foi de 76 dias. Do dia 1\u00ba de janeiro ao que corresponde a 76 dias depois, em mar\u00e7o. H\u00e1 um ano... H\u00e1 um ano, a China est\u00e1 normal. N\u00e3o, eu estou dizendo... A China tem 1,4 bilh\u00e3o de habitantes. O lockdown foi feito numa prov\u00edncia de 60 milh\u00f5es de habitantes. Portanto, 1,34 bilh\u00e3o ficou fora do lockdown, n\u00e3o \u00e9? Quando se dissemina o v\u00edrus, Senadora, o v\u00edrus n\u00e3o tem... Ele foge do controle, n\u00e3o \u00e9? O v\u00edrus entrou no Brasil por S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Recife, Fortaleza, Zona Franca de Manaus... Ele entrou no Brasil de v\u00e1rios lugares, n\u00e3o tinha mais como fazer esse tipo de lockdown, a n\u00e3o ser que parasse toda a popula\u00e7\u00e3o, fizesse uma supress\u00e3o, parasse todo mundo em casa, fechados, sem sair de casa, no Pa\u00eds inteiro. Isso n\u00e3o tem como fazer, Senadora. Isso a\u00ed \u00e9 uma teoria, n\u00e3o \u00e9 uma... Na pr\u00e1tica isso n\u00e3o existe. Ent\u00e3o, o Brasil n\u00e3o podia ter feito isso, n\u00e3o \u00e9? Os outros pa\u00edses tamb\u00e9m n\u00e3o fizeram. Os outros j\u00e1 tinham... Na It\u00e1lia entrou por Mil\u00e3o. Por que que Mil\u00e3o foi o lugar mais importante da epidemia, no in\u00edcio, l\u00e1? Porque Mil\u00e3o \u00e9 a mesma economia de Wuhan. Eles t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o muito forte na quest\u00e3o de design de modas, de confec\u00e7\u00f5es. Tem 20 mil chineses morando na Lombardia, em volta de Mil\u00e3o, que s\u00e3o origin\u00e1rios, a maioria, de Wuhan. Ent\u00e3o, esses, ao viajarem, trouxeram o v\u00edrus. Mesmo depois que se fez o lockdown l\u00e1, eles j\u00e1 tinham viajado. O v\u00edrus vem antes, ele circula antes de a gente descobrir que ele existe. Ent\u00e3o, foi isso que aconteceu l\u00e1. Ent\u00e3o, \u00e9 uma particularidade da China, n\u00e3o \u00e9 uma regra que pode ser seguida pelos pa\u00edses que j\u00e1 estavam com o v\u00edrus entrando por tudo que era lado. Sim. Senadora, essa hist\u00f3ria de que todas foram equivocadas n\u00e3o \u00e9 verdade. No ano de 2020, se a senhora pegar o site do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... O que eu falei \u00e9 que o v\u00edrus contamina r\u00e1pido no in\u00edcio; em seis semanas ele sobe, ele contamina uma quantidade grande de pessoas, e depois ele come\u00e7a a diminuir. Esse \u00e9 o retrato de todas as pandemias anteriores e das epidemias em geral. Ent\u00e3o, no Rio Grande do Sul, por exemplo, a gente tem as epidemias de inverno. Todo inverno tem epidemia de gripe, cujo pico \u00e9 20 de julho. \u00c9 quase invari\u00e1vel: 20 de julho \u00e9 o dia que mais tem casos de gripe, depois come\u00e7a a diminuir e termina. Sem vacina, porque vacina ou faz antes ou n\u00e3o faz, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, o que eu disse... Se a senhora pegar o site do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a senhora vai ver que o gr\u00e1fico das doen\u00e7as respirat\u00f3rias agudas graves, da s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave, que \u00e9 a SRAG, tem o pico no final de abril, in\u00edcio de maio, no ano todo de 2020. Se a senhora pegar esses gr\u00e1ficos que eu mostrei aqui do Amazonas, a senhora vai ver que o pico, no ano de 2020, foi no final de abril, in\u00edcio de maio. Catorze Estados tiveram pico no final de abril, in\u00edcio de maio. O Rio de Janeiro desapareceu, as pessoas sumiram, esvaziaram os hospitais, esvaziaram os postos de sa\u00fade durante os meses de maio e junho; teve um pico alto e depois foi desaparecendo. O que... Qual \u00e9... Por que que aconteceu isso? Porque tinha uma cepa viral que estava entrando, estava terminando, estava... J\u00e1 tinha uma massa de pessoas infectadas, em que ela n\u00e3o conseguiria mais progredir com velocidade, e estava terminando, at\u00e9 que vai... Isso, por exemplo, no Amazonas, vai at\u00e9 o fim do ano. As escolas reabriram em setembro, aula presencial, o com\u00e9rcio voltou; n\u00e3o aconteceu nada, n\u00e3o aumentou contagem, n\u00e3o aumentou nada, at\u00e9 o final do ano. No final do ano surge uma nova cepa. A\u00ed a cepa nova \u00e9 ultrainfectante \u2013 foi o que aconteceu com a cepa brit\u00e2nica, agora com a \u00cdndia, aconteceu com a P1, aconteceu em todos os Estados brasileiros \u2013 e puxou de novo o percentual que \u00e9 necess\u00e1rio pra terminar a pandemia pra cima. A gente n\u00e3o sabe. Deve ser 60, 70, 80%, a gente n\u00e3o sabe. A gente vai saber no final. A gente s\u00f3 vai ver a curva cair e terminar. Isso vai acontecer com a vacina \u2013 a vacina veio ajudar isso muito \u2013 e com o n\u00famero de pessoas que j\u00e1 t\u00eam. Como n\u00e3o \u00e9 um novo v\u00edrus... E \u00e9 importante dizer isto: n\u00e3o \u00e9 um outro v\u00edrus, a cepa n\u00e3o \u00e9 um outro v\u00edrus; sen\u00e3o teria que come\u00e7ar tudo de novo. Ent\u00e3o, ela soma... ... todo mundo que tem imunidade pra terminar. Senadora... N\u00e3o, ela deu folga, sim, Senadora. No final do m\u00eas de setembro, outubro, tinham muitos poucos casos. N\u00e3o, o que eu disse... Senadora, o que eu falei desde o in\u00edcio \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o prev\u00edamos as novas cepas, porque n\u00e3o teve nas outras pandemias. Eu estava trabalhando com os dados que eu tinha, os dados das pandemias anteriores e da China, Senadora. L\u00e1 na China, subiu, desceu, em 76 dias terminou. Era esse o dado que eu tinha, que, inclusive... Mas o lockdown n\u00e3o evita o ciclo de cont\u00e1gio. Ela subiu e desceu e terminou na China. Na China, o lockdown era na prov\u00edncia de Hubei. A China n\u00e3o... Terminou a pandemia na China. A Coreia teve um surto de 185 mortes, logo depois da China, e subiu e desceu. Ainda tem casos na Coreia, mas s\u00e3o muitos poucos. O Jap\u00e3o tamb\u00e9m teve o seu pico. A Su\u00e9cia teve o seu pico. Portugal tinha muito menos mortes que a Su\u00e9cia e hoje tem muito mais mortes que a Su\u00e9cia, porque fez lockdown e quarentena, e a Su\u00e9cia, n\u00e3o. Eu quero at\u00e9 dar um, se me permitir, no seu tempo, rapidinho... Est\u00e1 bom. \u00c9 um minuto. Eu, quando estava... Eu tive sempre... Olha, o que o Presidente fez, eu tiro por mim... Senadora, \u00e9 muito f\u00e1cil pegar carona no medo e com a grande m\u00eddia, n\u00e3o \u00e9? Pra enfrentar isso e contrariar isso e dizer que isso pode estar errado, tem que ter coragem, tem que ter coragem pra fazer isso. Ent\u00e3o, eu posso lhe dizer que eu estava... A \u00fanica entrevista que a R\u00e1dio Ga\u00facha me deu, porque eu pedi para o Presidente da R\u00e1dio Ga\u00facha, porque eles n\u00e3o entrevistavam, s\u00f3 mostravam o outro lado \u2013 a imprensa s\u00f3 mostra um lado, e, com isso, cria uma, tenta criar um consenso de que aquilo ali est\u00e1 certo \u2013, o rep\u00f3rter n\u00e3o me deixou falar quase. Ele falou mais do que eu, me atacava, perguntava, eu respondia, e me criticava. E uma frase que ele fez foi esta: \"O Rio Grande do Sul tem 150 casos \u2013 foi maio do ano passado \u2013, 150 mortes no Rio Grande do Sul. A Su\u00e9cia tem 3 mil. O senhor acha que a Su\u00e9cia \u00e9 um exemplo? O senhor continua acreditando que a Su\u00e9cia \u00e9 um exemplo?\". Eu disse: \"N\u00e3o, a Su\u00e9cia est\u00e1 agindo como se tem que agir. A do Rio Grande do Sul ainda est\u00e1 come\u00e7ando\". Resultado: hoje o Rio Grande do Sul tem 30,4 mil, e a Su\u00e9cia tem 14 mil. Ent\u00e3o, trabalhar sem lockdown e quarentena \u00e9 poss\u00edvel, orientando a popula\u00e7\u00e3o, criando protocolos de seguran\u00e7a, orientando como tomar cuidado... Feito. Sim, porque em lockdown e quarentena. Sim. N\u00e3o. Senadora, eu n\u00e3o tomei; eu s\u00f3 tomei quando eu tive sintomas, eu s\u00f3 tomei medicamentos quando eu tive sintomas... Eu me recusei a ficar esperando piorar tomando dipirona, at\u00e9 porque o meu sintoma principal o tempo todo foi febre, eu n\u00e3o tive outro sintoma. O que eu vejo... Sim, sim, sim. Eu n\u00e3o tomei s\u00f3 hidroxicloroquina, a\u00ed eu tomei ivermectina, a\u00ed eu tomei rem\u00e9dio para coagula\u00e7\u00e3o do sangue, eu tomei... Sim, mas deixa eu... Senadora... Senadora, eu n\u00e3o sei se... Isso s\u00e3o dados estat\u00edsticos, Senadora, eu n\u00e3o sei se isso me salvou a vida, eu acho que pode ter me salvado a vida. \u00c9 uma discuss\u00e3o, Senadora, tem que ter dados, tem que ter dados... Agora, uma coisa eu tenho certeza: se eu n\u00e3o tivesse feito nada eu teria 80% ou mais, isso eu tenho certeza. Se n\u00e3o interfere eu teria... Piorar n\u00e3o piorou, ent\u00e3o, eu tive o cuidado de tomar uma coisa que eu sabia que n\u00e3o ia piorar, que eu n\u00e3o ia ter problemas maiores com ela. Agora, ontem foi publicado um artigo muito importante, um grande estudo sobre o uso da ivermectina. Eu n\u00e3o li o estudo, mas eu sei que \u00e9 um estudo que defende o uso da ivermectina. Eu vou ler e posso lhe dar mais informa\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que fake news, todo mundo \u00e9 contra, Senadora. Ningu\u00e9m aqui defende fake news. Agora, eu quero lhe dizer que a Declara\u00e7\u00e3o de Great Barrington foi feita... Ela \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o original de tr\u00eas grandes epidemiologistas, o principal de Harvard, o principal de Stanford e a principal epidemiologista de Oxford. Eles fizeram a Declara\u00e7\u00e3o de Great Barrington condenando o lockdown e a quarentena e mostrando que tem outras possibilidades, que existe vida inteligente fora do lockdown e da quarentena. Ent\u00e3o, \u00e9 uma... A\u00ed, fizeram um abaixo-assinado na internet em que quem era contra come\u00e7ou a sabotar. Botaram o Joe Banana, n\u00e3o sei o qu\u00ea, a\u00ed isso \u00e9 fake news. Isso \u00e9 uma piada, n\u00e3o \u00e9? Mas a declara\u00e7\u00e3o original s\u00e3o tr\u00eas grandes epidemiologistas do mundo que assinaram e que t\u00eam que ser respeitados. Senadora, eu sou francamente favor\u00e1vel a passar informa\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel, informa\u00e7\u00e3o s\u00e9ria. Aqui n\u00e3o estamos discutindo isso, n\u00e3o \u00e9? N\u00e3o estamos divergindo. O que eu acho \u00e9 que todo mundo, toda informa\u00e7\u00e3o que contraria esse senso que a grande m\u00eddia criou em torno da epidemia, toda informa\u00e7\u00e3o que contraria isso \u00e9 errada, \u00e9 fake news. E acho que isso \u00e9 que... Checo todas. Sim, sim, sim. Deixa eu dar uma informa\u00e7\u00e3o para a Senadora? Senadora, eu tive... Talvez a senhora j\u00e1 tenha informa\u00e7\u00e3o, mas o Governador parece que fechou o hospital de campanha, porque a curva caiu aqui no DF. Eu acho que o uso do medicamento que seja at\u00e9 para uma outra finalidade que tem alguma comprova\u00e7\u00e3o ou alguma informa\u00e7\u00e3o que pode ser \u00fatil, se ele n\u00e3o faz mal, n\u00e3o tem problema usar. A primeira coisa da Medicina \u00e9 n\u00e3o fazer mal, n\u00e3o \u00e9? E pode ser usado. Eu acho que o... Sempre com orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. O m\u00e9dico \u00e9 que tem que... Uma doen\u00e7a grave dessas tem que ter orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. O m\u00e9dico tem que ter autonomia. Eu defendo a posi\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina. Senador, eu posso pedir um tempinho para ir ao banheiro? Senador, eu posso s\u00f3 corrigir uma informa\u00e7\u00e3o? Eu dei uma informa\u00e7\u00e3o errada, aqui, sobre o hospital de campanha. O hospital de campanha fechou antes e agora o Governador est\u00e1 tentando reabrir. Desculpe. Fechou quando a curva caiu. Retifica\u00e7\u00e3o. Do Distrito Federal. Eu s\u00f3 quero agradecer as palavras do Senador, ele que \u00e9 um amigo de longu\u00edssima data, n\u00f3s fomos Prefeitos 30 anos atr\u00e1s, quase, Heinze, e dizer que eu... \u00c9, 28 anos atr\u00e1s. N\u00f3s estamos... Eu acho que essa caminhada \u00e9 uma caminhada importante. Se tem alguma quest\u00e3o que pesa na vida das pessoas hoje \u00e9 essa quest\u00e3o da pandemia, porque \u00e9 a vida de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ent\u00e3o, ficar de bra\u00e7os cruzados, ficar assistindo a isso sem se posicionar, eu acho que \u00e9 um absurdo. Eu acho que \u00e9 isso o que o Senador Heinze est\u00e1 fazendo, a Senadora Soraya est\u00e1 aqui tamb\u00e9m, a quem eu respeito muito, o Senador Gir\u00e3o, todos os Senadores aqui, mesmo os com posi\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias, est\u00e3o tentando achar um caminho. Muito obrigado a\u00ed pelas palavras. Bom, Senadora Soraya, eu agrade\u00e7o a sua manifesta\u00e7\u00e3o. Eu realmente acho que \u00e9 uma coisa surrealista estar discutindo o que o Presidente acha ou n\u00e3o acha, o que ele faz ou n\u00e3o faz. E n\u00e3o discutir o que os Estados est\u00e3o fazendo e o que os Munic\u00edpios est\u00e3o fazendo. Claro, claro. Eu acho que a sua interven\u00e7\u00e3o est\u00e1 coberta de raz\u00e3o. Eu vejo l\u00e1 no meu Estado... Pergunta para um ga\u00facho quem \u00e9 que interfere na vida dele? Se \u00e9 o Bolsonaro, o Presidente Bolsonaro, ou se \u00e9 o Governador Eduardo Leite, \u00e9 o Eduardo Leite... N\u00e3o. Errou... Errou, criou um sistema de bandeiras que n\u00e3o funcionou. E o resultado, a gente mede como? Pela taxa de mortalidade, a taxa de mortalidade do Rio Grande do Sul \u00e9 elevad\u00edssima. Um Estado que tem a rede de sa\u00fade que tem, que tem toda a estrutura que tem. Eu posso at\u00e9 lhe dizer o seguinte, eu vou at\u00e9 dizer uma coisa em benef\u00edcio do... A Secret\u00e1ria de Sa\u00fade \u00e9 \u00f3tima, do Rio Grande do Sul, ela n\u00e3o tem culpa. Quem fez a estrat\u00e9gia foi a Secret\u00e1ria de Planejamento e o Governador abra\u00e7ou e se aconselhou com o Pedro Hallal, que vai vir aqui agora, na sexta-feira. Ele se aconselhou ideologicamente, \u00e9 um vi\u00e9s completamente ideol\u00f3gico: fecha tudo, tranca tudo.... E o Rio Grande do Sul chegou ao m\u00e1ximo, Senadora, de hoje ser um dos Estados, um dos lugares do mundo com mais mortes. \u00c9 uma trag\u00e9dia isso pra mim, ga\u00facho. Eu acho que todos erraram. Agora, uns... Por exemplo, o Maranh\u00e3o... Eu vou falar aqui... Os Estados se combinaram de adotar a pol\u00edtica que veio l\u00e1, importada do Reino Unido, que \u00e9 o lockdown e a quarentena, que \u00e9 a primeira vez que se fez isso numa pandemia, n\u00e3o \u00e9? Importaram, n\u00e3o deram bola para o que o Presidente falava, n\u00e3o \u00e9? E fizeram por sua conta a pol\u00edtica. Fecharam, trancaram, quebraram. Se isso tivesse resultado... Eu vou lhe dizer... N\u00e3o estou acusando ningu\u00e9m de roubar, porque eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? N\u00e3o tenho... Eu sei que foi uma quantidade grande de recursos... E eu n\u00e3o estou acusando ningu\u00e9m, eu s\u00f3 estou dizendo que a estrat\u00e9gia est\u00e1 errada. Quando tu tem uma rede como S\u00e3o Paulo, uma enorme rede de atendimento, refer\u00eancia nacional, todo mundo quer se tratar em S\u00e3o Paulo; tu tem uma quantidade gigantesca de postos de sa\u00fade, de ter... E S\u00e3o Paulo est\u00e1 entre o s\u00e9timo Estado com maior n\u00famero de mortes do Brasil, acima de 19 Estados, n\u00e3o \u00e9? Alguma coisa est\u00e1 errada! S\u00e3o Paulo era para ser o que tinha menos, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Eu acho que o Maranh\u00e3o, por exemplo, de que a Senadora falou, a Senadora... ... a Senadora Eliziane, o Maranh\u00e3o, realmente, \u00e9 o Estado que tem menos mortes. Proporcionalmente aos outros \u00e9 o que tem menos morte. Mas \u00e9 o Estado tamb\u00e9m que \u00e9 o menos urbanizado do Brasil, o que tem menos conglomerados urbanos. A popula\u00e7\u00e3o \u00e9 mais rural. Talvez isso tenha tido algum impacto. Eu n\u00e3o sei. A\u00ed tem que estudar o caso. Eu tamb\u00e9m apanhei. Senadora, eu s\u00f3 queria agradecer as suas palavras e lhe dizer o seguinte: eu n\u00e3o tenho nenhum conhecimento sigiloso de alguma coisa que \u00e9 feita, porque n\u00e3o tem sido o objeto do meu trabalho, da minha preocupa\u00e7\u00e3o e, sim, discutir as estrat\u00e9gias. Isso, sim, eu acho que \u00e9 importante. A\u00ed, todos os Governadores est\u00e3o com a mesma estrat\u00e9gia. E n\u00e3o tem um, mas t\u00eam uns que erraram mais porque teve mais... O que mede \u00e9 a morte. Infelizmente, o que mede \u00e9 a taxa de mortalidade. Querida Senadora Zenaide, minha colega de C\u00e2mara. Eu j\u00e1 estou naquela quilometragem. Eu fico feliz de ver meus colegas de C\u00e2mara estarem aqui no Senado. Mas eu queria s\u00f3 fazer uma reflex\u00e3o, Senadora Zenaide. A senhora coloca toda a responsabilidade no Presidente, que n\u00e3o p\u00f4de interferir nisso. Ele n\u00e3o p\u00f4de interferir nas decis\u00f5es dos Governos estaduais. Ent\u00e3o, os Governos estaduais, para mim, t\u00eam uma import\u00e2ncia estrat\u00e9gica. Eles \u00e9 que est\u00e3o determinando como agir. E a senhora acha que eles est\u00e3o agindo certo, com a ci\u00eancia, e que quem pensa diferente n\u00e3o usa a ci\u00eancia. Eu quero dizer que \u00e9 uma quest\u00e3o de opini\u00e3o. Eu acho, eu tenho convic\u00e7\u00e3o de que as coisas que eu estou falando t\u00eam base na ci\u00eancia. Agora, eu concordo com a senhora que a vacina \u00e9 a grande solu\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos trabalhando para que tenha vacina para todos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. O Governo eu acho que est\u00e1 fazendo isso tamb\u00e9m. Eu estou acompanhando, embora eu n\u00e3o seja funcion\u00e1rio do Governo Federal. Eu sou Deputado Federal e estou exercendo meu mandato. Ent\u00e3o eu acompanho. Agora, eu quero... A vacina \u00e9 muito mais importante do que qualquer rem\u00e9dio tamb\u00e9m, se ela for feita em tempo h\u00e1bil e tal. Agora, se n\u00e3o h\u00e1 outra sa\u00edda... E n\u00f3s tivemos, Senadora Zenaide, at\u00e9 dezembro, at\u00e9 janeiro, mas at\u00e9 dezembro, dia 8 de dezembro, foi a primeira pessoa vacinada no mundo. Ent\u00e3o essa epidemia come\u00e7ou, no Brasil come\u00e7ou em mar\u00e7o. Mar\u00e7o, abril, maio, junho, julho, agosto, setembro, outubro, novembro, n\u00e3o havia vacina, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o a estrat\u00e9gia de mitiga\u00e7\u00e3o, de como prevenir o cont\u00e1gio \u00e9 que tinha import\u00e2ncia. Os Governadores optaram por uma maneira. E eu acho que \u00e9 uma maneira que em vez de reduzir o cont\u00e1gio, pode aumentar. E eu n\u00e3o defendo, em nenhum momento eu defendi a imunidade de rebanho como estrat\u00e9gia. Eu defendo a seguran\u00e7a, os protocolos de seguran\u00e7a individuais, o isolamento do grupo de risco, o isolamento dos infectados, a testagem maci\u00e7a. Eu acho que isso \u00e9 muito mais importante do que quarentena e lockdown, fechar escolas e tal, que nunca deveriam ter fechado, na minha opini\u00e3o. Agora, eu lhe pergunto o seguinte tamb\u00e9m, a senhora vai me desculpar de fazer uma pergunta, Senadora, a senhora est\u00e1 me perguntando, eu estou respondendo, mas os Governadores n\u00e3o tiveram import\u00e2ncia nenhuma? Nada? Tudo que os Governadores falaram n\u00e3o tem import\u00e2ncia nenhuma para a popula\u00e7\u00e3o? O gabinete n\u00e3o existe, Senadora. Senador, eu queria agradecer a sua pergunta e dizer o seguinte: Senador, eu n\u00e3o parto do princ\u00edpio de que tudo que eu falo \u00e9 correto como a ci\u00eancia manda. Mas eu procuro fazer isto: buscar a ci\u00eancia. Como eu tamb\u00e9m n\u00e3o admito que... Quer dizer, n\u00e3o admito... Eu n\u00e3o aceito quem acha que, trancando as pessoas em casa, fechando as lojas, fazendo lockdown e quarentena, est\u00e1 fazendo ci\u00eancia. N\u00e3o existe comprova\u00e7\u00e3o disso. Eu tenho dados, eu tenho 32 trabalhos publicados, que eu vou deixar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da CPI, inclusive da Universidade Stanford, comparando um ano de pandemia, mostrando que n\u00e3o tem nenhum impacto fechar, trancar, porque o cont\u00e1gio acaba sendo maior na aglomera\u00e7\u00e3o dentro de casa. Este \u00e9 o maior cont\u00e1gio que tem hoje no Brasil: por pessoas que saem pra trabalhar, que n\u00e3o podem deixar de trabalhar, porque s\u00e3o servi\u00e7os essenciais, e que s\u00e3o mais da metade da for\u00e7a de trabalho do Brasil. Ent\u00e3o, os Estados se fecharam e acharam que com isso estavam... Com o \"fique em casa\", s\u00f3 estavam resolvendo o problema, n\u00e3o resolveram. Nessa cota das mortes, n\u00f3s temos que analisar qual \u00e9 a import\u00e2ncia dos Governadores. Ou os Governadores n\u00e3o t\u00eam import\u00e2ncia nenhuma? Sumiram os Governadores, \u00e9 s\u00f3 o Presidente que comanda alguma coisa? Ou a estrat\u00e9gia que foi feita no Esp\u00edrito Santo, que \u00e9 um Estado muito comprometido, com n\u00famero elevado de mortes... Acho que at\u00e9 pela vizinhan\u00e7a que tem com o Rio de Janeiro, que foi muito comprometido tamb\u00e9m. Mas o Esp\u00edrito Santo \u00e9 um Estado que est\u00e1 entre os que t\u00eam maior n\u00famero de casos de morte no Brasil. Ent\u00e3o, nessa diferen\u00e7a, por que um Estado tem menos, outro Estado tem mais? O Brasil \u00e9 como se fosse um continente, cada Estado funciona como um pa\u00eds. E hoje, com a decis\u00e3o do Supremo, eles ficaram muito mais dependendo das decis\u00f5es dos Governadores, em que o Presidente n\u00e3o pode interferir, do que qualquer outra coisa. Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para eliminar... Sim... Eu... Eu s\u00f3 quero dizer que eu respeito a ci\u00eancia, que realmente o Supremo Tribunal n\u00e3o proibiu o Presidente de agir. E ele agiu. Ele repassou recursos como nunca se repassou para Estados e Munic\u00edpios. Ele repassou recursos para as pessoas n\u00e3o morrerem de fome, uma quantidade gigantesca, mais do que toda hist\u00f3ria quase, a maior parte da hist\u00f3ria do Bolsa Fam\u00edlia junto. O Presidente agiu. O problema \u00e9 que o Presidente n\u00e3o pode interferir na decis\u00e3o do Governador. Se o Governador achar que tem que fazer quarentena e lockdown, e ele n\u00e3o, o Governador vai fazer quarentena e lockdown. Por isso que eu falei que o Governador tamb\u00e9m... E eu n\u00e3o estou falando isso porque o Governador \u00e9 mal-intencionado, nem o Presidente \u00e9 mal-intencionado. Todo mundo quer salvar vidas, Senador Contarato. Todo mundo quer salvar vidas. N\u00f3s tamb\u00e9m queremos salvar vidas. Todo mundo est\u00e1 aqui pra ver se tem uma maneira melhor de salvar vidas e n\u00e3o de ficar acusando politicamente um, outro; tirando a responsabilidade de um, jogando para o outro. O que n\u00f3s precisamos saber \u00e9 o que funciona e o que n\u00e3o funciona. A\u00ed, entra a tal da ci\u00eancia. E o Conselho Federal de Medicina, at\u00e9 onde eu sei, autorizou que os m\u00e9dicos decidam o que eles t\u00eam que fazer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, se receitam ou n\u00e3o receitam. Ent\u00e3o, \u00e9 uma decis\u00e3o do m\u00e9dico. E o m\u00e9dico trabalha muito com a ci\u00eancia, sim, principalmente, nesse caso, com medica\u00e7\u00e3o off-label, porque n\u00e3o tem outra, n\u00e3o tem outra! Se tivesse outra, estava usando. Ali\u00e1s, o tamiflu \u00e9 um exemplo disso. O tamiflu foi usado, exigido, e cobrado, e tinha que ser tamiflu de qualquer jeito e tal. Eu vivi isso, na coordena\u00e7\u00e3o, no enfrentamento ao H1N1. E, at\u00e9 hoje, o tamiflu n\u00e3o tem efeito, n\u00e3o tem estudos de n\u00edvel \"a\", de padr\u00e3o ouro, provando que ele tem algum efeito que reduz mortes na pandemia. Era o que tinha.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 9, "end_char": 16, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88, "end_char": 98, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122, "end_char": 142, "text": "Presidente Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 147, "end_char": 171, "text": "Relator Renan Calheiros "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 184, "end_char": 194, "text": "Deputados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 524, "end_char": 529, "text": "CPIs "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 836, "end_char": 844, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 850, "end_char": 862, "text": "Parlamentar "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 924, "end_char": 944, "text": "C\u00e2mara dos Deputados"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1023, "end_char": 1032, "text": "Executivo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1057, "end_char": 1067, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1232, "end_char": 1236, "text": "UTI "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1363, "end_char": 1369, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 1395, "end_char": 1405, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1828, "end_char": 1834, "text": "Brasil"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 2501, "end_char": 2510, "text": "Hong Kong"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 2553, "end_char": 2558, "text": "H1N1 "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 2582, "end_char": 2587, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3261, "end_char": 3269, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3816, "end_char": 3826, "text": "Senadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4453, "end_char": 4470, "text": "Imperial College "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4721, "end_char": 4737, "text": "Imperial College"}, {"class": "VALOR", "start_char": 4794, "end_char": 4804, "text": "40 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 4806, "end_char": 4816, "text": "50 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 4948, "end_char": 4957, "text": "18 meses "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4981, "end_char": 4998, "text": "Imperial College "}, {"class": "VALOR", "start_char": 5162, "end_char": 5170, "text": "18 meses"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5775, "end_char": 5791, "text": "Imperial College"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5833, "end_char": 5839, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5841, "end_char": 5851, "text": "fevereiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5853, "end_char": 5858, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5935, "end_char": 5945, "text": "fevereiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5947, "end_char": 5952, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5989, "end_char": 5999, "text": "fevereiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6002, "end_char": 6008, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6027, "end_char": 6032, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6036, "end_char": 6042, "text": "China "}, {"class": "VALOR", "start_char": 6126, "end_char": 6132, "text": "4 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6142, "end_char": 6148, "text": "China "}, {"class": "VALOR", "start_char": 6209, "end_char": 6215, "text": "4 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 6234, "end_char": 6248, "text": "1,4 bilh\u00e3o de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6350, "end_char": 6356, "text": "Coreia"}, {"class": "VALOR", "start_char": 6358, "end_char": 6362, "text": "185 "}, {"class": "COISA", "start_char": 6379, "end_char": 6395, "text": "Diamond Princess"}, {"class": "VALOR", "start_char": 6422, "end_char": 6429, "text": "3,5 mil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6554, "end_char": 6570, "text": "Drauzio Varella "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6572, "end_char": 6591, "text": "Dr. Drauzio Varella"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6843, "end_char": 6848, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6874, "end_char": 6880, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6901, "end_char": 6906, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6915, "end_char": 6920, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7097, "end_char": 7102, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7139, "end_char": 7145, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7147, "end_char": 7153, "text": "Coreia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7155, "end_char": 7160, "text": "Jap\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7269, "end_char": 7276, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 7539, "end_char": 7549, "text": "14 semanas"}, {"class": "VALOR", "start_char": 7551, "end_char": 7561, "text": "15 semanas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7847, "end_char": 7853, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 7873, "end_char": 7881, "text": "500 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7891, "end_char": 7897, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7973, "end_char": 7986, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7992, "end_char": 8004, "text": "Governadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8008, "end_char": 8024, "text": "Supremo Tribunal"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8033, "end_char": 8045, "text": "15 de abril "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8049, "end_char": 8074, "text": "Supremo Tribunal Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8120, "end_char": 8131, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8171, "end_char": 8184, "text": "Governadores "}, {"class": "VALOR", "start_char": 8273, "end_char": 8281, "text": "500 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8333, "end_char": 8344, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8385, "end_char": 8390, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8459, "end_char": 8478, "text": "Estado da Federa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8509, "end_char": 8522, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8530, "end_char": 8543, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8565, "end_char": 8574, "text": "Prefeitos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8588, "end_char": 8600, "text": "Prefeito de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8660, "end_char": 8667, "text": "Chapec\u00f3"}, {"class": "VALOR", "start_char": 8789, "end_char": 8792, "text": "32 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8892, "end_char": 8898, "text": "Coreia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8900, "end_char": 8906, "text": "Jap\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8908, "end_char": 8914, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9837, "end_char": 9848, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9871, "end_char": 9880, "text": "Congresso"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 10632, "end_char": 10636, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 10638, "end_char": 10642, "text": "40% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10657, "end_char": 10671, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 10673, "end_char": 10677, "text": "46% "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 10696, "end_char": 10700, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 10702, "end_char": 10706, "text": "80% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10720, "end_char": 10726, "text": "Canad\u00e1"}, {"class": "VALOR", "start_char": 10728, "end_char": 10732, "text": "70% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10735, "end_char": 10741, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10988, "end_char": 10995, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11002, "end_char": 11008, "text": "Jap\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11016, "end_char": 11023, "text": "Coreia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11211, "end_char": 11226, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11514, "end_char": 11530, "text": "mais de 90 dias "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11570, "end_char": 11579, "text": "300 dias "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11758, "end_char": 11771, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12112, "end_char": 12123, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12139, "end_char": 12162, "text": "Presidente da Argentina"}, {"class": "VALOR", "start_char": 12221, "end_char": 12229, "text": "420 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12239, "end_char": 12248, "text": "Argentina"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12252, "end_char": 12263, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12336, "end_char": 12346, "text": "Argentina "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12379, "end_char": 12386, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12388, "end_char": 12397, "text": "Argentina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12401, "end_char": 12411, "text": "Argentina "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12498, "end_char": 12509, "text": "Reino Unido"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12525, "end_char": 12537, "text": "Reino Unido "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12607, "end_char": 12624, "text": "Primeiro Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12639, "end_char": 12648, "text": "Fern\u00e1ndez"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13138, "end_char": 13143, "text": "Deus "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13219, "end_char": 13226, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13438, "end_char": 13452, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13571, "end_char": 13575, "text": "2016"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13683, "end_char": 13690, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13794, "end_char": 13799, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13818, "end_char": 13823, "text": "China"}, {"class": "VALOR", "start_char": 13829, "end_char": 13855, "text": "1 bilh\u00e3o e 400 milh\u00f5es de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13875, "end_char": 13881, "text": "4 mil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13940, "end_char": 13945, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14001, "end_char": 14006, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14043, "end_char": 14048, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14061, "end_char": 14067, "text": "Coreia"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14077, "end_char": 14084, "text": "70 dias"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14131, "end_char": 14137, "text": "China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14358, "end_char": 14375, "text": "Ministro Tempor\u00e3o"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 14422, "end_char": 14426, "text": "H1N1"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 14447, "end_char": 14451, "text": "H1N1"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 14603, "end_char": 14607, "text": "H1N1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15139, "end_char": 15146, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15179, "end_char": 15189, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15265, "end_char": 15271, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15302, "end_char": 15308, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15315, "end_char": 15321, "text": "Coreia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15323, "end_char": 15335, "text": "Kim Jong-un "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15342, "end_char": 15349, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15353, "end_char": 15368, "text": "Anders Tegnell "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15373, "end_char": 15394, "text": "Ministro da Sa\u00fade do "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15705, "end_char": 15711, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15791, "end_char": 15798, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15877, "end_char": 15884, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15912, "end_char": 15919, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15936, "end_char": 15958, "text": "mais de 10 milh\u00f5es de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16001, "end_char": 16007, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16073, "end_char": 16081, "text": "Senador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16179, "end_char": 16186, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16288, "end_char": 16294, "text": "Europa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16340, "end_char": 16347, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16376, "end_char": 16397, "text": "Zona Franca de Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16417, "end_char": 16428, "text": "Zona Franca"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16435, "end_char": 16443, "text": "Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16461, "end_char": 16465, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16561, "end_char": 16567, "text": "\u00c1frica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16569, "end_char": 16576, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16580, "end_char": 16587, "text": "\u00c1frica "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16607, "end_char": 16613, "text": "Uganda"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16646, "end_char": 16658, "text": "Sud\u00e3o do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16697, "end_char": 16705, "text": "Noruega "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16710, "end_char": 16719, "text": "Dinamarca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16752, "end_char": 16759, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16802, "end_char": 16818, "text": "Rep\u00fablica Tcheca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16840, "end_char": 16847, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16866, "end_char": 16882, "text": "Rep\u00fablica Tcheca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16933, "end_char": 16940, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17097, "end_char": 17107, "text": "Rep\u00fablica "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17144, "end_char": 17150, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17220, "end_char": 17227, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17415, "end_char": 17425, "text": "Rep\u00fablica "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17449, "end_char": 17467, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17497, "end_char": 17503, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17533, "end_char": 17540, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17582, "end_char": 17589, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17635, "end_char": 17645, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17650, "end_char": 17668, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17950, "end_char": 17963, "text": "mar\u00e7o de 2020"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17977, "end_char": 17982, "text": "China"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17999, "end_char": 18013, "text": "1\u00ba de janeiro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18056, "end_char": 18062, "text": "Coreia"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 18088, "end_char": 18096, "text": "janeiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 18117, "end_char": 18122, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18129, "end_char": 18137, "text": "Diamond "}, {"class": "VALOR", "start_char": 18251, "end_char": 18259, "text": "3,5 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 18272, "end_char": 18276, "text": "700 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 18299, "end_char": 18301, "text": "7 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18450, "end_char": 18457, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 18675, "end_char": 18685, "text": "30% a 40% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 18718, "end_char": 18721, "text": "60%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 18723, "end_char": 18726, "text": "70%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 18728, "end_char": 18731, "text": "80%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18978, "end_char": 18985, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18992, "end_char": 18999, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 19054, "end_char": 19058, "text": "H1N1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19080, "end_char": 19097, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19384, "end_char": 19392, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19426, "end_char": 19433, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19549, "end_char": 19557, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19746, "end_char": 19753, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19956, "end_char": 19963, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 19994, "end_char": 20002, "text": "200 anos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 20428, "end_char": 20442, "text": "50 milh\u00f5es de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 20524, "end_char": 20537, "text": "3 milh\u00f5es de "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 20565, "end_char": 20574, "text": "Hong Kong"}, {"class": "VALOR", "start_char": 20576, "end_char": 20591, "text": "2,5 milh\u00f5es de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 20626, "end_char": 20640, "text": "1,5 milh\u00e3o de "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 20651, "end_char": 20655, "text": "H1N1"}, {"class": "VALOR", "start_char": 20657, "end_char": 20664, "text": "500 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 20700, "end_char": 20713, "text": "4 milh\u00f5es de "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21077, "end_char": 21084, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21174, "end_char": 21181, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21226, "end_char": 21233, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 21373, "end_char": 21380, "text": "15 anos"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 21717, "end_char": 21722, "text": "H1N1 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21754, "end_char": 21758, "text": "2009"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21851, "end_char": 21858, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 22174, "end_char": 22193, "text": "mais de 50 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22341, "end_char": 22345, "text": "UTI "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 22568, "end_char": 22573, "text": "SARS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22576, "end_char": 22581, "text": "2003 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22584, "end_char": 22588, "text": "\u00c1sia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22609, "end_char": 22615, "text": "Canad\u00e1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22679, "end_char": 22686, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 22740, "end_char": 22758, "text": "mais de 50 milh\u00f5es"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 22787, "end_char": 22791, "text": "H1N1"}, {"class": "COISA", "start_char": 22831, "end_char": 22835, "text": "H1N1"}, {"class": "VALOR", "start_char": 22891, "end_char": 22904, "text": "3 milh\u00f5es de "}, {"class": "COISA", "start_char": 22944, "end_char": 22954, "text": "Hong Kong "}, {"class": "VALOR", "start_char": 22986, "end_char": 22995, "text": "2 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23035, "end_char": 23049, "text": "1,5 milh\u00e3o de "}, {"class": "COISA", "start_char": 23079, "end_char": 23084, "text": "H1N1 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23193, "end_char": 23200, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23491, "end_char": 23498, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23717, "end_char": 23734, "text": "Senador Omar Aziz"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 23739, "end_char": 23747, "text": "Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 23772, "end_char": 23780, "text": "Amazonas"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23855, "end_char": 23861, "text": "abril "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23863, "end_char": 23868, "text": "maio "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 23940, "end_char": 23948, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 23964, "end_char": 23978, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23993, "end_char": 23998, "text": "junho"}, {"class": "COISA", "start_char": 24060, "end_char": 24065, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24209, "end_char": 24217, "text": "Amazonas"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24223, "end_char": 24231, "text": "dezembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24248, "end_char": 24256, "text": "dezembro"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 24539, "end_char": 24542, "text": "P1 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24545, "end_char": 24553, "text": "Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24606, "end_char": 24613, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24627, "end_char": 24642, "text": "16 de dezembro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24677, "end_char": 24687, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24729, "end_char": 24738, "text": "Amazonas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24759, "end_char": 24769, "text": "Presidente"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24942, "end_char": 24951, "text": "Setembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24953, "end_char": 24958, "text": "abril"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24960, "end_char": 24970, "text": "Presidente"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25042, "end_char": 25050, "text": "setembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25061, "end_char": 25068, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25127, "end_char": 25140, "text": "Senador Renan"}, {"class": "VALOR", "start_char": 25516, "end_char": 25526, "text": "1,5 milh\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25641, "end_char": 25648, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25926, "end_char": 25930, "text": "OMS "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 25951, "end_char": 25955, "text": "H1N1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25957, "end_char": 25969, "text": "Senador Omar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26143, "end_char": 26150, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26268, "end_char": 26275, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26736, "end_char": 26743, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 26781, "end_char": 26787, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26808, "end_char": 26816, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26831, "end_char": 26840, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26859, "end_char": 26876, "text": "Ministro Queiroga"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 27108, "end_char": 27113, "text": "Wuhan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 27118, "end_char": 27123, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 27204, "end_char": 27210, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 27286, "end_char": 27289, "text": "30%"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 27342, "end_char": 27348, "text": "Jap\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 27435, "end_char": 27439, "text": "30% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28046, "end_char": 28059, "text": "Senador Renan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 28065, "end_char": 28074, "text": "Maranh\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 28108, "end_char": 28112, "text": "40% "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 28128, "end_char": 28137, "text": "setembro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 28153, "end_char": 28157, "text": "40% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 28173, "end_char": 28182, "text": "Maranh\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28195, "end_char": 28228, "text": "Universidade Federal do Maranh\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 28263, "end_char": 28273, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "VALOR", "start_char": 28322, "end_char": 28326, "text": "35% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 28342, "end_char": 28352, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 28486, "end_char": 28494, "text": "setembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28587, "end_char": 28594, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 28816, "end_char": 28820, "text": "80% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 28887, "end_char": 28891, "text": "20% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29183, "end_char": 29193, "text": "Ioannidis "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29210, "end_char": 29220, "text": "Ioannidis "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29245, "end_char": 29254, "text": "Stanford "}, {"class": "VALOR", "start_char": 29522, "end_char": 29526, "text": "0,27"}, {"class": "VALOR", "start_char": 29528, "end_char": 29533, "text": "0,23 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 29555, "end_char": 29562, "text": "10 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 29583, "end_char": 29586, "text": "23 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 29611, "end_char": 29617, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 29645, "end_char": 29649, "text": "0,27"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 29721, "end_char": 29727, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29839, "end_char": 29865, "text": "Ministro Marcelo Queiroga "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 29961, "end_char": 29968, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 29979, "end_char": 29987, "text": "200 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 30011, "end_char": 30019, "text": "200 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30122, "end_char": 30129, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30159, "end_char": 30166, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30335, "end_char": 30342, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30421, "end_char": 30432, "text": "17 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30438, "end_char": 30453, "text": "Senador Heinze "}, {"class": "VALOR", "start_char": 30777, "end_char": 30780, "text": "70%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30782, "end_char": 30785, "text": "60%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30848, "end_char": 30855, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 31034, "end_char": 31042, "text": "502 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31080, "end_char": 31088, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31153, "end_char": 31162, "text": "Amazonas "}, {"class": "VALOR", "start_char": 31267, "end_char": 31271, "text": "40% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31274, "end_char": 31282, "text": "Maranh\u00e3o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31287, "end_char": 31295, "text": "setembro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31325, "end_char": 31333, "text": "Maranh\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31412, "end_char": 31445, "text": "Universidade Federal do Maranh\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31486, "end_char": 31493, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31580, "end_char": 31587, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 31631, "end_char": 31635, "text": "0,27"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31658, "end_char": 31666, "text": "Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31671, "end_char": 31680, "text": "Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31724, "end_char": 31738, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31910, "end_char": 31917, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32006, "end_char": 32013, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32058, "end_char": 32066, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32106, "end_char": 32116, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32219, "end_char": 32238, "text": "Deputado Luiz Lima "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 32251, "end_char": 32270, "text": "Praia de Copacabana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32298, "end_char": 32315, "text": "Governador Witzel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32452, "end_char": 32460, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32495, "end_char": 32505, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32600, "end_char": 32609, "text": "Deputados"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32618, "end_char": 32626, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32654, "end_char": 32664, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32728, "end_char": 32739, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32829, "end_char": 32844, "text": "Presidente Omar"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 32877, "end_char": 32884, "text": "Twitter"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32961, "end_char": 32972, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33061, "end_char": 33072, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33172, "end_char": 33182, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33194, "end_char": 33202, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33369, "end_char": 33379, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33387, "end_char": 33400, "text": "Senador Renan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33511, "end_char": 33535, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33814, "end_char": 33824, "text": "Presidente"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 34089, "end_char": 34094, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34175, "end_char": 34185, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34187, "end_char": 34204, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34459, "end_char": 34466, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34528, "end_char": 34535, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34779, "end_char": 34789, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34845, "end_char": 34856, "text": "Presidente "}, {"class": "VALOR", "start_char": 34966, "end_char": 34977, "text": "20 bilh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35012, "end_char": 35031, "text": "Ministro do Turismo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 35109, "end_char": 35120, "text": "20 bilh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35490, "end_char": 35497, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35501, "end_char": 35508, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35562, "end_char": 35569, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35905, "end_char": 35912, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35964, "end_char": 35971, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 36047, "end_char": 36060, "text": "8 de dezembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 36088, "end_char": 36101, "text": "1\u00ba de janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36360, "end_char": 36367, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 36463, "end_char": 36466, "text": "32 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36802, "end_char": 36808, "text": "Coreia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36812, "end_char": 36818, "text": "Jap\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36822, "end_char": 36828, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36840, "end_char": 36851, "text": "Reino Unido"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36860, "end_char": 36874, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36882, "end_char": 36888, "text": "Fran\u00e7a"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36896, "end_char": 36902, "text": "It\u00e1lia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37596, "end_char": 37606, "text": "Presidente"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37812, "end_char": 37814, "text": "14"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37816, "end_char": 37826, "text": "15 semanas"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 37884, "end_char": 37888, "text": "Sars"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37914, "end_char": 37919, "text": "\u00c1sia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37931, "end_char": 37937, "text": "Canad\u00e1"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 38018, "end_char": 38022, "text": "Mers"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38027, "end_char": 38040, "text": "Oriente M\u00e9dio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38104, "end_char": 38115, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38333, "end_char": 38344, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38407, "end_char": 38414, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38989, "end_char": 38996, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39048, "end_char": 39056, "text": "Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39060, "end_char": 39069, "text": "Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39239, "end_char": 39246, "text": "Estados"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39270, "end_char": 39277, "text": "Estados"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39316, "end_char": 39333, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39342, "end_char": 39349, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39429, "end_char": 39436, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39469, "end_char": 39478, "text": "fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39684, "end_char": 39702, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39832, "end_char": 39850, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39933, "end_char": 39939, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 39944, "end_char": 39949, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40022, "end_char": 40029, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40137, "end_char": 40150, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40187, "end_char": 40203, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40260, "end_char": 40268, "text": "Deputado"}, {"class": "VALOR", "start_char": 40313, "end_char": 40320, "text": "502 mil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40346, "end_char": 40353, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 40399, "end_char": 40408, "text": "Argentina"}, {"class": "VALOR", "start_char": 40410, "end_char": 40418, "text": "420 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 40463, "end_char": 40472, "text": "Argentina"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40562, "end_char": 40585, "text": "Presidente da Argentina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 40621, "end_char": 40633, "text": "Reino Unido "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 40644, "end_char": 40659, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40706, "end_char": 40713, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40888, "end_char": 40899, "text": "Presidente "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 41002, "end_char": 41011, "text": "fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41013, "end_char": 41020, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 41079, "end_char": 41087, "text": "15 dias "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41142, "end_char": 41151, "text": "Deputado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41225, "end_char": 41249, "text": "Presidente Michel Temer "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41308, "end_char": 41328, "text": "Presidente Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41476, "end_char": 41486, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41528, "end_char": 41538, "text": "Parlamento"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41543, "end_char": 41554, "text": "Parlamentar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41720, "end_char": 41729, "text": "Deputado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41766, "end_char": 41776, "text": "Parlamento"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41971, "end_char": 41979, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41986, "end_char": 41993, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42007, "end_char": 42019, "text": "Presidentes "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42080, "end_char": 42090, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42124, "end_char": 42139, "text": "Ministro Ramos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42196, "end_char": 42207, "text": "Presidente "}, {"class": "VALOR", "start_char": 42285, "end_char": 42295, "text": "15 minutos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 42297, "end_char": 42307, "text": "10 minutos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42583, "end_char": 42591, "text": "Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42790, "end_char": 42800, "text": "Inglaterra"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42804, "end_char": 42815, "text": "Reino Unido"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42936, "end_char": 42942, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42954, "end_char": 42960, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 43182, "end_char": 43194, "text": "Reino Unido "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 43659, "end_char": 43668, "text": "CoronaVac"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 43931, "end_char": 43941, "text": "Araraquara"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 44019, "end_char": 44026, "text": "Chapec\u00f3"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44209, "end_char": 44213, "text": "Deus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44460, "end_char": 44467, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 44495, "end_char": 44501, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44694, "end_char": 44701, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44763, "end_char": 44771, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44806, "end_char": 44813, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45102, "end_char": 45109, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45325, "end_char": 45332, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45666, "end_char": 45671, "text": "Deus "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45843, "end_char": 45862, "text": "senador Alessandro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45941, "end_char": 45959, "text": "Ministro Tempor\u00e3o "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 46019, "end_char": 46023, "text": "H1N1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46049, "end_char": 46056, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 46065, "end_char": 46069, "text": "60% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46085, "end_char": 46092, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46131, "end_char": 46151, "text": "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46157, "end_char": 46174, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46197, "end_char": 46204, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46432, "end_char": 46449, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46721, "end_char": 46728, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46928, "end_char": 46936, "text": "Uruguai "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46962, "end_char": 46969, "text": "Uruguai"}, {"class": "VALOR", "start_char": 47422, "end_char": 47428, "text": "50, 60"}, {"class": "VALOR", "start_char": 47430, "end_char": 47434, "text": "70% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47539, "end_char": 47549, "text": "Inglaterra"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47553, "end_char": 47564, "text": "Inglaterra "}, {"class": "VALOR", "start_char": 47749, "end_char": 47752, "text": "2% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47982, "end_char": 47994, "text": "Reino Unido "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48025, "end_char": 48031, "text": "Europa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48292, "end_char": 48299, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48315, "end_char": 48323, "text": "Twitter "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48341, "end_char": 48348, "text": "Twitter"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48421, "end_char": 48426, "text": "Amap\u00e1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48437, "end_char": 48453, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48478, "end_char": 48485, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48572, "end_char": 48590, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48643, "end_char": 48648, "text": "Amap\u00e1"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 48677, "end_char": 48688, "text": "30 de junho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 48701, "end_char": 48710, "text": "dezembro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49010, "end_char": 49014, "text": "Deus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49376, "end_char": 49383, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49656, "end_char": 49674, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "VALOR", "start_char": 49785, "end_char": 49793, "text": "140 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49802, "end_char": 49809, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 49871, "end_char": 49874, "text": "P1 "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 49883, "end_char": 49886, "text": "P2 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49895, "end_char": 49899, "text": "Rio "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49904, "end_char": 49921, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50267, "end_char": 50274, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50289, "end_char": 50307, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50415, "end_char": 50428, "text": "Ministro Onyx"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50497, "end_char": 50505, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50605, "end_char": 50623, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50662, "end_char": 50672, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50709, "end_char": 50720, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50793, "end_char": 50810, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50874, "end_char": 50882, "text": "Ministro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50939, "end_char": 50966, "text": "Frente Parlamentar da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51002, "end_char": 51019, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51182, "end_char": 51192, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51222, "end_char": 51232, "text": "Metr\u00f3poles"}, {"class": "VALOR", "start_char": 51319, "end_char": 51334, "text": "mais de 20 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51540, "end_char": 51550, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51568, "end_char": 51586, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51616, "end_char": 51626, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51661, "end_char": 51672, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52021, "end_char": 52032, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52086, "end_char": 52109, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52293, "end_char": 52326, "text": "Presidente da Rep\u00fablica do Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52597, "end_char": 52607, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53021, "end_char": 53026, "text": "Deus "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53144, "end_char": 53161, "text": "Dr. Paolo Zanotto"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53212, "end_char": 53216, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53464, "end_char": 53471, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53644, "end_char": 53655, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53740, "end_char": 53751, "text": "Presidentes"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53971, "end_char": 53989, "text": "Clube do Congresso"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54102, "end_char": 54112, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54156, "end_char": 54166, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54220, "end_char": 54225, "text": "Paolo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54576, "end_char": 54583, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54604, "end_char": 54615, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54789, "end_char": 54809, "text": "Dra. Nise Yamaguchi "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54992, "end_char": 55003, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55139, "end_char": 55149, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55170, "end_char": 55177, "text": "Pal\u00e1cio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55522, "end_char": 55530, "text": "Ministra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55538, "end_char": 55546, "text": "Ministra"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 55639, "end_char": 55646, "text": "Justi\u00e7a"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55692, "end_char": 55704, "text": "Governadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55743, "end_char": 55747, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55794, "end_char": 55806, "text": "Governadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55914, "end_char": 55917, "text": "STF"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56023, "end_char": 56033, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56044, "end_char": 56054, "text": "Dra. Nise "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56058, "end_char": 56065, "text": "Luciano"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56243, "end_char": 56256, "text": "Carlos Wizard"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56290, "end_char": 56311, "text": "Ministro da Cidadania"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56382, "end_char": 56396, "text": "Carlos Wizard "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 56498, "end_char": 56502, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 56519, "end_char": 56530, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 56601, "end_char": 56608, "text": "Roraima"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56983, "end_char": 56990, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57022, "end_char": 57031, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57089, "end_char": 57099, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57133, "end_char": 57149, "text": "Carlos Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57206, "end_char": 57217, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57522, "end_char": 57528, "text": "Pfizer"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 57568, "end_char": 57575, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57639, "end_char": 57648, "text": "Deputado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57777, "end_char": 57785, "text": "Pazuello"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57830, "end_char": 57835, "text": "Amap\u00e1"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57898, "end_char": 57903, "text": "UTIs "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57906, "end_char": 57911, "text": "Amap\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57932, "end_char": 57949, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57954, "end_char": 57961, "text": "Paran\u00e1 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58058, "end_char": 58075, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58102, "end_char": 58119, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 58136, "end_char": 58141, "text": "abril"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 58143, "end_char": 58147, "text": "maio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58181, "end_char": 58198, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58238, "end_char": 58255, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58335, "end_char": 58339, "text": "UTI "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58343, "end_char": 58348, "text": "Covid"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 58403, "end_char": 58408, "text": "junho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 58410, "end_char": 58415, "text": "julho"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58439, "end_char": 58445, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58509, "end_char": 58519, "text": "Santa Casa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58523, "end_char": 58547, "text": "Instituto de Cardiologia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58551, "end_char": 58569, "text": "Hospital Concei\u00e7\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58611, "end_char": 58616, "text": "Amap\u00e1"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58637, "end_char": 58642, "text": "UTIs "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58645, "end_char": 58650, "text": "Amap\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58826, "end_char": 58843, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59012, "end_char": 59016, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59224, "end_char": 59234, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59284, "end_char": 59292, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59299, "end_char": 59310, "text": "Parlamentar"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59484, "end_char": 59488, "text": "SUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59489, "end_char": 59511, "text": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59545, "end_char": 59554, "text": "Prefeito "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59590, "end_char": 59597, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59616, "end_char": 59626, "text": "Prefeitos "}, {"class": "OBRA", "start_char": 59752, "end_char": 59765, "text": "Crian\u00e7a Feliz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59856, "end_char": 59863, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59963, "end_char": 59970, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60413, "end_char": 60437, "text": "Universidade de Pelotas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 60615, "end_char": 60621, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60802, "end_char": 60805, "text": "UTI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60814, "end_char": 60822, "text": "Senador "}, {"class": "VALOR", "start_char": 60842, "end_char": 60850, "text": "15 dias "}, {"class": "VALOR", "start_char": 60857, "end_char": 60865, "text": "20 dias "}, {"class": "COISA", "start_char": 60888, "end_char": 60893, "text": "Elisa"}, {"class": "COISA", "start_char": 60906, "end_char": 60909, "text": "IgG"}, {"class": "COISA", "start_char": 60936, "end_char": 60940, "text": "IgG "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61112, "end_char": 61119, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 61336, "end_char": 61341, "text": "H1N1 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 61347, "end_char": 61357, "text": "13 semanas"}, {"class": "VALOR", "start_char": 61359, "end_char": 61370, "text": "14 semanas "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 61457, "end_char": 61466, "text": "Hong Kong"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61548, "end_char": 61555, "text": "Google "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62141, "end_char": 62148, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 62166, "end_char": 62174, "text": "1 milh\u00e3o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 62176, "end_char": 62189, "text": "2 milh\u00f5es de "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62322, "end_char": 62342, "text": "Presidente Omar Aziz"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62412, "end_char": 62418, "text": "Reino "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62439, "end_char": 62451, "text": "Reino Unido "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62753, "end_char": 62764, "text": "Reino Unido"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62868, "end_char": 62888, "text": "Senador Otto Alencar"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62948, "end_char": 62960, "text": "Reino Unido "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62976, "end_char": 62989, "text": "8 de dezembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 63013, "end_char": 63026, "text": "8 de dezembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63192, "end_char": 63199, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63376, "end_char": 63383, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63488, "end_char": 63495, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63538, "end_char": 63544, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63587, "end_char": 63605, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63610, "end_char": 63617, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63652, "end_char": 63659, "text": "Estado "}, {"class": "VALOR", "start_char": 63711, "end_char": 63726, "text": "mais de 30 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63746, "end_char": 63753, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63768, "end_char": 63777, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63921, "end_char": 63939, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63941, "end_char": 63950, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64081, "end_char": 64088, "text": "Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64427, "end_char": 64434, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64573, "end_char": 64582, "text": "Maranh\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64612, "end_char": 64622, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64692, "end_char": 64699, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64857, "end_char": 64881, "text": "Universidade de Pelotas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64888, "end_char": 64905, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65288, "end_char": 65295, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65388, "end_char": 65394, "text": "Coreia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65457, "end_char": 65473, "text": "Presidente Aziz "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65511, "end_char": 65542, "text": "Governador do Rio Grande do Sul"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 65547, "end_char": 65555, "text": "setembro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 65580, "end_char": 65583, "text": "16 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65583, "end_char": 65602, "text": "Deputados Federais "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65793, "end_char": 65811, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65875, "end_char": 65881, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65888, "end_char": 65906, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65908, "end_char": 65917, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 65979, "end_char": 65994, "text": "18, 20 Estados "}, {"class": "VALOR", "start_char": 66011, "end_char": 66026, "text": "17, 18 Estados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66162, "end_char": 66180, "text": "Ministro Pazuello "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66198, "end_char": 66207, "text": "Ministro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 66230, "end_char": 66239, "text": "1 milh\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 66384, "end_char": 66392, "text": "14 dias "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66406, "end_char": 66413, "text": "Coreia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66657, "end_char": 66664, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 66834, "end_char": 66839, "text": "H1N1 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66845, "end_char": 66862, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67034, "end_char": 67046, "text": "Governadores"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 67667, "end_char": 67674, "text": "Rocinha"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 67717, "end_char": 67723, "text": "Alem\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67971, "end_char": 67978, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68032, "end_char": 68039, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68044, "end_char": 68061, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68089, "end_char": 68100, "text": "Governador "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68350, "end_char": 68358, "text": "setembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68395, "end_char": 68406, "text": "Governador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68569, "end_char": 68576, "text": "Coreia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68626, "end_char": 68633, "text": "Coreia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68646, "end_char": 68656, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "VALOR", "start_char": 68675, "end_char": 68689, "text": "51 milh\u00f5es de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 68706, "end_char": 68714, "text": "1,9 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68722, "end_char": 68732, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "VALOR", "start_char": 68750, "end_char": 68757, "text": "120 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 68759, "end_char": 68767, "text": "130 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68784, "end_char": 68791, "text": "Coreia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68911, "end_char": 68919, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68960, "end_char": 68970, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68978, "end_char": 68989, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69037, "end_char": 69047, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69053, "end_char": 69063, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69065, "end_char": 69075, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69113, "end_char": 69119, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 69167, "end_char": 69174, "text": "420 mil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69192, "end_char": 69199, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69237, "end_char": 69244, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69254, "end_char": 69261, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69417, "end_char": 69424, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69554, "end_char": 69561, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69563, "end_char": 69570, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 69617, "end_char": 69625, "text": "18 anos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69797, "end_char": 69804, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69814, "end_char": 69821, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69934, "end_char": 69941, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69962, "end_char": 69969, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70226, "end_char": 70233, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70333, "end_char": 70351, "text": "Senador Omar Aziz "}, {"class": "COISA", "start_char": 70492, "end_char": 70499, "text": "Tamiflu"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70644, "end_char": 70651, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 70713, "end_char": 70718, "text": "H1N1 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70742, "end_char": 70749, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70769, "end_char": 70786, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "COISA", "start_char": 70951, "end_char": 70959, "text": "Tamiflu "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70990, "end_char": 70997, "text": "Uruguai"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71449, "end_char": 71467, "text": "Ministro Tempor\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71505, "end_char": 71523, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71534, "end_char": 71538, "text": "Opas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71661, "end_char": 71668, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 71979, "end_char": 71994, "text": "250 milh\u00f5es de "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72517, "end_char": 72524, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72554, "end_char": 72561, "text": "Nature "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 72616, "end_char": 72621, "text": "SARS "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 72656, "end_char": 72661, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72770, "end_char": 72779, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72959, "end_char": 72973, "text": "Senador Serra "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73019, "end_char": 73036, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73040, "end_char": 73063, "text": "Ministro Ricardo Barros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73079, "end_char": 73096, "text": "L\u00edder do Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73099, "end_char": 73105, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73163, "end_char": 73180, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73485, "end_char": 73502, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73517, "end_char": 73535, "text": "Ministro Pazuello "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73687, "end_char": 73695, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74080, "end_char": 74107, "text": "Primeiro-Ministro da Su\u00e9cia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74122, "end_char": 74133, "text": "Parlamento "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74213, "end_char": 74221, "text": "Premier "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74238, "end_char": 74246, "text": "Governo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74407, "end_char": 74414, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74478, "end_char": 74486, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74519, "end_char": 74539, "text": "Senador Otto Alencar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75167, "end_char": 75174, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75220, "end_char": 75227, "text": "Tamiflu"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75229, "end_char": 75236, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 75242, "end_char": 75249, "text": "Tamiflu"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 75285, "end_char": 75289, "text": "H1N1"}, {"class": "COISA", "start_char": 75375, "end_char": 75382, "text": "Tamiflu"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 75480, "end_char": 75494, "text": "14 de novembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75604, "end_char": 75623, "text": "Hospital S\u00e3o Lucas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75626, "end_char": 75629, "text": "PUC"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75634, "end_char": 75646, "text": "Porto Alegre"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75767, "end_char": 75770, "text": "UTI"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 76035, "end_char": 76043, "text": "Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 76048, "end_char": 76065, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 76069, "end_char": 76087, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 76104, "end_char": 76107, "text": "P1 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 76140, "end_char": 76149, "text": "Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 76191, "end_char": 76209, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 76247, "end_char": 76253, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 76278, "end_char": 76290, "text": "Porto Alegre"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 76304, "end_char": 76311, "text": "Manaus "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 76421, "end_char": 76439, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76504, "end_char": 76512, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76523, "end_char": 76542, "text": "Hospital Concei\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76583, "end_char": 76592, "text": "Concei\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76622, "end_char": 76631, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76640, "end_char": 76660, "text": "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 76725, "end_char": 76734, "text": "Concei\u00e7\u00e3o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 76837, "end_char": 76841, "text": "0,6%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 76849, "end_char": 76852, "text": "31%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 76856, "end_char": 76860, "text": "0,6%"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 76897, "end_char": 76899, "text": "P1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77013, "end_char": 77020, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 77322, "end_char": 77326, "text": "80% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 77546, "end_char": 77552, "text": "50,3% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77811, "end_char": 77817, "text": "Manaus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77924, "end_char": 77931, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77998, "end_char": 78006, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78008, "end_char": 78020, "text": "ex-Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78022, "end_char": 78044, "text": "Senador Humberto Costa"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 78101, "end_char": 78105, "text": "H1N1"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78231, "end_char": 78239, "text": "setembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78250, "end_char": 78258, "text": "setembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78279, "end_char": 78284, "text": "abril"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78317, "end_char": 78325, "text": "dezembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78357, "end_char": 78375, "text": "Ministro Tempor\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 78409, "end_char": 78422, "text": "menos de 10% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78529, "end_char": 78550, "text": "Presidente do Conass "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 78603, "end_char": 78610, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78632, "end_char": 78641, "text": "Ministro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 79069, "end_char": 79078, "text": "200 anos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79105, "end_char": 79113, "text": "Ministro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 79162, "end_char": 79165, "text": "80%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79262, "end_char": 79280, "text": "Ministro Tempor\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79328, "end_char": 79338, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79355, "end_char": 79370, "text": "Presidente Lula"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79550, "end_char": 79557, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79588, "end_char": 79596, "text": "Amazonas"}, {"class": "VALOR", "start_char": 79623, "end_char": 79626, "text": "14 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79626, "end_char": 79634, "text": "Estados "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 79689, "end_char": 79694, "text": "abril"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79929, "end_char": 79937, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79983, "end_char": 79991, "text": "Estados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80725, "end_char": 80732, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80771, "end_char": 80778, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81255, "end_char": 81262, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81425, "end_char": 81438, "text": "Senador Tasso"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81503, "end_char": 81511, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81518, "end_char": 81529, "text": "Parlamentar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81928, "end_char": 81935, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82500, "end_char": 82507, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 82565, "end_char": 82570, "text": "2020 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82976, "end_char": 82983, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 83118, "end_char": 83122, "text": "37% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 83148, "end_char": 83154, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83387, "end_char": 83394, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83505, "end_char": 83518, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83679, "end_char": 83689, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83728, "end_char": 83739, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83782, "end_char": 83795, "text": "Governadores "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84038, "end_char": 84043, "text": "Jap\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84047, "end_char": 84053, "text": "Coreia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84065, "end_char": 84070, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84074, "end_char": 84080, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84089, "end_char": 84107, "text": "Prov\u00edncia de Hubei"}, {"class": "VALOR", "start_char": 84242, "end_char": 84248, "text": "4 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84258, "end_char": 84264, "text": "China "}, {"class": "VALOR", "start_char": 84266, "end_char": 84271, "text": "4 mil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84273, "end_char": 84280, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 84282, "end_char": 84288, "text": "4 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84304, "end_char": 84310, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84341, "end_char": 84347, "text": "China "}, {"class": "VALOR", "start_char": 84393, "end_char": 84404, "text": "18% do PIB "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 84421, "end_char": 84425, "text": "2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84535, "end_char": 84548, "text": "Governadores "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84673, "end_char": 84683, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84742, "end_char": 84751, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84792, "end_char": 84809, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84847, "end_char": 84854, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85201, "end_char": 85209, "text": "Deputado"}, {"class": "VALOR", "start_char": 85216, "end_char": 85220, "text": "513 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85220, "end_char": 85229, "text": "Deputados"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85246, "end_char": 85255, "text": "Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85263, "end_char": 85270, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85277, "end_char": 85288, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85466, "end_char": 85476, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85490, "end_char": 85498, "text": "Deputado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85621, "end_char": 85646, "text": "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 85701, "end_char": 85705, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85752, "end_char": 85759, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86006, "end_char": 86013, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86359, "end_char": 86371, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86375, "end_char": 86386, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86443, "end_char": 86467, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86502, "end_char": 86513, "text": "Governador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 86562, "end_char": 86568, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 86572, "end_char": 86589, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86593, "end_char": 86604, "text": "Governador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 86690, "end_char": 86707, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 86745, "end_char": 86763, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "VALOR", "start_char": 86783, "end_char": 86786, "text": "19 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 86786, "end_char": 86794, "text": "Estados "}, {"class": "VALOR", "start_char": 86808, "end_char": 86811, "text": "19 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 86811, "end_char": 86819, "text": "Estados "}, {"class": "VALOR", "start_char": 86945, "end_char": 86949, "text": "90% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 86953, "end_char": 86961, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87025, "end_char": 87031, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87138, "end_char": 87143, "text": "Peru "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87152, "end_char": 87159, "text": "Hungria"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87249, "end_char": 87259, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87320, "end_char": 87329, "text": "Deputado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87336, "end_char": 87345, "text": "Deputado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87374, "end_char": 87385, "text": "Governador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87592, "end_char": 87598, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87615, "end_char": 87621, "text": "Coreia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87638, "end_char": 87644, "text": "Taiwan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87661, "end_char": 87666, "text": "Jap\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87670, "end_char": 87676, "text": "Jap\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87695, "end_char": 87700, "text": "Jap\u00e3o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 87789, "end_char": 87798, "text": "300 dias "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87801, "end_char": 87807, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 87917, "end_char": 87920, "text": "32 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88211, "end_char": 88218, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88506, "end_char": 88513, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88948, "end_char": 88956, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89021, "end_char": 89034, "text": "Dra. Ludhmila"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89090, "end_char": 89099, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89368, "end_char": 89381, "text": "Dra. Ludhmila"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89414, "end_char": 89423, "text": "Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89455, "end_char": 89463, "text": "Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89687, "end_char": 89696, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89758, "end_char": 89765, "text": "Manaus "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89927, "end_char": 89934, "text": "Pal\u00e1cio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89968, "end_char": 89975, "text": "Pal\u00e1cio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89983, "end_char": 89992, "text": "Dra. Nise"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90017, "end_char": 90028, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90086, "end_char": 90096, "text": "Dra. Nise "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90163, "end_char": 90180, "text": "M\u00e9dicos pela Vida"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90380, "end_char": 90388, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90457, "end_char": 90468, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90556, "end_char": 90574, "text": "M\u00e9dicos pela Vida "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90726, "end_char": 90743, "text": "M\u00e9dicos pela Vida"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 90802, "end_char": 90807, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90842, "end_char": 90853, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90941, "end_char": 90952, "text": "Presidente "}, {"class": "VALOR", "start_char": 91126, "end_char": 91129, "text": "30 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91175, "end_char": 91181, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91205, "end_char": 91222, "text": "M\u00e9dicos pela Vida"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91305, "end_char": 91312, "text": "Ant\u00f4nio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91322, "end_char": 91336, "text": "Presidente do "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91364, "end_char": 91374, "text": "Pernambuco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91424, "end_char": 91437, "text": "Paolo Zanotto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91572, "end_char": 91591, "text": "Dra. Nise Yamaguchi"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91664, "end_char": 91674, "text": "Pernambuco"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91903, "end_char": 91918, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91951, "end_char": 91958, "text": "Supremo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92003, "end_char": 92019, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92054, "end_char": 92073, "text": "Governador do Cear\u00e1"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92143, "end_char": 92159, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92213, "end_char": 92220, "text": "Supremo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92231, "end_char": 92247, "text": "Governo Federal "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 92329, "end_char": 92336, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 92361, "end_char": 92367, "text": "R$600 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 92387, "end_char": 92394, "text": "1,2 mil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92533, "end_char": 92544, "text": "Presidente "}, {"class": "OBRA", "start_char": 92636, "end_char": 92659, "text": "Programa Bolsa Fam\u00edlia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 92807, "end_char": 92825, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "VALOR", "start_char": 92832, "end_char": 92840, "text": "100 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92891, "end_char": 92899, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92931, "end_char": 92940, "text": "Zero Hora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93003, "end_char": 93020, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93037, "end_char": 93053, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93081, "end_char": 93096, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93114, "end_char": 93120, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93234, "end_char": 93242, "text": "Governo "}, {"class": "VALOR", "start_char": 93269, "end_char": 93279, "text": "2 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93361, "end_char": 93372, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93418, "end_char": 93427, "text": "Luiz Lima"}, {"class": "VALOR", "start_char": 93429, "end_char": 93437, "text": "15 anos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 93526, "end_char": 93545, "text": "Praia de Copacabana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93563, "end_char": 93576, "text": "Wilson Witzel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93617, "end_char": 93625, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93789, "end_char": 93797, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93839, "end_char": 93847, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93867, "end_char": 93875, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 94228, "end_char": 94235, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94484, "end_char": 94505, "text": "Presidente da Frente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94544, "end_char": 94567, "text": "Presidente do Conselho "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94760, "end_char": 94768, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95099, "end_char": 95107, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95245, "end_char": 95253, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95276, "end_char": 95282, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95339, "end_char": 95345, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95493, "end_char": 95501, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95604, "end_char": 95612, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95614, "end_char": 95622, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95675, "end_char": 95686, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95737, "end_char": 95748, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95799, "end_char": 95807, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95811, "end_char": 95822, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95854, "end_char": 95878, "text": "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96044, "end_char": 96054, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96443, "end_char": 96449, "text": "Coreia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96522, "end_char": 96530, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96587, "end_char": 96610, "text": "Governador do Maranh\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96633, "end_char": 96643, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96735, "end_char": 96739, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96893, "end_char": 96901, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97042, "end_char": 97064, "text": "Ministro do Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97111, "end_char": 97136, "text": "Presidentes da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97328, "end_char": 97352, "text": "Presidente Michel Temer "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97365, "end_char": 97385, "text": "Presidente Bolsonaro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 97511, "end_char": 97514, "text": "9h "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 97540, "end_char": 97559, "text": "Pal\u00e1cio do Planalto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97565, "end_char": 97576, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97671, "end_char": 97682, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97928, "end_char": 97939, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 98252, "end_char": 98263, "text": "Rio Grande "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98315, "end_char": 98326, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 98466, "end_char": 98473, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98537, "end_char": 98548, "text": "Presidente "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 98730, "end_char": 98734, "text": "H1N1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 98957, "end_char": 98967, "text": "Argentina "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 98994, "end_char": 99004, "text": "Argentina "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99071, "end_char": 99089, "text": "Cristina Kirchner "}, {"class": "VALOR", "start_char": 99235, "end_char": 99243, "text": "20, 30% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 99257, "end_char": 99260, "text": "UTI"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 99511, "end_char": 99516, "text": "julho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99539, "end_char": 99549, "text": "Prefeitos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99577, "end_char": 99587, "text": "Prefeitos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99894, "end_char": 99904, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99916, "end_char": 99925, "text": "Prefeito "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 100019, "end_char": 100026, "text": "Cangu\u00e7u"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100091, "end_char": 100099, "text": "Prefeito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100164, "end_char": 100173, "text": "Prefeitos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100196, "end_char": 100206, "text": "Secret\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100732, "end_char": 100745, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100775, "end_char": 100782, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 100809, "end_char": 100812, "text": "32 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100850, "end_char": 100859, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 101038, "end_char": 101052, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101094, "end_char": 101101, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101190, "end_char": 101197, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 101409, "end_char": 101427, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "VALOR", "start_char": 101443, "end_char": 101451, "text": "100 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 101497, "end_char": 101507, "text": "Zero Hora "}, {"class": "VALOR", "start_char": 101515, "end_char": 101523, "text": "100 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 101600, "end_char": 101608, "text": "100 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 101622, "end_char": 101640, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 101683, "end_char": 101690, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 101704, "end_char": 101722, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 101812, "end_char": 101830, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "VALOR", "start_char": 101885, "end_char": 101891, "text": "3 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 101905, "end_char": 101910, "text": "4 mil"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 101940, "end_char": 101944, "text": "UTI "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 102077, "end_char": 102080, "text": "UTI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102100, "end_char": 102107, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102280, "end_char": 102304, "text": "Universidade de Stanford"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102327, "end_char": 102352, "text": "Universidade de Stanford "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102383, "end_char": 102391, "text": "Estados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102551, "end_char": 102558, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102725, "end_char": 102746, "text": "Presidente Bolsonaro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102773, "end_char": 102781, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102831, "end_char": 102841, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103143, "end_char": 103150, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103635, "end_char": 103644, "text": "Prefeito "}, {"class": "VALOR", "start_char": 103707, "end_char": 103710, "text": "20 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103725, "end_char": 103735, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103794, "end_char": 103803, "text": "Deputado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103815, "end_char": 103822, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103836, "end_char": 103843, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103866, "end_char": 103882, "text": "Presidente Temer"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103918, "end_char": 103934, "text": "Presidente Temer"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103969, "end_char": 103986, "text": "Presidente Temer "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104015, "end_char": 104035, "text": "Presidente Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104069, "end_char": 104074, "text": "Dilma"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104079, "end_char": 104089, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104118, "end_char": 104122, "text": "Lula"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104247, "end_char": 104254, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104367, "end_char": 104378, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104518, "end_char": 104525, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 104603, "end_char": 104611, "text": "Tamiflu "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104650, "end_char": 104658, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104675, "end_char": 104682, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104699, "end_char": 104707, "text": "Fiocruz "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104710, "end_char": 104718, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104721, "end_char": 104736, "text": "Presidente Lula"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 104760, "end_char": 104764, "text": "H1N1"}, {"class": "COISA", "start_char": 104768, "end_char": 104775, "text": "Tamiflu"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104858, "end_char": 104866, "text": "Fiocruz "}, {"class": "COISA", "start_char": 104936, "end_char": 104944, "text": "Tamiflu "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104968, "end_char": 104985, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 105249, "end_char": 105258, "text": "Argentina"}, {"class": "COISA", "start_char": 105288, "end_char": 105295, "text": "Tamiflu"}, {"class": "VALOR", "start_char": 105488, "end_char": 105503, "text": "250 milh\u00f5es de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 105597, "end_char": 105606, "text": "Amaz\u00f4nia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105938, "end_char": 105956, "text": "Senador Omar Aziz "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106066, "end_char": 106075, "text": "Amaz\u00f4nia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106475, "end_char": 106496, "text": "Governo da Argentina "}, {"class": "VALOR", "start_char": 106519, "end_char": 106547, "text": "1.963 pessoas por milh\u00e3o de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 106560, "end_char": 106598, "text": "1.963 pessoas por milh\u00e3o de habitantes"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106631, "end_char": 106637, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 106642, "end_char": 106650, "text": "420 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106681, "end_char": 106691, "text": "Argentina "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106711, "end_char": 106717, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 106726, "end_char": 106734, "text": "420 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106774, "end_char": 106785, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106797, "end_char": 106807, "text": "Argentina "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106837, "end_char": 106846, "text": "Hern\u00e1ndez"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106877, "end_char": 106886, "text": "Argentina"}, {"class": "VALOR", "start_char": 106928, "end_char": 106931, "text": "420"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106973, "end_char": 106983, "text": "Argentina "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106996, "end_char": 107003, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 107150, "end_char": 107159, "text": "Hern\u00e1ndez"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 107163, "end_char": 107172, "text": "Fern\u00e1ndez"}, {"class": "VALOR", "start_char": 107244, "end_char": 107252, "text": "420 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 107264, "end_char": 107271, "text": "500 mil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 107572, "end_char": 107580, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 107725, "end_char": 107733, "text": "Senador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107824, "end_char": 107827, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 107929, "end_char": 107934, "text": "Deus "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 108271, "end_char": 108287, "text": "Senador Jorginho"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 108570, "end_char": 108574, "text": "H1N1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 108926, "end_char": 108942, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 108963, "end_char": 108974, "text": "Presidente "}, {"class": "VALOR", "start_char": 109036, "end_char": 109039, "text": "20 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 109046, "end_char": 109049, "text": "20 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109087, "end_char": 109096, "text": "Deputados"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109112, "end_char": 109121, "text": "Deputados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 109245, "end_char": 109251, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109321, "end_char": 109325, "text": "Lula"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109338, "end_char": 109346, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109514, "end_char": 109537, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109543, "end_char": 109554, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109630, "end_char": 109640, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 109647, "end_char": 109652, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109659, "end_char": 109670, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109846, "end_char": 109853, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110077, "end_char": 110085, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110150, "end_char": 110160, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110215, "end_char": 110222, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110607, "end_char": 110615, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110617, "end_char": 110624, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110636, "end_char": 110645, "text": "Deputado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110677, "end_char": 110687, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110698, "end_char": 110713, "text": "Deputado H\u00e9lio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110743, "end_char": 110749, "text": "H\u00e9lio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110758, "end_char": 110769, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 110805, "end_char": 110824, "text": "Pal\u00e1cio da Alvorada"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110871, "end_char": 110881, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111125, "end_char": 111132, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111145, "end_char": 111152, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111701, "end_char": 111710, "text": "Governos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111904, "end_char": 111911, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 112086, "end_char": 112100, "text": "Governador do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 112156, "end_char": 112167, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 112230, "end_char": 112246, "text": "Governo Federal "}, {"class": "VALOR", "start_char": 112717, "end_char": 112726, "text": "200 anos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 112771, "end_char": 112778, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 112996, "end_char": 113001, "text": "H1N1 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113648, "end_char": 113655, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 114292, "end_char": 114296, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "VALOR", "start_char": 114334, "end_char": 114338, "text": "37% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114369, "end_char": 114376, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 114498, "end_char": 114502, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 114991, "end_char": 115007, "text": "Governo da Bahia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115034, "end_char": 115041, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115154, "end_char": 115163, "text": "Governos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115416, "end_char": 115431, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115457, "end_char": 115465, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115471, "end_char": 115481, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115490, "end_char": 115514, "text": "Presidente da Federa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115604, "end_char": 115613, "text": "Prefeitos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115729, "end_char": 115738, "text": "Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115778, "end_char": 115788, "text": "Estado do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115985, "end_char": 115997, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 116019, "end_char": 116028, "text": "Prefeitos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 116037, "end_char": 116046, "text": "Prefeitos"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 116128, "end_char": 116133, "text": "maio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 116135, "end_char": 116141, "text": "junho "}, {"class": "COISA", "start_char": 116389, "end_char": 116391, "text": "P1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 116425, "end_char": 116443, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 116990, "end_char": 117006, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 117178, "end_char": 117188, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 117251, "end_char": 117264, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117657, "end_char": 117666, "text": "Argentina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 117691, "end_char": 117700, "text": "Argentina"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117795, "end_char": 117824, "text": "Governo Federal da Argentina "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117849, "end_char": 117878, "text": "Governo Federal da Argentina "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 118380, "end_char": 118386, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 119231, "end_char": 119238, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119581, "end_char": 119594, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119600, "end_char": 119609, "text": "Prefeitos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119694, "end_char": 119714, "text": "Presidente Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119857, "end_char": 119889, "text": "Primeiro-Ministro do Reino Unido"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 119893, "end_char": 119905, "text": "Reino Unido "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 119952, "end_char": 119958, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120234, "end_char": 120242, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120244, "end_char": 120251, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120882, "end_char": 120889, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121118, "end_char": 121130, "text": "Prefeito de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 121446, "end_char": 121453, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 121516, "end_char": 121519, "text": "19 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121986, "end_char": 121998, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122011, "end_char": 122021, "text": "Presidente"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 122074, "end_char": 122078, "text": "2009"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122238, "end_char": 122262, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 122537, "end_char": 122547, "text": "Araraquara"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 122549, "end_char": 122557, "text": "Lockdown"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 122782, "end_char": 122789, "text": "Chapec\u00f3"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122898, "end_char": 122909, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122915, "end_char": 122938, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 122965, "end_char": 122972, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 123009, "end_char": 123032, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 123055, "end_char": 123062, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 123183, "end_char": 123189, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 123271, "end_char": 123281, "text": "Araraquara"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 123319, "end_char": 123330, "text": "Araraquara "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 123592, "end_char": 123595, "text": "CPI"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 123602, "end_char": 123610, "text": "Chapec\u00f3 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 123615, "end_char": 123622, "text": "14 dias"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 123648, "end_char": 123659, "text": "Araraquara "}, {"class": "VALOR", "start_char": 123684, "end_char": 123692, "text": "40 dias "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 123751, "end_char": 123758, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 123844, "end_char": 123861, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 123926, "end_char": 123931, "text": "H1N1 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 123969, "end_char": 123986, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 123988, "end_char": 124003, "text": "Santa Catarina "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 124007, "end_char": 124013, "text": "Paran\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 124054, "end_char": 124062, "text": "Nordeste"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 124067, "end_char": 124076, "text": "Nordeste "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 124112, "end_char": 124120, "text": "Nordeste"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 124296, "end_char": 124312, "text": "Governo Federal "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 124378, "end_char": 124383, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 124434, "end_char": 124442, "text": "Supremo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 124504, "end_char": 124507, "text": "SUS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 124530, "end_char": 124540, "text": "Governador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 124560, "end_char": 124567, "text": "Sergipe"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 124575, "end_char": 124592, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 124620, "end_char": 124631, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 124711, "end_char": 124722, "text": "Presidente "}, {"class": "COISA", "start_char": 125560, "end_char": 125562, "text": "P1"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 125665, "end_char": 125672, "text": "janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 125706, "end_char": 125714, "text": "janeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126496, "end_char": 126501, "text": "Gir\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126506, "end_char": 126519, "text": "Senador Gir\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 126792, "end_char": 126798, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 126813, "end_char": 126822, "text": "Nova York"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126937, "end_char": 126944, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126970, "end_char": 126977, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 127260, "end_char": 127267, "text": "Rocinha"}, {"class": "VALOR", "start_char": 127310, "end_char": 127315, "text": "40 m\u00b2"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127453, "end_char": 127460, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127608, "end_char": 127615, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 127680, "end_char": 127697, "text": "Imperial College "}, {"class": "VALOR", "start_char": 127746, "end_char": 127754, "text": "18 meses"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 128058, "end_char": 128065, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 128109, "end_char": 128141, "text": "Universidade Federal de Pelotas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 128148, "end_char": 128156, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 128248, "end_char": 128255, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 128379, "end_char": 128391, "text": "Pedro Hallal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 128565, "end_char": 128596, "text": "Universidade Federal de Pelotas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 128600, "end_char": 128620, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 128755, "end_char": 128772, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 128800, "end_char": 128821, "text": "ex-Ministro Pazuello "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 128998, "end_char": 129015, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "VALOR", "start_char": 129157, "end_char": 129162, "text": "2.360"}, {"class": "VALOR", "start_char": 129169, "end_char": 129177, "text": "502 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 129202, "end_char": 129208, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 129214, "end_char": 129219, "text": "1.963"}, {"class": "VALOR", "start_char": 129271, "end_char": 129279, "text": "420 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 129325, "end_char": 129333, "text": "420 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 129349, "end_char": 129357, "text": "502 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 129390, "end_char": 129400, "text": "Argentina "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 129441, "end_char": 129450, "text": "Argentina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 129454, "end_char": 129463, "text": "Argentina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 129483, "end_char": 129491, "text": "Uruguai "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 129606, "end_char": 129613, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 129709, "end_char": 129715, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 129779, "end_char": 129796, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 129805, "end_char": 129817, "text": "Governadora "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 129900, "end_char": 129911, "text": "Governadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130321, "end_char": 130332, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130337, "end_char": 130347, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130360, "end_char": 130373, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130397, "end_char": 130408, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130528, "end_char": 130545, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130561, "end_char": 130579, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130587, "end_char": 130595, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130881, "end_char": 130889, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130904, "end_char": 130913, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130924, "end_char": 130932, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130961, "end_char": 130970, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 131014, "end_char": 131024, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 131132, "end_char": 131142, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 131153, "end_char": 131162, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 131235, "end_char": 131243, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 131291, "end_char": 131301, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 131318, "end_char": 131329, "text": "Presidente "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 131377, "end_char": 131381, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 131387, "end_char": 131396, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 131422, "end_char": 131432, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 131442, "end_char": 131451, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 131475, "end_char": 131486, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 131621, "end_char": 131641, "text": "Presidente Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 131763, "end_char": 131786, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 131862, "end_char": 131873, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 132063, "end_char": 132074, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 132520, "end_char": 132531, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 132787, "end_char": 132799, "text": "Governadores"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 133018, "end_char": 133029, "text": "23 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 133052, "end_char": 133067, "text": "23 de fevereiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 133135, "end_char": 133143, "text": "Chapec\u00f3 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 134013, "end_char": 134020, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 134041, "end_char": 134048, "text": "Coreia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 134076, "end_char": 134082, "text": "Jap\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 134101, "end_char": 134108, "text": "Taiwan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 134191, "end_char": 134197, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 134206, "end_char": 134224, "text": "Prov\u00edncia de Hubei"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 134417, "end_char": 134423, "text": "Europa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 134439, "end_char": 134444, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 134536, "end_char": 134541, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 134562, "end_char": 134567, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 134590, "end_char": 134596, "text": "China "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 134662, "end_char": 134667, "text": "Abril"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 134677, "end_char": 134682, "text": "abril"}, {"class": "VALOR", "start_char": 134709, "end_char": 134716, "text": "76 dias"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 134725, "end_char": 134739, "text": "1\u00ba de janeiro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 134760, "end_char": 134768, "text": "76 dias "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 134779, "end_char": 134784, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 134812, "end_char": 134818, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 134858, "end_char": 134864, "text": "China "}, {"class": "VALOR", "start_char": 134868, "end_char": 134882, "text": "1,4 bilh\u00e3o de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 134933, "end_char": 134947, "text": "60 milh\u00f5es de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 134969, "end_char": 134981, "text": "1,34 bilh\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 135041, "end_char": 135049, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135117, "end_char": 135124, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135128, "end_char": 135137, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135139, "end_char": 135153, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135155, "end_char": 135161, "text": "Recife"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135163, "end_char": 135172, "text": "Fortaleza"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135174, "end_char": 135195, "text": "Zona Franca de Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135213, "end_char": 135220, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135410, "end_char": 135415, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 135449, "end_char": 135457, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 135531, "end_char": 135538, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135634, "end_char": 135641, "text": "It\u00e1lia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135652, "end_char": 135657, "text": "Mil\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135671, "end_char": 135677, "text": "Mil\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135740, "end_char": 135746, "text": "Mil\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135768, "end_char": 135773, "text": "Wuhan"}, {"class": "VALOR", "start_char": 135858, "end_char": 135865, "text": "20 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135885, "end_char": 135894, "text": "Lombardia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135908, "end_char": 135913, "text": "Mil\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 135950, "end_char": 135955, "text": "Wuhan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 136206, "end_char": 136211, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 136327, "end_char": 136335, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 136407, "end_char": 136411, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 136442, "end_char": 136461, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 136714, "end_char": 136731, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 136831, "end_char": 136842, "text": "20 de julho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 136864, "end_char": 136876, "text": "20 de julho "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 137061, "end_char": 137080, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 137201, "end_char": 137205, "text": "SRAG"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 137230, "end_char": 137235, "text": "abril"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 137247, "end_char": 137251, "text": "maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 137268, "end_char": 137272, "text": "2020"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 137331, "end_char": 137339, "text": "Amazonas"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 137381, "end_char": 137385, "text": "2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 137403, "end_char": 137408, "text": "abril"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 137420, "end_char": 137424, "text": "maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 137467, "end_char": 137472, "text": "abril"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 137484, "end_char": 137488, "text": "maio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 137492, "end_char": 137507, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 137615, "end_char": 137620, "text": "maio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 137622, "end_char": 137627, "text": "junho"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 137958, "end_char": 137966, "text": "Amazonas"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 138014, "end_char": 138022, "text": "setembro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 138268, "end_char": 138273, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "COISA", "start_char": 138291, "end_char": 138293, "text": "P1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 138317, "end_char": 138325, "text": "Estados "}, {"class": "VALOR", "start_char": 138446, "end_char": 138448, "text": "60"}, {"class": "VALOR", "start_char": 138450, "end_char": 138452, "text": "70"}, {"class": "VALOR", "start_char": 138454, "end_char": 138457, "text": "80%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 138865, "end_char": 138873, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 138902, "end_char": 138910, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 138931, "end_char": 138939, "text": "setembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 138941, "end_char": 138948, "text": "outubro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 139001, "end_char": 139009, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139207, "end_char": 139212, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 139214, "end_char": 139222, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139230, "end_char": 139235, "text": "China"}, {"class": "VALOR", "start_char": 139255, "end_char": 139263, "text": "76 dias "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139400, "end_char": 139405, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139410, "end_char": 139415, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139448, "end_char": 139453, "text": "Hubei"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139457, "end_char": 139463, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139493, "end_char": 139498, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139502, "end_char": 139509, "text": "Coreia "}, {"class": "VALOR", "start_char": 139526, "end_char": 139530, "text": "185 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139553, "end_char": 139558, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139597, "end_char": 139603, "text": "Coreia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139630, "end_char": 139636, "text": "Jap\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139662, "end_char": 139669, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139686, "end_char": 139695, "text": "Portugal "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139726, "end_char": 139733, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139768, "end_char": 139774, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 139814, "end_char": 139820, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 139967, "end_char": 139978, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 140002, "end_char": 140010, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 140274, "end_char": 140287, "text": "R\u00e1dio Ga\u00facha "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 140317, "end_char": 140328, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 140331, "end_char": 140343, "text": "R\u00e1dio Ga\u00facha"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 140668, "end_char": 140686, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "VALOR", "start_char": 140690, "end_char": 140694, "text": "150 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 140706, "end_char": 140711, "text": "maio "}, {"class": "VALOR", "start_char": 140729, "end_char": 140733, "text": "150 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 140743, "end_char": 140760, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 140764, "end_char": 140771, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "VALOR", "start_char": 140775, "end_char": 140780, "text": "3 mil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 140802, "end_char": 140809, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 140859, "end_char": 140866, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 140900, "end_char": 140907, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 140946, "end_char": 140964, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 141005, "end_char": 141023, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "VALOR", "start_char": 141027, "end_char": 141035, "text": "30,4 mil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 141041, "end_char": 141048, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "VALOR", "start_char": 141052, "end_char": 141058, "text": "14 mil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 141260, "end_char": 141268, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 141688, "end_char": 141696, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 141700, "end_char": 141708, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 141756, "end_char": 141764, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 141860, "end_char": 141868, "text": "Senadora"}, {"class": "VALOR", "start_char": 141983, "end_char": 141987, "text": "80% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 142457, "end_char": 142465, "text": "Senadora"}, {"class": "OBRA", "start_char": 142531, "end_char": 142562, "text": "Declara\u00e7\u00e3o de Great Barrington "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 142654, "end_char": 142661, "text": "Harvard"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 142678, "end_char": 142687, "text": "Stanford "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 142720, "end_char": 142726, "text": "Oxford"}, {"class": "OBRA", "start_char": 142743, "end_char": 142774, "text": "Declara\u00e7\u00e3o de Great Barrington "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 143027, "end_char": 143037, "text": "Joe Banana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 143214, "end_char": 143222, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 143633, "end_char": 143641, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 143643, "end_char": 143651, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 143708, "end_char": 143719, "text": "Governador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 143789, "end_char": 143791, "text": "DF"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 143995, "end_char": 144004, "text": "Medicina "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 144230, "end_char": 144258, "text": "Conselho Federal de Medicina"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 144260, "end_char": 144267, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 144317, "end_char": 144324, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 144475, "end_char": 144486, "text": "Governador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 144563, "end_char": 144579, "text": "Distrito Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 144618, "end_char": 144625, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 144677, "end_char": 144687, "text": "Prefeitos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 144687, "end_char": 144695, "text": "30 anos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 144709, "end_char": 144715, "text": "Heinze"}, {"class": "VALOR", "start_char": 144738, "end_char": 144746, "text": "28 anos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 145084, "end_char": 145099, "text": "Senador Heinze "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 145115, "end_char": 145131, "text": "Senadora Soraya "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 145177, "end_char": 145190, "text": "Senador Gir\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 145201, "end_char": 145211, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 145323, "end_char": 145338, "text": "Senadora Soraya"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 145443, "end_char": 145454, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 145522, "end_char": 145530, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 145555, "end_char": 145566, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 145666, "end_char": 145672, "text": "Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 145742, "end_char": 145751, "text": "Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 145755, "end_char": 145775, "text": "Presidente Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 145787, "end_char": 145811, "text": "Governador Eduardo Leite"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 145817, "end_char": 145830, "text": "Eduardo Leite"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 145989, "end_char": 146007, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 146026, "end_char": 146033, "text": "Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 146183, "end_char": 146203, "text": "Secret\u00e1ria de Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 146215, "end_char": 146232, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 146281, "end_char": 146308, "text": "Secret\u00e1ria de Planejamento "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 146312, "end_char": 146323, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 146353, "end_char": 146365, "text": "Pedro Hallal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 146510, "end_char": 146528, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 146546, "end_char": 146554, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 146718, "end_char": 146726, "text": "Maranh\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 146754, "end_char": 146762, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 146823, "end_char": 146834, "text": "Reino Unido"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 146968, "end_char": 146979, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 147369, "end_char": 147378, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 147462, "end_char": 147471, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 147538, "end_char": 147548, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 147568, "end_char": 147575, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 147605, "end_char": 147611, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 147622, "end_char": 147632, "text": "19 Estados"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 147667, "end_char": 147677, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 147754, "end_char": 147762, "text": "Maranh\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 147786, "end_char": 147795, "text": "Senadora "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 147804, "end_char": 147812, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 147822, "end_char": 147839, "text": "Senadora Eliziane"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 147843, "end_char": 147851, "text": "Maranh\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 147868, "end_char": 147875, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 147959, "end_char": 147966, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 148001, "end_char": 148007, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 148170, "end_char": 148178, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 148465, "end_char": 148478, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 148651, "end_char": 148667, "text": "Senadora Zenaide"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 148685, "end_char": 148691, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 148765, "end_char": 148772, "text": "C\u00e2mara "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 148788, "end_char": 148794, "text": "Senado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 148833, "end_char": 148849, "text": "Senadora Zenaide"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 148895, "end_char": 148905, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 148979, "end_char": 148988, "text": "Governos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 149009, "end_char": 149018, "text": "Governos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 149501, "end_char": 149509, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 149604, "end_char": 149619, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 149628, "end_char": 149645, "text": "Deputado Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 149866, "end_char": 149882, "text": "Senadora Zenaide"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 149888, "end_char": 149896, "text": "dezembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 149902, "end_char": 149909, "text": "janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 149919, "end_char": 149927, "text": "dezembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 149933, "end_char": 149946, "text": "8 de dezembro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 150021, "end_char": 150028, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 150039, "end_char": 150044, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 150046, "end_char": 150051, "text": "Mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 150053, "end_char": 150058, "text": "abril"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 150060, "end_char": 150064, "text": "maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 150066, "end_char": 150071, "text": "junho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 150073, "end_char": 150078, "text": "julho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 150080, "end_char": 150086, "text": "agosto"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 150088, "end_char": 150096, "text": "setembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 150098, "end_char": 150105, "text": "outubro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 150107, "end_char": 150115, "text": "novembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 150231, "end_char": 150244, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 150812, "end_char": 150820, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 150882, "end_char": 150895, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 150946, "end_char": 150959, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 151036, "end_char": 151044, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 151046, "end_char": 151053, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 151110, "end_char": 151117, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 151491, "end_char": 151494, "text": "32 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 151550, "end_char": 151553, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 151568, "end_char": 151589, "text": "Universidade Stanford"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 151783, "end_char": 151789, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 151943, "end_char": 151949, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 151961, "end_char": 151969, "text": "Estados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 152159, "end_char": 152171, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 152179, "end_char": 152192, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 152232, "end_char": 152244, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 152253, "end_char": 152264, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 152323, "end_char": 152337, "text": "Esp\u00edrito Santo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 152348, "end_char": 152355, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 152450, "end_char": 152464, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 152507, "end_char": 152522, "text": "Esp\u00edrito Santo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 152527, "end_char": 152534, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 152594, "end_char": 152600, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 152637, "end_char": 152644, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 152661, "end_char": 152668, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 152680, "end_char": 152687, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 152723, "end_char": 152730, "text": "Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 152778, "end_char": 152785, "text": "Supremo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 152839, "end_char": 152851, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 152862, "end_char": 152873, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 153028, "end_char": 153045, "text": "Supremo Tribunal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 153059, "end_char": 153070, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 153141, "end_char": 153149, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 153151, "end_char": 153161, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "OBRA", "start_char": 153312, "end_char": 153326, "text": "Bolsa Fam\u00edlia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 153335, "end_char": 153346, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 153371, "end_char": 153382, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 153416, "end_char": 153426, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 153433, "end_char": 153444, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 153504, "end_char": 153515, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 153576, "end_char": 153587, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 153634, "end_char": 153645, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 153671, "end_char": 153682, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 153732, "end_char": 153749, "text": "Senador Contarato"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 154089, "end_char": 154117, "text": "Conselho Federal de Medicina"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 154624, "end_char": 154628, "text": "H1N1"}]}]