[{"doc_id": "20210504_LUIZ_HENRIQUE_MANDETTA", "text": "Bom dia a todos! Prometo. Bom dia a todos e a todas, em tempo que cumprimento o Presidente desta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, Senador Omar Aziz, o Relator, Senador Renan Calheiros, e em vossos nomes cumprimento a todo o Senado da Rep\u00fablica. Por favor transmitam ao Presidente Senador Rodrigo Pacheco meu respeito \u00e0 condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos desta Casa Legislativa. Cumprimento a todas as Senadoras aqui presentes, Senadora Eliziane Gama, Leila Barros, e em especial as duas Senadoras por Mato Grosso do Sul, Senadora Simone Tebet e Senadora Soraya Thronicke. Por favor, transmitam a todas as Senadoras o meu respeito e a minha admira\u00e7\u00e3o pelo trabalho de todas. Este epis\u00f3dio coronav\u00edrus \u00e9 um epis\u00f3dio fulcral, Senador Ciro. Se o Eric Hobsbawm for escrever O Breve S\u00e9culo XXI, ele vai come\u00e7ar pela grande pandemia. O v\u00edrus se transformou num ataque global, mundial, e n\u00e3o h\u00e1 nenhum racioc\u00ednio individual que prevale\u00e7a sobre o racioc\u00ednio coletivo. A minha presen\u00e7a no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade remonta ao ano de 2019. No ano de 2019, n\u00f3s encontr\u00e1vamos um Minist\u00e9rio e v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es acabaram se conspirando favoravelmente para solu\u00e7\u00f5es em 2020. N\u00f3s est\u00e1vamos com o Pa\u00eds com o retorno do sarampo e abrimos logo de cara um retorno pela vacina. A vacina foi um instrumento de reinser\u00e7\u00e3o do Brasil nos f\u00f3runs multilaterais. A vacina foi como n\u00f3s entramos na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, foi como n\u00f3s entramos na ONU e foi tamb\u00e9m a vacina a \u00fanica pauta sugerida para o Brasil para a assembleia de 2020, em que a proposta brasileira seria a vacina como um patrim\u00f4nio global da humanidade, um valor global, quase que vaticinando a discuss\u00e3o sobre futuras epidemias. Foi ali que n\u00f3s demos os passos da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: Sa\u00fade na Hora, M\u00e9dicos pelo Brasil, o Conecta SUS, que foi feito no in\u00edcio dessa gest\u00e3o, para fins de construir uma conectividade numa rede completamente desprovida de conectividade. Mas os dois fatos principais no m\u00eas de dezembro, que impactaram, foi que n\u00f3s conseguimos, pela primeira vez, habilitar a totalidade de leitos de UTI que estavam pendentes no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Foi a maior habilita\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do SUS. N\u00f3s zeramos o d\u00e9ficit de habilita\u00e7\u00e3o de 2019, 2018 e 2017. Naquele mesmo m\u00eas, n\u00f3s entregamos a renova\u00e7\u00e3o da frota Samu com 40% de ambul\u00e2ncias novas, j\u00e1 que ela n\u00e3o tinha sido renovada nos anos anteriores. Isso possibilitou que as unidades de CTI e urg\u00eancia estivessem mais bem equipadas. N\u00f3s fizemos o seguimento dessa epidemia por semanas epidemiol\u00f3gicas, a cronologia. E nessa cronologia, n\u00f3s iniciamos uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es de acompanhamento tempestivo dessa evolu\u00e7\u00e3o, de antecipa\u00e7\u00e3o \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, da percep\u00e7\u00e3o da gravidade da epidemia, da mobiliza\u00e7\u00e3o dela do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 do minist\u00e9rio e com outros minist\u00e9rios, interministeriais \u2013, uma abordagem sist\u00eamica e integral dessa pandemia. E logo no in\u00edcio dos meses, em dezembro, n\u00f3s capt\u00e1vamos, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, rumores de uma pneumonia at\u00edpica, sem nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o nem da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade nem da China. O Brasil foi um dos primeiros pa\u00edses que... No dia 3 de janeiro de 2020, n\u00f3s questionamos a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade a respeito desses rumores. Somente no dia 24 \u2013 em 24, n\u00e3o \u00e9? \u2013 de janeiro \u00e9 que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade faz a sua reuni\u00e3o para fazer a an\u00e1lise da informa\u00e7\u00e3o da China, e a informa\u00e7\u00e3o que t\u00ednhamos era muito prim\u00e1ria. N\u00f3s t\u00ednhamos uma informa\u00e7\u00e3o: trata-se de um v\u00edrus novo, da classe coronav\u00edrus, que faz uma pneumonia, que tem transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria e tem transmiss\u00e3o entre humanos. Basicamente era essa a informa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s t\u00ednhamos, era a pedra bruta. A primeira rea\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade foi dar um alerta internacional nesse comit\u00ea dela de emerg\u00eancia e manter todos os voos da China, manter o funcionamento. A orienta\u00e7\u00e3o era que n\u00f3s t\u00ednhamos que simplesmente ficar vigilantes. Somente no dia 30 de janeiro \u00e9 que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade faz esse reconhecimento, e ela recomenda que o Regulamento Sanit\u00e1rio Internacional seja cumprido. No dia 28 de janeiro, a gente faz a reuni\u00e3o do nosso primeiro escal\u00e3o e coloca para ser di\u00e1ria a comunica\u00e7\u00e3o com as pessoas. Qual a raz\u00e3o de voc\u00ea comunicar diariamente? Nos princ\u00edpios b\u00e1sicos da gest\u00e3o de epidemias, a comunica\u00e7\u00e3o, o plano de transpar\u00eancia total de informa\u00e7\u00f5es para se adquirir credibilidade, para evitar as fake news, para construir a primeira linha de defesa que ocorre exatamente dentro das fam\u00edlias, ela \u00e9: organizar um plano de comunica\u00e7\u00e3o direto com a sociedade. Passamos a faz\u00ea-lo ainda no m\u00eas de janeiro. Questionamos uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es de como construir as solu\u00e7\u00f5es para esta pandemia, solu\u00e7\u00f5es que passaram por verificar legisla\u00e7\u00e3o, compet\u00eancia de Estados, Munic\u00edpios, a quarentena, o isolamento, a falta de legisla\u00e7\u00e3o sobre quarentena \u2013 a \u00faltima vez que isso tinha sido utilizado no Brasil foi em 1917, na gripe espanhola. Eu vim a esta Casa e, com o entendimento tanto da C\u00e2mara quanto do Senado, n\u00f3s votamos a lei que garantiu a ambi\u00eancia m\u00ednima de legisla\u00e7\u00e3o para podermos fazer uma s\u00e9rie de medidas que precis\u00e1vamos fazer. Organizamos as posi\u00e7\u00f5es e reforcei a quest\u00e3o de definir crit\u00e9rios de isolamento, restri\u00e7\u00e3o, obrigatoriedade de exames, isso tudo sendo compet\u00eancia do Legislativo; sa\u00fade ind\u00edgena, em que foi feita a ado\u00e7\u00e3o de medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas para os profissionais de sa\u00fade ind\u00edgena \u2013 a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade s\u00f3 decreta a epidemia do coronav\u00edrus uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de interesse internacional em 30 de janeiro \u2013; o primeiro repasse mensal ao Previne Brasil; a abertura, o encaminhamento da pandemia via aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, em 31 de janeiro; elaboramos o projeto de lei, trouxemos a esta Casa; fizemos o treinamento, atrav\u00e9s da Fiocruz, para fazer os exames de PCR-RT para todos os laborat\u00f3rios centrais dos Estados. E o Brasil tamb\u00e9m fez, por minha determina\u00e7\u00e3o, a capacita\u00e7\u00e3o de todos os pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul e Central. A Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite, que re\u00fane Estados, Munic\u00edpios e Governo Federal, foi convocada especificamente para o coronav\u00edrus, para que eles constru\u00edssem os seus planos de conting\u00eancia em cada Estado, e deliberamos que ela seria permanente. O SUS \u00e9 um grande pacto federativo, \u00e9 ali que se trabalham Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios, por pactua\u00e7\u00f5es. A partir do momento em que eu a convoquei permanente, eu solicitei ao Conass e ao Conasems que viessem para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Talvez aquele momento tenha sido o momento em que o SUS estava mais uno, j\u00e1 que as pactua\u00e7\u00f5es eram feitas de maneira t\u00edpica de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia. Organizamos a opera\u00e7\u00e3o de retorno de brasileiros que estavam em Wuhan, na China, com a organiza\u00e7\u00e3o de quarentena. Estreitei, procurei, provoquei reuni\u00e3o com o Embaixador da China, mesmo sabendo das dificuldades moment\u00e2neas \u2013 Presidente, se eu estiver exarando, eu paro no momento em que estiver falando, mas ainda estamos bem no come\u00e7o \u2013, o embaixador da China, quando presto solidariedade e encaminho carta para o ministro da sa\u00fade da China. Esse ministro da sa\u00fade da China se tornara, al\u00e9m de um ministro de Estado com quem eu me encontrava sistematicamente nas reuni\u00f5es do Brics, ele se tornara uma pessoa com quem estreitei rela\u00e7\u00f5es de amizade. E a China, nesse momento, havia fechado as exporta\u00e7\u00f5es de todos os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, de todos os respiradores, deixando somente para consumo interno da China. E o Brasil, assim como o resto do mundo, concentrou as suas compras, tanto a parte p\u00fablica quanto privada, nessa \u00f3tica, nessa l\u00f3gica de economia da pen\u00ednsula asi\u00e1tica, onde 94% desses equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual s\u00e3o produzidos. H\u00e1 uma depend\u00eancia, houve uma desindustrializa\u00e7\u00e3o do mundo ocidental muito grande, que optou pela compra internacional. Nesse momento, n\u00e3o havia mercado. Nessa reuni\u00e3o, tamb\u00e9m provocada pelo Brasil, eu me desloquei a Assun\u00e7\u00e3o e fizemos a reuni\u00e3o de ministros de sa\u00fade do Mercosul, em Assun\u00e7\u00e3o, com o ministro da Argentina, do Paraguai e do Uruguai, quando fizemos todo o trato sobre o tr\u00e2nsito de fronteiras internacionais e decis\u00e3o de nos comportarmos em bloco, articulados com os povos andinos. Ainda, naquele momento, nas reuni\u00f5es de primeiro escal\u00e3o, as compras, os demais insumos, portaria de repasse de recursos para Estados e Munic\u00edpios, campanhas de esclarecimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que deveriam ser feitas no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, capacita\u00e7\u00e3o de agentes comunit\u00e1rios, o recebimento e o di\u00e1logo cont\u00ednuo com todos os senhores \u2013 uma situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil de atender com a presteza que deveria um Ministro de Estado pela pletora de solicita\u00e7\u00f5es de Senadores a respeito da situa\u00e7\u00e3o em seus respectivos Estados, mas, nessa \u00e9poca, no m\u00eas de fevereiro, janeiro e fevereiro, n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos nenhum caso identificado de v\u00edrus no Brasil. N\u00f3s est\u00e1vamos em est\u00e1gio de vigil\u00e2ncia, n\u00f3s faz\u00edamos os testes e os testes davam negativos para o coronav\u00edrus, basicamente era um adenov\u00edrus e, em alguns, o H1N1. Tamb\u00e9m da reuni\u00e3o com o Embaixador do Jap\u00e3o sobre a crise do transatl\u00e2ntico submetido \u00e0 quarentena, declaramos e caracterizamos que, em 11 de mar\u00e7o, somente em 11 de mar\u00e7o, dez dias ap\u00f3s o Brasil ter questionado a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade sobre \"estamos em pandemia?\" \u2013 houve inclusive uma resposta do Presidente diretamente ao Brasil dizendo que n\u00e3o \u2013, somente em 11 de mar\u00e7o \u00e9 que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade decreta, reconhece uma pandemia, o v\u00edrus como pandemia, ou seja, ele estava presente em todos os continentes. Ali, naquele momento, ficou claro que n\u00e3o est\u00e1vamos frente a um v\u00edrus pesado, um v\u00edrus lento, como \u00e9 caracter\u00edstica dos v\u00edrus SARS, MERS, t\u00edpicos daquela regi\u00e3o, que eram v\u00edrus pesados, v\u00edrus que voc\u00ea, com um bloqueio, eliminava. Este n\u00e3o! A partir do momento em que \u00e9 uma pandemia, \u00e9 transmiss\u00e3o humana, \u00e9 transmiss\u00e3o sustentada, est\u00e1 nos cinco continentes. Trata-se de um v\u00edrus leve, trata-se de um v\u00edrus competente para fazer a transmiss\u00e3o inter-humana na velocidade com que fez em todo o mundo. Isso disparou uma corrida mundial de insumos e testes. O mercado teve um aumento assustador de pre\u00e7os, desaparecimento dos itens, pa\u00edses ricos bloquearam exporta\u00e7\u00f5es, retiveram insumos, equipamentos necess\u00e1rios e parte dos editais de compra de equipamentos dando vazio. O grupo de trabalho com a CGU, \u00f3rg\u00e3o do minist\u00e9rio para a lisura dos processos de compra... A CGU foi a primeira a ser provocada. Na sequ\u00eancia demandei reuni\u00f5es com o Supremo Tribunal Federal com a presen\u00e7a do Presidente do Senado, do Presidente da C\u00e2mara e todos os Ministros daquela Corte para dar ci\u00eancia dos fatos; reuni\u00e3o com a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica e c\u00e2mara t\u00e9cnica, com todos os promotores estaduais e federais que compuseram uma tomada de decis\u00e3o conjunta com o minist\u00e9rio. O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, na pessoa do Presidente Jos\u00e9 M\u00facio, fez uma reuni\u00e3o com todos os conselheiros e a designa\u00e7\u00e3o de dois t\u00e9cnicos do TCU para acompanharem permanentemente as a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade coordenadas entre os \u00f3rg\u00e3os da Rep\u00fablica para o enfrentamento da pandemia. O v\u00edrus \u00e9 maior do que todas essas estruturas individualmente. Este v\u00edrus n\u00e3o ataca indiv\u00edduo; este v\u00edrus ataca a sociedade. E ele ataca o Legislativo, o Judici\u00e1rio, o Executivo, o sistema de sa\u00fade, o sistema de educa\u00e7\u00e3o. Todos esses pontos foram levantados para que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos uni\u00e3o para podermos fazer um investimento. Aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica sem material, sem m\u00e1scara, sem equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, impossibilitando a utiliza\u00e7\u00e3o do nosso ex\u00e9rcito de agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, da nossa rede capilarizada em todo o Pa\u00eds. A iniciativa de se fazer por telemedicina, que n\u00e3o era normatizada, n\u00e3o era ainda legalizada, que fizemos por portaria e implantamos um programa para fazer o atendimento, a consulta m\u00e9dica, a prescri\u00e7\u00e3o e os atestados que fossem necess\u00e1rios. Para os testes, testes r\u00e1pidos, de dif\u00edcil compra, ausentes, come\u00e7amos a convocar, chamar toda a iniciativa privada. Os testes foram adquiridos pela Vale do Rio Doce dentro da China, por conjuntos banc\u00e1rios, e doados ao Brasil por essas empresas que se prestaram a fazer esse trabalho. N\u00f3s preenchemos 5.811 vagas no Mais M\u00e9dicos para m\u00e9dicos detentores de registro, CRM, em 1.920 Munic\u00edpios. Organizamos o cadastro e cadastramos 4 mil m\u00e9dicos para dispor para a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. N\u00f3s ultrapassamos 100 casos confirmados somente no dia 14 de mar\u00e7o. A reuni\u00e3o da PGR, a determina\u00e7\u00e3o urgente para que se verificasse e se redimensionasse, baseado no que aconteceu em Bergamo, na It\u00e1lia, a rede de g\u00e1s e oxig\u00eanio dispon\u00edvel e o seu redimensionamento para o enfrentamento em uso coletivo. A determina\u00e7\u00e3o para uso o mais r\u00e1pido poss\u00edvel da estrat\u00e9gia de telemedicina. Altera\u00e7\u00e3o no rito de habilita\u00e7\u00e3o de CTI, universidades p\u00fablicas e privadas de sa\u00fade, n\u00e3o fechamento dos cursos; o sexto ano de Medicina, para que ele iniciasse os seus trabalhos, por serem jovens, sob orienta\u00e7\u00e3o de outros. Suspens\u00e3o de cirurgias eletivas; unidades hospitalares que deveriam fazer, todas, os seus planos de conting\u00eancia. E a coordena\u00e7\u00e3o pelas secretarias estaduais. A Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia, esclarecimento sobre a lista de medicamentos. Passamos, no dia 16 de mar\u00e7o, uma parcela \u00fanica para o teto de m\u00e9dia e alta complexidade de R$424.154.750,00. O Plano de Conting\u00eancia Nacional para Infec\u00e7\u00e3o Humana pelo novo coronav\u00edrus em povos ind\u00edgenas, feito em 16 de mar\u00e7o. Em 17 de mar\u00e7o, o primeiro \u00f3bito no Brasil pelo novo coronav\u00edrus. A reuni\u00e3o di\u00e1ria do gabinete de ministros em que participaram secretarias, assessores de ministros, diretorias de integridade. Em 18 de mar\u00e7o, a reuni\u00e3o do primeiro escal\u00e3o em que n\u00f3s introduzimos todo o ordenamento de atendimento para os pacientes brasileiros. Habilita\u00e7\u00e3o de 2.540 leitos de UTI em 18 de mar\u00e7o por 90 dias, com a necessidade de amplia\u00e7\u00e3o. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e empresas produtoras de equipamentos m\u00e9dicos e similares para intensificar a produ\u00e7\u00e3o de respiradores no Brasil. Aqui, Senador Humberto, aquelas firmas que tenho certeza de que eram t\u00edpicas do come\u00e7o dos anos 2000, que produziam respiradores, a Takaoka, antiga Takaoka, a Magnamed, todas elas muito pequenas e que tinham uma capacidade de produ\u00e7\u00e3o de n\u00e3o mais de 800 respiradores at\u00e9 agosto. N\u00f3s chamamos Brastemp, Crysler, Fiat, Positivo, Flex, fizemos um pool, escalonamos a produ\u00e7\u00e3o, e eles entregaram 15 mil respiradores at\u00e9 o m\u00eas de agosto. Habilita\u00e7\u00e3o de mais de mais 2.500... N\u00e3o tem problema, Sr. Presidente. Eu j\u00e1 no in\u00edcio percebia que seria... Falei: vou falar at\u00e9 o limite que for razo\u00e1vel, e aqui tem outro espa\u00e7o. Quando eu questionei a Comiss\u00e3o se podia ter colocado por semana epidemiol\u00f3gica, isso teria sido muito r\u00e1pido. Fica uma sugest\u00e3o: quem tiver explica\u00e7\u00f5es a dar possa fazer o recurso da parte audiovisual, porque fica muito mais f\u00e1cil do que por escrito. Enfim, para concluir, aqui n\u00f3s temos essa narrativa por semana, que \u00e9 como o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade trabalha: semana epidemiol\u00f3gica \u2013 semana 1, 2, 3, 4... E, nessas semanas, todas elas t\u00eam pontos que impactaram diretamente a condu\u00e7\u00e3o da epidemia. Ent\u00e3o, elas est\u00e3o todas aqui devidamente relatadas. O que s\u00f3 me resta dizer foi a tomada de decis\u00e3o em cima de tr\u00eas pilares: a defesa intransigente da vida, que foi o princ\u00edpio n\u00famero 1 \u2013 n\u00e3o haveria nenhuma vida que n\u00e3o fosse valorizada \u2013; o SUS como meio para atingir; e a ci\u00eancia como elemento de decis\u00e3o. Esses foram os tr\u00eas pilares sobre os quais n\u00f3s constru\u00edmos o eixo de preven\u00e7\u00e3o, de aten\u00e7\u00e3o, de testagem, de hospitaliza\u00e7\u00e3o e de monitoramento da doen\u00e7a. Eles est\u00e3o todos aqui. Se houver algo a que eu possa me socorrer, eles est\u00e3o todos aqui. E eu fico \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dessa Presid\u00eancia. Sr. Relator, o COE tem uma das fun\u00e7\u00f5es angulares que \u00e9 o monitoramento de todo o andar da epidemia e as sugest\u00f5es. Toda pactua\u00e7\u00e3o \u00e9 feita de maneira tripartite no SUS. Quando fiz a primeira tripartite, passei \u00e0 permanente. Ent\u00e3o, era atrav\u00e9s do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Estaduais, Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a delibera\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. Todos os dias, durante o m\u00eas de fevereiro, mar\u00e7o, de segunda a segunda \u2013 somente um dia n\u00f3s n\u00e3o trabalhamos, que foi a Sexta-Feira Santa \u2013, das 7h30 da manh\u00e3 \u00e0s 9h30 da manh\u00e3, com a presen\u00e7a de todos os representantes do Estado, Munic\u00edpios, TCU, etc., no Audit\u00f3rio Em\u00edlio Ribas, eram feitas todas essas pactua\u00e7\u00f5es. E, em qualquer momento que ocorresse a necessidade, eles estavam presentes dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para delibera\u00e7\u00e3o. De uma maneira tripartite, eram todas as pactua\u00e7\u00f5es. O nosso sistema de governan\u00e7a organiza-se em secretarias especializadas de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, aten\u00e7\u00e3o especializada, aten\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, gest\u00e3o do trabalho, e elas remetem \u00e0 Secretaria Executiva do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que ent\u00e3o organiza todas as demandas, necessidades de abastecimento, sempre coordenadas pelo Ministro, com a presen\u00e7a do Secret\u00e1rio tamb\u00e9m, que eu esqueci, de Vigil\u00e2ncia, que era o Wanderson Kleber de Oliveira. De maneira harm\u00f4nica, com reuni\u00f5es di\u00e1rias; com tentativas de compra; frustra\u00e7\u00f5es por muitos processos deles se darem vazios; articula\u00e7\u00e3o internacional; o pr\u00f3prio fuso hor\u00e1rio com a China, n\u00f3s revez\u00e1vamos o per\u00edodo noturno, n\u00f3s trabalh\u00e1vamos de 20h a 21h, cada dia um ficava para tentar argumentar com os chineses; al\u00e9m de esfor\u00e7os interministeriais. Ela funcionava de uma maneira muito harm\u00f4nica e muito em conson\u00e2ncia com o que n\u00f3s deliber\u00e1vamos. Sr. Relator, seriam talvez as in\u00fameras que est\u00e3o aqui. A fun\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 antecipar, dialogar e antecipar, colaborar, dar suporte t\u00e9cnico, fazer as portarias de acordo com a necessidade do sistema de sa\u00fade e das delibera\u00e7\u00f5es desses Munic\u00edpios que s\u00e3o muito fr\u00e1geis. N\u00f3s fizemos in\u00fameras portarias t\u00e9cnicas: o protocolo de atendimento, o protocolo de atendimento respirat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade como porta de entrada, a telemedicina. S\u00e3o todas elas portarias, porque a telemedicina, ao mesmo tempo em que faz o registro, ela comunica \u00e0 secretaria municipal, que dispara o monitoramento dos casos suspeito l\u00e1 dentro do Munic\u00edpio. A portaria t\u00e9cnica sobre at\u00e9 sistema de sepultamento, isso tem que ser padronizado em Territ\u00f3rio nacional \u2013 \u00e9 duro padronizar. Nem o luto esta doen\u00e7a nos d\u00e1 o direito de t\u00ea-lo. Mas \u00e9 feito dentro de par\u00e2metros cient\u00edficos, t\u00e9cnicos, com orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A quest\u00e3o de protocolos medicamentosos, portarias t\u00e9cnicas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Enfim, temos uma lista grande de portarias sobre testagem... E elas est\u00e3o todas no site do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00f3s editamos a portaria sobre fluxo de entrada dentro do sistema \u2013 de os pacientes fazerem a sua entrada pela aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; fizemos o fluxo de teleatendimento completo; fizemos o fluxo de todos os hospitais, de acordo com o plano dos Estados para que se separasse... H\u00e1 uma confus\u00e3o entre leitos de CTI existentes e colocar pacientes com Covid ao lado de pacientes que est\u00e3o em leitos existentes: voc\u00ea contamina. Ent\u00e3o, voc\u00ea precisa de leitos de CTI em separado para esses pacientes \u2013 tamb\u00e9m foi feita a orienta\u00e7\u00e3o. A orienta\u00e7\u00e3o sobre a metragem de todos esses CTIs, j\u00e1 que n\u00e3o se pode trabalhar com o conceito r\u00edgido de normas de CTI numa situa\u00e7\u00e3o como essa. Foi feita a orienta\u00e7\u00e3o de todo protocolo de exames de testagem de PCR. A pr\u00f3pria compra dos kits, voc\u00ea faz a coleta nasal e oral. Isso tudo \u00e9 feito dentro de t\u00e9cnicas; todas elas foram padronizadas. Enfim, h\u00e1 um n\u00famero quase que di\u00e1rio ou semanal: n\u00f3s temos duas, tr\u00eas orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para Estados e Munic\u00edpios. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade, Senador. N\u00f3s est\u00e1vamos no m\u00eas de janeiro, no m\u00eas de fevereiro, e n\u00e3o havia um caso registrado dentro do Pa\u00eds. O que havia naquele momento eram pessoas em sensa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a, de p\u00e2nico, porque viam, no mundo inteiro, situa\u00e7\u00f5es, a televis\u00e3o passando hospitais sendo constru\u00eddos na China, a pr\u00f3pria It\u00e1lia com o seu lockdown. E as pessoas procuravam hospitais no intuito de fazer testes. Naquilo, 99,9999% dos casos eram de outros v\u00edrus e 0,0001% era indefinido. N\u00f3s s\u00f3 fizemos transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria depois do dia 24 de mar\u00e7o. Num momento de virose... Para viroses, a orienta\u00e7\u00e3o sempre foi que voc\u00ea observe a virose, que voc\u00ea n\u00e3o v\u00e1 imediatamente para o hospital, porque aglomera. E, se voc\u00ea tiver l\u00e1, sim, um paciente positivo, ele vai contaminar na sala de espera. Eu tenho visto essa m\u00e1xima ser repetida e eu tenho percebido que \u00e9 mais uma guerra de narrativa. Todas as orienta\u00e7\u00f5es s\u00e3o para dar entrada pelo sistema de sa\u00fade. A data precisa, Senador... N\u00f3s iniciamos os protocolos a partir do momento em que n\u00f3s tivemos o primeiro caso positivo no Brasil \u2013 foi no dia 26 de fevereiro, na Quarta-Feira de Cinzas. Depois disso, n\u00f3s ficamos fazendo casos pontuais. Somente em 24 de... Somente em mar\u00e7o \u00e9 que n\u00f3s falamos: temos transmiss\u00e3o sustentada, ou seja, temos uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia. As orienta\u00e7\u00f5es foram feitas em algum momento nessa data, mas muito claras, muito espec\u00edficas e todas elas no site do minist\u00e9rio, todas elas para consulta p\u00fablica e todas elas verbalizadas diariamente por mim, porque, em situa\u00e7\u00e3o de pandemia, voc\u00ea cria muitas falsas vers\u00f5es. N\u00f3s combat\u00edamos naquela \u00e9poca, por exemplo, a teoria de que: \"Olhe, cidades quentes, tropicais n\u00e3o v\u00e3o ter problema\". Eu me lembro dessa teoria, ela era uma cantilena. Eu alertava Manaus, tinha uma preocupa\u00e7\u00e3o com Cuiab\u00e1: \"Olha, n\u00e3o. Cuidado! N\u00e3o acreditem, se preparem\". N\u00f3s t\u00ednhamos a teoria de isolamento vertical: \"Olhe, isole s\u00f3 os idosos\". N\u00e3o era verdade, a gente tinha que orientar. Todas as nossas orienta\u00e7\u00f5es foram assertivas, foram pela ci\u00eancia. Embora algumas pessoas tenham compreendido, outras n\u00e3o compreenderam, mas n\u00f3s tivemos todas as nossas afirma\u00e7\u00f5es comprovadas pelo decorrer da doen\u00e7a. Tem que monitorar, Senador. N\u00f3s fizemos a lista de tudo que era necess\u00e1rio. N\u00f3s sab\u00edamos, por exemplo, sobre esses kits de intuba\u00e7\u00e3o. Esses medicamentos relaxantes musculares tiveram um aumento expressivo na Europa, nos Estados Unidos. N\u00f3s olh\u00e1vamos o que passava l\u00e1. Eu n\u00e3o pude ler aqui, mas eu liguei o Brasil \u2013 eu fiz o maior comit\u00ea de especialistas ad hoc ao ministro, quase 50 \u2013 \u00e0 sociedade europeia, \u00e0 sociedade norte-americana e tinha os n\u00fameros deles diariamente comigo, em di\u00e1logos com o Ministro da Sa\u00fade da It\u00e1lia, com a equipe da sa\u00fade da Inglaterra, e sab\u00edamos o que eles passavam l\u00e1. Ent\u00e3o, h\u00e1 o monitoramento de quais medicamentos, quais gases, qual o tamanho da estrutura, o que estava acontecendo. O Ministro da Sa\u00fade apropriava e procurava antecipar os problemas. Talvez por isso, naquela chamada primeira onda, muitas dessas a\u00e7\u00f5es tenham passado despercebidas, porque o sistema teve dificuldade, mas ele atravessou. E, depois, na segunda onda, como ela foi em paralelo, o sistema estressou, e a\u00ed essas preocupa\u00e7\u00f5es vieram \u00e0 tona. Com toda dificuldade, Senador Renan. N\u00f3s t\u00ednhamos uma dificuldade enorme no mundo de ter os kits. A Fiocruz era a nossa \u00fanica fonte de produ\u00e7\u00e3o e, ainda assim, para produzir, dependia de reagentes trazidos do mercado internacional. N\u00f3s t\u00ednhamos uma produ\u00e7\u00e3o, naquele momento, aqu\u00e9m do que n\u00f3s precis\u00e1vamos. O mercado estava congestionado, convulsionado. Ainda assim, n\u00f3s tomamos todas as medidas. Iniciamos o processo para aquisi\u00e7\u00e3o de 24 milh\u00f5es de kits, que depois acabou... Eu fui exonerado, e n\u00e3o pudemos fazer todo o plano que far\u00edamos. Era: testagem, separar, monitorar, evitar a transmiss\u00e3o. Nesse primeiro m\u00eas de fevereiro e mar\u00e7o, o que n\u00f3s t\u00ednhamos era um SUS que, perigosamente... N\u00f3s ficamos quase a zero no Brasil de m\u00e1scaras. Essas m\u00e1scaras que hoje s\u00e3o t\u00e3o comuns, as pessoas usam um pouco e largam, na \u00e9poca, isso era um produto que levou o Presidente dos Estados Unidos a vir em p\u00fablico com uma m\u00e1scara na m\u00e3o. N\u00e3o havia nem para a rede privada. As pessoas falavam: \"Usa a de pano e esteriliza\". Nem lavanderias hospitalares n\u00f3s n\u00e3o temos mais na quantidade que t\u00ednhamos para poder esterilizar m\u00e1scara de pano. E as pessoas continuam tendo fraturas, apendicites, infartos. Nosso sistema ficou extremamente vulner\u00e1vel e pr\u00f3ximo do colapso, mesmo sem ter casos de Covid naquele momento em n\u00famero suficiente, por conta do pr\u00f3prio mercado, que foi completamente absorvido pela f\u00faria de aquisi\u00e7\u00e3o de pa\u00edses como Estados Unidos e Europa, sem nenhum tipo de... Era a lei do capitalismo mesmo; quem pode mais adquire. Todos esses medicamentos eram monitorados. N\u00f3s t\u00ednhamos a Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Especializada, a SAE, era uma das compet\u00eancias. N\u00f3s t\u00ednhamos uma coisa que, em sa\u00fade e tamb\u00e9m em v\u00e1rias \u00e1reas de almoxarifados no mundo, de log\u00edstica, \u00e9 a curva ABC. Voc\u00ea tem tanto em estoque (A), voc\u00ea tem tanto em consumo (B), qual \u00e9 a capacidade de fazer a reposi\u00e7\u00e3o (C)? Essa curva ABC foi colocada como o rito de uma s\u00e9rie de medicamentos e de situa\u00e7\u00f5es em que voc\u00ea tinha sinal amarelo, sinal vermelho. E voc\u00ea teria, por obriga\u00e7\u00e3o, que entrar, como Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pactuado com Estados e Munic\u00edpios, quando o sistema estadual e municipal n\u00e3o tivesse condi\u00e7\u00f5es de... Foi por causa disso que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fez, a pedido dos Estados e Munic\u00edpios, a compra de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual. A briga, a guerra de respiradores entre as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, com ordens judiciais para dentro do Brasil, para retirar um do outro... O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade entra e organiza e pacifica toda a quest\u00e3o de monitor, respirador e pacifica isso para todas as unidades federativas. Depois que ela entra para o normal, isso volta para a compet\u00eancia de Estados e Munic\u00edpios. Sr. Senador, no m\u00eas de mar\u00e7o, n\u00f3s iniciamos todo o processo de aquisi\u00e7\u00e3o da testagem: 24 milh\u00f5es de testes. N\u00e3o adianta comprar s\u00f3 o teste; tem que processar os testes de maneira automatizada. N\u00f3s fizemos o pool de laborat\u00f3rios, Dasa e outros, uma s\u00e9rie de parceiros \u2013 isso era de responsabilidade do Secret\u00e1rio Wanderson \u2013, para construirmos toda a l\u00f3gica de testagem, entrega do resultado, atrav\u00e9s de aplicativo, diretamente para a pessoa e para a Secretaria de Sa\u00fade. Disparamos o processo de aquisi\u00e7\u00e3o com todas as dificuldades, mas isso s\u00f3 foi recebido, s\u00f3 foi assinado o recebimento dos testes... J\u00e1 era o Ministro subsequente, o Ministro Teich, e depois eu soube que os testes n\u00e3o foram... Essa estrat\u00e9gia n\u00e3o foi utilizada. Essa era, de uma maneira muito clara, a nossa estrat\u00e9gia: testar, testar, separar para diminuir o \u00edndice de transmiss\u00e3o desse v\u00edrus, o RT do v\u00edrus. N\u00e3o havia o teste. N\u00e3o havia como voc\u00ea adquirir, era uma car\u00eancia mundial. N\u00f3s fizemos um conv\u00eanio com a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, com a Opas, para, via interced\u00eancia com a Opas, aumentar a produ\u00e7\u00e3o. Ela nos solicitou 15 dias. N\u00f3s entramos em contato com a Mundial da Sa\u00fade. N\u00f3s fizemos licita\u00e7\u00f5es. A Fiocruz entrou em compra internacional, a iniciativa privada brasileira tamb\u00e9m. No in\u00edcio, n\u00f3s t\u00ednhamos aqueles chamados testes r\u00e1pidos, que eram testes... E o pr\u00f3prio PCR-RT, que \u00e9 o padr\u00e3o ouro. Aquele seria o nosso guia, e os testes r\u00e1pidos seriam testes complementares auxiliares. Lembrando que, a cada vez que se testa, os contactantes ficam em casa, os contactantes ficam em isolamento com o protocolo. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a testagem; \u00e9 coleta, testagem e, ap\u00f3s a testagem, as medidas referentes \u00e0quele teste positivo. Eu acho que n\u00f3s tivemos, num determinado momento, um caminho tra\u00e7ado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para testagem, para utiliza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, para regularizar a quest\u00e3o... E t\u00ednhamos um caminho, n\u00f3s sab\u00edamos para onde n\u00f3s ir\u00edamos. N\u00f3s t\u00ednhamos claramente que n\u00f3s ir\u00edamos testar, bloquear o m\u00e1ximo poss\u00edvel os cont\u00e1gios, identific\u00e1-los cedo e n\u00f3s ir\u00edamos tratar, via aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, e ampliar a nossa rede de atendimento hospitalar. Isso era a maneira como n\u00f3s foc\u00e1vamos. N\u00f3s n\u00e3o tomamos nenhuma medida que n\u00e3o tenha sido pela ci\u00eancia, e a ci\u00eancia \u00e9 essa, \u00e9 isso que recomend\u00e1vamos. Agora, a posteriori, n\u00f3s vimos pararem muitas coisas e n\u00e3o colocarem outras no lugar. A testagem \u00e9 uma delas. N\u00f3s iniciamos, Senador, com um c\u00e1lculo, l\u00e1 no in\u00edcio ainda, no m\u00eas de janeiro, de que n\u00f3s precisar\u00edamos de algo em torno de 2 mil. Lembro a V. Exa. de que n\u00f3s fal\u00e1vamos naquele momento de um v\u00edrus pesado, de um v\u00edrus, como vinha sendo transmitido, um v\u00edrus lento. A partir do m\u00eas de mar\u00e7o, quando n\u00f3s vimos que era um v\u00edrus competente, um v\u00edrus leve, n\u00f3s redimensionamos isso para 15 mil. Para se abrirem 15 mil leitos em 37 dias, que foi o que a gente conseguiu, n\u00f3s fizemos com os Estados a seguinte situa\u00e7\u00e3o: olha, na ind\u00fastria nacional, quem vai escalonar, quem vai levar para cima a ind\u00fastria nacional \u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Fizemos os requerimentos, juntamos grandes empresas produtoras de mec\u00e2nica fina, como essas que eu j\u00e1 citei anteriormente \u2013 tenho receio de cit\u00e1-las e perder a mem\u00f3ria de alguma, mas foram todas, todas fizeram pro bono \u2013, para poder escalonar a entrega de 15 mil, lembrando que os leitos s\u00e3o o respirador, o monitor e mais toda a rede que vem por tr\u00e1s. E os Estados e Munic\u00edpios continuaram as suas tentativas, n\u00e3o era inibit\u00f3rio, n\u00e3o era que eles n\u00e3o procurassem, eles procuraram at\u00e9 o momento... N\u00f3s abastecemos todos os Estados e Munic\u00edpios no decorrer daquele tempo, passamos aquela primeira onda sem ter desassist\u00eancia \u2013 viver ou morrer \u00e9 des\u00edgnio de Deus, agora, dar a chance para a pessoa lutar pela vida \u00e9 dever do Estado. Passamos a primeira, dando essa oportunidade para as pessoas lutarem por suas vidas, por conta desses mecanismos, e gradativamente os Estados e Munic\u00edpios fizeram as suas a\u00e7\u00f5es complementares. Obtivemos, Senador: foi dali que sa\u00edram quase 15 mil respiradores, a um custo de R$13 mil o respirador, para todo o Territ\u00f3rio nacional. Se n\u00e3o tivesse sido aquela estrat\u00e9gia, com certeza, agora... No in\u00edcio, quando todos queriam comprar de uma maneira desorganizada, vamos assim colocar, era briga entre Estado A contra Estado B, eram empresas vendendo isso para duas, tr\u00eas vezes a sua capacidade de entrega, infla\u00e7\u00e3o... Ent\u00e3o, naquele momento, quando... O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 sua fun\u00e7\u00e3o monitorar, entrar; n\u00f3s entramos, arbitramos, fizemos a encomenda e conseguimos garantir o abastecimento de toda a rede nacional, que foram esses respiradores, inclusive os que est\u00e3o at\u00e9 hoje segurando a epidemia. E todos os 15 mil foram entregues. N\u00e3o, a\u00ed j\u00e1 \u00e9 mais distante do minist\u00e9rio. O que a gente faz \u00e9 pactuar as linhas macro. Esse recurso \u00e9 para enfrentamento do corona de acordo com o seu plano de conting\u00eancia. Por exemplo, ao mandar um recurso para uma cidade de pequeno porte, muita gente fala assim, \"Ah, mas ela n\u00e3o tem CTI\"; mas ela tem necessidades: ela precisa da ambul\u00e2ncia, que \u00e0s vezes est\u00e1 estragada; ela precisa de uma sala de estabiliza\u00e7\u00e3o; ela precisa refor\u00e7ar o seu atendimento, abrir estruturas laterais... Ent\u00e3o... Agora, como ela faz isso? A sa\u00fade no Brasil \u00e9 um hist\u00f3rico de municipaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 um hist\u00f3rico de atividades estaduais. Quanto ao primeiro recurso que n\u00f3s passamos, n\u00f3s passamos pela \u00f3tica do per capita.: \"Quantas pessoas moram a\u00ed?\" Acho que foi R$2 por pessoa. Quanto ao segundo recurso que passamos, j\u00e1 passamos pela \u00f3tica de produ\u00e7\u00e3o, remetendo para bipartite. Por qu\u00ea? Em Estados, por exemplo, como o Par\u00e1, a rede de hospital todinha de Bel\u00e9m do Par\u00e1 \u00e9 do Estado, n\u00e3o \u00e9 do Munic\u00edpio. Ent\u00e3o, quando voc\u00ea passa direto para o Munic\u00edpio, penaliza o Estado. Isso tudo \u00e9 pactuado, isso tudo \u00e9 organizado com esses Munic\u00edpios e os Estados. Posso responder? Porque h\u00e1 um hiato, Senador, entre a tentativa, antes da pactua\u00e7\u00e3o... \"Olha, o Governo Federal vai ter que entrar para arbitrar\", porque chegou um momento em que voc\u00ea tinha a ordem judicial do Estado A contra o Estado B, para entrar dentro da f\u00e1brica e falar... Bom, ele tinha 40 prontos. Ele iria entregar para a cidade A, a\u00ed eu entrei com uma ordem judicial para... Eles come\u00e7aram a predar e escalonar pre\u00e7o. Ent\u00e3o, h\u00e1 um per\u00edodo em que essa competi\u00e7\u00e3o aqui dentro ficou de uma maneira insustent\u00e1vel. Nesse momento \u00e9 que entra o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e fala: \"No n\u00edvel nacional, n\u00f3s vamos fechar o pre\u00e7o, n\u00f3s vamos escalonar a produ\u00e7\u00e3o e n\u00f3s vamos entregar os respiradores\". O Brasil foi o pa\u00eds que comprou os respiradores pelo valor mais baixo do mundo e os entregou 100% na ponta. Isso n\u00e3o impede de os Governadores, de os Prefeitos, enfim, daqueles que t\u00eam iniciativa, tentarem comprar atrav\u00e9s de representantes, comprar da China, comprar da Coreia, comprar desses lugares, coisa que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tentou tamb\u00e9m, em nome de todos, mas as licita\u00e7\u00f5es davam vazias, davam sobrepre\u00e7o... O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00f3s tomamos a decis\u00e3o de pegar a ind\u00fastria nacional, que estava acanhada, e usar plataformas de produ\u00e7\u00f5es enormes de outras ind\u00fastrias similares, abrir os respiradores, fazer a c\u00f3pia de todas as pe\u00e7as, organizar as prensas e produzi-los todos aqui. O Brasil se utilizou... O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade se utilizou dessa estrat\u00e9gia, que foi o que pacificou a quest\u00e3o dos respiradores. Ap\u00f3s a minha sa\u00edda? Senador Renan... Eu acompanhei isso a m\u00e9dia dist\u00e2ncia. Me parece que o financiamento dos leitos, que era a maneira como n\u00f3s t\u00ednhamos colocado para induzir para que os gestores tivessem as condi\u00e7\u00f5es de pag\u00e1-los, parece que ela perdurou durante aquele per\u00edodo e depois ela foi suspensa mais no final do ano, mas eu n\u00e3o saberia dizer por que foi. Agora, no meu per\u00edodo, eu posso afirmar. Tinha. O primeiro repasse n\u00f3s fizemos sob a \u00f3tica do per capita, porque n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos casos, mas n\u00f3s sab\u00edamos que todos tinham que se preparar. Ent\u00e3o foi passado: \"Quantos habitantes moram a\u00ed? Vou dar tanto de dinheiro por habitante\". Essa foi a primeira \u00f3tica para que eles pudessem se organizar atrav\u00e9s de medicamentos, enfim, das necessidades que eles teriam. O segundo repasse j\u00e1 \u00e9 um repasse feito sob a \u00f3tica de: ter\u00e1 que ser pactuado na bipartite. Por qu\u00ea? Alguns Estados t\u00eam hospitais; outros Estados n\u00e3o t\u00eam hospitais, quem os t\u00eam s\u00e3o os Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, arbitrar daqui a cada Estado levaria muito tempo. Ent\u00e3o, n\u00f3s pactuamos o qu\u00ea? Isso aqui \u00e9 um recurso para ser repassado na \u00f3tica da produ\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia e alta complexidade dos Estados. Agora, onde ser\u00e1 alocado? Pelo crit\u00e9rio da bipartite. E o crit\u00e9rio guarda-chuva, o cobertor geral, \u00e9 o plano de conting\u00eancia. Assim como n\u00f3s fizemos o plano nacional de conting\u00eancia e enfrentamento do coronav\u00edrus, todo Estado teve que fazer o seu plano estadual e todo Munic\u00edpio teve que fazer o plano municipal, e as despesas deveriam ser alocadas de acordo com o plano municipal, estadual ou federal do enfrentamento. N\u00e3o, naquele momento n\u00f3s t\u00ednhamos uma lista de iniciativas. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade dava publicidade a isso. N\u00f3s torc\u00edamos... N\u00f3s sab\u00edamos, t\u00ednhamos a perfeita convic\u00e7\u00e3o: doen\u00e7a infecciosa a v\u00edrus a humanidade enfrenta com vacina desde a var\u00edola, passando por p\u00f3lio, passando por difteria, por todas elas. A porta de sa\u00edda era vacina! N\u00f3s monitor\u00e1vamos, mas elas ainda estavam ou no momento de concep\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmula ou na Fase I, que \u00e9 a fase em que voc\u00ea est\u00e1 no ratinho, dentro do laborat\u00f3rio. Infelizmente, a grande maioria das vacinas, das ideias, morrem na Fase I. Em maio, depois de eu ter sa\u00eddo do Minist\u00e9rio, \u00e9 que a primeira vacina come\u00e7a a ter o primeiro teste em humanos, que \u00e9 a Fase II. Os laborat\u00f3rios normalmente concluem a Fase II, que \u00e9 um estudo menor, e ali \u00e9 que eles come\u00e7am a fazer o contato com os pa\u00edses para dizer: \"Olha, minha vacina na Fase II marcou \"x\" por cento de prote\u00e7\u00e3o. Vou para a Fase III, mas a Fase II \u00e9 muito promissora\". Ali \u00e9 que eles come\u00e7am a abordar os pa\u00edses com a proposta de encomendas, n\u00e3o \u00e9 nem compra: encomende ao pre\u00e7o tal tantos milh\u00f5es de doses. Se ele passa da Fase III... O mundo adotou uma coisa chamada fast track, metodologia r\u00e1pida. Em tempos normais, voc\u00ea faz Fase I, Fase II, volta, tem 2A, 2B, 3A, 3B, 4, a\u00ed voc\u00ea autoriza. O mundo optou, por decis\u00e3o do mundo... Fazendo a Fase III, voc\u00ea pode protocolar na ag\u00eancia o pedido do registro, mas a partir do momento da Fase II, que j\u00e1 tem teste em humano \u2013 \u00e9 um n\u00famero menor, \u00e9 dentro de um protocolo internacional \u2013, \u00e9 que os laborat\u00f3rios come\u00e7am a oferecer. Ent\u00e3o, na minha \u00e9poca n\u00e3o foi oferecido, mas eu rezava muito para que fosse. Teria ido atr\u00e1s delas como atr\u00e1s de um prato de comida. A gente sabia que a sa\u00edda era pela vacina. N\u00f3s t\u00ednhamos, Senador, naquele ano, realizado a maior campanha de gripe da influenza. N\u00f3s conseguimos antecipar um prazo com o Butant\u00e3, para que n\u00e3o tiv\u00e9ssemos a coincid\u00eancia de uma epidemia de gripe com uma epidemia de coronav\u00edrus. Aquele ano, n\u00f3s t\u00ednhamos mudado as cepas dessa vacina \u2013 eram cepas atualizadas \u2013 e n\u00f3s aplicamos um recorde de 80 milh\u00f5es de doses em 34 dias, com seringa, agulha, luva, material, e o SUS funcionou para, em 35 dias, vacinar 80 milh\u00f5es de doses, com uma dose em cada pessoa, toda ela adquirida, enfim, organizada atrav\u00e9s da pactua\u00e7\u00e3o. Havendo necessidade, o SUS \u00e9 o melhor sistema para aplicar as vacinas. Basta t\u00ea-las e basta ter os insumos. Fazendo com organiza\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos hist\u00f3rico de megacampanhas de vacina\u00e7\u00e3o, em que a gente consegue vacinar o fundo de vale da Amaz\u00f4nia, consegue vacinar as favelas, consegue vacinar o Pantanal, consegue vacinar o Jequitinhonha e consegue vacinar a Avenida Paulista. O SUS \u00e9 muito bom; basta colocar os insumos. N\u00f3s nunca tivemos dificuldade em abastec\u00ea-lo. Esse projeto de lei nasce, se V. Exas. atentaram para a data em que o Brasil reconhece a emerg\u00eancia... N\u00f3s reconhecemos dia 3 de fevereiro. Qual \u00e9 o crit\u00e9rio para voc\u00ea decretar emerg\u00eancia, no Territ\u00f3rio nacional, de uma doen\u00e7a infecciosa? \u00c9 transmiss\u00e3o sustentada. \u00c9 quando voc\u00ea tem uma doen\u00e7a que voc\u00ea est\u00e1 mantendo a transmiss\u00e3o de pessoa a pessoa em todo o Territ\u00f3rio nacional. Isso s\u00f3 ocorre em mar\u00e7o, mas decreta-se a emerg\u00eancia em fevereiro, por conta da perspectiva de trazer aqueles brasileiros que estavam na cidade de Wuhan \u2013 foi feito um voo daqui at\u00e9 l\u00e1 \u2013, de l\u00e1 traz\u00ea-los para c\u00e1, e n\u00e3o havia legisla\u00e7\u00e3o para amparar. H\u00e1 muito, o Brasil assinou o acordo internacional que est\u00e1 n\u00e3o sei se no Senado ou na C\u00e2mara. Ele foi promulgado. N\u00f3s precisamos agora colocar esse regimento sanit\u00e1rio internacional que n\u00f3s acordamos com o mundo \u2013 e j\u00e1 foi validado pelo Congresso... N\u00f3s precisamos agora colocar isso no nosso marco legal, e n\u00e3o t\u00ednhamos feito isso. O Wanderson Kleber, que \u00e9 quem tem essa incumb\u00eancia, trouxe. Eram 86 artigos. Eu trabalhei pessoalmente para que ele fosse um projeto de lei que pudesse ser feito com os artigos de que precis\u00e1vamos naquele momento \u2013 se n\u00e3o me engano, s\u00e3o 16 ou 17 artigos. Vim pessoalmente aqui. Conversei tanto com o Presidente Rodrigo Maia quanto com o Presidente Davi Alcolumbre na v\u00e9spera. Expliquei o alcance, a necessidade. Eu me reuni com todas as bancadas na C\u00e2mara. Houve algumas sugest\u00f5es, n\u00f3s adaptamos ali, mas ele foi feito realmente no \u00e2mbito de uma iniciativa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para poder amparar essa opera\u00e7\u00e3o Wuhan, e ela foi votada, se n\u00e3o me engano, em 24 horas. Ela foi votada na C\u00e2mara, e, no dia seguinte, o Senado reconheceu a urg\u00eancia. Foi votada \u00e0s 10 da noite, e foi sancionada no dia seguinte, que \u00e9 o que deu as condi\u00e7\u00f5es para se fazer aquela opera\u00e7\u00e3o de repatriamento. E \u00e9 a mesma lei que d\u00e1 as condi\u00e7\u00f5es de se transitar durante toda esta pandemia, \u00e9 aquele marco legal. Adequado. Adequado, porque voc\u00ea... Por causa do \u00edndice de transmiss\u00e3o do v\u00edrus. O v\u00edrus era muito competente. N\u00f3s est\u00e1vamos com um sistema que n\u00e3o tinha, naquele momento, condi\u00e7\u00e3o de responder. Essa doen\u00e7a infecciosa... Est\u00e1 aqui o Senador Otto, m\u00e9dico ortopedista como eu, e n\u00f3s sempre aprendemos que doen\u00e7a infecciosa viral \u00e9 preven\u00e7\u00e3o. Para isso n\u00e3o h\u00e1 outra maneira. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel se fazer gest\u00e3o de doen\u00e7a infecciosa sem separa\u00e7\u00e3o. Quando se tem hepatite, quando se tem doen\u00e7a infecciosa, separa-se talher, copos \u2013 o Senador Humberto, aqui tamb\u00e9m, j\u00e1 \u00e9 veterano de v\u00e1rias epidemias. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel se fazer qualquer tipo de gest\u00e3o sem prevenir infec\u00e7\u00e3o. E por que era importante naquele momento? Primeiro, porque t\u00ednhamos baixo n\u00famero de casos. Segundo, porque essa doen\u00e7a, ela entrou... Diferentemente de outras doen\u00e7as infecciosas, ela entrou pelos ricos. Ela era uma doen\u00e7a que, no in\u00edcio, estava no Einstein, estava no S\u00edrio, estava no Leblon, estava na Barra da Tijuca, estava em Ipanema... Ela n\u00e3o estava no pov\u00e3o. Quando ela entrasse nas pessoas que est\u00e3o nas \u00e1reas de exclus\u00e3o e essas pessoas viessem em dire\u00e7\u00e3o ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, esse sistema tinha de ser preparado e redimensionado. Ent\u00e3o, naquele momento, era fundamental que se fizesse uma fala una de preven\u00e7\u00e3o de todos os brasileiros e se fizesse isolamento. Olha, Sr. Senador, o que eu vi foi o que todos viram. N\u00f3s fizemos as recomenda\u00e7\u00f5es, como eu lhes disse, em tr\u00eas pilares: vamos preservar vida, nessa doen\u00e7a, quem n\u00e3o valoriza a vida em primeiro lugar tem dificuldade com ela; o segundo pilar, SUS, para poder fazer isso como meio, com as in\u00fameras a\u00e7\u00f5es que fizemos; e o terceiro pilar a ci\u00eancia. Fora disso da\u00ed, eu n\u00e3o posso... Eu vi v\u00e1rios que ficaram fora desse trip\u00e9 e que acabaram conspirando a favor... N\u00e3o a tenho em minhas m\u00e3os... Eu n\u00e3o a tenho em minhas m\u00e3os, Senador. Sr. Senador, todas as recomenda\u00e7\u00f5es as fiz com base na ci\u00eancia, vida e prote\u00e7\u00e3o, as fiz em p\u00fablico em todas as minhas manifesta\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o dos boletins, as fiz nos conselhos de ministros, as fiz diretamente ao Presidente, as fiz diretamente a todos os secret\u00e1rios estaduais, todos os secret\u00e1rios municipais, a todos aqueles que, de alguma maneira, tinham no seu escopo que se manifestar sobre o assunto. Sempre as fiz de acordo com o que \u00e9 preconizado para doen\u00e7a infecciosa epid\u00eamica, no quadro que est\u00e1vamos enfrentando. Sim, senhor. Eu sou m\u00e9dico, Senador. Eu n\u00e3o tenho... Naquele momento ali era uma decis\u00e3o de... Fiz aqui no in\u00edcio, o Presidente falou aqui: \"A testemunha tem que falar a verdade. O senhor assim promete?\" \"Juro, prometo.\" Jurei, na minha formatura; jurei quando tomei posse como Deputado Federal, defender a Constitui\u00e7\u00e3o, o princ\u00edpio da vida. Ali n\u00e3o era uma situa\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7as pol\u00edticas. Aqui pe\u00e7o desculpas aos Senadores que n\u00e3o consegui atender: o Senador Izalci, que me ligava sobre Bras\u00edlia, a sua ang\u00fastia; o Senador Omar, sua ang\u00fastia sobre Manaus, etc., mas ali era um momento republicano, ali era um momento absolutamente... Eu conversava com o Governador do Cear\u00e1, com a Governadora F\u00e1tima, do Rio Grande do Norte, assim como conversava com o Governador de S\u00e3o Paulo, todos eles para que n\u00f3s fiz\u00e9ssemos aquilo que se esperava de uni\u00e3o. Era a \u00fanica maneira de sair. Ent\u00e3o, as enfrentei e coloquei a todos com muito respeito. Nunca discuti com o Presidente, nunca tive discuss\u00e3o \u00e1spera, mas sempre as coloquei de uma maneira muito clara, ao L\u00edder do Governo, enfim, a esta Casa, ao Senado, \u00e0 C\u00e2mara. Solicitei comiss\u00e3o externa, solicitei apoio da USP, da Unicamp, da Universidade Federal de Pernambuco, do Evandro Chagas, de medicina tropical. Na quest\u00e3o relacionada a medicamento, falei: \"que fa\u00e7a uma pesquisa\". N\u00f3s n\u00e3o temos problema nenhum, n\u00f3s, m\u00e9dicos, n\u00e3o temos problemas nenhum com as drogas terap\u00eauticas. Se n\u00f3s n\u00e3o as respeitarmos, como que n\u00f3s vamos usar morfina, Senador Gir\u00e3o? Que \u00e9 um medicamento duro de ser usado. Usar quimioterapia? Cai cabelo, machuca a pessoa. Porque existe um princ\u00edpio: prescrevo-lhe porque tem um benef\u00edcio, vou correr o risco para atingir o benef\u00edcio. Se voc\u00ea n\u00e3o tem qual \u00e9 o risco... Se voc\u00ea sabe o risco, mas n\u00e3o sabe o benef\u00edcio, voc\u00ea cai em um princ\u00edpio filos\u00f3fico da Medicina de Hip\u00f3crates, que \u00e9 non nocere, n\u00e3o se pode ser mais nocivo, sem essa rela\u00e7\u00e3o risco/benef\u00edcio n\u00e3o se prescreve. Ent\u00e3o, sempre baseado no que eu tinha de melhor a oferecer para o meu Pa\u00eds, como m\u00e9dico, como cidad\u00e3o, como pessoa que estava ali com a melhor equipe de sa\u00fade p\u00fablica da hist\u00f3ria daquele minist\u00e9rio. Sim, sim. Sim. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o s\u00f3 apresentou, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade foi o primeiro a criar o conselho interministerial, a posteriori foi criada um conselho sob a coordena\u00e7\u00e3o da Casa Civil, do Ministro Braga Netto, foram feitas reuni\u00f5es de ministros com a presen\u00e7a do Presidente, em v\u00e1rios momentos nos quais foi explanado e reexplanado. Eu, no dia 28 de mar\u00e7o, Senador, achei por bem escrever uma carta ao Presidente da Rep\u00fablica, uma carta pessoal. Eu pedi uma reuni\u00e3o espec\u00edfica que foi feita no Pal\u00e1cio do Alvorada, dentro da biblioteca, com a presen\u00e7a de todos os ministros. Entreguei nas m\u00e3os dele essa carta. Se quiser, posso l\u00ea-la. ... dando a ele todo o... N\u00e3o. Proposta t\u00e9cnica vindo da Presid\u00eancia ao Minist\u00e9rio? N\u00e3o. Ali o que havia realmente era um mal-estar... N\u00e3o, n\u00e3o. Ali n\u00f3s segu\u00edamos o que n\u00f3s t\u00ednhamos de seguir, as recomenda\u00e7\u00f5es que n\u00f3s t\u00ednhamos em nossas m\u00e3os e o que a gente presenciava, o que era p\u00fablico, isso n\u00e3o \u00e9 nenhuma novidade para ningu\u00e9m, para os senhores, para a imprensa, enfim, \u00e9 que havia, por parte do Presidente, um outro olhar, uma outra decis\u00e3o, um outro caminho que ele decidiu do seu convencimento, n\u00e3o sei se atrav\u00e9s de outros assessores, de pessoas que n\u00e3o estavam ali no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, nunca houve nenhum assessoramento naquele sentido de embasar aquelas medidas; pelo contr\u00e1rio, era muito constrangedor at\u00e9 para um Ministro da Sa\u00fade ficar explicando que n\u00f3s est\u00e1vamos indo por um caminho, e o Presidente estava indo por outro. N\u00e3o, n\u00e3o partiu do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A \u00fanica coisa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cloroquina que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fez, ap\u00f3s consulta ao Conselho Federal de Medicina e aos conselheiros todos, a doc e do minist\u00e9rio, era para o uso compassivo. O uso compassivo \u00e9 uma utiliza\u00e7\u00e3o que se faz quando n\u00e3o h\u00e1 outro recurso terap\u00eautico para os pacientes graves em ambiente hospitalar, mesmo porque a cloroquina \u00e9 uma droga que, sim, para uso indiscriminado e sem monitoramento, tem margem de seguran\u00e7a estreita. Ent\u00e3o, ela tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 um medicamento, n\u00e3o \u00e9 aquela coisa, assim, \"se bem n\u00e3o faz mal, tamb\u00e9m n\u00e3o faz\". Ela \u00e9 um medicamento e, como todo medicamento, ela tem uma s\u00e9rie rea\u00e7\u00f5es adversas, ela tem uma s\u00e9rie de cuidados que tem que ser feitos, e a automedica\u00e7\u00e3o com cloroquina e outros medicamentos poderia ser muito, muito perigosa para as pessoas. N\u00e3o, n\u00e3o passou pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Senador. Eu n\u00e3o sei se isso foi diretamente a algum, provavelmente a algum... Foi uma determina\u00e7\u00e3o feita, na minha \u00e9poca, como ministro, \u00e0 margem do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Mesmo porque a cloroquina nos \u00e9 produzida regularmente para uso a que se conv\u00e9m, que \u00e9 mal\u00e1ria, l\u00fapus, pela Fiocruz. E n\u00f3s t\u00ednhamos j\u00e1 a quantidade necess\u00e1ria para aquilo a que ela se presta. Ela n\u00e3o \u00e9 um medicamento dif\u00edcil de ser comprimido, \u00e9 uma produ\u00e7\u00e3o relativamente simples, e n\u00e3o havia necessidade... N\u00f3s t\u00ednhamos um estoque muito bom de cloroquina para atravessarmos aquele momento, no que dizia respeito ao que ela necessitava, mesmo que us\u00e1ssemos para os pacientes de ambiente hospitalar. Atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00e3o, Sr. Relator. Naquele momento em que eu estava no minist\u00e9rio, n\u00e3o, senhor. Mil novecentos e cinquenta e duas, Senador. Os cen\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o projetos de adivinha\u00e7\u00e3o. Tem pessoas que acham que isso \u00e9 uma coisa, \u00e9 um chute; isso tem uma t\u00e9cnica, isso tem uma ci\u00eancia para se fazer. Ent\u00e3o, como ele tem vari\u00e1veis, eu constitu\u00ed tr\u00eas, pedi tr\u00eas cen\u00e1rios: me d\u00ea um cen\u00e1rio otimista, um cen\u00e1rio otimista imaginando que o Brasil fosse uma ilha, como a Nova Zel\u00e2ndia, que a gente tivesse um colch\u00e3o social, que a gente tivesse condi\u00e7\u00e3o de fechar, enfim... Coloquei ao ent\u00e3o Secret\u00e1rio Gabbardo e falei: \"Me fa\u00e7a o cen\u00e1rio mais otimista de todos. Que tudo d\u00ea certo, que todo mundo fa\u00e7a, que n\u00f3s tenhamos aquela disciplina oriental e que n\u00f3s tenhamos todos os nossos passos acertados\". Eles estimaram... E falei: \"O cen\u00e1rio \u00e9 at\u00e9 31 de dezembro de 2020; n\u00e3o vamos ultrapass\u00e1-lo para 2021\". Ent\u00e3o, l\u00e1 do Gabardo, veio um cen\u00e1rio de 30 a 40 mil \u00f3bitos. Ao Secret\u00e1rio Wanderson eu disse: \"Me traga o realista, com as dificuldades do Brasil, com as dificuldades de distanciamento, com as dificuldades de nosso mundo ocidental, que \u00e9 a mesma que voc\u00ea tem na It\u00e1lia, que voc\u00ea tem nos Estados Unidos, no mundo ocidental, esse nosso direito de ir e vir, as conquistas, o brasileiro com toda a sua caracter\u00edstica de abra\u00e7o, de beijo, de v\u00ednculo familiar, de almo\u00e7o, enfim, essa nossa mistura maravilhosa, mas, assim, com a gente enfrentando, cada um fazendo a sua parte dentro do m\u00e1ximo das suas possibilidades\". O Secret\u00e1rio Wanderson me trouxe um cen\u00e1rio que seria de 80 a 90 mil \u00f3bitos. E ao infectologista Julio Croda: \"Me d\u00ea o cen\u00e1rio se n\u00f3s formos... Se n\u00e3o fizermos a testagem, n\u00e3o conseguirmos, n\u00e3o tivermos uma performance t\u00e9cnica e se a nossa quest\u00e3o social falar mais alto e se for muito complexo, com o que voc\u00eas sabem do v\u00edrus, sem que a gente consiga interromper nada\". Ele me deu, at\u00e9 31 de dezembro, 180 mil \u00f3bitos. Eu levei, expliquei; 180 mil \u00f3bitos, para quem tinha na \u00e9poca menos de mil, era um n\u00famero muito dif\u00edcil de voc\u00ea fazer uma assertiva dessa. Eu acho que ali ficou d\u00favida, porque tinha ex-secret\u00e1rios de sa\u00fade, Parlamentares que falavam publicamente: \"Olha, essa doen\u00e7a n\u00e3o vai ter 2 mil mortos; essa doen\u00e7a vai durar de quatro a seis semanas\". Havia uma constru\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m de pessoas que falavam absolutamente o contr\u00e1rio. E eu acho que, naquele momento, o Presidente entendeu que aquelas outras previs\u00f5es poderiam ser mais apropriadas para aquele momento. E foi nesse dia mesmo que eu entreguei essa carta para ele explicando essas situa\u00e7\u00f5es. Olha, Senador Renan, todas as vezes em que a gente explicava, conversava \u2013 e isso, \u00e0s vezes, no ambiente do Conselho de Ministros, eu n\u00e3o era uma voz solit\u00e1ria no Governo, n\u00e3o \u2013, eu tinha a concord\u00e2ncia de um n\u00famero enorme de pessoas. O Presidente, no mais das vezes, ele compreendia, ele falava: \"Ent\u00e3o, vamos, vamos... D\u00ea seguimento!\", porque voc\u00ea n\u00e3o pode ser Ministro sem relatar. Eu achava que eu estava fazendo um bom trabalho, inclusive, mas passavam-se dois, tr\u00eas dias, e ele voltava para aquela situa\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o havia, talvez, compreendido, acreditado, apostado naquela via. Era uma situa\u00e7\u00e3o d\u00fabia. Mas, eu volto a repetir: eu nunca tive uma discuss\u00e3o \u00e1spera com o Presidente, eu nunca tive! Era sempre: eu explicava, ele entendia, mas infelizmente, na pr\u00e1tica \u2013 a\u00ed \u00e9 uma coisa p\u00fablica \u2013, voc\u00eas todos viam... N\u00e3o, n\u00e3o, eu explicava com tranquilidade, Senador. E ele compreendia, ele falava: \"O.k., eu entendi\". N\u00e3o, n\u00e3o. Aquilo ali ficou como uma coisa assim: tem outras pessoas que tamb\u00e9m falam outras coisas. Enfim, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o foi aquilo que foi capaz de unir. Senador, eu me lembro de o Presidente sempre questionar a quest\u00e3o ligada \u00e0 cloroquina, como a v\u00e1lvula de tratamento precoce, embora sem evid\u00eancias cient\u00edficas; eu me lembro de o Presidente, em algumas vezes, falar que ele adotaria o chamado confinamento vertical, que era tamb\u00e9m algo que a gente n\u00e3o recomendava. Eu acho que ele tinha uma outra, provavelmente, eu n\u00e3o saberia lhe dizer, mas provavelmente uma outra fonte que dava para ele \u2013 a\u00ed ele teria que dizer \u2013, que dava para ele o porqu\u00ea. Do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nunca houve a recomenda\u00e7\u00e3o de coisas que n\u00e3o fossem da cartilha da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, dessas estruturas todas. Era o que a gente tinha, n\u00e3o por sermos donos da verdade; n\u00e3o, pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s \u00e9ramos donos da d\u00favida. Eu torcia muito para que aquelas teorias: \"Ah, o v\u00edrus n\u00e3o vai chegar no Brasil, n\u00e3o vai ter!\"... Agora, se eu adotasse aquela teoria e chegasse, teria sido uma carnificina, n\u00e3o \u00e9? Olha, frontalmente, eu n\u00e3o consigo me lembrar de ningu\u00e9m frontal, porque n\u00e3o... Agora, eu tinha... Por exemplo, chegou-se a uma hora que era um dilema: \"Vou optar pela economia, e n\u00e3o pela sa\u00fade\". Ent\u00e3o, seria natural que o Ministro da Economia tivesse um contato maior com o Ministro da Sa\u00fade, o que n\u00e3o ocorreu. Algumas... Mesmo na hora que foi para o Pal\u00e1cio do Planalto, que era o Ministro Braga Netto, o que havia era sempre assim, uma tentativa... Me pediram, por exemplo, um dia, para eu n\u00e3o falar na coletiva, para eu simplesmente estar e sair. Ent\u00e3o, eu estive e sa\u00ed. Depois que eu sa\u00ed, ficaram outros ministros. Mas como a imprensa fazia perguntas t\u00e9cnicas sobre a pandemia, os outros ministros n\u00e3o sabiam responder. A\u00ed mandaram eu voltar. Mas, assim, dizer que eu tivesse um ministro que fosse frontalmente contra mim... Teve o epis\u00f3dio lastim\u00e1vel do Ministro Onyx gravado com ex-Ministro Osmar, na televis\u00e3o, falando que tinham que me tirar do cargo, etc., mas nada que tenha sido frontal, sentado numa mesa, nada nesse sentido, n\u00e3o. Especificamente do Presidente, n\u00f3s tivemos alguns momentos. Por exemplo, eu chamei para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que ia l\u00e1 diariamente, o Ministro Wagner Ros\u00e1rio, da CGU. Todos os dias, o Ministro Wagner Ros\u00e1rio ia ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ou para assinar, ou para aconselhar, ou para testemunhar atos administrativos, ent\u00e3o, eu conversava com ele. O Ministro Tarc\u00edsio \u2013 quando tomou-se a delibera\u00e7\u00e3o de fazer o hospital de campanha aqui na divisa entre Bras\u00edlia e Goi\u00e1s, por ser uma \u00e1rea mista, foi o \u00fanico hospital feito pelo Governo Federal \u2013 tamb\u00e9m era algu\u00e9m que conversava comigo e conversava muito com o Presidente; foi ele que organizou inclusive a ida at\u00e9 l\u00e1 ao Entorno de Bras\u00edlia, o que acabou se transformando num epis\u00f3dio muito desagrad\u00e1vel. No dia em que houve uma reuni\u00e3o, na semana anterior a eu sair, estava certa a minha sa\u00edda... Eu acabei permanecendo por todos os ministros militares, de alguma maneira, falaram: \"Olha, \u00e9 melhor a gente seguir a ci\u00eancia\". Eu almocei com o ent\u00e3o Ministro da Defesa Fernando, que me aconselhou, falou: \"Converse com o Presidente\". Eu ia l\u00e1 todo dia de manh\u00e3 ou de tarde, falava: \"Presidente, estou aqui. Alguma orienta\u00e7\u00e3o, alguma coisa sobre as coletivas?\". Mas nada que tenha sido assim: \"Olha, v\u00e1 l\u00e1 e fa\u00e7a isso\"; uma coisa guiada, n\u00e3o. Olha, Senador, eu, por exemplo, testemunhei v\u00e1rias vezes reuni\u00e3o de ministros em que o filho do Presidente, que \u00e9 Vereador no Rio de Janeiro, estava sentado atr\u00e1s tomando as notas da reuni\u00e3o. Eles tinham constantemente reuni\u00f5es com esses grupos dentro da Presid\u00eancia. O Ministro da Sa\u00fade \u00e9 um ministro que \u00e9 convocado pelo Presidente para conversar, ele \u00e9 chamado para conversar, ele \u00e9 chamado para prestar as suas explica\u00e7\u00f5es. Eu estive dentro do Pal\u00e1cio do Planalto quando fui informado, ap\u00f3s uma reuni\u00e3o, que era para eu subir para o terceiro andar porque tinha l\u00e1 uma reuni\u00e3o de v\u00e1rios ministros e m\u00e9dicos que iam propor esse neg\u00f3cio de cloroquina, que nunca eu havia conhecido. Quer dizer, ele tinha um assessoramento paralelo. Nesse dia, havia sobre a mesa, por exemplo, um papel n\u00e3o timbrado de um decreto presidencial para que fosse sugerido, daquela reuni\u00e3o, que se mudasse a bula da cloroquina na Anvisa, colocando na bula a indica\u00e7\u00e3o de cloroquina para coronav\u00edrus. E foi, inclusive, o pr\u00f3prio Presidente da Anvisa Barra Torres, que estava l\u00e1, que falou: \"Isso n\u00e3o\". E o Ministro Jorge Ramos falou: \"N\u00e3o, n\u00e3o, isso daqui n\u00e3o \u00e9 nada da lavra daqui. Isso \u00e9 uma sugest\u00e3o\". Mas \u00e9 uma sugest\u00e3o de algu\u00e9m. Algu\u00e9m pensou e se deu ao trabalho de botar aquilo num formato de decreto. Ent\u00e3o, por essas quest\u00f5es indiretas \u2013 de: \"Ah, est\u00e1 tendo uma reuni\u00e3o com outros m\u00e9dicos, com outras pessoas, com outros auxiliares...\" \u2013, eu imagino que ele construiu fora do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade alguns aconselhamentos que o levaram para essas tomadas de decis\u00f5es que ele as teve, mas eu n\u00e3o saberia lhe nominar a cada uma delas. Thaisa? Tha\u00eds Amaral... N\u00e3o, eu tinha a minha assessora de assuntos internacionais: Thaisa. Mas n\u00e3o me recordo se o nome... N\u00e3o, n\u00e3o me recordo desse nome. Aquelas entrevistas s\u00f3 existiam porque... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) ... n\u00e3o havia o plano... N\u00e3o havia... O normal, quando se tem uma doen\u00e7a infecciosa, \u00e9 voc\u00ea ter uma campanha institucional, como foi, por exemplo, aids: havia uma campanha onde se falava sobre aids, como se pega, e orientava as pessoas a usarem preservativo. Era dif\u00edcil para a sociedade brasileira fazer, mas havia uma campanha oficial. N\u00e3o havia como fazer uma campanha, n\u00e3o queriam fazer uma campanha oficial. Ent\u00e3o, havia necessidade de manter a quest\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. Mas, realmente, era para... Havia um pedido assim: \"Coloque o n\u00famero, essa coisa... Por que n\u00e3o coloca o n\u00famero dos curados e est\u00e1 colocando s\u00f3 o n\u00famero...\" Ent\u00e3o, a gente passou a colocar \u2013 se \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o, vamos colocar a informa\u00e7\u00e3o, a informa\u00e7\u00e3o positiva. Mas n\u00e3o havia essa iniciativa de comunica\u00e7\u00e3o. E me perdoe: eu perdi uma parte do racioc\u00ednio da pergunta. N\u00e3o sei se a contemplei. Eu acho que \u00e9 o pr\u00f3prio questionamento, n\u00e3o \u00e9? O questionamento inicial sobre atitudes de Governadores. Voc\u00ea tinha uma situa\u00e7\u00e3o d\u00fabia; voc\u00ea tinha alguns Governadores que estavam fazendo, e s\u00e3o p\u00fablicas. Voc\u00ea teve o Governador Caiado tendo uma rea\u00e7\u00e3o dif\u00edcil dentro do Estado de Goi\u00e1s; o Governador de S\u00e3o Paulo, uma situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. Come\u00e7ou-se uma narrativa em rela\u00e7\u00e3o aos governos dos Estados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas que visavam diminuir a concentra\u00e7\u00e3o de pessoas e segurar o sistema enquanto eles se preparavam. Eu acho que foi descontinuada \u2013 e n\u00e3o colocaram nada no lugar \u2013 a quest\u00e3o do acesso, da telemedicina como porta de entrada; eu vejo a quest\u00e3o da testagem, cujo processo de compra foi iniciado e, ao chegar, n\u00e3o foi executado daquela maneira como a gente pensava no plano \u2013 era um plano pensado em aconselhamento, acolhimento, entrada, testagem, separa\u00e7\u00e3o de positivos e contactantes, diminui\u00e7\u00e3o de risco e medidas por \u00edndice de transmiss\u00e3o, e acompanhamento dessas a\u00e7\u00f5es \u2013; eu acho que a quest\u00e3o da pesquisa \u2013 a gente orientou a realiza\u00e7\u00e3o de uma pesquisa sobre medica\u00e7\u00e3o, sobre cloroquina. N\u00f3s aguard\u00e1vamos a pesquisa. O pr\u00f3ximo ministro fez uma portaria sem aguardar a conclus\u00e3o da pesquisa. Que eu possa me lembrar, os pontos principais s\u00e3o esses. Depois, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es mesmo. Eu n\u00e3o posso falar nada sobre vacinas, porque as vacinas n\u00e3o existiam quando eu estava no minist\u00e9rio, mas, se eu me lembrar do plano, \u00e9 l\u00f3gico que a gente teria uma iniciativa muito... N\u00f3s ser\u00edamos muito proativos na dire\u00e7\u00e3o de vacinas para podermos t\u00ea-las como uma solu\u00e7\u00e3o. Eu acho que foi exatamente essa... Eu n\u00e3o pediria jamais demiss\u00e3o do cargo. Eu fui nomeado para ser Ministro da Sa\u00fade do Brasil pelo Presidente. O cargo de Ministro da Sa\u00fade \u00e9, em situa\u00e7\u00e3o de pandemia... Eu tinha um paciente doente. Eu tinha que ficar com o meu paciente, \u00e0 revelia de tudo e de todos, baseado no que eu tivesse de melhor. Eu acho que o Presidente n\u00e3o gostou, n\u00e3o quis, achou por bem ter um outro ministro, tamb\u00e9m colega, que vem a\u00ed na sequ\u00eancia, o Teich \u2013 ficou l\u00e1 20, 30 dias \u2013 e depois encontrou um ministro que parece que \u00e9 com quem ele teve melhor afinidade nas suas a\u00e7\u00f5es. O meu compromisso era com o meu paciente chamado Brasil. E eu n\u00e3o o deixaria em hip\u00f3tese alguma, mas tamb\u00e9m n\u00e3o negociaria os valores, n\u00e3o negociaria a forma\u00e7\u00e3o que eu tenho. Causou-me muita estranheza o fato de eu ser o primeiro Ministro da Sa\u00fade do Brasil a quem se imputou uma quarentena de 180 dias. Eu acho que naquele momento... Isto \u00e9 uma coisa que eu at\u00e9 sugiro: que se regulamentem melhor os crit\u00e9rios de quarentena, porque n\u00e3o poder trabalhar naquele momento por ter... Eu acho que aquele momento era um momento at\u00e9 para que todo mundo que pudesse ajudar poder trabalhar. Acho que aquilo dali n\u00e3o teve... N\u00e3o \u00e9 que seja persegui\u00e7\u00e3o. Foi um entendimento da Comiss\u00e3o de \u00c9tica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica de que o ex-Ministro da Sa\u00fade n\u00e3o poderia... E foi s\u00f3 a mim. Ao outro ministro n\u00e3o foi dado esse entendimento. \u00c0s quest\u00f5es de internet, \u00e0s quest\u00f5es de fake news, a essas a gente est\u00e1 bem habituado, e elas foram conforme o de costume. Olha, a presen\u00e7a... Eu tinha dificuldades... Por exemplo, rela\u00e7\u00f5es com a China: eu tinha um Minist\u00e9rio de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores que eu precisava muito porque eu era dependente de insumos que estavam na China, insumos que eu tinha que trazer para dentro do Brasil. Ent\u00e3o, era mais do que necess\u00e1rio que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos um bom di\u00e1logo com a China. Ent\u00e3o, eu tinha dificuldade com o Ministro de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. O outro filho do Presidente que \u00e9 Deputado, Eduardo, tinha rotas de colis\u00e3o com a China, atrav\u00e9s do Twitter, mal-estar. Eu fui at\u00e9 certo dia ao Pal\u00e1cio do Planalto, e eles estavam todos l\u00e1, os tr\u00eas filhos do Presidente, e mais assessores que s\u00e3o assessores de comunica\u00e7\u00e3o. Disse a eles: \"Olha, eu preciso conversar com o Embaixador da China, eu preciso que ele nos ajude, pedir uma reuni\u00e3o com ele. Posso trazer aqui?\". \"N\u00e3o, aqui n\u00e3o\". Eu ia trazer essa... Acabei fazendo por telefone. Eu ia fazer essa reuni\u00e3o na Opas, que \u00e9 um mecanismo internacional. Ent\u00e3o, isso era dif\u00edcil... Existia uma dificuldade de superar essas quest\u00f5es. No in\u00edcio, h\u00e1 uma viagem do Presidente para a Fl\u00f3rida, e ele encontra o Presidente Trump. Na volta dessa viagem, inclusive, foi o dia em que eu recebi o Senador Jorginho Mello e o Senador Nelsinho Trad no meu gabinete, preocupados porque um dos secret\u00e1rios havia contra\u00eddo a doen\u00e7a. E foi naquele mesmo dia \u00e0 noite que eu fui no Congresso. O Senador Nelsinho Trad, j\u00e1 contaminado, deu um beijo na testa da Senadora Mara Gabrilli. Ali eu percebi e falei: \"Eles n\u00e3o est\u00e3o entendendo\". Quer dizer, n\u00e3o havia ningu\u00e9m compreendendo a extens\u00e3o daquele problema. Era um momento em que o Presidente Trump chamava o v\u00edrus de v\u00edrus chin\u00eas, havia um mal-estar da China com os Estados Unidos, e aqui, de alguma maneira, fazia-se esse tipo de conflitos com a China, que eu achava, naquele momento, que dificultava muito a boa vontade. Por isso eu fui at\u00e9 a embaixada, por isso eu liguei para o Ministro da Sa\u00fade pedindo pessoalmente que eles ajudassem. \u00c9 muito dif\u00edcil de lhe responder, Senador Randolfe, muito dif\u00edcil. Eu acho muito complexo que o Poder central consiga entender as particularidades. Eu entendi aquela divis\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es basicamente como reconhecimento do pacto federativo do SUS, quer dizer, n\u00f3s est\u00e1vamos ali pensando em como organizar uma doen\u00e7a, mas eu n\u00e3o saberia lhe dizer como teria sido. Sim. N\u00e3o, pelo contr\u00e1rio. Era exatamente aquilo que n\u00f3s est\u00e1vamos fazendo: monitorando aconselhamento, fazendo portarias t\u00e9cnicas e, quando t\u00ednhamos situa\u00e7\u00e3o, alertando. Eu me lembro, em Fortaleza, de o Governador ter flexibilizado num domingo, de ter falado: \"Olha, eu vou abrir tudo amanh\u00e3\". E n\u00f3s recebemos os n\u00fameros de Fortaleza, \u00e0s 10h30, 11h da manh\u00e3, e os n\u00fameros eram assim: vai ser uma espiral absurda. Eu falei: \"Ele n\u00e3o deve estar tendo esses n\u00fameros. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que ele tenha deliberado isso dessa maneira\". Eu liguei do meu gabinete... O Governador. N\u00e3o, o Governador do Cear\u00e1. Eu liguei para ele e falei: \"Olha, vou lhe mandar os \u00faltimos n\u00fameros \u2013 que n\u00f3s estamos aqui no nosso monitoramento \u2013 sobre Fortaleza, para que o senhor embase a sua decis\u00e3o de uma maneira consciente do que h\u00e1 aqui\". Ele os viu, retificou o pr\u00f3prio decreto no dia seguinte, e era assim, com essa harmonia entre os entes federativos, que a gente imaginava que poderia construir uma situa\u00e7\u00e3o melhor para todos. Acho que principalmente de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, porque havia o mundo, o multilateralismo estava em xeque para essas pessoas, e aquilo \u00e9 um esfor\u00e7o multilateral. A impress\u00e3o que eu tenho \u00e9 que quem representou o Brasil l\u00e1 nesses f\u00f3runs, embora o assunto fosse um agrupamento de pa\u00edses, n\u00e3o deve ter sido... Eu n\u00e3o estava no minist\u00e9rio, mas n\u00e3o deve ter sido o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu acho que... Eu n\u00e3o me lembro dos nomes, Senador Randolfe, eu n\u00e3o tenho... Eu procurei, na \u00e9poca de redigir o livro, n\u00e3o tenho nenhuma anota\u00e7\u00e3o dos nomes, n\u00e3o \u00e9? \u00c9. Mas, assim... O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, h\u00e1 muitas gest\u00f5es, necessita de uma... Passou muito tempo com gest\u00f5es mais de acomodamentos pol\u00edticos do que de acomodamentos t\u00e9cnicos. Foi uma das raz\u00f5es pelas quais eu aceitei ser Ministro da Sa\u00fade, para que a gente pudesse montar uma equipe t\u00e9cnica. Essas pessoas n\u00e3o eram pessoas que foram escolhidas por eu n\u00e3o ter nenhum v\u00ednculo com elas, pelo contr\u00e1rio, foi desempenho, m\u00e9rito, entrevista. O Wanderson Kleber de Oliveira \u00e9 enfermeiro do Hospital de For\u00e7as Armadas aqui de Bras\u00edlia, um dos melhores t\u00e9cnicos do mundo em epidemia, foi quem desvendou zika a campo, quem enfrentou febre amarela, \u00e9 p\u00f3s-graduado no CDC, pelo SUS. Gabbardo, idem, 43 anos de sistema. Erno Harzheim foi o secret\u00e1rio municipal revela\u00e7\u00e3o do Brasil, com os melhores indicadores, enfim. E assim n\u00f3s fizemos o trabalho. Quando eu voltei \u2013 eu ia para a Su\u00ed\u00e7a na semana seguinte \u2013, eu recebi essa informa\u00e7\u00e3o de troca dessas pessoas. Eu argumentei que isso n\u00e3o... A\u00ed eu entendi, eu acho, que eles se preocupavam mais com a quest\u00e3o do Rio de Janeiro, com alguma coisa relacionada \u00e0quilo. Eu fui para Genebra e na volta veio a pandemia... Qual era... N\u00e3o, assim, imagino que deva ser alguma coisa porque eram todos do Rio de Janeiro. N\u00e3o sei se quem levou a ele levou alguma coisa de Rio de Janeiro, porque eram quatro pessoas do Rio de Janeiro. Mas, quando eu volto, como volta a pandemia, eu digo: \"Olha, vou continuar com essa equipe na pandemia\", e continuei. Ent\u00e3o esse assunto n\u00e3o prosperou, foi um assunto que ficou ali como um registro de um momento. Mas ele n\u00e3o, n\u00e3o deu seguimento. Vamos l\u00e1. Eu vou responder a elas bem objetivamente para tentar me ater ao tempo dado pelo Presidente. Em rela\u00e7\u00e3o a se o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade foi pressionado \u2013 a primeira pergunta \u2013, n\u00e3o; ele foi confrontado, ele foi publicamente confrontado. E isso dava uma informa\u00e7\u00e3o d\u00fabia \u00e0 sociedade. O objetivo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade era dar uma informa\u00e7\u00e3o, e o Presidente dava outra informa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, essa dubiedade. Mas diretamente a mim, pressionado para mudar, somente com atos que ele executava. Se a postura trouxe um impacto, sim. Voc\u00ea n\u00e3o pode, em tempos de epidemia... Voc\u00ea tem que ter a unidade. Voc\u00ea tem que ter a fala \u00fanica. Esse v\u00edrus n\u00e3o ataca... O racioc\u00ednio n\u00e3o \u00e9 individual. Esse v\u00edrus ataca a sociedade como um todo. Ele ataca a educa\u00e7\u00e3o, a cultura, o esporte, o lazer. Ele ataca tudo: a economia, o emprego, microempresas. Ele ataca o sistema de sa\u00fade a ponto de derrub\u00e1-lo, e, a\u00ed sim, o sistema de sa\u00fade n\u00e3o pode atender quem tem apendicite, quem tem... L\u00e1 em Manaus, por exemplo, tinham 60 crian\u00e7as em UTI neonatal que dependiam de oxig\u00eanio. E, acaba o oxig\u00eanio, voc\u00ea faz o qu\u00ea? Elas n\u00e3o est\u00e3o... Voc\u00ea come\u00e7a a fazer mortes correlatas, etc. Ent\u00e3o, voc\u00ea tem, sim, esse impacto, porque voc\u00ea... Houve uma ruptura, n\u00e3o \u00e9? A medicina ficou completamente dividida. O conselho, de uma maneira, n\u00e3o consegue se pronunciar. As pessoas come\u00e7aram a ver... \"Sim, eu posso fazer isso, eu sou leal, eu fa\u00e7o dessa maneira\". A trag\u00e9dia: sim, o Brasil podia mais, o SUS podia mais, a gente poderia mais. Poder\u00edamos estar vacinando j\u00e1 desde novembro do ano passado. E essa campanha O Brasil n\u00e3o pode parar... Eu me lembro de que isso daqui apareceu e saiu muito r\u00e1pido, porque essa campanha foi uma campanha feita pelo Prefeito de Mil\u00e3o, e ele fez, e 15 dias depois Mil\u00e3o assistiu a uma das maiores trag\u00e9dias sanit\u00e1rias. E o v\u00eddeo era exatamente igual. N\u00e3o passou pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ele simplesmente estreou, mas, depois que estreou, ficou pouco tempo e foi retirado. Mandetta. \u00c9 muito dif\u00edcil voc\u00ea entender qual \u00e9 a teoria. A impress\u00e3o que eu tenho \u00e9 que havia algumas teorias que eram mais simp\u00e1ticas. Uma delas era: o brasileiro vai se contaminar, ele mora em aglomerados, ele mora sem esgoto, ent\u00e3o, vai se atingir o coeficiente de prote\u00e7\u00e3o de rebanho. Acho que essa pode ter sido talvez a inspira\u00e7\u00e3o dessas pessoas para levar at\u00e9 o Presidente, eu acho que esse era um argumento que eles poderiam colocar nesses termos. Nessa reuni\u00e3o desses m\u00e9dicos com os outros ministros, n\u00e3o estavam os filhos n\u00e3o, estavam outros ministros, v\u00e1rios, Jorge Ramos, estava Barra Torres, estava Ministro Heleno, enfim... Olha, voc\u00ea sobe para a reuni\u00e3o e estavam dois m\u00e9dicos, aquela Nise Yamaguchi, que era chamada para dar essas coisas sobre cloroquina... Eu acho que basicamente existia outra vers\u00e3o. N\u00f3s t\u00ednhamos um caminho, n\u00f3s t\u00ednhamos uma caminhada com o que t\u00ednhamos ali do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, acoplado com tudo que a gente tinha de institui\u00e7\u00f5es mais hist\u00f3ricas, Adolfo Lutz, Fiocruz, fazendo, ligando com Harvard, ligando com o que a gente tinha de melhor e convivendo. Era uma \u00e9poca, e isso \u00e9 comum em pandemia, come\u00e7am teorias, elas brotam diariamente: teorias sobre o teste, teorias sobre... Porque \u00e9 o desconhecido, a ci\u00eancia vai tateando. H\u00e1 pessoas que, embora tenham feito essa previs\u00e3o que o senhor cita do nosso colega de C\u00e2mara, o Osmar, ainda hoje ele falou: \"Est\u00e1 vendo, agora est\u00e3o caindo os casos, conforme eu previ\". N\u00f3s estamos em 410 mil, ele previu 800, mas ele est\u00e1 mantendo firme que \u00e9 conforme a previs\u00e3o dele. S\u00e3o pessoas que acreditam, n\u00e3o \u00e9 uma coisa assim... Eles acreditam naquele caminho. N\u00e3o \u00e9 errado acreditar naquele caminho, s\u00f3 que as evid\u00eancias cient\u00edficas t\u00eam que ser a base para a tomada de decis\u00e3o. Ent\u00e3o, o que eu posso dizer, Senador Tasso, \u00e9 isso. Se eu alertei o Presidente? Alertei, falei. S\u00f3 o t\u00e9rmino, o final dessa carta: \"Nesse sentido, tendo em conta que a atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no preparo, vigil\u00e2ncia e resposta \u00e0 pandemia, em conson\u00e2ncia com o regulamento sanit\u00e1rio internacional do decreto de 30 de janeiro de 2020, fundamenta-se nos fatos apurados, nas evid\u00eancias cient\u00edficas e na observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios e regras que alicer\u00e7am os direitos e garantias fundamentais de todo cidad\u00e3o brasileiro, recomendamos expressamente que a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica reveja o posicionamento adotado, acompanhando as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, uma vez que a ado\u00e7\u00e3o de medidas em sentido contr\u00e1rio poder\u00e1 gerar colapso do sistema de sa\u00fade e grav\u00edssimas consequ\u00eancias \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira\". Quer dizer, tudo o que eu podia fazer em termos de orientar \"n\u00e3o vai nesse caminho, que esse caminho \u00e9 extremamente perigoso\" foi feito. Agora, ele tinha provavelmente outras pessoas que diziam: \"Olha, isso que o Ministro da Sa\u00fade est\u00e1 falando est\u00e1 errado; v\u00e1 por esse caminho\". \u00c9 uma decis\u00e3o dele. Sim, senhor. Sim, senhor. Alertei sistematicamente, inclusive fazendo as proje\u00e7\u00f5es. A proje\u00e7\u00e3o de 180 mil \u00f3bitos at\u00e9 31 de dezembro e, na verdade, n\u00f3s tivemos 191 mil. N\u00f3s erramos por 11 mil. Eu dei por Estado e por cidade. Bom, nessa ida \u00e0 \u00c1guas Lindas, eu me lembro que era exatamente por esse hospital de campanha que o Ministro Tarc\u00edsio estava organizando a constru\u00e7\u00e3o. Eu disse a ele: \"Cuidado, porque se for at\u00e9 l\u00e1 n\u00f3s vamos... Vai acabar aglomerando. N\u00e3o vamos, tem que ter muito cuidado\". Eles queriam ir de carro, acabou mudando e fomos de helic\u00f3ptero. Eu fui dentro do helic\u00f3ptero com o Presidente. O combinado era chegar, olhar, o p\u00fablico bem separado, mas na hora em que o helic\u00f3ptero, que ele olhou, que ele viu que o p\u00fablico estava na beirada, ele desceu do helic\u00f3ptero, subiu as rampas e foi at\u00e9 as pessoas. Eu fui at\u00e9 onde estava a comitiva do Governador Caiado. Quando ele volta de l\u00e1, ele vai em dire\u00e7\u00e3o para dar um abra\u00e7o no Governador Caiado e fala essa frase em tom de brincadeira, n\u00e3o \u00e9 uma coisa... Fala em tom de brincadeira: \"Vamos contaminar logo todo mundo\". Mas o Governador Caiado sacou muito r\u00e1pido um frasco de \u00e1lcool em gel, usou nas suas m\u00e3os e ainda passou um pouco na m\u00e3o do Presidente para dar aquela certa sensa\u00e7\u00e3o ali... Isso foi uma coisa pontual. E a outra \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0... ... Isto\u00e9. Eu usei essa figura de linguagem porque o Secret\u00e1rio Wanderson tinha dito numa coletiva que a pr\u00f3xima normativa t\u00e9cnica que ele ia dar era exatamente sobre sepultamento. E o Presidente achou que aquilo era muito m\u00f3rbido. \"P\u00f4, voc\u00eas v\u00e3o baixar uma regra sobre caix\u00e3o?\" Mas \u00e9 necess\u00e1rio, porque voc\u00ea tem toda a quest\u00e3o de len\u00e7ol fre\u00e1tico e, por isso, dois sacos pl\u00e1sticos grossos; voc\u00ea tem uma s\u00e9rie de coisas ali. E, no dia dessa reuni\u00e3o, explicando, explicando, foi o dia que eu entreguei essa carta, inclusive, eu falei: \"Olha, o senhor tem que estar preparado para todos os cen\u00e1rios, inclusive, para um cen\u00e1rio de colapso funer\u00e1rio\", que, infelizmente, aconteceu em Manaus, que \u00e9 aquela cena de Manaus com as pessoas enterrando as pessoas com trator, jogando os caix\u00f5es um em cima do outro. Foi nesse sentido. Logicamente que ele escutou, mas n\u00e3o foi isso o suficiente... A sensa\u00e7\u00e3o que eu tinha era de que eu era o mensageiro da m\u00e1 not\u00edcia. Voc\u00ea sabe que, quando voc\u00ea d\u00e1 as not\u00edcias que voc\u00ea tem que dar... E eu acho que lealdade \u00e9 isto: voc\u00ea n\u00e3o deixar a pessoa depois dizer: \"Olha, eu n\u00e3o fui assessorado, n\u00e3o me foi explicado\". Eu usei essa figura de linguagem e acho que isso s\u00f3 serve, no final das contas, para acabar falando \"Ah! Esse ministro s\u00f3 me traz not\u00edcias duras\", e acabou gerando mais distanciamento. Acho que sim, porque essa era uma fala muito comum dessas personagens que eu citei. Eu me lembro de que eles se apropriaram de um estudo feito sem muita t\u00e9cnica cient\u00edfica, uma constata\u00e7\u00e3o. Eles falaram assim: os doadores de sangue de Manaus, logo depois da primeira onda, saiu \u2013 eu n\u00e3o me lembro onde, se foi publicado, mas enfim \u2013 que mais de 50% teriam anticorpos contra a doen\u00e7a e que, portanto, j\u00e1 estaria muito pr\u00f3ximo do fim, ainda em julho, junho ou julho, do ano passado. Olha, se Manaus, 50%... Uma outra coisa que eu acho que foi muito negativa, quando me perguntaram da interrup\u00e7\u00e3o: o inqu\u00e9rito epidemiol\u00f3gico da Universidade Federal de Pelotas, porque ele parou de ser feito, porque ele era nossa b\u00fassola. Eu contratei para fazer todos os Estados. Voc\u00ea sabe quantas pessoas t\u00eam anticorpos. O inqu\u00e9rito da cidade de S\u00e3o Paulo em janeiro desse ano deu 13% \u2013 feito pela cidade \u2013, ou seja, 87% poderiam ter, por isso que eu disse: \"Voc\u00eas ter\u00e3o uma epidemia\". A impress\u00e3o que eu tenho era que era alguma coisa nesse sentido, o principal convencimento \u2013 mas eu n\u00e3o posso afirmar, voc\u00ea tem que perguntar a quem de direito \u2013 era um entendimento assim: \"As pessoas v\u00e3o contrair isso, porque moram em favela, porque est\u00e3o aglomerados, porque n\u00e3o t\u00eam esgoto, porque o brasileiro vai se contaminar e vai morrer s\u00f3 quem tem que morrer; s\u00f3 est\u00e1 morrendo idoso\". E embarcaram nessa teoria. A impress\u00e3o que eu tenho \u00e9 que isso pode ser, mas n\u00e3o saberia, a n\u00e3o ser que algu\u00e9m informe. Vamos l\u00e1: sobre esses 2 mil leitos iniciais, eles foram feitos, foram contratados, eles conseguiram entregar algo em torno de mil; esse era um n\u00famero inicial. Quando n\u00f3s, em mar\u00e7o \u2013 n\u00f3s fizemos esse primeiro movimento ainda em fevereiro \u2013, quando, em mar\u00e7o, n\u00f3s vimos que era um v\u00edrus altamente, que ia precisar de muito mais, n\u00f3s conseguimos fazer o maior esfor\u00e7o industrial de todos os pa\u00edses do mundo. Eu saio com a entrega de 350 dessa escala, dessa scale-up \u2013 como a gente chama \u2013, dessa for\u00e7a-tarefa de v\u00e1rias multinacionais que entraram naquilo, mas ela vai por semana e pacifica todo o Territ\u00f3rio nacional com quase 15 mil respiradores. Esse \u00e9 um case de profundo sucesso. N\u00f3s tivemos uma informa\u00e7\u00e3o da China, Senador Humberto, que at\u00e9 hoje \u00e9 questionada. Ora, n\u00f3s vimos uma epidemia numa cidade chamada Wuhan, de 12 milh\u00f5es de habitantes; foi a primeira vez em que a maioria de n\u00f3s aqui escutou que existia uma cidade chamada Wuhan. Onde est\u00e3o as cidades de 4, de 3, de 7, de 8, de 1, de 2 milh\u00f5es, como Belo Horizonte, como Bras\u00edlia, na China? Eles fizeram um hospital de campanha, televisionaram, permaneceram cinco semanas, desfizeram o hospital de campanha. Onde est\u00e1 a epidemia de Pequim, que tem 26 milh\u00f5es de pessoas? A informa\u00e7\u00e3o da China \u00e9 objeto, hoje, de investiga\u00e7\u00e3o internacional pela pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, tentando entender por vias indiretas. A China, quando ela proibiu exporta\u00e7\u00e3o... Se 94% dos itens s\u00e3o de l\u00e1, e ela fecha a exporta\u00e7\u00e3o por mais de 30 dias, \u00e9 porque ela mandou abastecer s\u00f3 o seu mercado interno, e o mundo ficou em compasso de espera. Ent\u00e3o, era muito dif\u00edcil se entender o que estava acontecendo l\u00e1. Somente quando entrou no mundo ocidental, somente quando a It\u00e1lia caiu \u2013 o primeiro caso brasileiro, 26 de fevereiro, foi no dia em que a It\u00e1lia decretou lockdown, na regi\u00e3o da Lombardia, em Mil\u00e3o \u2013, a\u00ed que n\u00f3s fomos ver: caiu o sistema de sa\u00fade da Fran\u00e7a; na Inglaterra, as enfermeiras com saco de lixo na cabe\u00e7a; depois de um tempo, n\u00f3s vimos cair Nova York, Calif\u00f3rnia, Florida. A\u00ed que o sistema foi caindo no mundo ocidental, e a gente conseguiu ainda, com muito esfor\u00e7o \u2013 n\u00e3o foi pouco, n\u00e3o! \u2013, a gente conseguiu n\u00e3o deixar desabastecer o Brasil, ativar o setor industrial inteiro. Agora, contra cortes de or\u00e7amento, Senador Humberto, a\u00ed isso \u00e9 um hist\u00f3rico em que a gente pode colocar, aqui, o SUS inteiro \u2013 n\u00e3o \u00e9? A gente tem v\u00e1rios cortes de or\u00e7amento, a gente tem in\u00fameros cortes de or\u00e7amento. Que a Fiocruz passeia por aqui, com o pires na m\u00e3o, todo ano, pedindo emenda \u2013 eu fui Deputado Federal por oito anos. \u00c9 h\u00e1bito dela pedir emendas, assim como de outras institui\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, o que a gente fez foi o m\u00e1ximo das nossas possibilidades com ci\u00eancia, com todo o denodo, e conseguimos passar aquela primeira onda com o m\u00e1ximo de aten\u00e7\u00e3o e carinho com o povo brasileiro, que era o que era poss\u00edvel fazer pelo SUS. N\u00e3o. As a\u00e7\u00f5es foram para a cloroquina de uso hospitalar, para uso... Para uso compassivo em ambiente hospitalar. Graves e moderados e graves, porque os hospitais falaram: \"Olha, embora voc\u00ea coloque isso, essa medica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 hospitalar\". Os hospitais n\u00e3o trabalham com cloroquina. Cloroquina \u00e9 sempre uma coisa de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Ent\u00e3o, foi solicitado e foi remetido a eles no \u00e2mbito do uso compassivo. Olha, eu acho que todos n\u00f3s, em algum momento, acertamos e erramos. Existe a necessidade de se ver em que circunst\u00e2ncias que isso se d\u00e1. Se h\u00e1 o dolo intencional, se h\u00e1 aquela coisa: \"Vou fazer exatamente para confundir, para induzir\", eu acho que isso \u00e9 o que divide. N\u00e3o. A Teresa era funcion\u00e1ria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Naquele momento, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estava muito comigo, Senador. Na semana anterior, eu j\u00e1 era amea\u00e7ado de demiss\u00e3o, e eles desceram todos para o ch\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para me receber e comemoram que eu permaneci; e eu os mandei trabalhar. N\u00f3s trabalh\u00e1vamos com o conceito de biosseguran\u00e7a forte. O uso do colete do SUS n\u00e3o era nada al\u00e9m do que a recomenda\u00e7\u00e3o do Wanderson, j\u00e1 que ternos e gravatas, como n\u00e3o s\u00e3o lavados todos os dias, podem ser elementos de transmiss\u00e3o. Conseguimos atravessar com toda a equipe sem nenhum caso. Naquele dia foi o dia em que foi testado todo mundo no teste r\u00e1pido, e a Teresa \u00e9 uma funcion\u00e1ria de carreira, e eu a abracei simbolicamente, despedindo. N\u00e3o deveria, mas era muita emo\u00e7\u00e3o naquele momento ali. Era uma equipe muito unida. Quanto ao segundo ato, n\u00f3s est\u00e1vamos em novembro, est\u00e1vamos em elei\u00e7\u00f5es municipais. Todas as cidades estavam j\u00e1 com as suas regras estabelecidas. Esse estabelecimento estava aberto, era um s\u00e1bado \u00e0 noite, est\u00e1vamos eu e meu filho tendo uma conversa de pai para filho, e voc\u00ea pede alguma coisa para comer, estava ali, e eu vi que eles bateram fotografia. Mas, dentro do que eram as regras da minha cidade. Assim como depois, voltando de uma visita que fa\u00e7o anualmente \u2013 e este ano j\u00e1 fui, e foi nesse dia que eu fui a Aparecida: eu sou devoto de Nossa Senhora Aparecida \u2013, e desci pelo litoral e parei ali para ver uma praia. E parei durante duas horas e fui embora tamb\u00e9m. Mas todas elas dentro das regras que eram estabelecidas para aquele momento nos locais em que eu estava. Primeiro, com o Presidente, com certeza, n\u00e3o teria sido o mais fecundo. Agora, a gente seguia, nesse momento, Senador Gir\u00e3o, as recomenda\u00e7\u00f5es da OMS. A OMS n\u00e3o mandou fechar voos da China; as feiras de neg\u00f3cios continuaram a acontecer. Expressamente ela dizia que n\u00e3o era para fazer restri\u00e7\u00e3o de movimenta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o havia nenhum caso registrado dentro do Brasil. N\u00f3s est\u00e1vamos sob efeito de vigil\u00e2ncia, os brasileiros... O mundo estava ainda andando. Eu n\u00e3o posso... At\u00e9 para ilustrar, eu fui um dos poucos ministros de Estado do mundo convidado para o F\u00f3rum Econ\u00f4mico de Davos, na Su\u00ed\u00e7a. O Presidente do Estados Unidos Trump estava l\u00e1; n\u00e3o tinha ningu\u00e9m de m\u00e1scara, n\u00e3o tinha nenhum \u00e1lcool em gel. Isso era no dia 22, 23 de janeiro. As reuni\u00f5es eram todas em salas fechadas, estava frio do lado de fora, tinha delega\u00e7\u00e3o de China para todos os lados, e n\u00e3o havia nenhum tipo de alerta sobre absolutamente nada, embora a gente j\u00e1 captasse. Esse era o mundo, Senador. Esse era o mundo. No mundo inteiro. N\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o. A mim, n\u00e3o. Nunca. Treze mil. \u00c9. Para a ind\u00fastria brasileira. Aqui conseguiu o melhor pre\u00e7o, n\u00e3o \u00e9? Senador, n\u00f3s fazemos aquilo que \u00e9 da nossa compet\u00eancia. Nossa compet\u00eancia \u00e0quele momento foi: vamos organizar a ind\u00fastria nacional e vamos fazer uma encomenda de 15 mil e vamos dar a ela todas as condi\u00e7\u00f5es de material, equipamento, agilidade para ser feito, no menor tempo poss\u00edvel, o maior n\u00famero de respiradores de que a gente necessita. Agora, entre ela estartar e ela entregar, \u00e9 esse gap que a gente vai aumentando. Ningu\u00e9m tinha, naquele momento, 15 mil respiradores em cima da prateleira. E tudo pactuado dentro do sistema. Isso n\u00e3o os impede de tentar comprar. Agora, \u00e0 \u00e9poca eu conversava muito com o Ministro Moro, Senador Gir\u00e3o. E o Ministro Moro me mandou, para dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por solicita\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio, o ent\u00e3o Superintendente da Pol\u00edcia Federal. Eu fiz a reuni\u00e3o com ele e falei: \"Estou repassando todos esses recursos aqui. Os senhores devem fazer toda essa parte de monitoramento, para que voc\u00eas possam fazer...\". Dei para eles os d\u00edgitos, os localizadores todos para que eles pudessem fazer o zelo pela coisa p\u00fablica. N\u00e3o, Senador. Aqui \u00e9 ci\u00eancia, aqui \u00e9 estudo. Eu jamais, na minha vida, tomei decis\u00f5es sem estudar. E a gente quando estuda, principalmente quando tem uma situa\u00e7\u00e3o como essa em que voc\u00ea tem uma doen\u00e7a que n\u00e3o est\u00e1 determinada, a gente tem que acreditar nas bases do seu estudo. Aqui tem advogados, aqui tem engenheiros. A base da Medicina \u00e9 ramo da Filosofia; ela \u00e9 Hip\u00f3crates. Ali, ela diz que, sem diagn\u00f3stico, n\u00e3o h\u00e1 tratamento. Parece uma coisa simples, mas quanta gente erra isso mundo afora! Ali ela diz non nocere, n\u00e3o pode sem risco-benef\u00edcio, Senador. Do mesmo modo que bate na tecla da cloroquina, existem, por exemplo, pessoas que preconizam... Tem pessoas que preconizam ivermectina tamb\u00e9m sem fundamento cient\u00edfico. Ela \u00e9 inerte? \"Ah, se n\u00e3o servir para nada, pelo menos serviu para matar verme\", como eu escuto. \"N\u00e3o, pode usar porque est\u00e1 sendo usado em tal lugar\". Tem que restar comprovado, tem que estar dentro da ag\u00eancia, tem que estar dentro da bula, tem que estar dentro do comp\u00eandio. Eu tenho aqui a bula \u2013 eu n\u00e3o vou ler, porque ela \u00e9 muito grande. Eu tenho a bula da cloroquina e a bula da ivermectina. Eu recomendo a todos voc\u00eas que leiam para que voc\u00eas possam saber pelo menos os efeitos colaterais. A autarquia federal respons\u00e1vel de fazer exatamente a prote\u00e7\u00e3o da sociedade a isso \u2013 ela \u00e9 fruto da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa \u2013 s\u00e3o os conselhos. O conselho deveria ter dado o par\u00e2metro. Os m\u00e9dicos ficaram cada cabe\u00e7a uma senten\u00e7a. Eu tenho, por exemplo, ozonioterapia intrarretal, que est\u00e1 sendo preconizada. Eu vi cloroquina sendo usada como nebuliza\u00e7\u00e3o, partindo de comprimido com talco. Essa via inalat\u00f3ria \u00e9 uma via t\u00e3o... De margem de seguran\u00e7a muito menor do que a gastrointestinal. Ent\u00e3o, o que est\u00e1 vendo, n\u00e3o. Eu espero que alguma subst\u00e2ncia funcione. Se tem uma pessoa que espera muito da ci\u00eancia, sou eu. Agora, algu\u00e9m tem que ser racional, algu\u00e9m tem que falar: \"Eu vou pelo estudo\". N\u00e3o, ela foi um acerto da ci\u00eancia. A ci\u00eancia n\u00e3o comete crime, doutor; a ci\u00eancia vai \u00e0 luz dos fatos, quer a gente goste do resultado ou n\u00e3o. A ci\u00eancia parte da d\u00favida. N\u00e3o existe verdade absoluta; voc\u00ea vai l\u00e1 e submete a sua verdade, e submete aos pares \u2013 e submete aos pares. Se n\u00e3o fosse assim, o Iluminismo n\u00e3o teria existido, a era da ci\u00eancia, n\u00f3s estar\u00edamos nas trevas, n\u00f3s estar\u00edamos ainda com crendices e \"bruxices\". Para isso existe a ci\u00eancia, para isso ela \u00e9 feita, para tomar decis\u00e3o baseado nela. Para o bem, quer eu goste, quer eu n\u00e3o goste, ela est\u00e1 ali, \u00e9 l\u00edmpida, igual \u00e1gua de rocha. Tem que colocar ali. E, muitas vezes, a gente acredita numa coisa e depois a gente fala: \"Puxa, o que eu acreditava realmente n\u00e3o era... Ela mudou\". E \u00e9 assim, a nossa lavra \u00e9 dessa maneira. \u00c9 assim com o meu filho, que tem 25 anos e \u00e9 residente de cirurgia geral, e \u00e9 assim com meu pai, que tem 90, \u00e9 m\u00e9dico e \u00e9 meu conselheiro de filosofia. N\u00f3s temos a\u00ed... Eu estava aqui hoje, eu estava usando este anel de m\u00e9dico aqui. Esse meu av\u00f4 deu para o meu pai, o meu pai deu para mim, e eu dei para o meu filho. E \u00e9 por ali que a gente vai, \u00e9 assim. E, quando a gente fala: \"O cientista tem que decidir dessa maneira\", a Igreja Cat\u00f3lica j\u00e1 fez loucuras at\u00e9 com Galileu Galilei, f\u00ea-lo desfazer que a Terra era o centro do universo. Ent\u00e3o, n\u00e3o existe. Deixe-os trabalhar, eles v\u00e3o trazendo. No caso da H1N1, eles trouxeram a evid\u00eancia cient\u00edfica, foi, colocou, fez, \u00f3timo, usamos, foi, consertou, depois veio a vacina, a vacina... Acabou de usar o medicamento. Existem os consensos, os consensos s\u00e3o mundiais. Eles s\u00e3o mundiais: os Estados Unidos procuram, a Europa procura, todos os pa\u00edses procuram hoje uma solu\u00e7\u00e3o entre as subst\u00e2ncias que existem. Subst\u00e2ncias prim\u00e1rias demoram para ser sintetizadas, mas algu\u00e9m tem que ficar dentro do livro. Senador Ciro Nogueira, ontem eu recebi essa pergunta, exatamente nessa \u00edntegra, do Ministro F\u00e1bio Faria. Acho que ele inadvertidamente mandou para mim a pergunta; quando eu ia responder, ele apagou a mensagem. Ent\u00e3o, vou responder para o senhor, mas tamb\u00e9m para o meu amigo, que foi Parlamentar comigo, Ministro F\u00e1bio Faria. Olha, quando a gente tem uma doen\u00e7a viral, voc\u00ea tem alguns princ\u00edpios. Os princ\u00edpios primeiros s\u00e3o: temos vacina? N\u00e3o temos. Temos medicamento retroviral? N\u00e3o temos. Como vamos conduzi-la? Vamos observar o paciente, vamos v\u00ea-lo, vamos cuidar desse paciente. Ontem, at\u00e9 por conta dessa pergunta, eu fui ver qual era a recomenda\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ontem. Ela \u00e9 exatamente: entre em contato com o seu provedor de sa\u00fade imediatamente se voc\u00ea sentir os sinais de perigo \u2013 dificuldade de respirar, perda da capacidade de fala, confus\u00e3o, dor no peito. De cada cem pessoas, Senador \u2013 cem \u2013, 85 v\u00e3o evoluir bem, v\u00e3o fazer formas leves, muitas vezes formas de espirro ou assintom\u00e1ticas, e v\u00e3o sair tomando ch\u00e1, v\u00e3o sair da maneira como a gente se trata. Quinze por cento v\u00e3o ter algum grau de complica\u00e7\u00e3o. Desses 15%, voc\u00ea vai ter um n\u00famero aproximadamente de 90% que vai ser forma moderada, n\u00e3o vai precisar intubar, e 5% v\u00e3o evoluir para intuba\u00e7\u00e3o, com medicamento ou sem medicamento. N\u00f3s constru\u00edmos toda uma l\u00f3gica de atendimento, que era aumentar a porta de entrada da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, abrir as unidades de sa\u00fade at\u00e9 meia-noite, inclusive em cidades pequenas, trazer a telemedicina para que todos pudessem ter um aconselhamento m\u00e9dico ou de um enfermeiro de n\u00edvel superior, monitorar todos esses pacientes com liga\u00e7\u00f5es di\u00e1rias. Agora, quando se criou essa narrativa, ela \u00e9 uma narrativa muito interessante de internet. Eu percebi essa narrativa vindo, vindo, ela \u00e9 repetida, ela \u00e9 repetida, ela sobe nos trending topics, depois ela abaixa, normalmente ela flutua. Eu a vejo como uma guerra de narrativa, sabe? Uma guerra de narrativa de quem s\u00f3 fez por ci\u00eancia. Eu s\u00f3 fui no que eu tinha em cima da minha m\u00e3o, em cima da mesa: o que \u00e9 ci\u00eancia? O que est\u00e1 na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade? O que preserva a vida? O que a gente pode fazer pelo SUS? Agora, o ideal \u00e9 que eu tivesse os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual. O ideal \u00e9 que eu tivesse as m\u00e1scaras, que eu pudesse mandar meus agentes comunit\u00e1rios visitarem em casa. Seria o grande diferencial. N\u00f3s prepar\u00e1vamos, naquela hora, o plano de manejo de \u00e1reas de exclus\u00e3o, que s\u00e3o as favelas, para se fazerem microssistemas l\u00e1 dentro e \u00e1reas de organiza\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o pudemos terminar, mas o atual Secret\u00e1rio do Rio, Soranz, que \u00e9 da Fiocruz, implantou l\u00e1 agora e est\u00e3o colhendo os frutos daquele sistema de monitoramento dentro de favela com essas informa\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, a luta ali \u00e9 uma luta renhida. Agora, tem que ter a decis\u00e3o de estar do lado da ci\u00eancia. Esse era o que n\u00f3s t\u00ednhamos. Falar de tratamento seria, naquele momento, criar um kit ilus\u00e3o. A pessoa poderia falar: \"N\u00e3o, eu posso ir, que, se eu tomar isso daqui...\". E foi assim que eu perdi amigos. Eu perdi tantos amigos que tomavam esses medicamentos pr\u00e9vios e falavam para mim: \"Olha, se der algum problema, eu tomo isso daqui\". Eu tenho um amigo meu que n\u00e3o vacinou pai e m\u00e3e de 95 e 90 anos de idade \u2013 amigo que me ligou e que falou: \"Meu pai e minha m\u00e3e est\u00e3o doentes\". E eu falei: \"Mas n\u00e3o vacinou?\". Ele falou: \"N\u00e3o vacinei porque eu embarquei nesse neg\u00f3cio da\u00ed. Eu dei para eles tomarem ivermectina, cloroquina\". Se pegar quantos entraram l\u00e1 dentro... \"N\u00e3o, eu...\". Est\u00e1 errado? N\u00e3o est\u00e1 errado? \u00c9 assim: \u00e9 lavar as m\u00e3os, usar m\u00e1scara, manter dist\u00e2ncia \u2013 n\u00e3o temos ainda uma subst\u00e2ncia \u2013 e, l\u00f3gico, cuidar... Cuidem! N\u00e3o aglomerem! Esse \u00e9 o principal... De tudo o que eu falei, eu acho que essa foi a mensagem que, gra\u00e7as a Deus, aonde eu vou as pessoas falam: \"Eu escutei. Eu organizei a vida da minha m\u00e3e, da minha tia, da minha av\u00f3, da minha sobrinha, dos mais vulner\u00e1veis\". Primeiro, ora\u00e7\u00f5es eu fa\u00e7o todo dia. Eu n\u00e3o tive nem um dia, Senador, que eu tenha entrado no... ... no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que eu n\u00e3o tenha rezado uma ave-maria. E hoje, antes de vir para c\u00e1, eu li a ora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Jorge. Caldo de galinha \u00e9 uma coisa tamb\u00e9m que eu aprendi com a minha av\u00f3, com a minha m\u00e3e que deve se tomar quando voc\u00ea est\u00e1 doente; repouso, ora\u00e7\u00f5es, hidratar... As recomenda\u00e7\u00f5es l\u00e1 s\u00e3o: prepare um quarto separado, hidrate, monitore, use o term\u00f4metro. Elas s\u00e3o assim... Se o senhor est\u00e1 dizendo... Porque o senhor consultou isso em algum lugar. Eu posso ter dito, n\u00e3o me lembro. Mas, enfim, a pessoa que est\u00e1 com virose deve fazer repouso, deve tomar um alimento hiperproteico. Agora, na linguagem do povo brasileiro, uma canja de galinha \u00e9 uma alimenta\u00e7\u00e3o hiperproteica. Ele entende, ele sabe o que eu estou falando. Repouso... Ele sabe do que eu estou falando. N\u00e3o tomar golpe de ar, tomar ch\u00e1, ch\u00e1 de raiz de fedegoso... Quantas vezes falei: \"Tome, \u00e9 bom, hidrata\". \u00c9 sim, deve ser. M\u00e1scara... N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 verdade. M\u00e1scaras, apenas m\u00e1scaras. Tr\u00eas milh\u00f5es de m\u00e1scaras. N\u00f3s est\u00e1vamos na Quaresma... Respirador, n\u00e3o. Respirador, n\u00e3o. Isso a\u00ed foi exatamente na sequ\u00eancia de quando a Economia solicitou que a Receita Federal fechasse as exporta\u00e7\u00f5es. O Ministro da Sa\u00fade da It\u00e1lia telefonou, o Roberto Speranza, e pediu em car\u00e1ter humanit\u00e1rio que liberasse... Ele tinha adquirido, e n\u00e3o foram liberados os respiradores. Foram liberadas apenas as m\u00e1scaras, com ci\u00eancia do Presidente, 2 milh\u00f5es de unidades, que davam para meio dia de atendimento... Dois milh\u00f5es e meio, n\u00e3o \u00e9? Que davam exatamente, segundo ele me falou, para meio dia de consumo da It\u00e1lia. Acho. Acho. Acho que, quando a gente tinha um pouco ainda para segurar e eles n\u00e3o tinham nada, estavam morrendo, o Presidente, quando eu conversei com ele, falou... Olha, nessa quantidade n\u00f3s conseguimos receber o \u00faltimo navio que saiu da China. Ele chegou e conseguiu restabelecer a nossa quantidade m\u00ednima, mas, sim, sim, \u00e9 uma decis\u00e3o de que fiquei muito orgulhoso de ter tomado. N\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos transmiss\u00e3o sustentada, a transmiss\u00e3o sustentada \u00e9 do dia 24. E, depois, quando ele fez essa fala... O mundo tem 8,5 bilh\u00f5es de habitantes. Fazer uma testagem em 8,5 bilh\u00f5es de pessoas \u2013 ele estava dando uma orienta\u00e7\u00e3o para o mundo \u2013, diante de uma probabilidade enorme de eu fazer o teste hoje e hoje \u00e0 noite me contaminar ou amanh\u00e3 me contaminar, que foi a contesta\u00e7\u00e3o que fiz para ele... Como testar 17 bilh\u00f5es de pessoas no Planeta se a capacidade de produ\u00e7\u00e3o do Planeta n\u00e3o chegava a tr\u00eas? Ela era uma orienta\u00e7\u00e3o infundada. Eu disse a ele que ele reconhecesse a pandemia e, na pandemia, voc\u00ea faz a testagem de acordo com o zoneamento epidemiol\u00f3gico. Era uma discuss\u00e3o t\u00e9cnica. Porque a orienta\u00e7\u00e3o dele, quando ele fala \"vamos testar 100% da popula\u00e7\u00e3o do mundo\", seria inexequ\u00edvel. A cloroquina, Senador Ciro, na China, veio como uso compassivo. O que \u00e9 a palavra \"compassivo\"? Por compaix\u00e3o. \"Olha, eu n\u00e3o tenho elementos, ent\u00e3o eu vou experimentar uma droga A, B ou C\". Eles experimentaram de tudo, porque era novo. Eu me lembro de que houve uma discuss\u00e3o no minist\u00e9rio sobre broncoscopia, um tipo de exame invasivo em que eles entravam no br\u00f4nquio do indiv\u00edduo para lavar o pulm\u00e3o \u2013 l\u00f3gico que a gente viu que aquilo era um absurdo. E a\u00ed a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade falou assim: \"O.k., acho que deve ser testada para uso dos graves, compassivo\". Ent\u00e3o, n\u00f3s adotamos o uso compassivo, mas, ao mesmo tempo, eu solicitei para o Prof. Rizzo que ele fizesse o estudo com mil pacientes sobre cloroquina. Ao mesmo tempo em que eu falei \"utilize nos pacientes graves\", eu coloquei para que se pesquisasse. Mas a confus\u00e3o que se d\u00e1 \u00e9 que eles queriam, depois eles criaram a teoria de que ela deveria ser usada em larga escala, em uso na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria indiscriminado, em larga escala. Esse da\u00ed, como n\u00e3o havia comprova\u00e7\u00e3o, eu particularmente nunca recomendei que fosse adotado. Para uso compassivo e associado a uma pesquisa. O uso compassivo \u00e9 aquela coisa, a \u00faltima tentativa, a tentativa heroica. A gente tem a esperan\u00e7a, tomara que ele funcione. Infelizmente, ele n\u00e3o funcionou nem como uso compassivo, nem para o caso moderado, e at\u00e9 agora n\u00e3o tem convencimento sobre o tratamento no caso prim\u00e1rio. V. Exa. est\u00e1 coberto de raz\u00e3o, Senador. As barreiras s\u00e3o feitas de acordo com o tamanho da sua fronteira. N\u00f3s temos, de fronteira seca terrestre, 17 mil quil\u00f4metros; da Atl\u00e2ntica, navios e transatl\u00e2nticos, uma enormidade que eu diria incomensur\u00e1vel de se dizer; e a a\u00e9rea. Elas s\u00e3o de responsabilidade da Anvisa, as fiscaliza\u00e7\u00f5es de portos e aeroportos. N\u00e3o havia como se fazer proibi\u00e7\u00e3o de voos. N\u00e3o havia nem recomenda\u00e7\u00e3o para isso no mundo inteiro, eles n\u00e3o fizeram essa recomenda\u00e7\u00e3o. Eu me lembro de que, na semana anterior ao Carnaval, eu fiz uma reuni\u00e3o na sexta-feira de Carnaval, e, at\u00e9 ent\u00e3o, somente as pessoas oriundas da China ou em contato com gente da China \u00e9 que eram suspeitas. S\u00f3 que n\u00f3s falamos: mas o indiv\u00edduo sai da China, troca de avi\u00e3o na Alemanha, para passear, vai at\u00e9 a Fran\u00e7a, vai a Portugal, entra em contato com todo mundo... Quer dizer, que orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 essa? O mundo globalizou. As probabilidades, a lei das probabilidades, s\u00e3o progress\u00f5es geom\u00e9tricas e infinitas. Ent\u00e3o, fic\u00e1vamos n\u00f3s aqui no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com a vigil\u00e2ncia, correndo atr\u00e1s disso. Mas teria sido pouco eficaz, eu imagino, que a gente conseguisse com tantas probabilidades. Mas dever\u00edamos ter mais fiscais de vigil\u00e2ncia, principalmente em portos e aeroportos? Sim. Era subdimensionado. Eu cobrava da Anvisa. Eu acho, a\u00ed os senhores podem levantar, mas eu acho que concurso p\u00fablico para fiscal portu\u00e1rio e aeroportu\u00e1rio h\u00e1 muitos anos n\u00e3o h\u00e1. Essa categoria est\u00e1 gradativamente sendo aposentada. Mas era cobrado muito da Anvisa sim. Certeza. Veja bem, Senador, \u00e9 a hist\u00f3ria de como voltar no tempo. O Pa\u00eds optou por uma linha de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade em que determinou um curso de 7,4 mil horas para esse profissional m\u00e9dico. Formava-se um n\u00famero relativamente pequeno... Acho que na \u00e9poca de meu pai n\u00e3o passavam de oito faculdades de Medicina no Brasil. Na minha \u00e9poca j\u00e1 eram mais ou menos 50 ou 60. N\u00f3s fizemos uma expans\u00e3o muito grande, n\u00f3s passamos de 140 para 340, mais os m\u00e9dicos brasileiros que foram se formar no Paraguai, na Bol\u00edvia, e o Brasil tem um problema muito grave de n\u00e3o fazer educa\u00e7\u00e3o continuada dessas pessoas. Mesmo os que se formaram h\u00e1 muito tempo n\u00e3o precisam demonstrar nada de capacidade. A gente d\u00e1 um CRM, e o cara fica com o CRM o resto da vida, sem passar por um congresso, um curso, nada! Isso talvez fosse interessante para quando o Juscelino Kubitschek, que foi o \u00fanico Presidente m\u00e9dico deste Pa\u00eds, quando ele fez esse formato: o m\u00e9dico brasileiro vai sair cirurgi\u00e3o geral e cl\u00ednico geral. Como eles eram poucos, eles eram muito bem informados. Eles iam para o interior e conseguiam ir com uma... Foram verdadeiros her\u00f3is que desbravaram este Pa\u00eds. Agora ela est\u00e1 muito complexa. Eu acho que a forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica \u00e9 o pano de fundo dessa pergunta de V. Exa. N\u00f3s temos um n\u00famero insuficiente de intensivistas, n\u00f3s temos um n\u00famero insuficiente... Se acontecer a infantiliza\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, que pode ser o cap\u00edtulo final dessa pandemia, quando voc\u00ea pressiona de cima para baixo e chega, o v\u00edrus come\u00e7ar a ficar muito transmiss\u00edvel para zero a 20 anos e come\u00e7ar a levar crian\u00e7a em estado grave, o n\u00famero de CTIs pediatria, especializados em intensivismo pedi\u00e1trico no Brasil, \u00e9 muito baixo. N\u00f3s vamos ter um outro colapso, s\u00f3 que para a inf\u00e2ncia e a adolesc\u00eancia. Ent\u00e3o, s\u00e3o problemas estruturais que n\u00f3s temos muito graves, acho que sim. Protocolo, sim. Ali, naquele momento, n\u00f3s fizemos os protocolos hospitalares de oxig\u00eanio e aguard\u00e1vamos exatamente as novidades. Por exemplo, no come\u00e7o, a gente tinha linha de pesquisas sobre corticoide andando, tinha uma linha de pesquisa sobre o anticoagulante. Falava-se muito em anticoagulante naquela \u00e9poca, mas ainda n\u00e3o se sabia em que momento, em que fase... Falava-se muito das terapias com outras drogas, e n\u00f3s botamos a Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Incorpora\u00e7\u00e3o de Insumos full time para exatamente protocolos, protocolos, protocolos. A ideia era essa. A do corticoide foi a primeira de consenso mundial. Ela reduz em 30% a chance de a pessoa ser intubada e, mesmo sendo intubada, ela reduz 54% a chance de \u00f3bito. Ent\u00e3o, o corticoide se imp\u00f4s. Hoje voc\u00ea j\u00e1 tem muita coisa. N\u00f3s come\u00e7amos fazendo ventila\u00e7\u00e3o com alta press\u00e3o, depois de 60 dias eles viram que a press\u00e3o mais baixa do ventilador dava uma condi\u00e7\u00e3o melhor, com ciclos menores. A padroniza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m foi a posteriori. A fisioterapia respirat\u00f3ria, inclusive, trabalhou demonstrando muita coisa por produ\u00e7\u00e3o. Do in\u00edcio, n\u00f3s sa\u00edmos do zero e fomos construindo. Agora, hoje voc\u00ea tem, na rede m\u00e9dica e de enfermagem no Brasil, um dos pa\u00edses que mais perdeu m\u00e9dico, enfermeiro e fisioterapeuta no mundo. Quer dizer, n\u00f3s j\u00e1 n\u00e3o t\u00ednhamos muito... E aqueles que l\u00e1 permaneceram contaminaram sua m\u00e3e, seu pai, sua mulher, seus filhos, perderam pais, filhos... Esse pessoal est\u00e1 completamente, mentalmente arrasado. Ent\u00e3o, assim, meu respeito absoluto. Lutaram como gigantes. N\u00e3o \"quebraram a m\u00e3o\", como a gente diz. H\u00e1 lugares que n\u00e3o pagaram nem o sal\u00e1rio e eles continuaram indo. Ent\u00e3o... Mas temos um problema de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. A enfermagem brasileira est\u00e1 fazendo curso, Senador Braga, a dist\u00e2ncia, o MEC autoriza. Voc\u00ea abre a internet a R$39,90. E o enfermeiro \u00e9 que vai manipular diretamente, dentro do seu intracath, o medicamento. Ent\u00e3o, assim, h\u00e1 algumas coisas que s\u00e3o discuss\u00f5es pertinentes para esta Casa, de pano de fundo, que eu acho que essa pandemia vai exigir de todos n\u00f3s uma reflex\u00e3o muito s\u00e9ria sobre a qualidade desses profissionais, mas concordo com o senhor que os nossos \u00edndices est\u00e3o muito aqu\u00e9m daquilo que a gente precisa. S\u00f3 um adendo, Senador, para que fique claro. Os intensivistas s\u00e3o poucos, ent\u00e3o, o que aconteceu foi a entrada de muito m\u00e9dico rec\u00e9m-formado sem resid\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 nem que ele n\u00e3o seja intensivista; ele n\u00e3o fez a resid\u00eancia. Botaram o cara de branco e falaram: \"Voc\u00ea vai l\u00e1 dar o plant\u00e3o. Eu estou precisando fechar a escala\". Ent\u00e3o, assim, o intensivista eu at\u00e9... Os recursos foram repassados. N\u00e3o acho que foi uma quest\u00e3o de recursos, n\u00e3o. Eles tinham os recursos, eles poderiam fazer o uso que estivesse dentro do plano de conting\u00eancia. Adquirir respiradores n\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do Governo Federal. Quando ele repassa, ele fala que tem que estar na refer\u00eancia do que se vai fazer para a Covid, mas n\u00e3o dizer, olha, isso voc\u00ea pode, voc\u00ea n\u00e3o pode comprar. Esse \u00e9 um crit\u00e9rio deles. Agora, Manaus, naquela cronologia, acontece junto com Fortaleza, Cear\u00e1. \u00c9 interessante que o v\u00edrus... Ao mesmo tempo, essas duas. O Par\u00e1, que \u00e9 ali no meio, foi um pouco depois, assim como o Amap\u00e1 foi um pouco depois do Par\u00e1. Depois, ela foi descendo pelo litoral e ela foi uma epidemia em diferentes momentos, em diferentes regi\u00f5es. Ela n\u00e3o foi em paralelo como essa segunda. Ent\u00e3o, naquela pandemia \u00e9 mais fact\u00edvel de se analisar a performance dos governos, porque eles tinham o mesmo problema sobre a mesa e tomaram decis\u00f5es diferentes com os seus t\u00e9cnicos. A impress\u00e3o que eu tenho, Senador, entrando um pouco, porque conhe\u00e7o a sua ansiedade \u2013 por v\u00e1rias vezes, dialoguei com V. Exa. sobre o Amazonas, sobre as caracter\u00edsticas do Amazonas \u2013, \u00e9 de que l\u00e1 houve uma interrup\u00e7\u00e3o. Eu falava com um secret\u00e1rio e, daqui a pouco me ligavam e falavam: n\u00e3o, foi demitido aquele, agora vem um outro. A\u00ed entrou uma secret\u00e1ria que n\u00e3o era de l\u00e1, que n\u00e3o conhecia a rede, n\u00e3o conhecia o minist\u00e9rio. Eu mandei para Manaus um grupo de especialistas em gest\u00e3o de crise, m\u00e9dicos especialistas em gest\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de crise, para poder mediar o conflito entre prefeitura e Estado... Ali me parece que voc\u00eas ter\u00e3o que fazer uma imers\u00e3o pr\u00f3pria para ver, porque aquilo n\u00e3o se repetiu em outras unidades federativas. L\u00f3gico... \"Ah! Aqui eu decidi comprar, paguei um pouco mais, um pouco menos\". Mas a impress\u00e3o que eu tenho \u00e9 de que ali existe um fator. Voc\u00eas passaram por uma epidemia em 2019 de H1N1, dura, que n\u00f3s conseguimos, no final das contas, a quest\u00e3o das vacinas; por uma epidemia em 2020, onde a performance n\u00e3o foi boa, nem estadual, nem municipal, inclusive com colapso funer\u00e1rio; e por uma em 2021, onde perdeu-se at\u00e9 a no\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, que foi para mim a coisa mais grave que eu vi at\u00e9 agora. Ent\u00e3o, acho que ali, V. Exa... Eu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, assim, para depois n\u00f3s nos debru\u00e7armos e vermos no que eu posso ajudar para que isso n\u00e3o ocorra mais com Manaus, mas tem caracter\u00edsticas ali que s\u00e3o... Mas n\u00e3o houve, n\u00e3o houve falta de dinheiro, e eles tomaram as decis\u00f5es da compra dos seus equipamentos. Meu caro Senador Marcos Rog\u00e9rio, n\u00f3s tivemos um alerta mundial dum v\u00edrus chamado SARS. Foi toda essa press\u00e3o, a\u00ed falaram: \"N\u00e3o, esse v\u00edrus \u00e9 lento\". Aqui no Brasil, foram constru\u00eddas salas de isolamento com fluxos dentro de pronto-socorro \u2013 isso era 2002. Acho que os mais experientes aqui talvez lembrem. Depois, na sequ\u00eancia, n\u00f3s tivemos uma epidemia de H1N1, que veio acompanhado com um medicamento. Depois, n\u00f3s tivemos uma de MERS, mesma coisa: preparamos para que viesse da pen\u00ednsula asi\u00e1tica, e ela n\u00e3o veio. Por sorte, n\u00e3o aconteceu, ou seja... O Brasil deu um alerta de emerg\u00eancia internacional com o zika v\u00edrus. Quase que as Olimp\u00edadas n\u00e3o foram feitas no Brasil por causa daquele alerta de microcefalia em gestante, mas aquilo n\u00e3o se repetiu fora do Nordeste, ali daquela regi\u00e3o de Pernambuco, regi\u00e3o de alguns Estados ali. Nem a Bahia n\u00e3o foi muito afetada, mas o mundo inteiro teve uma emerg\u00eancia colocada. Ent\u00e3o, quando se d\u00e1 uma emerg\u00eancia mundial, o mundo inteiro pede informa\u00e7\u00f5es. Eu acho que, entre os rumores, que n\u00f3s perguntamos, 3 de janeiro; a China ter falado que tinha um v\u00edrus em 10 de janeiro; a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade falar que ela ia dar um alerta, n\u00e3o uma emerg\u00eancia, em 24 de janeiro; depois, somente em 30 de janeiro, que ela falou: \"Tem uma emerg\u00eancia, mas ela est\u00e1 confinada \u00e0 China, mantenham os voos, mantenham o ritmo mundial\"; para, depois, em 11 de mar\u00e7o, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade falar: \"Olha, \u00e9 uma pandemia\"... Eu acho que esses 45 dias, aqui, de espera por essa senten\u00e7a: \"Olha, \u00e9 um v\u00edrus r\u00e1pido\", eu acho que isso fez com que v\u00e1rios... Eu conversava muito com os ingleses \u2013 o Boris Johnson, por exemplo \u2013, eles estavam nessa linha; os Estados Unidos estavam nessa linha; a It\u00e1lia estava nessa linha; o Brasil estava nessa linha de: \"Olha, \u00e9 um v\u00edrus. Vamos nos preparar, mas n\u00e3o vai precisar parar nada\". De repente, s\u00f3 quando entrou no mundo ocidental \u2013 o primeiro pa\u00eds que caiu foi o Ir\u00e3, mas ficou aquela coisa, o Ir\u00e3 tem um embargo, o Ir\u00e3 \u00e9 teocr\u00e1tico e tal \u2013, ap\u00f3s a It\u00e1lia cair, a Fran\u00e7a cair, a Alemanha cair e a Inglaterra cair, em intervalo de 15 dias, a\u00ed que o mundo foi apresentado \u00e0 doen\u00e7a. A minha cr\u00edtica \u00e9 porque eu acho que eles levaram muito tempo para fazer isso. N\u00f3s poder\u00edamos ter organizado muito melhor o mundo inteiro. \u00c9 dif\u00edcil falar como aferir, mesmo que empiricamente. O Brasil \u00e9 um continente, Senador. Se eu falar da import\u00e2ncia do Carnaval, talvez, para o Estado do Amazonas, talvez ela n\u00e3o seja t\u00e3o grande como \u00e9 a Festa do Boi-Bumb\u00e1. A Zona Franca de Manaus se comunica, por exemplo, com rotas internacionais de neg\u00f3cios que se comunicam muito mais com Miami e com rota internacional de China \u2013 pela pr\u00f3pria caracter\u00edstica da Zona Franca de Manaus \u2013 do que com o eixo Carnaval. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, naquele momento, dizia: \"N\u00e3o parem\". Ela sequer mandou suspender os voos da China para os Estados Unidos, para o resto do mundo. Continuou funcionando normalmente. Eles t\u00eam 1,6 bilh\u00e3o de pessoas e o turismo de neg\u00f3cio deles \u00e9 absurdo. Tinha uma feira atacadista de cal\u00e7ado no Rio Grande do Sul, l\u00e1 na terra do Senador Heinze, que ficou nesta situa\u00e7\u00e3o: vai fazer a feira? Porque os chineses descem l\u00e1 para fazer a aquisi\u00e7\u00e3o daquilo ali. E n\u00f3s consultamos as orienta\u00e7\u00f5es e era: \"Fa\u00e7a!\". Ent\u00e3o, foi um m\u00eas de informa\u00e7\u00f5es d\u00fabias. Eu trabalhava diariamente esperando. Cad\u00ea os casos? Vamos testar. Vamos testar atrav\u00e9s dos laborat\u00f3rios. Capacitem os laborat\u00f3rios, coloquem nos laborat\u00f3rios os testes. O pr\u00f3prio teste do primeiro caso, que foi feito pelo Fleury, o Fleury teve que passar pela contraprova do Adolfo Lutz, do SUS, porque ele n\u00e3o tinha padr\u00e3o ouro, s\u00f3 n\u00f3s t\u00ednhamos o padr\u00e3o ouro \u2013 mesmo o laborat\u00f3rio Fleury, em S\u00e3o Paulo. O Einstein tinha que mandar os seus primeiros casos para o SUS. Ent\u00e3o, n\u00f3s fizemos uma alta vigil\u00e2ncia \u2013 alta vigil\u00e2ncia. Sab\u00edamos que se fosse um v\u00edrus lento, como o SARS, como o MERS, provavelmente ele ficaria contido na pen\u00ednsula asi\u00e1tica; se ele fosse um v\u00edrus extremamente competente para andar, n\u00f3s ter\u00edamos uma pneumonia de interesse mundial. E acabou dando essa segunda. L\u00e1 pelo dia 11, 12 de mar\u00e7o \u00e9 que eles reconheceram isso. S\u00f3 um minutinho. \u00c9 que eu n\u00e3o estou conseguindo escutar o Senador, se ele pudesse... N\u00e3o, \u00e9 que ele est\u00e1 falando ao telefone, est\u00e1 entrando aqui. Olha, Senador, eu acho louv\u00e1vel que pessoas leigas tenham essa percep\u00e7\u00e3o que V. Exa. tem. Olha, tem tantos rem\u00e9dios a\u00ed no mundo, tem tantos rem\u00e9dios na farm\u00e1cia, ser\u00e1 poss\u00edvel que n\u00e3o pode dar um rem\u00e9dio desse? Vamos salvar as pessoas. \u00c9 nobre. \u00c9 bonito. Assim que a humanidade anda. S\u00f3 tem uma coisa nessa hist\u00f3ria: aqueles que est\u00e3o presos na verdade cient\u00edfica t\u00eam que demonstrar. \u00c9 assim que funciona. Tenho certeza de que se eu falasse o que eu acho, por exemplo, que seria maravilhoso na promo\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a, eu posso ter um crit\u00e9rio que V. Exa., em menos de dois minutos, falaria: \"Olha, Arist\u00f3teles n\u00e3o colocou. O princ\u00edpio do direito romano n\u00e3o deixa\". N\u00f3s j\u00e1 temos mais de ano \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013, entre os primeiros casos na China. Daqui... No segundo semestre vai fazer dois anos. Os pa\u00edses do mundo inteiro est\u00e3o procurando, Senador. A China procurou, a Alemanha procurou, os Estados Unidos procuraram, todo mundo procurou, todo mundo procura. \u00c9 louv\u00e1vel que as pessoas queiram sugerir e fazer. Agora, at\u00e9 agora, n\u00f3s n\u00e3o temos uma coisa assim: \"Este medicamento \u00e9 para a Covid\". N\u00e3o temos. E esses grupos v\u00e3o, de tempos em tempos, escolhendo uma droga. No come\u00e7o era a cloroquina; depois da cloroquina, veio o Annita; depois do Annita, veio a ivermectina; depois da ivermectina, veio... Outro dia, estavam querendo colocar um medicamento para c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. Olha, agora j\u00e1 tem medicamento que \u00e9 da classe dos mAb. A cada hora est\u00e1 saindo um. O problema n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a cloroquina. N\u00f3s n\u00e3o temos problema nenhum com... Se tem uma coisa que m\u00e9dico gosta \u00e9 de droga terap\u00eautica. A gente manipula coisa pesada. Ent\u00e3o, nesse assunto, eu acho louv\u00e1vel que a pessoa que n\u00e3o \u00e9 dessa... Que queira, que se tente tudo, mas \u00e9 preciso ter uma coisa chamada Conselho Nacional de \u00c9tica em Pesquisa (Conep). Eu quero fazer esse teste? Eu submeto \u00e0 Conep. Eu testo, \u00e9 f\u00e1cil de testar, eu explico para a Conep, vou dar o rem\u00e9dio e vou dar a farinha, a mesma caixinha, com a mesma coisa. Tem um grupo externo que vai fiscalizar. A\u00ed eu vou ver, em quem tomou farinha ou em quem tomou rem\u00e9dio, se h\u00e1 diferen\u00e7a dos dois grupos. Isso chama-se estudo duplo-cego randomizado. E os que foram feitos at\u00e9 agora n\u00e3o mostraram efic\u00e1cia. Fazem desde o dia que Cabral pisou aqui. Isso a\u00ed \u00e9 um problema que este Pa\u00eds tem que tomar a sua decis\u00e3o de enfrentar n\u00e3o como uma coisa espor\u00e1dica, mas enfrentar todo dia. Isso da\u00ed \u00e9 fruto... Isso a\u00ed \u00e9 base de in\u00fameros problemas, n\u00e3o s\u00f3 na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, na nossa falta de preparo para uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es mundo afora. Agora, falta repetir, Senador: acho louv\u00e1vel que todos queiram ter a solu\u00e7\u00e3o. A \u00fanica coisa que a gente deve solicitar para eles \u00e9 que n\u00e3o pode testar, \u00e9 proibido. Esta Casa aqui mesmo fez... \u00c9 proibido fazer teste em ser humano, sen\u00e3o a gente vai para uma medicina meio mengeliana. Esse neg\u00f3cio de ligar uma nebuliza\u00e7\u00e3o, bater um comprimido, amassar como amassa um alho... O comprimido tem talco. A\u00ed, coloca numa solu\u00e7\u00e3o ali e coloca a pessoa para inalar. A menina morreu. Ser\u00e1 que morreu da inala\u00e7\u00e3o? Morreu do talco? Morreu do qu\u00ea? E ningu\u00e9m... E, assim, n\u00f3s estamos achando gra\u00e7a. E n\u00e3o d\u00e1 para ser assim. Agora, precisa esta Casa fazer alguma lei? N\u00e3o! Est\u00e3o todas elas a\u00ed. Agora, querer fazer mau uso da lei... A\u00ed, os exemplos tamb\u00e9m foram p\u00fablicos, de quem deveria cumprir a lei. O que eu fiz foi me ater \u00e0 quest\u00e3o ci\u00eancia, n\u00e3o tem outro caminho para sair disso. Se a gente sair da ci\u00eancia, a gente quebra o nariz e quebra o nariz das pessoas junto. E as pessoas entram nesse transe de que elas precisam daquilo dali. H\u00e1 interesses comerciais grandes, Senador. Eu tenho situa\u00e7\u00f5es de que voc\u00ea... Principalmente os que ficam na internet falando: \"Eu sou m\u00e9dico, eu n\u00e3o perco nenhum paciente, eu sou \u00f3timo, eu dou isso, eu dou aquilo\", porque virou agora... Aquilo dali \u00e9 terra de ningu\u00e9m nesse assunto. Ligue l\u00e1 no consult\u00f3rio dele e pergunte: \"Quanto que \u00e9 para acompanhar o meu caso aqui? Eu estou com Covid, eu estou preocupado\". \"Olhe, por telemedicina \u00e9 R$2 mil\". O cara est\u00e1 atendendo 50 por dia. S\u00e3o 100 mil por dia, durante uma pandemia, vendendo, muitas vezes, isto que o senhor falou: a esperan\u00e7a de tudo se acertar. Poxa, se eu tratar uma coisa aqui... Oitenta e cinco por cento vai funcionar? Um cara que vai ter 85% de chance de acertar, \u00e9 um bom... E os que n\u00e3o funcionarem? \"Olhe, realmente esse caso era mais grave e tal\". Quer dizer, tem que ter muito cuidado. Sabe, eu acho que a gente tem que ter muito cuidado, a gente est\u00e1 lidando com a boa-f\u00e9 das pessoas. E acho que a gente mecanismos in\u00fameros a\u00ed, que j\u00e1 deveriam ter se manifestado, j\u00e1 deveriam ter colocado os pingos nos is. Mas eu digo: enquanto eu estive no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, eu fiquei em cima do que \u00e9 cient\u00edfico. Certo ou errado, eu vou por ali, rezando para que alguma coisa funcione; rezando at\u00e9 para a cloroquina funcionar. Rezava por ela tamb\u00e9m, rezava por ivermectina, rezava por todas elas. Uma hora \u00e9 colchicina, outra hora \u00e9 Annita, outra hora \u00e9 isso, outra hora \u00e9 aquilo. Cada hora vai vir uma, porque elas fazem parte e elas v\u00eam com o mesmo risco de origem: a aus\u00eancia de um estudo duplo-cego randomizado na Conep. E a\u00ed come\u00e7a a dar margem para tudo. E n\u00e3o demora; \u00e9 estudo para 60, 90 dias. Pois n\u00e3o. Um pouquinho mais. Coloca moderada, pode ir a 95%. Oitenta e cinco, leves e assintom\u00e1ticas. Cinco por cento. Bom, posso responder a isso, Sr. Presidente. Primeiro, pelo Senador Otto. E aqui eu pe\u00e7o uma licen\u00e7a, neste momento, para cham\u00e1-lo de \"Dr. Otto\", porque ele deu uma aula aqui, abordando at\u00e9 cardiologia, at\u00e9 intervalo de... \u00c9, mas eu vou lhe dizer: eu sou ortopedista... Mas eu tamb\u00e9m sou solid\u00e1rio, eu sou ortopedista... O Caiado, n\u00e3o \u00e9? E especialista em cirurgia de quadril. Ent\u00e3o, voltando aqui... V. Exa. n\u00e3o estava na hora, eu pedi licen\u00e7a e pe\u00e7o licen\u00e7a aqui para cham\u00e1-lo n\u00e3o de \"V. Exa.\", n\u00e3o de \"Senador\", mas vou cham\u00e1-lo de \"Dr. Otto\", porque a aula que foi dada aqui sobre efeito colateral, ci\u00eancia e ilus\u00e3o \u2013 Senador Wellington \u2013, ci\u00eancia e ilus\u00e3o... Quer dizer, havia a consci\u00eancia, a consci\u00eancia do fato de que estava se fazendo uma indu\u00e7\u00e3o a uma utiliza\u00e7\u00e3o, mesmo sem evid\u00eancia cient\u00edfica? Sim, havia. Eu disse textualmente: \"N\u00e3o se pode promover, n\u00e3o se pode fazer propaganda de algo que n\u00e3o tem consist\u00eancia. Aguarde, aguarde o estudo e se renda ao estudo\". Quanto tempo que aguardam um estudo? Isso n\u00e3o \u00e9 estudo. Estudo de duplo-cego para cloroquina \u00e9 um intervalo curto de tempo. Ela \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o via oral. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Pois \u00e9. Mas eu dizia... A pergunta do Senador Otto \u00e9 se havia consci\u00eancia de que isso estava sendo feito por parte do Governo. E eu disse a ele que eu dei a eles exatamente essa explica\u00e7\u00e3o. Parece que eu estava me vendo na explica\u00e7\u00e3o que V. Exa. dava. Isso foi consciente, sim, e n\u00e3o houve nenhum momento em que eles n\u00e3o tiveram isso. Coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para essa quest\u00e3o de vigil\u00e2ncia. Ali h\u00e1 uma \u00e1rea cinzenta, Senador, ali h\u00e1 a Anvisa, ali h\u00e1 a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria estadual, a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria municipal. Os t\u00e9cnicos da Anvisa s\u00e3o insuficientes. Eles est\u00e3o... Eu n\u00e3o sei... A maioria daqueles que ficavam em aeroportos, que ficavam naquele quadradinho da Anvisa \u2013 \u00e0s vezes, as pessoas falavam assim, \"olha, eu tenho que viajar para um pa\u00eds que exige vacina de febre amarela\", e a gente procura no aeroporto o local da Anvisa \u2013, eram ainda aqueles oriundos da antiga Funasa, antiga Sucam, l\u00e1 de tr\u00e1s, que foram envelhecendo e foram... Ent\u00e3o, s\u00e3o funcion\u00e1rios que fazem contrato por tempo, n\u00e3o t\u00eam aquele v\u00ednculo de capacita\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica sofre por causa disso. Enfim, deveriam... Eu vou aqui responder agora especificamente a do Presidente Aziz: deveriam saber, Presidente, deveriam saber, sim, a bula e, mais do que a bula, deveriam saber a farmacodin\u00e2mica completa dessa droga. Prescrever e falar \"eu vou na tentativa e erro\"... E chamo aten\u00e7\u00e3o para uma coisa. Quais s\u00e3o os pacientes que complicam? Quais s\u00e3o os que v\u00e3o parar em hospital e ser intubados? Nessa \u00faltima onda agora, 86% tinham mais de 60 anos; na primeira, eram quase 90%. Quem \u00e9 que tem uma arritmiazinha card\u00edaca? Quem \u00e9 que tem um rim um pouco obstru\u00eddo? Quem \u00e9 que tem opacidade de vis\u00e3o? \u00c9 exatamente esse. Quem \u00e9 que estava com maior receio, porque era exatamente a faixa et\u00e1ria dele que estava todo dia morrendo, morrendo, morrendo? Perguntei ao meu pai, que tem 90 anos, e ele falava: \"Essa doen\u00e7a \u00e9 para a minha gera\u00e7\u00e3o, meu filho. Estou perdendo meus amigos, colegas m\u00e9dicos, todos\". O meu pai, se tomar uma cloroquina... Ele tem oito stents, e uma pr\u00f3tese de aorta, e uma pr\u00f3tese renal. A probabilidade de ele enroscar \u00e9 enorme! Ent\u00e3o, esses sofreram em dobro, porque eles tinham muito medo do que tomar, porque eles tinham as comorbidades. E esse neg\u00f3cio de tratar como \"joga isso da\u00ed para a popula\u00e7\u00e3o\" foi muito complicado. Eu acho que muita gente trope\u00e7ou no destino a\u00ed por... No m\u00ednimo, o princ\u00edpio da cautela, que \u00e9 um dos princ\u00edpios da Medicina, foi roto. Eu estou com a bula aqui, que eu vou deixar como sugest\u00e3o, comentada pela Farmanguinhos, que \u00e9 a produtora da cloroquina. Ent\u00e3o, ela pegou do Goodman... Ah, sim, a quest\u00e3o da bula. Foi uma reuni\u00e3o, eu saindo de uma reuni\u00e3o de ministros... Eu iria ser demitido naquela segunda-feira, mas eu fui demitido na outra semana, portanto dez ou doze dias antes de eu ser demitido. Na reuni\u00e3o, todos sentamos l\u00e1, eu cheguei e sentei e havia um papel em branco, mas sem papel timbrado, sem nada, \u00e0 frente de todos da reuni\u00e3o, que era uma minuta, uma sugest\u00e3o de minuta. Eu perguntei... Estava o Ministro Jorge Ramos, e eu falei: \"Mas, Ministro, isso daqui \u00e9 um decreto para quem? Para o Presidente?\". Ele falou: \"N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o. Isso daqui n\u00e3o... Pensaram a\u00ed, mas isto aqui est\u00e1 fora de quest\u00e3o. Eu j\u00e1 falei que juridicamente isso aqui n\u00e3o existe e tal\". E foi a \u00fanica coisa que houve, mas existia, algu\u00e9m teve essa ideia. N\u00e3o saberia dizer para V. Exa. quem a teve, mas isso aconteceu e foi quando o presidente da Anvisa falou: \"Olha, isso n\u00e3o pode, isso n\u00e3o tem...\". Imagino at\u00e9 que deva ter sido algu\u00e9m externo, que vem para essas reuni\u00f5es sem saber como \u00e9 que funciona at\u00e9 a compet\u00eancia do pr\u00f3prio gabinete, do pr\u00f3prio Presidente. Acho que deve ter sido alguma coisa nesse sentido, mas ela foi prontamente encerrada, recha\u00e7ada naquela reuni\u00e3o. Am\u00e9m. Bom, primeiro, lamentar, Senador Jorginho, por esse ato que ocorreu em Santa Catarina hoje, mas refor\u00e7ar para todos que, neste momento, talvez o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deveria estar trabalhando na s\u00edndrome p\u00f3s-Covid. A sanidade mental, o equil\u00edbrio, a sa\u00fade mental \u00e9 uma das mais atingidas por essa doen\u00e7a, tanto pela parte do v\u00edrus propriamente dito como do total. Ent\u00e3o, j\u00e1 est\u00e1 na hora de a gente fazer os ambulat\u00f3rios p\u00f3s-Covid em todo o Territ\u00f3rio nacional, para poder reestruturar. N\u00e3o conhe\u00e7o o de Chapec\u00f3, porque ou se faz uma coisa como uma pesquisa e demonstra, ou se faz como uma coisa, uma iniciativa de m\u00e9dicos que v\u00e3o fazer isso, v\u00e3o entregar, e isso da\u00ed voc\u00ea vira lenda. A lenda \u00e9: ouvi falar que l\u00e1, n\u00e3o sei onde, funcionou muito bem. Outro dia... Sim, mas, se n\u00e3o h\u00e1 t\u00e9cnica de registro, com comiss\u00e3o externa, etc... Eu me lembro de que, at\u00e9 dois meses atr\u00e1s, as pessoas falavam assim: a \u00cdndia est\u00e1 usando uma s\u00e9rie de medicamentos, de ivermectina, e por isso est\u00e1 \u00f3timo. Eu me lembro, faz 45, 30 dias isso. Ent\u00e3o, assim, eu volto a dizer, gente... Eu acho at\u00e9 que voc\u00eas n\u00e3o devem... Quem sou eu, n\u00e3o \u00e9, o Senado da Rep\u00fablica, eu os reverencio... Mas deixa isso no campo da ci\u00eancia, deixa isso para eles baterem boca, porque a gente politizar e discutir se \u00e9 a favor ou contra drogas, elas v\u00e3o ser secund\u00e1rias aqui dentro. O Conselho Federal de Medicina \u00e9 a autarquia federal, criado em 1958, exatamente para dar essa normativa. E ele fala o seguinte: eu n\u00e3o vou dar nenhuma normativa, cada cabe\u00e7a \u00e9 uma senten\u00e7a. Ent\u00e3o, nem culpabilizar o m\u00e9dico n\u00e3o vai culpabilizar, porque ele falou: cada um fa\u00e7a o que quiser, n\u00f3s estamos em estado de natureza. \u00c9 igual ao Humboldt, Locke fala: antes do Estado, tem o estado de natureza. Em Medicina, n\u00f3s estamos abandonados do ponto de vista coletivo. N\u00e3o h\u00e1 posi\u00e7\u00e3o coletiva, h\u00e1 posi\u00e7\u00e3o individual. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o conhe\u00e7o o caso espec\u00edfico, mas n\u00e3o vi que Chapec\u00f3, pelos n\u00fameros que vi a dist\u00e2ncia, n\u00e3o vi que ela tenha sido muito poupada. N\u00e3o conhe\u00e7o especificamente isso daqui. Carnaval. A gente j\u00e1 comentou isso tamb\u00e9m tr\u00eas ou quatro vezes. Suspender ou n\u00e3o suspender o Carnaval. Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade: n\u00e3o suspender voos, viagens, barreiras, etc., etc. No Brasil, nenhum caso at\u00e9 ent\u00e3o, embora sendo testados. Pode ter tido impacto? Claro que sim, assim como jogos de futebol, finais de campeonato, academias, reuni\u00f5es familiares, igrejas, cultos, cultos de massa... As pessoas pensam no Carnaval, \u00e9 uma festa profana, mas existe muita gente que faz agrupamentos de igreja, agrupamentos evang\u00e9licos, agrupamentos cat\u00f3licos, enfim, aquele feriado \u00e9 um tempo em que as pessoas se apropriam. Isso \u00e9 dif\u00edcil e foi dif\u00edcil. A \u00cdndia agora est\u00e1 discutindo exatamente isto: deveria ter tido o feriado deles, que eles fazem \u00e0s margens do Ganges, ou n\u00e3o? Se foram suficientes R$420 milh\u00f5es? N\u00f3s passamos muito mais que isso. Isso deve ser... O senhor deve ter computado tudo, n\u00e3o \u00e9? A\u00ed n\u00e3o saberia lhe dizer, eu n\u00e3o sei a que fim. Estou dizendo em sa\u00fade, enquanto eu estava, que \u00e9 o que eu posso falar, no per\u00edodo em que eu estava l\u00e1, os repasses que eu fiz tinham um objeto, eles tinham raz\u00e3o de ser, eles estavam dentro do plano de conting\u00eancia e foram repassados aos Estados e Munic\u00edpios para que eles fizessem bom uso. E est\u00e1vamos construindo um sistema satisfat\u00f3rio. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lockdown, o Brasil n\u00e3o fez nenhum lockdown, o Brasil fez medidas depois do leite derramado. Depois que a gente chega e fala assim: \"Vai entrar em colapso o sistema de sa\u00fade, ent\u00e3o fecha. Vai acabar o rem\u00e9dio, ent\u00e3o fecha. L\u00e1 em Manaus, acabou o oxig\u00eanio, ent\u00e3o fecha\".  A gente foi sempre um passo atr\u00e1s desse v\u00edrus em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o de lockdown. Aqueles que fizeram preventivo pela t\u00e9cnica foram muito poucos. A pr\u00f3pria Araraquara que fez, fez depois do leite derramado, ou seja, fez depois que o sistema est\u00e1 sendo atacado pelo v\u00edrus. A\u00ed n\u00e3o \u00e9 que voc\u00ea faz porque voc\u00ea vai decidir, a\u00ed o v\u00edrus imp\u00f5e. Esse v\u00edrus n\u00e3o negocia nada com ningu\u00e9m, Senador, n\u00e3o negocia com microempres\u00e1rio, com grande, com pobre, com rico, com torcedor do Bolsonaro, do Lula, do Palmeiras, do Corinthians, ele \u00e9, fato, ponto. Ele est\u00e1 a\u00ed e vai pegar carona, \u00e9 s\u00f3 dar mole para ele. Quem quer jogar a favor do v\u00edrus, est\u00e1 aqui a cartilha a favor do v\u00edrus. Quem quer jogar contra o v\u00edrus, est\u00e1 aqui a cartilha. O mais importante que n\u00f3s perdemos foi a continuidade de equipe. N\u00f3s perdemos uma coisa que \u00e9 muito dif\u00edcil, Senador, que \u00e9 construir uma comunica\u00e7\u00e3o direta com a sociedade, como eu constru\u00ed ali dentro, em que ela tinha credibilidade e falava: \"Eu quero saber o que \u00e9 que esse Ministro fala\". Isso foi uma pena, isso foi horr\u00edvel, que se tivesse qualquer outro l\u00e1 poderia ser. N\u00f3s perdemos completamente o v\u00ednculo com as pessoas. Ent\u00e3o, eu vejo que n\u00f3s estivemos, nesse assunto lockdown, sempre atr\u00e1s, sempre fazendo fechamentos para ver se n\u00e3o piorava ainda mais a situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que eu vi. E a economia sofrendo. Isso da\u00ed a gente tinha, ali dentro, o nosso grupo que estava construindo, junto com o Wanderson, todos os crit\u00e9rios. Um dos crit\u00e9rios... Estou tentando me lembrar pela mem\u00f3ria. Um dos crit\u00e9rios era que quando chegasse a 80% de taxa de ocupa\u00e7\u00e3o hospitalar teria que ser come\u00e7ado a levantar imediatamente a comiss\u00e3o de crise, cruzar com o \u00edndice de transmiss\u00e3o e tomar as medidas pr\u00e9vias. N\u00e3o, n\u00e3o. Sim. N\u00e3o, \u00e9 porque parece que a P1 um apareceu no dia do doente. Uma das coisas que tinha que ter sido feita eram os inqu\u00e9ritos endemiol\u00f3gicos e o mapeamento, que n\u00f3s paramos de fazer, Senador. Esses casos de Manaus, essa cepa foi captada no Jap\u00e3o por seis japoneses que visitaram Manaus e voltaram para o Jap\u00e3o, porque n\u00f3s n\u00e3o fizemos a testagem. Provavelmente essa cepa estava ali dentro em processo de expans\u00e3o. Ela n\u00e3o come\u00e7a assim, come\u00e7ou hoje, amanh\u00e3 acabou o sistema. Ela vai pegando ar, ela vai pegando ar, e voc\u00ea se testa, voc\u00ea observa... Nesta sala aqui, antigamente, com a cepa anterior, um caso positivo contaminaria oito pessoas. Opa! O que est\u00e1 acontecendo que agora um caso positivo nesta sala est\u00e1 contaminando 30 pessoas? E est\u00e1 acontecendo isso na outra sala e na outra sala... Voc\u00ea fala: Opa! Antes que isso aconte\u00e7a na cidade inteira, vamos entender se \u00e9 uma cepa nova. Ent\u00e3o, faltou ali preparo, estudo de monitoramento de cepa. Mas, enfim, eu acho que isso \u00e9 uma coisa que a gente podia depois... Eu me comprometo, como me comprometi com o Senador Braga, de a gente discutir muitas coisas relacionadas a Manaus. Eu me lembro, aqui neste Senado, de que tanto o Presidente do Senado, Davi Alcolumbre, quanto o Senador Trad, Nelsinho Trad, naquela viagem com o Senador Jorginho, os dois se trataram de Covid com aquela primeira orienta\u00e7\u00e3o. Os dois ficaram, os dois tiveram l\u00e1 as suas dificuldades respirat\u00f3rias e passaram por aquilo ali tomando Novalgina. Era o que havia, era o que eles tinham, com todo o suporte, com todo o monitoramento. Olha o risco! Provavelmente, outros Senadores, pelo perfil que eu conhe\u00e7o, tomaram todos os kits. \u00c9 dif\u00edcil, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Vamos l\u00e1, Senador Angelo Coronel. Primeiro, na perman\u00eancia. Cada vez que se conversava com o Presidente, ele compreendia. A gente falava: \"Olha, n\u00e3o pode aglomerar; n\u00e3o vamos aglomerar; vamos usar m\u00e1scara; usa o \u00e1lcool gel\". Ent\u00e3o, a gente sa\u00eda de l\u00e1, sim, animado, porque era um corpo total que falava: \"O.k.\". E ele compreendia, ele falava que ia ajudar. S\u00f3 que passavam dois, tr\u00eas dias e ele voltava para aquela situa\u00e7\u00e3o de aglomerar, de fazer as coisas. Isso foi indo at\u00e9 que chegou uma hora que ficou realmente muito dif\u00edcil para ele me manter no cargo, j\u00e1 que eu deixei claro que eu n\u00e3o abandonaria o cargo jamais e que, se ele quisesse, ele me demitia. Ele me demitiu e ele continuou fazendo a mesma pr\u00e1tica. Ent\u00e3o, agora, como cidad\u00e3o, eu posso, sim, criticar, porque eu n\u00e3o vi, mesmo ap\u00f3s eu ter sa\u00eddo, mesmo ap\u00f3s eu ter visto negar o uso de m\u00e1scara, negar o uso de higiene das m\u00e3os, negar a compra de vacina, negar a quest\u00e3o da testagem, negar... Uma s\u00e9rie de nega\u00e7\u00f5es, nega\u00e7\u00f5es, nega\u00e7\u00f5es... De mim, como cidad\u00e3o, hoje, 410 mil vidas me separam do Presidente, at\u00e9 o momento, at\u00e9 o dia de hoje. Quanto a compras, devem ser endere\u00e7adas a quem de direito. O minist\u00e9rio faz muitas compras; o nosso minist\u00e9rio \u00e9 um dos minist\u00e9rios mais respons\u00e1veis por compras de uma s\u00e9rie de produtos. Esse deve ter sido alguma coisa, uma compra, mas n\u00e3o me lembro de nenhuma empresa ou de nenhuma gest\u00e3o com que tenha sido feita. A Juliana est\u00e1 aqui, ela est\u00e1 escrevendo aqui; enfim, posso perguntar l\u00e1. N\u00e3o tem mais nem senha dentro daquele Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para poder saber do que se trata, mas vou procurar saber l\u00e1. Quanto \u00e0 fala do Ministro Pazuello, eu acho que ele \u00e9 que tem que explicar \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013 que press\u00e3o \u00e9 essa. O que eu conhe\u00e7o \u00e9 a press\u00e3o leg\u00edtima de Parlamentares da C\u00e2mara, do Senado, para que se levem os recursos para os seus Estados. Eu acho que isso para qualquer um que \u00e9 um homem p\u00fablico, eu acho que isso \u00e9 absolutamente, eu entendo como leg\u00edtimo. Eu fui o Ministro em 2019 que mais recebeu Senadores e Deputados, no \u00e2mbito do minist\u00e9rio, e vim a essas duas Casas in\u00fameras vezes. E acho normal, entendo normal, porque entendo que essas pessoas p\u00fablicas n\u00e3o est\u00e3o aqui a convite de ningu\u00e9m; elas est\u00e3o aqui eleitas. E a gente que est\u00e1 num cargo... Eu n\u00e3o disputei, eu n\u00e3o quis disputar a \u00faltima elei\u00e7\u00e3o. Eu estava Ministro; voc\u00eas est\u00e3o eleitos. Eu os recebia, mas nunca vi absolutamente nada que n\u00e3o tivesse sido absolutamente dentro do que se espera de homens p\u00fablicos; nunca, nunca presenciei nada que pudesse desabonar a conduta de quem quer que seja que tivesse estado l\u00e1! Olha, eu acho que as primeiras seriam aquelas relacionadas a se eu tivesse o ritmo do v\u00edrus. Eu acho que a falta de clareza da China e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, durante 45 dias, foi determinante n\u00e3o s\u00f3 para o Brasil, mas para o mundo. Depois, a falta de condi\u00e7\u00f5es internacionais, a falta de lideran\u00e7a; o mundo claramente n\u00e3o tem governan\u00e7a mundial para um problema como esse; eles v\u00e3o ter que se entender. Foram os Estados Unidos passando por cima, a Alemanha passando por cima; houve a guerra das m\u00e1scaras; houve medidas completamente desumanas, naquele per\u00edodo, mundialmente, que n\u00e3o deixavam, que nos imobilizaram; a nossa desindustrializa\u00e7\u00e3o \u00e9 um crime, \u00e9 uma burrice. Eu gostaria muito de ter podido contar com muita coisa. Agora, a \u00fanica coisa que eu posso dizer, Senador, \u00e9 que todas as medidas que eu tomei foram pela ci\u00eancia e com o m\u00e1ximo de zelo com que eu podia tomar. Sim, \u00e9 fato. O Ministro Paulo Guedes, a primeira vez em que ele escutou o Ministro da Sa\u00fade explicar o que era a doen\u00e7a foi no dia dessa reuni\u00e3o em que o Trad foi. Foi l\u00e1 na CCJ, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara, com a presen\u00e7a do Ministro Ramos, com a presen\u00e7a do Presidente do Banco Central. Eu estava indo para o Rio de Janeiro, eles pediram para eu voltar. Essa reuni\u00e3o foi feita por conta da vota\u00e7\u00e3o, por parte da C\u00e2mara, do reajuste do BPC. E l\u00e1 \u00e9 que eu pude explicar o que era a doen\u00e7a. Foi a primeira vez que o Ministro da Economia soube. Isso n\u00f3s j\u00e1 est\u00e1vamos \u2013 eu n\u00e3o sei a data precisa \u2013 provavelmente em mar\u00e7o. Foi a primeira vez que o Ministro da Economia me ouviu. Todos os ministros. N\u00f3s t\u00ednhamos reuni\u00f5es de ministros na presen\u00e7a de todos. Todos os ministros que participavam todas \u00e0s ter\u00e7as-feiras. Teve reuni\u00f5es espec\u00edficas sobre isso. Al\u00e9m de eu ter entregue uma carta em m\u00e3os ao Presidente. Nessa carta, al\u00e9m daquele trecho que eu li, coloquei claramente: imperioso \u2013 imperioso \u2013, sobretudo, zelar pelos m\u00e9dicos, enfermeiros e todos os profissionais de sa\u00fade, por serem a principal linha de frente do trabalho em sa\u00fade no Pa\u00eds, constituindo o grupo de maior risco, uma vez que s\u00e3o os mais expostos \u2013 por escrito. Inclusive, o parecer, dentro do nosso minist\u00e9rio, da AGU, que trabalhava comigo, \u00e9 que, quando um ministro vai fazer a compra de qualquer item, ele tem que passar pela Conitec, que \u00e9 a comiss\u00e3o de incorpora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica. Eu n\u00e3o posso, como ministro, decidir comprar um rem\u00e9dio qualquer porque eu quero, eu preciso passar por um comit\u00ea t\u00e9cnico. E esse medicamento n\u00e3o passava no comit\u00ea, porque o primeiro item do comit\u00ea \u00e9: onde est\u00e1 a evid\u00eancia cient\u00edfica? Ent\u00e3o, esses gastos todos foram feitos sem passar pela incorpora\u00e7\u00e3o na Conitec, portanto, a minha AGU colocou claramente que aquilo n\u00e3o seria correto do ponto de vista da probidade administrativa. Exatamente, por isso que voc\u00ea tem que passar por essa comiss\u00e3o de incorpora\u00e7\u00e3o; caso contr\u00e1rio, voc\u00ea teria uma... Imagine na coisa p\u00fablica a diferen\u00e7a b\u00e1sica. Na iniciativa privada, voc\u00ea pode fazer tudo, desde que a lei n\u00e3o lhe pro\u00edba; e, na coisa p\u00fablica, voc\u00ea pode fazer tudo, desde que a lei te autorize. E a lei n\u00e3o autoriza que o Ministro da Sa\u00fade proceda dessa maneira sobre a sua \u00f3tica pessoal ou de quem quer que seja. N\u00e3o pode o interesse particular... Sen\u00e3o n\u00f3s estar\u00edamos em completa distonia com o princ\u00edpio da coisa p\u00fablica. Entendo que esse \u00e9 o trabalho de V. Exa. e de todos os pares dessa... Cabe a mim relatar quais eram as orienta\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os cient\u00edficos, t\u00e9cnicos. N\u00f3s sab\u00edamos das dificuldades que ter\u00edamos; nunca fomos iludidos de achar que isso aqui seria uma solu\u00e7\u00e3o igual \u00e0 da Nova Zel\u00e2ndia. Mas posso lhe dizer que o Brasil podia ter feito muito melhor \u2013 eu acho que esse \u00e9 o ponto. Assim, \u00e9 o meu sentimento como gestor e a minha frustra\u00e7\u00e3o de n\u00e3o ter sido capaz de explicar isso de uma maneira ainda mais clara, mesmo escrevendo, desenhando, explicando: \"Olha, o v\u00edrus \u00e9 um bichinho que est\u00e1 no ar\". Foi realmente lament\u00e1vel. Meu caro Senador Heinze, a quem de direito que fez a pesquisa devem ser colocados esses questionamentos. Eu acho que \u00e9 pertinente. Eu acho que deve se perguntar \u00e0s pessoas que se comprometem a pesquisar. N\u00e3o \u00e9 porque est\u00e1 fazendo uma pesquisa... Algu\u00e9m autorizou essa pesquisa, com essa dosagem. Eu acho que tem que ser investigado, visto, enfim. Agora, Senador Heinze, eu sou de Mato Grosso do Sul. O senhor, do Rio Grande do Sul, o senhor conhece o meu Estado, o senhor j\u00e1 esteve l\u00e1 v\u00e1rias vezes. N\u00f3s dois somos do agro, sou propriet\u00e1rio tamb\u00e9m, sou produtor rural. Eu vi no meu Estado a aftosa. O senhor provavelmente n\u00e3o a viu no seu Estado porque o Rio Grande do Sul acabou com a aftosa muito antes do que outros Estados, Santa Catarina tamb\u00e9m. Mas eu me lembro de pessoas que passavam creolina no lombo do gado, jogavam cal no ch\u00e3o do mangueiro e falavam que a vacina era coisa de gente equivocada. O meu Estado teve que sacrificar milh\u00f5es de cabe\u00e7as, milhares de cabe\u00e7as, n\u00f3s ficamos embargados durante dois anos, sem poder vender nem dentro do Brasil porque havia produtores... E n\u00f3s precisamos, na \u00e9poca, fazer um grande convencimento, gastar com Iagro, gastar com sanidade animal, ir l\u00e1, pegar o frasco da vacina, voltar, guardar, porque as pessoas tinham essa crendice. O que diferencia crendice de ci\u00eancia? Algu\u00e9m tem que sentar e falar: \"Vamos l\u00e1, fa\u00e7a assim e assim\". Procure uma universidade de primeira linha, n\u00e3o precisa ser na Conep, fa\u00e7a no conselho de \u00e9tica da universidade, registre a pesquisa, coloque isso da\u00ed sob supervis\u00e3o de terceiros. Isso n\u00e3o \u00e9 uma coisa dif\u00edcil de fazer. Eu n\u00e3o vejo... Eu vejo assim: \u00e9 um achismo. O achismo \u00e9 a coisa mais pr\u00f3xima do caos quando voc\u00ea tem doen\u00e7a: \"eu acho que \u00e9 assim\", \"na minha opini\u00e3o \u00e9 assim\", \"o meu protocolo \u00e9 assado\", o meu n\u00e3o sei o que... Isso a\u00ed \u00e9 o caminho mais perto para o desastre. Tem que ter algu\u00e9m que olhe, fiscalize, e fale o.k., mesmo assim sujeito a revis\u00e3o permanente, porque \u00e9 assim que as coisas s\u00e3o. Agora, quem fez pesquisa, fez errado, fez com dose maior, dose menor, responda: quem autorizou a pesquisa? Quem estava supervisionando a pesquisa? Quem s\u00e3o as pessoas que pesquisaram? Pergunte a eles e a verdade sempre prevalece. Ah, Prevent Senior. A cr\u00edtica que eu fiz foi a seguinte, Senador. Eles fizeram um plano de sa\u00fade louv\u00e1vel somente para idosos. \u00d3timo. Eu acho que os idosos... Puxa vida, at\u00e9 que enfim algu\u00e9m viu os idosos como um pessoal que precisa comprar um plano de sa\u00fade e foi para a administra\u00e7\u00e3o dos riscos. S\u00f3 que essa doen\u00e7a... Eu j\u00e1 havia comunicado l\u00e1 que casas asilares, asilos de pessoas de terceira idade... E o hospital deles \u00e9 somente de pessoas de terceira idade. Ali o cuidado tinha que ser duas, tr\u00eas, quatro, cinco, seis, dez vezes maior do que o cuidado num hospital convencional. No m\u00eas, se n\u00e3o me engano, de mar\u00e7o, na cidade de S\u00e3o Paulo, que era quem abastecia os n\u00fameros, n\u00f3s chegamos, em final de mar\u00e7o, numa situa\u00e7\u00e3o em que quase 70% dos \u00f3bitos era concentrado num mesmo hospital. Agora, eles s\u00e3o pessoas s\u00e9rias, fizeram l\u00e1 a revis\u00e3o dos seus procedimentos, recalcularam enfermagem, fizeram protocolos de biosseguran\u00e7a l\u00e1 dentro, adotaram isso da\u00ed, n\u00e3o sei baseados no qu\u00ea, mas est\u00e3o dentro da regra. O Conselho falou \"pode tudo\", eles fizeram o que eles acham que \u00e9 certo e devem ter l\u00e1 o ponto de equil\u00edbrio. Mas que, no in\u00edcio, embora a gente falasse \"aten\u00e7\u00e3o, idosos, est\u00e1 na hora de cuidar\"... Num hospital que era s\u00f3 de idosos, quando pegou em um, foi pegando em todo mundo, de cima abaixo. A cr\u00edtica era nesse sentido. Volto a repetir, Senador, acho louv\u00e1vel procurar, mas acho importante submeter e discutir, porque assim que \u00e9 feito. N\u00e3o tem como a gente falar: eu tor\u00e7o por \"a\" ou por \"b\". Para mim, uma subst\u00e2ncia \"a\", \"b\" ou \"c\", desde que ela se imponha... As academias da Europa, dos Estados Unidos, Nova York, Calif\u00f3rnia, todo mundo quer, todo mundo est\u00e1 procurando. Ent\u00e3o, tomara que Rancho Fundo tenha descoberto a maneira de... Rancho Queimado, perd\u00e3o. \u00c9 que eu fiquei com aquela m\u00fasica bonita do Rancho Fundo. Que Rancho Queimado tenha descoberto a f\u00f3rmula e ela se imponha, espero que sim. L\u00e1 na minha casa eu fiz diferente, Senador. Moro com a minha mulher, m\u00e9dica, que atende pacientes com Covid; meu filho, que \u00e9 residente de cirurgia geral num hospital Covid; minha sogra, que tem 87 anos; e eu. Fizemos uma metodologia de preven\u00e7\u00e3o, de lavar a m\u00e3o, de tirar a roupa, de colocar, de botar a lista no ch\u00e3o... ... de n\u00e3o abra\u00e7ar, de n\u00e3o beijar, de almo\u00e7ar em ambientes separados. Conseguimos atravessar o ano passado todinho, meu pai n\u00e3o pegou, minha m\u00e3e n\u00e3o pegou, eu n\u00e3o peguei, minha mulher n\u00e3o pegou, meu filho n\u00e3o pegou e minha sogra n\u00e3o pegou. Hoje estamos vacinados. Ent\u00e3o, acho assim: s\u00e3o modelos, poder\u00edamos ter pegado n\u00f3s todos e poder\u00edamos estar nos 85% que tivessem formas leves e que sa\u00edssem do outro lado, e estaria t\u00e3o feliz como V. Exa. ficou pela contamina\u00e7\u00e3o geral que citou aqui. Ent\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de qual \u00e9 o risco que cada um corre. N\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o tem tratamento a doen\u00e7a; tem a preven\u00e7\u00e3o. Quem executa a preven\u00e7\u00e3o tem alta probabilidade de n\u00e3o contrair. Eu particularmente prefiro a vacina, acho que a vacina, desde Jenner, desde a var\u00edola, que a gente exterminou, todas elas, inclusive as vacinas que vieram depois para o mundo animal, as vacinas foram respons\u00e1veis pela redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil. Enfim, prefiro as vacinas. N\u00e3o acho inteligente expor as pessoas para contrair doen\u00e7a acreditando em rem\u00e9dios; acho que a vacina tem mais possibilidade de organizar. A Senadora Zenaide foi colega minha no Parlamento como Deputada Federal. As coloca\u00e7\u00f5es dela s\u00e3o basicamente aquelas que eu fiz aqui, hoje \u00e0 tarde. Quero s\u00f3 lembrar \u2013 aqui fiquei vendo a Senadora Zenaide falar \u2013 que, quando eu era Deputado, houve a p\u00edlula do c\u00e2ncer. Era uma conversa muito parecida com isso a\u00ed. Eram pessoas dentro do Plen\u00e1rio, eram Parlamentares falando: \"Cara, eu estou sendo pressionado, eu tenho que votar isso a\u00ed\". Entrou l\u00e1 um projeto de lei. Colegas m\u00e9dicos nossos de diferentes partidos ficaram encantados com aquela hist\u00f3ria, referendando uma teoria. Eu fui o \u00fanico Parlamentar naquele dia, Senador Humberto, na C\u00e2mara, a levantar a m\u00e3o e a falar... Eles iam votar por acordo. Eu falei: \"Eu gostaria de declarar meu voto contr\u00e1rio\". E declarei o voto contr\u00e1rio, dizendo que em ci\u00eancia isso n\u00e3o se fazia. Ent\u00e3o, estou muito acostumado a ficar do lado da ci\u00eancia. Eu nunca vi tamanha agress\u00e3o! Na \u00e9poca, falaram que eu estava... Era a ind\u00fastria farmac\u00eautica, era uma conspira\u00e7\u00e3o dos poderosos, que era porque eu n\u00e3o queria que descobrissem a cura do c\u00e2ncer, etc. etc. A C\u00e2mara votou, esta Casa aqui votou e a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica sancionou. O Brasil gastou os 10 milh\u00f5es numa pesquisa e, no final, falaram assim: \"Bom, j\u00e1 que ela n\u00e3o tem serventia para nada, podia dar ela como complexo vitam\u00ednico\". Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 assim que faz ci\u00eancia, n\u00e3o. Ci\u00eancia \u00e9 para gente que est\u00e1 a fim de fazer s\u00e9rio. Senta l\u00e1, bota na frente dos caras... A Alemanha est\u00e1 procurando, o mundo inteiro, o PIB est\u00e1 parado, a economia parada. Voc\u00eas acham que n\u00f3s vamos parar porque o conceito de algu\u00e9m vai ser assim ou assado? Seria muita inoc\u00eancia da nossa parte a gente achar que \u00e9 um grande compl\u00f4 mundial contra medicamento A, B ou C, n\u00e3o \u00e9? Tudo tem limite. Verdade. Bom, Senadora Eliziane Gama, primeiro, agrade\u00e7o a conclus\u00e3o de vossa fala. Quando a gente trabalha, quando a gente faz um trabalho como m\u00e9dico ou, enfim, como eu fiz ali, como Ministro, a coisa que mais nos conforta \u00e9 quando algu\u00e9m faz um elogio e agradece. Ent\u00e3o, em meu nome... Minha vaidade fica muito elevada, mas transfiro esse elogio de V. Exa. para a equipe. Era uma equipe absolutamente \u00edmpar, que dificilmente vai se reunir novamente, pelo perfil das pessoas, pelo momento de vida que estava e como elas conseguiram fazer com que isso chegasse at\u00e9 o SUS como um todo. Essa equipe nunca se intimidou. Uma das perguntas que V. Exa. me faz \u00e9 se essa equipe foi intimidada. Nunca tiveram, ningu\u00e9m teve nenhuma coragem de chegar para mim e dizer: \"Quero que fa\u00e7a assim porque tem que ser assim\". N\u00e3o dava nem espa\u00e7o para isso. A equipe ficou desconfort\u00e1vel de ver que todos os arrazoados que t\u00ednhamos, depois de explicar uma, duas, tr\u00eas, quatro... Todas as vezes eu explicava, as pessoas entendiam, mas, passava um ou dois dias, faziam o contr\u00e1rio do que tinham entendido. Ent\u00e3o, isso era desconfort\u00e1vel, e era uma coisa p\u00fablica, n\u00e3o era uma coisa... N\u00e3o havia uma briga por tr\u00e1s de uma porta. Era simplesmente um Ministro dando suas orienta\u00e7\u00f5es e um Presidente fazendo outras coisas que ele achava, provavelmente por estar sendo assessorado por outras pessoas que n\u00e3o eram daquelas que estavam ali no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que era o minist\u00e9rio t\u00e9cnico para tal. Esse Ministro Guedes, da Economia, saiu... Eu vi aquilo. Um desonesto intelectualmente, uma coisa pequena, um homem pequeno para estar onde est\u00e1. Quando eu estive na C\u00e2mara, o recurso que a C\u00e2mara... Falou: \"Olha, n\u00f3s temos aqui que, se foi votado, que seria usado pelos Parlamentares, n\u00f3s vamos debater como fazer\". E ele falou: \"Ele saiu com R$5 bi e n\u00e3o comprou vacina\". As pessoas, nessa internet a\u00ed, nesse mundo... H\u00e1 um mundo virtual que \u00e9 muito tamb\u00e9m respons\u00e1vel por essas coisas, sabe? Eu acho que o Presidente, muita gente acha que a vida \u00e9 daquele mundo virtual, se pauta por quantos likes ou pelo que acontece ali, enquanto o v\u00edrus e a doen\u00e7a est\u00e3o no mundo real, est\u00e3o aqui, \u00f3, est\u00e3o no mano a mano. E esse Ministro n\u00e3o soube nem olhar o calend\u00e1rio para falar: \"Puxa, enquanto ele estava l\u00e1, nem vacina sendo comercializada no mundo havia\". Eu tenho muita... S\u00f3 posso lamentar. Diferentemente do Presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto. Este, sim, ligava, perguntava, mandava informa\u00e7\u00f5es que captava no mercado, extremamente atencioso com coisas de economia e impacto nas coisas p\u00fablicas, ajudou muito. O desse da Economia n\u00e3o ajudou nada. Pelo contr\u00e1rio, falava assim: \"J\u00e1 mandei o dinheiro, agora se virem l\u00e1 e vamos tocar a economia\". Vamos tocar a economia talvez tenha sido uma das vozes que tenha influenciado o Presidente. Longevidade versus sa\u00fade do Tesouro. Isso daqui... Eu pe\u00e7o desculpas aos idosos do Brasil por estarem incomodando o Ministro da Economia. A gera\u00e7\u00e3o de voc\u00eas aqui, a nossa gera\u00e7\u00e3o, principalmente da Soraya, da Leila, que \u00e9 esportista, da Eliziane, das mulheres que est\u00e3o aqui... As mulheres vivem mais que os homens porque elas se cuidam mais, elas s\u00e3o mais atenciosas, elas previnem mais, elas t\u00eam mais aten\u00e7\u00e3o ao assunto sa\u00fade. Os homens s\u00e3o muito menos ocupados do tema sa\u00fade. Ent\u00e3o, tenho certeza de que vai vir das mulheres o exemplo para a gente viver mais pela preven\u00e7\u00e3o. E o s\u00e9culo XXI vem com coisa boa, vem com gen\u00e9tica, vem com terapia g\u00eanica. A ci\u00eancia, essa mesma da qual as pessoas debocham, falam: \"Ah, cientista, eu quero que ele fale que isso aqui \u00e9 bom, que aquilo ali \u00e9 ruim\"... Essa mesma ci\u00eancia que \u00e9 respons\u00e1vel pelo aumento da longevidade \u00e9 que vai fazer com que Deus as aben\u00e7oe para que sejam \u00fateis. Mas que vai ser na gera\u00e7\u00e3o delas, que s\u00e3o mais jovens do que eu, que, com certeza, n\u00f3s vamos ver as pessoas viverem uma m\u00e9dia de 90, de 100, de 110 anos. Espero que isso seja uma realidade em breve e que vivam muito mais e melhor. O que passa na cabe\u00e7a do Presidente, que \u00e9 a pergunta da Senadora Eliziane, eu acho que a primeira coisa para responder \u00e9 que tem que ter sentimento, tem que ter cora\u00e7\u00e3o para tomar a decis\u00e3o pela vida. A\u00ed eu acho que n\u00e3o \u00e9 bem na cabe\u00e7a o problema, \u00e9 mais cora\u00e7\u00e3o. E a press\u00e3o por medicamentos, n\u00e3o. N\u00e3o, de esp\u00e9cie alguma. Ali a gente sabe que, na hora em que tivesse, a gente iria colocar. Volto a repetir: nosso mantra era ci\u00eancia. N\u00e3o, n\u00e3o. Interfer\u00eancia direta no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00e3o. Eles tinham assim: \"Quando que vai liberar? Quando que vai abrir? Quando que vai...\". Eu falava: \"N\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de quando abrir ou quando n\u00e3o abrir. N\u00f3s precisamos abastecer, n\u00f3s precisamos colocar as m\u00e1scaras, colocar os equipamentos, precisamos trazer os equipamentos\". Achavam muitas vezes que eram solu\u00e7\u00f5es... Acho at\u00e9 que esse diagn\u00f3stico meio precipitado que eles botaram na cabe\u00e7a deles de que o problema era log\u00edstica, porque eu vi muito esse neg\u00f3cio: \" O problema \u00e9 log\u00edstica, n\u00e3o \u00e9?\". A\u00ed, vieram com sucessores para log\u00edstica... ... como se o problema fosse log\u00edstica. Ent\u00e3o, eu acho assim... Comigo n\u00e3o... Eu s\u00f3 achei distante... Num momento em que o que mais amea\u00e7a a economia \u00e9 um problema de sa\u00fade, a\u00ed \u00e9 dedu\u00e7\u00e3o minha, pessoal... Se fosse um problema de educa\u00e7\u00e3o... Se fosse um problema de outra \u00e1rea e eu fosse ministro, eu iria at\u00e9 o ministro par e falaria: \"Escuta, me explique o que est\u00e1 acontecendo para eu pautar minhas a\u00e7\u00f5es\". Mas isso nunca aconteceu, havia um distanciamento. E o Presidente come\u00e7ou a repetir este mantra \"entre sa\u00fade e economia, prefiro ficar com a economia\", quando isso \u00e9 um falso dilema, porque \u00e9 \u00f3bvio que todas as sociedades que n\u00e3o resolveram o problema de sa\u00fade demoraram o dobro do tempo que as outras, quando optaram pela economia em detrimento de solucionar as duas juntas. N\u00e3o \u00e9 que haja uma melhor que a outra, mas havia, sim, um distanciamento, um distanciamento... Distanciamento. Obrigado. Primeiro, gostaria de agradecer \u00e0 Senadora Leila Barros por, gentilmente, ter me mandado uma barrinha de cereal, que foi o que me salvou aqui at\u00e9 agora, j\u00e1 que o lanche estava muito distante. Como aqui n\u00e3o tenho mais o L\u00edder do Governo, nem o da Oposi\u00e7\u00e3o, agora sou um simples cidad\u00e3o... Obrigado, Senadora Leila. Quando eu estava no Governo, o meu L\u00edder do Governo falava: \"Serve l\u00e1 uma barrinha\". N\u00e3o \u00e9, Fernando? Obrigado, obrigado a voc\u00ea. Sistema de inform\u00e1tica \u00e9 o priorit\u00e1rio em termos de gest\u00e3o. Por que n\u00e3o sai? Primeiro, pelo hist\u00f3rico. S\u00e3o mais de 400 programas nesse Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que n\u00e3o falam entre si. Os Estados criaram outras ferramentas; os Munic\u00edpios, outras ferramentas. Bons projetos que o Minist\u00e9rio P\u00fablico, etc., criminalizou, que pararam. Enfim, muito dif\u00edcil para a coisa p\u00fablica andar com o sistema de inform\u00e1tica. Qual foi feito no ano passado? Fui at\u00e9 o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, expliquei. Fizemos um desenho de todo o Pa\u00eds, o impacto do investimento, e escolhemos, de comum senso, um Estado para levantar todas as dificuldades naquele Estado \u2013 como seria a conex\u00e3o, como seria a rede, o que seria fibra \u00f3tica, o que seria sat\u00e9lite, o que seria car\u00eancia de pessoas, qual seria o sistema, etc., etc., etc. Estado escolhido: Alagoas. Fui l\u00e1, junto com o Governador Renan Filho, e come\u00e7amos a informatiza\u00e7\u00e3o, um programa chamado Conecta SUS, para, com as dificuldades que tiv\u00e9ssemos em Alagoas, sentarmos com o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e falarmos: \"Olha, isso deve se repetir, em maior ou menor grau\". Por que Alagoas? Porque \u00e9 um Estado que tem uma Zona da Mata com cidades de bom perfil econ\u00f4mico, como a capital, etc.; tem a sua parte mais dif\u00edcil do Pol\u00edgono das Secas; tem cidades m\u00e9dias; tem cidades em que voc\u00ea tem uma conex\u00e3o muito boa; e tem cidades em que voc\u00ea tem uma comunica\u00e7\u00e3o muito ruim; tem distritos. Ent\u00e3o, ele foi o Estado escolhido para fazer o piloto do Conecta SUS. Teria sido, neste ano de 2021, a pactua\u00e7\u00e3o nacional para a informatiza\u00e7\u00e3o, para chegar a 2023 com o prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico universal como base. O primeiro Estado a ser informatizado teria sido Alagoas. Mais uma das pol\u00edticas que foram interrompidas. Na quest\u00e3o de f\u00e1bricas do agro ou f\u00e1bricas humanas, tanto faz, f\u00e1brica \u00e9 f\u00e1brica. O que ela vai... Tem que ser com qualidade e certificado pela ag\u00eancia que regulamenta. Agora, colocar dentro a tecnologia... Se ela se prestar para aquele n\u00edvel, a mesma m\u00e1quina que faz um comprimido para uso animal faz para uso humano. \u00c9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de voc\u00ea ter toda a certifica\u00e7\u00e3o dos processos. Investimento em pesquisa. N\u00f3s queimamos, Senador Izalci, US$40 bilh\u00f5es pela nossa depend\u00eancia s\u00f3 em sa\u00fade. \u2013 \u00e9 a balan\u00e7a comercial sa\u00fade. S\u00f3 nessas brincadeirinhas de rem\u00e9dio, ci\u00eancia, resson\u00e2ncia, tomografia, s\u00e3o US$40 bilh\u00f5es. Voc\u00ea queima a safra de soja do Mato Grosso inteiro, do Mato Grosso do Sul inteiro e de meio Paran\u00e1 s\u00f3 para pagar a nossa depend\u00eancia tecnol\u00f3gica em sa\u00fade. S\u00e3o in\u00fameras as coisas que n\u00f3s poder\u00edamos fazer aqui, algumas que n\u00f3s fizemos no passado e paramos de fazer por n\u00e3o termos a pol\u00edtica e a coer\u00eancia de fazer investimento contra resultado. Acho louv\u00e1vel a gente colocar o dinheiro para fazer as vacinas, etc., mas h\u00e1 que se criar uma cultura no Brasil de investimento para gerar patente, para gerar o produto, para gerar dinheiro. A USP tem 1,2 mil itens patenteados; um corresponde ao faturamento de 99% de todos os outros. \u00c9 um medicamento chamado Vonau. S\u00f3 um corresponde a todas as outras patentes da USP somadas. Ent\u00e3o, est\u00e1 mais do que na cara de que ou a gente acorda ou a gente vai ficar sempre assim, fora da festa, produzindo produtos prim\u00e1rios, mandando dinheiro e fazendo super\u00e1vit para pagar a nossa depend\u00eancia. S\u00f3 que o DF, dificilmente, espelha a complexidade de um Estado. E ele \u00e9 muito rico, \u00e9 muito... Eu escolhi o Estado de Alagoas... E, na \u00e9poca, n\u00e3o fui eu; foi um grupo l\u00e1 que escolheu... ... exatamente para retratar... Quando eu deixei o minist\u00e9rio, estavam em processo final de ver a conectividade toda... Exatamente quando a gente ia lan\u00e7ar, foi quando eu deixei o minist\u00e9rio. Caro Senador L\u00edder do Governo, Fernando Coelho, alerta de emerg\u00eancia nacional, PL 3.979, liberdade completa, equipe t\u00e9cnica. Esse foi o compromisso, e assim se deu. Mas, no final, houve assim uma possibilidade de troca. Mas eu acho que foi, sim. Eu acho que, h\u00e1 muito tempo, n\u00e3o retirando aqui o m\u00e9rito dos meus antecessores, mas sucedi o Ministro Occhi, que era a primeira vez que lidava com o ambiente da sa\u00fade; antes do Ministro Occhi, o nosso colega Ricardo Barros, tamb\u00e9m colega de muita vis\u00e3o do Parlamento, mas de pouca viv\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade... Se formos voltando no tempo, vamos ver v\u00e1rios momentos em que ou o Ministro ou a equipe embaixo n\u00e3o era uma equipe extremamente t\u00e9cnica. Eu n\u00e3o quis disputar a \u00faltima elei\u00e7\u00e3o. N\u00e3o gostei da \u00faltima legislatura. N\u00e3o quis. De 2014 at\u00e9 2018, foi um ano de \"fora, Dilma\", um ano de \"fora, Cunha\", um ano de \"fora, Temer\". No quarto ano, eu disse \"fora eu\". Fiquei na minha casa, fui trabalhar. Eu estava me mudando para o Rio de Janeiro quando eu fui chamado. Eu falei: \"se for t\u00e9cnico, eu vou\". O problema foi que, na hora em que veio a necessidade do trabalho t\u00e9cnico, a\u00ed, naquele momento, n\u00e3o queriam mais um trabalho t\u00e9cnico. A\u00ed \u00e9 que est\u00e1 o equ\u00edvoco. Eu n\u00e3o consigo entender por que chamou um Ministro e disse a ele: \"Seja um Ministro t\u00e9cnico, tenha uma equipe t\u00e9cnica!\" Eu montei a melhor. Eu me assessorei com o que n\u00f3s temos de melhor. Se n\u00e3o s\u00e3o os melhores, s\u00e3o aqueles que mais tempo est\u00e3o expostos a decis\u00f5es duras em sa\u00fade. Duras! E na hora dessa gente trabalhar, esta lideran\u00e7a n\u00e3o quis uma lideran\u00e7a t\u00e9cnica. Portanto, eu n\u00e3o posso deixar de me colocar aqui, na fala de V. Exa., j\u00e1 que \u00e9 uma pergunta de V. Exa. N\u00e3o financiamento de uma vacina brasileira. Tudo come\u00e7a com a concep\u00e7\u00e3o. Conceber uma vacina! Conceber uma vacina, agora que o Butantan... Parece-me que agora que o Butantan conseguiu conceber uma vacina se utilizando de uma parceria, socorram-me aqui, que eu n\u00e3o estou me lembrando, \u00e9 de um hospital... Mount Sinai! Mount Sinai, com o v\u00edrus... New Hampshire... N\u00e3o. N\u00e3o, enfim, eu digo, as vacinas, a plataforma da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, ela tinha, quando eu era Ministro l\u00e1, quantas vacinas estavam em desenvolvimento no mundo. Na plataforma, cada vacina que estava em desenvolvimento no mundo. No mundo! Informou que estava em desenvolvimento de vacina no mundo. L\u00f3gico que se n\u00f3s tivermos uma vacina aqui ser\u00e1 muito bom, mas n\u00f3s n\u00e3o tivemos essa op\u00e7\u00e3o, n\u00e3o, de fazermos investimento em vacina daqui. N\u00f3s t\u00ednhamos conceitos, ideias, mas entre o conceito e a ideia, e o mundo \u00e9 global, voc\u00ea tem que ter muita parceria internacional para faz\u00ea-la. Talvez aqui a Fiocruz, o Butantan talvez tamb\u00e9m tenha condi\u00e7\u00f5es de fazer essa teia mundial, para depois descrever e poder fazer Fase 1, Fase 2 e Fase 3; mas \u00e9 importante. Os dados em posi\u00e7\u00e3o do Brasil, acho que isso da\u00ed \u00e9 digno de nota. A op\u00e7\u00e3o pela AstraZeneca/Fiocruz, eu acho que foi uma decis\u00e3o v\u00e1lida, voc\u00ea optar... Acho que a Oxford \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o s\u00e9ria. A op\u00e7\u00e3o de se querer a transfer\u00eancia da tecnologia pra produzir a IFA tamb\u00e9m \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o correta, assim como a outra. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estava, quando eu estava l\u00e1 presente, ao lado dessa institui\u00e7\u00e3o, tanto da Fiocruz quanto do Butantan. Nunca tivemos... Nunca tive nenhum problema de lados nessa hist\u00f3ria, sempre aquele que puder correr mais, que corra e fa\u00e7a. E acho que agora, os demais aspectos fazem parte da discuss\u00e3o t\u00edpica desta Casa. Acho que voc\u00eas t\u00eam total condi\u00e7\u00f5es de fazerem essa discuss\u00e3o, de balizarem a sociedade e conclu\u00edrem. Volto a repetir, Senador, trabalhei com muito orgulho para o Brasil como Ministro da Sa\u00fade. Os meus valores, os conhe\u00e7o bem. A quem eu mais tenho que dar satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00e0 minha consci\u00eancia. A minha consci\u00eancia \u00e9 absolutamente tranquila pela tomada das decis\u00f5es que foram tomadas naquele momento. Acho que teria muito a colaborar em muitos itens, porque acho que tem que melhorar a legisla\u00e7\u00e3o para poder ter performance, inclusive governan\u00e7a em tempos de emerg\u00eancia e calamidade. Fico imaginando se fosse uma guerra convencional! Acho inadmiss\u00edvel, numa guerra convencional, voc\u00ea prescindir de militares. Acho que seria, seria impens\u00e1vel, numa invas\u00e3o militar ao Brasil, n\u00f3s sermos comandados por um m\u00e9dico, ou um padre. Acho impens\u00e1vel um Presidente de Banco Central ou um Ministro da Economia que n\u00e3o seja economista ou formado naquela \u00e1rea ali. Acho que esse foi um erro que a gente pagou. Foi duro, duro! Agora, parece que estamos pelo menos com algu\u00e9m que tem um linguajar; ele n\u00e3o tem muita experi\u00eancia. Mas foi muito duro, foi virar muito as costas para tudo aquilo que pessoas ficaram, por dez, vinte, trinta, quarenta ou cinquenta anos estudando, para n\u00e3o serem sequer ouvidas. Ent\u00e3o, acho que isso \u00e9 governan\u00e7a. E acho que governan\u00e7a em emerg\u00eancia ou calamidade \u00e9 uma coisa... Esta Casa vai ter que colaborar com um marco legal de governan\u00e7a muito melhor do que esse que n\u00f3s temos. H\u00e1 um vazio, h\u00e1 um vacuum legis que precisa ser preenchido. Mas era uma equipe, Senador. Talvez eu tenha me expressado errado. N\u00e3o estou falando da figura do ministro. O Ministro Serra, talvez, tenha sido o ministro que mais impactou a hist\u00f3ria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade contempor\u00e2neo. Ele era economista, mas a equipe... Eu acho que o desmanche da equipe \u00e9 que \u00e9 complicado. Mas, enfim, essa \u00e9 uma decis\u00e3o para todos. Senadora Leila, o distanciamento da equipe econ\u00f4mica era real. Eu n\u00e3o posso negar. Eu dialogava um pouco com o segundo escal\u00e3o sobre algumas quest\u00f5es, mas entre ministros, telefonemas, recados para conversar com o Ministro n\u00e3o eram respondidos. Algumas reuni\u00f5es no ambiente de gabinetes de ministros. Havia uma vis\u00e3o muito menor da gravidade. Eu dizia: A crise vai longe. Eles imaginavam, no in\u00edcio... O Ministro ainda imaginava e falou que o Brasil cresceria 2,5%, na expectativa dele, mas que com a Covid cairia para 2%. Cair\u00edamos 0,5% do PIB. Eu disse: Olha, n\u00e3o est\u00e1 compreendendo o tamanho da confus\u00e3o. \u00c9 bem mais do que isso. Ent\u00e3o, era sempre uma coisa muito distante uma do outro. Acho at\u00e9, ouso dizer de que essa ideia de que iria haver um efeito rebanho e que acabaria em setembro, outubro, como eles pensaram: Olha, em setembro, outubro isso acabou, porque j\u00e1 tem o efeito rebanho. Acho que isso acabou induzindo a fazerem a proposta de um aux\u00edlio de R$600, imaginando que levaria tr\u00eas, quatro meses de aux\u00edlio e depois ele se desfaria, n\u00e3o vendo que a doen\u00e7a estava s\u00f3 no seu primeiro ter\u00e7o. Ainda tinha a segunda ter\u00e7a e a terceira ter\u00e7a para completar. Ent\u00e3o, acho que sempre houve um distanciamento. Para pautar decis\u00f5es econ\u00f4micas num momento de epidemia de sa\u00fade infecciosa me parece que teria sido necess\u00e1rio que esses dois Minist\u00e9rios tivessem notas t\u00e9cnicas conjuntas, porque acho que muitas tomadas de decis\u00f5es acabaram sendo equivocadas, at\u00e9 por pessoas do mercado, at\u00e9 por pessoas que estavam l\u00e1 com seus empreendimentos e que precisavam saber qual era a perspectiva, para onde que n\u00f3s estamos indo? Eu disse a todos eles quando ia crescer, quando ia ser o aumento, quando \u00e9 que ela ia estabilizar, quando \u00e9 que ela ia cair, o intervalo para ter uma segunda onda, o n\u00famero poss\u00edvel de mortes em 2020, o n\u00famero poss\u00edvel de mortes at\u00e9 o final da pandemia. Todas essas informa\u00e7\u00f5es eles tinham. Agora, por que pautaram de uma maneira diferente, eu realmente fico em d\u00edvida com a senhora. Sim. Sim. \u00c9 isso. Alto risco. Sim. Ter\u00edamos feito muito melhor, Senadora. Essa segunda onda que n\u00f3s estamos passando \u00e9 o \u00e1pice desse tipo de decis\u00e3o t\u00f3xica, equivocada. Se tiv\u00e9ssemos tido a oportunidade de dar exemplo, de fazer uma coisa que se chama educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, promo\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, que \u00e9 feita n\u00e3o s\u00f3 pelo Ministro, n\u00e3o s\u00f3 pelo Presidente, mas \u00e9 feita pelos \u00eddolos, pelos atletas... Era assim que n\u00f3s faz\u00edamos, por exemplo, com a vacina do Z\u00e9 Gotinha. Era o Ronaldinho, eram os... Utiliza-se do que o Pa\u00eds tem de melhor para unir. Eu acredito que ter\u00edamos tido uma onda muito menor. E, principalmente, se houvesse equipe t\u00e9cnica, teria adquirido a vacina, essa segunda onda n\u00e3o teria acontecido, teria sido suprimida por vacinas, porque vacinou acima de 60 anos, duas doses, a gente j\u00e1 quebraria o colapso do sistema hospitalar. N\u00f3s iniciamos, com o Departamento de Comunica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a discutir uma campanha que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com seu or\u00e7amento, iria contratar quando, depois, fomos para esse segundo gabinete \u2013 foi levado para l\u00e1 \u2013 o Secom, que era o Secret\u00e1rio Wajngarten. Ele colocou que iria fazer uma campanha, que iria chamar artistas, enfim, que n\u00e3o ia haver custo. Mas acabou que a campanha que n\u00f3s far\u00edamos era uma campanha de conte\u00fado, explicando as consequ\u00eancias. E a campanha que eles iriam sugerir era uma campanha mais ufanista, vamos todos vencer o v\u00edrus, verde e amarelo, aquela coisa Brasil. O conte\u00fado da campanha, a informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 que desdobra qual \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o do Governo. E eles n\u00e3o queriam dar a informa\u00e7\u00e3o de que, se voc\u00ea entrou em contato, fique em casa, n\u00e3o circule, n\u00e3o aglomere. Aquilo era d\u00fabio em rela\u00e7\u00e3o ao Presidente. Aquilo imobilizou-os. O que me restava era usar a nossa tradi\u00e7\u00e3o oral, verbal e conversar com as pessoas e chegar l\u00e1 na ponta, em Tr\u00eas Lagoas, em Selv\u00edria, no Mato Grosso, no Amazonas; chegar uma mensagem limpa para eles l\u00e1 na ponta para que eles pudessem construir suas linhas de defesa. N\u00e3o sei de quem \u00e9 a autoria. Eu acho que... Perd\u00e3o, Presidente. Posso responder? O que n\u00f3s assistimos era uma assessoria dessas pessoas no entorno do Presidente. Voc\u00ea ia ao gabinete eles estavam l\u00e1, voc\u00ea ia a sala ao lado... Nunca os vi conversando com laborat\u00f3rios especificamente, mas havia um alto grau... Eles que preparam essas lives, essas coisas, e era por ali que eles, quase como se eles fossem o mundo virtual, preparassem para o mundo virtual e para o mundo real. Eu me lembro de que, quando o Presidente fez a famosa fala dele \u00e0 Na\u00e7\u00e3o chamando de \"gripezinha\", no dia seguinte houve reuni\u00e3o de ministros. Nenhum ministro sabia que ele faria uma fala, convocaria hor\u00e1rio de r\u00e1dio e televis\u00e3o para as 8h da noite. Uma surpresa para todos. Posso responder, Presidente? Acho que sim, n\u00e3o \u00e9? Bom, caro Senador Jean Paul Prates, s\u00e3o dif\u00edceis algumas perguntas porque elas precisam, exatamente, de pesquisa para responder. Por exemplo, qual \u00e9 o grau que eu dou de efic\u00e1cia ou de impacto \u00e0 testagem. Pa\u00edses que conseguiram fazer a testagem... S\u00e3o dois testes, basicamente. Um \u00e9 o PCR-RT, aquele que enfia a haste no nariz e na garganta. Ele \u00e9 o padr\u00e3o ouro. Ele tem o falso negativo, quando voc\u00ea n\u00e3o consegue pegar. Mas, se deu positivo... Ele n\u00e3o existe falso positivo, ou \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9. Ent\u00e3o, ele tem essa capacidade. Nesse daqui, eu diria que a gente perdeu muito por n\u00e3o ter usado esses kits aqui e eles terem envelhecido, terem perdido o prazo de validade dentro da guarda do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Olha, eu lhe mando por escrito especificamente, mas seriam 24 milh\u00f5es de testes \u2013 foi o que n\u00f3s dimensionamos \u2013 para serem utilizados em usinas de exames. Quando come\u00e7aram a chegar... N\u00e3o, a primeira compra... A nossa ideia era... Isso o PCR-RT, t\u00e1? N\u00e3o estou falando do teste r\u00e1pido. O teste r\u00e1pido passou de 20 milh\u00f5es. Eu acho que n\u00f3s ir\u00edamos comprar mais. O Lacen. Vou tentar fazer de uma maneira bem resumida. A ideia era montar uma usina central com os grandes, com as usinas de exame, Dasa, Pardini, com esse pessoal que tem uma musculatura enorme. Coletar com aquela vareta l\u00e1 em Manaus, l\u00e1 em Roraima, l\u00e1 no Rio Grande do Sul, despachar isso no mesmo dia para a central, produzir o resultado na central e informar cada cidade de origem da coleta, ou seja, coletar e entregar com 24 horas. N\u00f3s fizemos a nossa parte de adquirir os kits. Eles fizeram a parte deles de colocar as m\u00e1quinas e, depois, quando come\u00e7aram a chegar, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade resolveu n\u00e3o fazer e n\u00e3o concluiu. Agora, isso \u00e9 muito interessante de t\u00ea-la inteira, parte por parte. Isso era da incumb\u00eancia do Secret\u00e1rio Wanderson. Eu vou pedir para ele que fa\u00e7a por escrito. Estava dando muito falso. Por isso, eu acho que isso daqui \u00e9 uma pergunta que eu tenho que mandar como um documento acess\u00f3rio, porque ela \u00e9 grande, mas com o fluxograma, onde coletar, onde colocar, era composto de drive thru, era composto de escala, reagente, enfim. Mas teria sido um impacto alto se o tiv\u00e9ssemos feito, e n\u00e3o o fizemos. Acho que isso daqui teria um impacto muito alto. Eu n\u00e3o sei dizer de zero a dez, como V. Exa. me solicitou. Confinamento ou isolamento. O m\u00e1ximo que voc\u00ea n\u00e3o aglomerar. N\u00e3o aglomerou, voc\u00ea evita caso. Ponto. Nota dez. N\u00e3o aglomerou, voc\u00ea evita caso. Se voc\u00ea permaneceu naquela: \"Olha, eu tenho que sair. Bom, eu tenho que sair, n\u00e3o tem jeito. Eu preciso ir trabalhar\". \u00c1lcool gel, m\u00e1scara, dist\u00e2ncia, voc\u00ea diminui bastante a possibilidade. Agora, aglomerei, fui \u00e0 festa, fui jantar com tr\u00eas, quatros amigos... De todas as medidas feitas, medidas at\u00e9 agora, sabe quais s\u00e3o aquelas que mais caracterizam transmiss\u00e3o? Jantares a um metro de dist\u00e2ncia, sem a m\u00e1scara, com presen\u00e7a de bebida alco\u00f3lica, entre quatro ou seis pessoas. \u00c9 aquela coisa assim: s\u00e3o meus amigos, eu s\u00f3 vou \u00e0 casa deles, n\u00f3s vamos ficar l\u00e1 dentro, batendo papo. S\u00e3o as reuni\u00f5es que mais contaminam pessoas no mundo. S\u00e3o essas. Quando voc\u00ea fala: n\u00e3o fa\u00e7a isso, cai a transmiss\u00e3o. O v\u00edrus precisa de proximidade, gosta de proximidade e, \u00e9 l\u00f3gico, dos grandes eventos, que, da\u00ed, s\u00e3o festivais, n\u00e3o \u00e9? N\u00e3o. Muito pouco. Muito pouco, quase nada. N\u00f3s aplicamos normalmente isso depois do leite derramado. \"Olha, vai acabar o oxig\u00eanio! Olha, vai acabar o rem\u00e9dio! Olha, n\u00e3o vai ter... Os m\u00e9dicos est\u00e3o avisando que j\u00e1 t\u00eam 98% de gente no hospital, vai ficar gente na UPA!\" A\u00ed \u00e9 que as Prefeituras e Governos chegavam e falavam assim: \"Olha, est\u00e1 proibido o com\u00e9rcio\". A gente deveria ter feito mais educa\u00e7\u00e3o para que isso fosse das pessoas, como \u00e9 na \u00c1sia, no Oriente. Eles lan\u00e7am menos m\u00e3o dessas medidas r\u00edgidas, porque constru\u00edram um c\u00f3digo de educa\u00e7\u00e3o muito forte. Era comum... Eu n\u00e3o sei, aqui acho que a maioria viajava antes da pandemia. Quando voc\u00ea via pessoas asi\u00e1ticas, elas j\u00e1 usavam m\u00e1scaras em voos internacionais h\u00e1 muitos anos \u2013 h\u00e1 muitos anos. A Senadora Leila deve ter feito jogos de v\u00f4lei... Na d\u00e9cada de 90, eles j\u00e1 as usavam. Por qu\u00ea? Eles j\u00e1 v\u00eam se preparando para... Eles j\u00e1 v\u00eam se preparando porque sabem da gravidade que \u00e9 a quest\u00e3o viral. O v\u00edrus mudou muitas coisas na humanidade. O fato de os militares prestarem contin\u00eancia para n\u00e3o encostarem a m\u00e3o um no outro \u00e9 da Medicina militar, porque eles sabem que, em tempos de guerra, a transmiss\u00e3o de doen\u00e7a pela m\u00e3o, de um pegar na m\u00e3o do outro, \u00e9 o que faz surto de diarreia, de v\u00edrus, e \u00e9 por isso que, muitas vezes, perde-se uma guerra. Por isso \u00e9 que eles andam com as duas m\u00e3os para tr\u00e1s, uma segurando o punho do outro lado. Por isso \u00e9 que os japoneses se cumprimentam \u00e0 dist\u00e2ncia assim. As epidemias t\u00eam essa for\u00e7a de mudar padr\u00f5es, inclusive, de comportamentos. Fico imaginado, hoje, quem \u00e9 que vai conseguir dar um beijo, dois beijos e ainda falar, como antigamente, \"tr\u00eas para casar\". Hoje em dia, s\u00f3 se for para o cara que quiser morrer. Mas enfim... Protocolos, medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. Estas daqui s\u00e3o as principais: lavar as m\u00e3os \u2013 e isso pode ser feito em qualquer lugar do Brasil \u2013; lavar as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o; lavar as m\u00e3os uma vez, duas vezes, cinco vezes, dez vezes; ou o \u00e1lcool, enfim; usar a m\u00e1scara. Seriam dram\u00e1ticas se n\u00f3s as tiv\u00e9ssemos feito. Dramaticamente ter\u00edamos diminu\u00eddo o n\u00famero de casos. A vacina, dram\u00e1tico... Publica\u00e7\u00e3o de Israel agora, depois que vacinou: s\u00f3 0,8% das pessoas que tomaram a vacina acabaram tendo que ir para o hospital. \u00c9 quase nada perto do n\u00famero em que eles estavam anteriormente A vacina ter\u00e1 um impacto frontal, como esperado na hist\u00f3ria. E ela vai ser a sa\u00edda permanente. Se vamos ter de tom\u00e1-la todo ano, se vai ser bianual, isso a ci\u00eancia tamb\u00e9m vai nos dizer. O obst\u00e1culo que me fez sair. A primeira coisa \u00e9 deixar muito claro: eu nunca pedi para sair, eu n\u00e3o pedi demiss\u00e3o. Eu deixei muito claro que m\u00e9dico n\u00e3o abandona paciente. O Presidente, no dia da minha exonera\u00e7\u00e3o, depois que ele me comunicou, eu disse a ele que o.k., que eu deixaria o minist\u00e9rio... Dei conselhos para ele como \u00faltima vez. Falei: \"Cuidar do Rio de Janeiro, cuidar de Manaus. N\u00e3o troque a equipe\". Ele falou: \"Voc\u00ea n\u00e3o quer que eu altere a sua exonera\u00e7\u00e3o para 'a pedido'?\". Eu disse: \"N\u00e3o. Eu prefiro que seja exonerado pelo senhor mesmo. Pode sair com a sua lavra. Eu acho melhor\". Porque, sen\u00e3o, eu estaria at\u00e9 hoje, provavelmente numa CPI como esta, e as pessoas falando assim: \"Mas o senhor desistiu, o senhor n\u00e3o quis mais continuar\". N\u00e3o, n\u00e3o teria dinheiro, n\u00e3o teria nada, eu ficaria l\u00e1, s\u00f3 que eu n\u00e3o mudaria. Deixei claro que eu n\u00e3o mudaria. N\u00e3o mudaria a orienta\u00e7\u00e3o. E, se houvesse mudan\u00e7as, seria mudan\u00e7a por par\u00e2metro cient\u00edfico. A\u00ed eu mudaria. Caso contr\u00e1rio, eu seguiria com as minhas orienta\u00e7\u00f5es. Bem, Senador Rodrigo Cunha, plano de gest\u00e3o da pandemia... Sim, o plano de gest\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade inicia-se com o plano nacional e, depois, se desdobra com o plano estadual, que todos os Estados fizeram \u2013 Alagoas tem o seu plano de conting\u00eancia estadual \u2013, e depois todos, o conjunto de cada Munic\u00edpio brasileiro que teve que fazer o seu plano de gest\u00e3o municipal, \u00e9 da somat\u00f3ria dos tr\u00eas. O SUS \u00e9 um pacto federativo harm\u00f4nico, cabe ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade zelar. Somente no momento em que eles falaram: \"Vamos agora para outros minist\u00e9rios\"... A\u00ed entra Minist\u00e9rio de Cidadania, Minist\u00e9rio da Economia, porque o plano... O v\u00edrus n\u00e3o s\u00f3 ataca o ser humano, mas ataca educa\u00e7\u00e3o, ataca esporte, ataca cultura, ataca lazer, acaba emprego. Nesse momento, eu n\u00e3o vi a constru\u00e7\u00e3o dessa proximidade. Mas, no \u00e2mbito do SUS, sim. No \u00e2mbito do SUS, foi feita, inclusive, a gest\u00e3o permanente dele com tr\u00eas pernas: federal, estadual e municipal diariamente. Dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ele funcionou tripartite na sua plenitude. Vacina\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia... O Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia \u00e9 o minist\u00e9rio-chave que habilita a quest\u00e3o. Eu me lembro de o Ministro Pontes colocando recursos e estando muito animado com um verm\u00edfugo chamado Annita. Ele fez um evento, inclusive para toda a imprensa, para todo o Governo, ele colocando os recursos para um verm\u00edfugo denominado Annita. O Ministro Marcos Pontes, da Ci\u00eancia e Tecnologia. Isso foi uma... \u00c0 \u00e9poca, no conselho de possibilidades cient\u00edficas dele, sugeriram a ele, e ele fez l\u00e1... E ci\u00eancia tem disto: \u00e0s vezes, voc\u00ea se convence de um caminho, e ele n\u00e3o se materializa. Eu lembro, eu ainda Ministro, que a grande aposta, a grande expectativa do Ministro Pontes era sobre esses efeitos similares aos da ivermectina. Havia um grupo grande que propunha exatamente que esse Annita fosse a grande solu\u00e7\u00e3o para diminuir, para essa coisa de tratamento precoce, primeira fase, etc. Esse eu sei que recebeu bastante recurso. E, infelizmente, eu n\u00e3o estava mais no minist\u00e9rio para saber qual foi a conclus\u00e3o. N\u00e3o me lembro de ele falando, naquele momento, de vacina. Annita. \u00c9 verdade. N\u00e3o tenho not\u00edcia. Quando eu deixei o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, isso estava em gesta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sei qual foi.. Eu soube que, no final, restou-se comprovado que n\u00e3o teria a efic\u00e1cia desejada. Agora, n\u00e3o sei se, entre aquele momento em que se lan\u00e7ou a ideia e a conclus\u00e3o, foi induzida alguma produ\u00e7\u00e3o, se foi feito compra daquilo dali. Eu n\u00e3o saberia lhe dizer. N\u00e3o. Enquanto eu era Ministro, no \u00e2mbito do meu Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00e3o, mas eu n\u00e3o saberia dizer para V. Exa., porque n\u00e3o acompanhei a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria nem do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, nem dos outros minist\u00e9rios, depois que eu de l\u00e1 fui exonerado. Posso ajudar. Eu acho que eu posso ajudar, auxiliar e corroborar com o racioc\u00ednio do Senador Kajuru. O Senador Kajuru me telefonou h\u00e1 uns 10, 15 dias, perguntando quais s\u00e3o os pontos, por onde se vai, qual seria o roteiro... Eu disse que, na minha \u00e9poca, era assim, assim, assim. Depois que eu deixo o minist\u00e9rio, houve alguns pontos que voc\u00eas devem ver. O principal deles deve ser vacina, porque \u00e9 muito claro que n\u00f3s perdemos o timing. N\u00f3s dever\u00edamos ter comprado isso assim que foi oferecida a Fase 2, em julho, agosto. Disse a ele que tenho informa\u00e7\u00f5es, rumores, de dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de que a Pfizer teria ido at\u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e de que n\u00e3o teria sido atendida, de que n\u00e3o teria sido efetivada a reuni\u00e3o. Na \u00e9poca, n\u00e3o tinha havido ainda essa entrevista do \u2013 eu esque\u00e7o o nome \u2013 Secret\u00e1rio F\u00e1bio Wajngarten. Eu disse que isso da\u00ed \u00e9 uma coisa que voc\u00eas deveriam pesquisar com essa Pfizer, pesquisar se houve isso ou n\u00e3o houve, porque o n\u00e3o comprar a vacina em julho ou agosto para iniciar a vacina\u00e7\u00e3o em novembro com um mix de vacinas... N\u00f3s n\u00e3o dever\u00edamos ter comprado uma vacina, n\u00e3o; n\u00f3s dever\u00edamos ter comprado tr\u00eas, quatro, cinco, seis marcas diferentes. N\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos tido a segunda onda. Ent\u00e3o, eu acho que isso da\u00ed \u00e9 um ponto que voc\u00eas deveriam... Eu acho que \u00e9 para isto que o Senador Kajuru deve estar chamando a aten\u00e7\u00e3o: se isso a\u00ed n\u00e3o foi assim conduzido. Eu disse a ele que... Bom, agora, eu acho que, com a entrevista do Secret\u00e1rio Wajngarten, ele j\u00e1 esclareceu que sim, que houve negocia\u00e7\u00f5es com Pfizer, mas que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... Pelo menos a entrevista que eu vi corrobora os rumores e as informa\u00e7\u00f5es daquele per\u00edodo. Informa\u00e7\u00f5es. Eu n\u00e3o li os termos todos, n\u00e3o seria correto da minha parte, mas, a partir do momento em que o Governo distribui um medicamento... E pode ser uma aspirina, pode ser um antibi\u00f3tico, pode ser o que for. Se o efeito colateral... Se o indiv\u00edduo processar, no caso, o Governo brasileiro ou porque aquilo dali n\u00e3o estava acondicionado, enfim, a produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava certa, ele vai brigar contra a Uni\u00e3o. Parece-me que \u00e9 assim que se... E a Uni\u00e3o depois chama a parte fabricante como uma parte, mas o indiv\u00edduo, normalmente, questiona ou o Munic\u00edpio ou o Estado, enfim... E depois... Acho que isso \u00e9 uma coisa mais do mundo do Direito, mas, mesmo que fosse, eu, como Ministro da Sa\u00fade, se tivesse algum \u00f3bice, teria que vir de imediato... Enfim, n\u00e3o dava para n\u00e3o comprar, Senador. N\u00e3o havia nenhuma... Nada que pudesse ser maior do que uma vacina para uma doen\u00e7a infecciosa! Sr. Presidente, ser\u00e1 que o senhor poderia... S\u00f3 para eu corrigir uma falha aqui, que a minha assessoria me trouxe: na hora em que eu li o valor dos leitos, de R$13 mil, s\u00e3o US$13 mil, e ainda assim os mais baratos. Mas eu entregarei os dados que citei aqui, caso tenha confundido, porque estava escrito aqui \"reais\", mas eram US$13 mil. Perd\u00e3o. Porque depois podem dizer que eu faltei com a verdade.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 80, "end_char": 91, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 97, "end_char": 130, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 132, "end_char": 149, "text": "Senador Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 153, "end_char": 160, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 162, "end_char": 185, "text": "Senador Renan Calheiros"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 226, "end_char": 245, "text": "Senado da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 271, "end_char": 282, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 282, "end_char": 306, "text": "Senador Rodrigo Pacheco "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 350, "end_char": 366, "text": "Casa Legislativa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 391, "end_char": 401, "text": "Senadoras "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 417, "end_char": 439, "text": "Senadora Eliziane Gama"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 441, "end_char": 453, "text": "Leila Barros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 477, "end_char": 487, "text": "Senadoras "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 491, "end_char": 509, "text": "Mato Grosso do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 511, "end_char": 533, "text": "Senadora Simone Tebet "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 535, "end_char": 560, "text": "Senadora Soraya Thronicke"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 595, "end_char": 605, "text": "Senadoras "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 713, "end_char": 725, "text": "Senador Ciro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 732, "end_char": 746, "text": "Eric Hobsbawm "}, {"class": "OBRA", "start_char": 759, "end_char": 777, "text": "O Breve S\u00e9culo XXI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 969, "end_char": 989, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1007, "end_char": 1011, "text": "2019"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1023, "end_char": 1027, "text": "2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1050, "end_char": 1061, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1132, "end_char": 1136, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1158, "end_char": 1163, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1280, "end_char": 1287, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1347, "end_char": 1375, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1402, "end_char": 1406, "text": "ONU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1458, "end_char": 1465, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1486, "end_char": 1490, "text": "2020"}, {"class": "OBRA", "start_char": 1706, "end_char": 1719, "text": "Sa\u00fade na Hora"}, {"class": "OBRA", "start_char": 1721, "end_char": 1740, "text": "M\u00e9dicos pelo Brasil"}, {"class": "OBRA", "start_char": 1744, "end_char": 1755, "text": "Conecta SUS"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1928, "end_char": 1936, "text": "dezembro"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 2034, "end_char": 2038, "text": "UTI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2063, "end_char": 2082, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2123, "end_char": 2126, "text": "SUS"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2168, "end_char": 2172, "text": "2019"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2174, "end_char": 2179, "text": "2018 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2181, "end_char": 2185, "text": "2017"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2242, "end_char": 2247, "text": "Samu "}, {"class": "VALOR", "start_char": 2251, "end_char": 2255, "text": "40% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 2370, "end_char": 2374, "text": "CTI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2614, "end_char": 2642, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2706, "end_char": 2726, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2871, "end_char": 2879, "text": "dezembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2902, "end_char": 2921, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2989, "end_char": 3018, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3025, "end_char": 3030, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3034, "end_char": 3041, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3083, "end_char": 3103, "text": "3 de janeiro de 2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3124, "end_char": 3153, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3195, "end_char": 3198, "text": "24 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3203, "end_char": 3205, "text": "24"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3219, "end_char": 3227, "text": "janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3235, "end_char": 3264, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3320, "end_char": 3325, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3634, "end_char": 3663, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3753, "end_char": 3758, "text": "China"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3868, "end_char": 3882, "text": "30 de janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3890, "end_char": 3919, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "OBRA", "start_char": 3966, "end_char": 4002, "text": "Regulamento Sanit\u00e1rio Internacional "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4024, "end_char": 4037, "text": "28 de janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4537, "end_char": 4544, "text": "janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4695, "end_char": 4702, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4704, "end_char": 4714, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4831, "end_char": 4838, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4845, "end_char": 4849, "text": "1917"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4885, "end_char": 4890, "text": "Casa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4921, "end_char": 4928, "text": "C\u00e2mara "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4938, "end_char": 4944, "text": "Senado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5225, "end_char": 5236, "text": "Legislativo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5354, "end_char": 5383, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5482, "end_char": 5496, "text": "30 de janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5528, "end_char": 5542, "text": "Previne Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5610, "end_char": 5623, "text": "31 de janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5671, "end_char": 5675, "text": "Casa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5711, "end_char": 5718, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 5744, "end_char": 5747, "text": "PCR"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5791, "end_char": 5798, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5804, "end_char": 5811, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5883, "end_char": 5898, "text": "Am\u00e9rica do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5900, "end_char": 5907, "text": "Central"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5911, "end_char": 5944, "text": "Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5956, "end_char": 5963, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5965, "end_char": 5976, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5978, "end_char": 5993, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6111, "end_char": 6117, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6161, "end_char": 6165, "text": "SUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6218, "end_char": 6223, "text": "Uni\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6225, "end_char": 6233, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6235, "end_char": 6245, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6333, "end_char": 6340, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6345, "end_char": 6354, "text": "Conasems "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6373, "end_char": 6392, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6446, "end_char": 6450, "text": "SUS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6609, "end_char": 6614, "text": "Wuhan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6619, "end_char": 6624, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6704, "end_char": 6715, "text": "Embaixador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6770, "end_char": 6780, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6900, "end_char": 6905, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6981, "end_char": 6986, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7014, "end_char": 7020, "text": "China "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 7055, "end_char": 7062, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7121, "end_char": 7126, "text": "Brics"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7198, "end_char": 7203, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7365, "end_char": 7370, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7376, "end_char": 7382, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 7545, "end_char": 7549, "text": "94% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7799, "end_char": 7805, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7825, "end_char": 7834, "text": "Assun\u00e7\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7879, "end_char": 7887, "text": "Mercosul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7892, "end_char": 7900, "text": "Assun\u00e7\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7920, "end_char": 7929, "text": "Argentina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7934, "end_char": 7943, "text": "Paraguai "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7948, "end_char": 7955, "text": "Uruguai"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8231, "end_char": 8239, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8241, "end_char": 8251, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8330, "end_char": 8349, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8509, "end_char": 8528, "text": "Ministro de Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8560, "end_char": 8570, "text": "Senadores "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8613, "end_char": 8620, "text": "Estados"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8650, "end_char": 8659, "text": "fevereiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8661, "end_char": 8669, "text": "janeiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8671, "end_char": 8680, "text": "fevereiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8736, "end_char": 8742, "text": "Brasil"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 8901, "end_char": 8905, "text": "H1N1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8931, "end_char": 8951, "text": "Embaixador do Jap\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9043, "end_char": 9054, "text": "11 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9067, "end_char": 9078, "text": "11 de mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9096, "end_char": 9103, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9121, "end_char": 9150, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9213, "end_char": 9224, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9239, "end_char": 9246, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9276, "end_char": 9288, "text": "11 de mar\u00e7o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9296, "end_char": 9325, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "COISA", "start_char": 9561, "end_char": 9565, "text": "SARS"}, {"class": "COISA", "start_char": 9567, "end_char": 9571, "text": "MERS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10230, "end_char": 10233, "text": "CGU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10298, "end_char": 10302, "text": "CGU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10371, "end_char": 10396, "text": "Supremo Tribunal Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10414, "end_char": 10428, "text": "Presidente do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10439, "end_char": 10460, "text": "Presidente da C\u00e2mara "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10471, "end_char": 10481, "text": "Ministros "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10489, "end_char": 10495, "text": "Corte "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10537, "end_char": 10569, "text": "Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10698, "end_char": 10725, "text": "Tribunal de Contas da Uni\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10740, "end_char": 10761, "text": "Presidente Jos\u00e9 M\u00facio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10840, "end_char": 10844, "text": "TCU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10890, "end_char": 10910, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10941, "end_char": 10951, "text": "Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11124, "end_char": 11135, "text": "Legislativo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11139, "end_char": 11149, "text": "Judici\u00e1rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11153, "end_char": 11162, "text": "Executivo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11512, "end_char": 11516, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11909, "end_char": 11926, "text": "Vale do Rio Doce "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11936, "end_char": 11941, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11980, "end_char": 11987, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 12062, "end_char": 12068, "text": "5.811 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12077, "end_char": 12090, "text": "Mais M\u00e9dicos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 12135, "end_char": 12141, "text": "1.920 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 12190, "end_char": 12196, "text": "4 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 12257, "end_char": 12261, "text": "100 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 12294, "end_char": 12305, "text": "14 de mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12320, "end_char": 12323, "text": "PGR"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12422, "end_char": 12429, "text": "Bergamo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12434, "end_char": 12440, "text": "It\u00e1lia"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 12656, "end_char": 12659, "text": "CTI"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 12747, "end_char": 12755, "text": "Medicina"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13004, "end_char": 13038, "text": "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13103, "end_char": 13114, "text": "16 de mar\u00e7o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 13178, "end_char": 13194, "text": "R$424.154.750,00"}, {"class": "OBRA", "start_char": 13198, "end_char": 13250, "text": "Plano de Conting\u00eancia Nacional para Infec\u00e7\u00e3o Humana "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13301, "end_char": 13312, "text": "16 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13317, "end_char": 13328, "text": "17 de mar\u00e7o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13350, "end_char": 13357, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13510, "end_char": 13521, "text": "18 de mar\u00e7o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 13657, "end_char": 13663, "text": "2.540 "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 13673, "end_char": 13677, "text": "UTI "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13680, "end_char": 13692, "text": "18 de mar\u00e7o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13696, "end_char": 13703, "text": "90 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13737, "end_char": 13757, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13863, "end_char": 13869, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13877, "end_char": 13893, "text": "Senador Humberto"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13962, "end_char": 13971, "text": "anos 2000"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14003, "end_char": 14010, "text": "Takaoka"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14019, "end_char": 14026, "text": "Takaoka"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14030, "end_char": 14038, "text": "Magnamed"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 14142, "end_char": 14148, "text": "agosto"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 14163, "end_char": 14171, "text": "Brastemp"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 14173, "end_char": 14180, "text": "Crysler"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14182, "end_char": 14186, "text": "Fiat"}, {"class": "COISA", "start_char": 14188, "end_char": 14196, "text": "Positivo"}, {"class": "COISA", "start_char": 14198, "end_char": 14202, "text": "Flex"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14263, "end_char": 14270, "text": "15 mil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 14296, "end_char": 14302, "text": "agosto"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14319, "end_char": 14337, "text": "mais de mais 2.500"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14359, "end_char": 14373, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14509, "end_char": 14518, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14815, "end_char": 14835, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 14876, "end_char": 14877, "text": "1"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14879, "end_char": 14880, "text": "2"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14882, "end_char": 14883, "text": "3"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14885, "end_char": 14886, "text": "4"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15225, "end_char": 15229, "text": "SUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15562, "end_char": 15573, "text": "Presid\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15575, "end_char": 15586, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15590, "end_char": 15594, "text": "COE "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15738, "end_char": 15741, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15820, "end_char": 15862, "text": "Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Estaduais"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15864, "end_char": 15908, "text": "Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15912, "end_char": 15932, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15988, "end_char": 15997, "text": "fevereiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15999, "end_char": 16004, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16075, "end_char": 16080, "text": "Sexta"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16100, "end_char": 16105, "text": "7h30 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16117, "end_char": 16122, "text": "9h30 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16177, "end_char": 16183, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16185, "end_char": 16195, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16197, "end_char": 16200, "text": "TCU"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16211, "end_char": 16233, "text": "Audit\u00f3rio Em\u00edlio Ribas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16356, "end_char": 16376, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16618, "end_char": 16661, "text": "Secretaria Executiva do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16756, "end_char": 16764, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16784, "end_char": 16795, "text": "Secret\u00e1rio "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 16822, "end_char": 16832, "text": "Vigil\u00e2ncia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16844, "end_char": 16872, "text": "Wanderson Kleber de Oliveira"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17056, "end_char": 17061, "text": "China"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17119, "end_char": 17123, "text": "20h "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17125, "end_char": 17128, "text": "21h"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17323, "end_char": 17334, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17390, "end_char": 17410, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17570, "end_char": 17581, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17978, "end_char": 17987, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18248, "end_char": 18267, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18331, "end_char": 18350, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18443, "end_char": 18462, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18702, "end_char": 18710, "text": "Estados "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 18767, "end_char": 18771, "text": "CTI "}, {"class": "COISA", "start_char": 18806, "end_char": 18812, "text": "Covid "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 18914, "end_char": 18918, "text": "CTI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19029, "end_char": 19033, "text": "CTIs"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 19099, "end_char": 19103, "text": "CTI "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 19194, "end_char": 19197, "text": "PCR"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19465, "end_char": 19472, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 19498, "end_char": 19505, "text": "janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 19517, "end_char": 19526, "text": "fevereiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19569, "end_char": 19573, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19749, "end_char": 19754, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19766, "end_char": 19773, "text": "It\u00e1lia "}, {"class": "VALOR", "start_char": 19864, "end_char": 19873, "text": "99,9999% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 19906, "end_char": 19914, "text": "0,0001% "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 19983, "end_char": 19994, "text": "24 de mar\u00e7o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20414, "end_char": 20421, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20520, "end_char": 20527, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20540, "end_char": 20555, "text": "26 de fevereiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20560, "end_char": 20566, "text": "Quarta"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20645, "end_char": 20650, "text": "24 de"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20665, "end_char": 20671, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21216, "end_char": 21222, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21250, "end_char": 21256, "text": "Cuiab\u00e1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21662, "end_char": 21669, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21851, "end_char": 21857, "text": "Europa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21863, "end_char": 21877, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21949, "end_char": 21956, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 22023, "end_char": 22026, "text": "50 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22141, "end_char": 22159, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22162, "end_char": 22168, "text": "It\u00e1lia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22195, "end_char": 22205, "text": "Inglaterra"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22361, "end_char": 22370, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22715, "end_char": 22728, "text": "Senador Renan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22793, "end_char": 22801, "text": "Fiocruz "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23129, "end_char": 23140, "text": "24 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23314, "end_char": 23324, "text": "fevereiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23326, "end_char": 23331, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23359, "end_char": 23363, "text": "SUS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 23413, "end_char": 23420, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23550, "end_char": 23580, "text": "Presidente dos Estados Unidos "}, {"class": "COISA", "start_char": 23972, "end_char": 23978, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24117, "end_char": 24132, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24134, "end_char": 24140, "text": "Europa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24278, "end_char": 24313, "text": "Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Especializada"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24317, "end_char": 24320, "text": "SAE"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 24585, "end_char": 24589, "text": "ABC "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24753, "end_char": 24773, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24786, "end_char": 24794, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24796, "end_char": 24806, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24900, "end_char": 24920, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24938, "end_char": 24946, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24948, "end_char": 24958, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25063, "end_char": 25072, "text": "Federa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25110, "end_char": 25116, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25148, "end_char": 25168, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25355, "end_char": 25363, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25365, "end_char": 25375, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25377, "end_char": 25388, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25400, "end_char": 25405, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 25463, "end_char": 25474, "text": "24 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25606, "end_char": 25611, "text": "Dasa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25678, "end_char": 25699, "text": "Secret\u00e1rio Wanderson "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25827, "end_char": 25846, "text": "Secretaria de Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25989, "end_char": 25998, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26013, "end_char": 26027, "text": "Ministro Teich"}, {"class": "COISA", "start_char": 26244, "end_char": 26247, "text": "RT "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26362, "end_char": 26396, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26404, "end_char": 26408, "text": "Opas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26440, "end_char": 26444, "text": "Opas"}, {"class": "VALOR", "start_char": 26485, "end_char": 26492, "text": "15 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26524, "end_char": 26540, "text": "Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26568, "end_char": 26576, "text": "Fiocruz "}, {"class": "COISA", "start_char": 26736, "end_char": 26739, "text": "PCR"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27156, "end_char": 27176, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27795, "end_char": 27802, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 27850, "end_char": 27857, "text": "janeiro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 27892, "end_char": 27909, "text": "em torno de 2 mil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27920, "end_char": 27928, "text": "V. Exa. "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 28063, "end_char": 28068, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 28161, "end_char": 28167, "text": "15 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 28185, "end_char": 28192, "text": "15 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 28202, "end_char": 28209, "text": "37 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28263, "end_char": 28271, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28391, "end_char": 28410, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 28668, "end_char": 28674, "text": "15 mil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28770, "end_char": 28778, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28780, "end_char": 28791, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 28935, "end_char": 28943, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 28945, "end_char": 28956, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29068, "end_char": 29072, "text": "Deus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29135, "end_char": 29141, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29277, "end_char": 29285, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29287, "end_char": 29298, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29347, "end_char": 29354, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 29382, "end_char": 29389, "text": "15 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 29417, "end_char": 29426, "text": "R$13 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 29452, "end_char": 29463, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29641, "end_char": 29650, "text": "Estado A "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29657, "end_char": 29665, "text": "Estado B"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29794, "end_char": 29813, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30052, "end_char": 30059, "text": "15 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30363, "end_char": 30366, "text": "CTI"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30608, "end_char": 30615, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 30816, "end_char": 30820, "text": "R$2 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30946, "end_char": 30953, "text": "Estados"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30975, "end_char": 30979, "text": "Par\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31011, "end_char": 31025, "text": "Bel\u00e9m do Par\u00e1 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31030, "end_char": 31036, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31047, "end_char": 31056, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31097, "end_char": 31106, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31119, "end_char": 31125, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31182, "end_char": 31193, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31198, "end_char": 31205, "text": "Estados"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31244, "end_char": 31251, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31303, "end_char": 31319, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31417, "end_char": 31426, "text": "Estado A "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31435, "end_char": 31443, "text": "Estado B"}, {"class": "VALOR", "start_char": 31501, "end_char": 31504, "text": "40 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31755, "end_char": 31775, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31901, "end_char": 31908, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 31992, "end_char": 31997, "text": "100% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32029, "end_char": 32041, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32049, "end_char": 32058, "text": "Prefeitos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 32151, "end_char": 32156, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 32169, "end_char": 32175, "text": "Coreia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32213, "end_char": 32233, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32320, "end_char": 32339, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32592, "end_char": 32599, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32616, "end_char": 32636, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32738, "end_char": 32751, "text": "Senador Renan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33597, "end_char": 33605, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33627, "end_char": 33635, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33673, "end_char": 33683, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33714, "end_char": 33721, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33866, "end_char": 33873, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34094, "end_char": 34101, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34144, "end_char": 34154, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34357, "end_char": 34386, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 34723, "end_char": 34729, "text": "Fase I"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 34862, "end_char": 34868, "text": "Fase I"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34873, "end_char": 34877, "text": "maio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34905, "end_char": 34915, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 34991, "end_char": 34996, "text": "Fase "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 35039, "end_char": 35044, "text": "Fase "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 35163, "end_char": 35171, "text": "Fase II "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 35216, "end_char": 35224, "text": "Fase III"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 35232, "end_char": 35240, "text": "Fase II "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 35416, "end_char": 35424, "text": "Fase III"}, {"class": "OBRA", "start_char": 35521, "end_char": 35526, "text": "Fase "}, {"class": "OBRA", "start_char": 35529, "end_char": 35534, "text": "Fase "}, {"class": "VALOR", "start_char": 35549, "end_char": 35551, "text": "2A"}, {"class": "VALOR", "start_char": 35553, "end_char": 35555, "text": "2B"}, {"class": "VALOR", "start_char": 35557, "end_char": 35559, "text": "3A"}, {"class": "VALOR", "start_char": 35561, "end_char": 35563, "text": "3B"}, {"class": "VALOR", "start_char": 35565, "end_char": 35566, "text": "4"}, {"class": "OBRA", "start_char": 35635, "end_char": 35640, "text": "Fase "}, {"class": "OBRA", "start_char": 35726, "end_char": 35731, "text": "Fase "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36057, "end_char": 36064, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36170, "end_char": 36177, "text": "Butant\u00e3"}, {"class": "VALOR", "start_char": 36387, "end_char": 36398, "text": "80 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 36410, "end_char": 36417, "text": "34 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36460, "end_char": 36464, "text": "SUS "}, {"class": "VALOR", "start_char": 36483, "end_char": 36490, "text": "35 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 36500, "end_char": 36511, "text": "80 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36633, "end_char": 36637, "text": "SUS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36845, "end_char": 36853, "text": "Amaz\u00f4nia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36903, "end_char": 36911, "text": "Pantanal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36932, "end_char": 36946, "text": "Jequitinhonha "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36967, "end_char": 36983, "text": "Avenida Paulista"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36987, "end_char": 36991, "text": "SUS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37106, "end_char": 37113, "text": "V. Exas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37146, "end_char": 37153, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 37200, "end_char": 37214, "text": "3 de fevereiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37268, "end_char": 37279, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37436, "end_char": 37447, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 37475, "end_char": 37480, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 37513, "end_char": 37522, "text": "fevereiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37604, "end_char": 37610, "text": "Wuhan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37719, "end_char": 37726, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37780, "end_char": 37787, "text": "Senado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37793, "end_char": 37799, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37944, "end_char": 37953, "text": "Congresso"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38042, "end_char": 38058, "text": "Wanderson Kleber"}, {"class": "VALOR", "start_char": 38106, "end_char": 38109, "text": "86 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 38278, "end_char": 38281, "text": "16 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 38284, "end_char": 38287, "text": "17 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38341, "end_char": 38365, "text": "Presidente Rodrigo Maia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38378, "end_char": 38405, "text": "Presidente Davi Alcolumbre "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38490, "end_char": 38496, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38601, "end_char": 38620, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 38655, "end_char": 38660, "text": "Wuhan"}, {"class": "VALOR", "start_char": 38701, "end_char": 38709, "text": "24 horas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38729, "end_char": 38735, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38759, "end_char": 38766, "text": "Senado "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38803, "end_char": 38806, "text": "10 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39261, "end_char": 39273, "text": "Senador Otto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39552, "end_char": 39568, "text": "Senador Humberto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39938, "end_char": 39946, "text": "Einstein"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39958, "end_char": 39963, "text": "S\u00edrio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39975, "end_char": 39981, "text": "Leblon"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39993, "end_char": 40008, "text": "Barra da Tijuca"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 40020, "end_char": 40027, "text": "Ipanema"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 40158, "end_char": 40166, "text": "Sistema "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40372, "end_char": 40383, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 40608, "end_char": 40611, "text": "SUS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40884, "end_char": 40891, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40893, "end_char": 40904, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41110, "end_char": 41120, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41451, "end_char": 41458, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41540, "end_char": 41551, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41701, "end_char": 41717, "text": "Deputado Federal"}, {"class": "OBRA", "start_char": 41730, "end_char": 41742, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41839, "end_char": 41849, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41877, "end_char": 41891, "text": "Senador Izalci"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41913, "end_char": 41921, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41941, "end_char": 41953, "text": "Senador Omar"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41974, "end_char": 41980, "text": "Manaus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42080, "end_char": 42099, "text": "Governador do Cear\u00e1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42107, "end_char": 42125, "text": "Governadora F\u00e1tima"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42130, "end_char": 42149, "text": "Rio Grande do Norte"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42179, "end_char": 42202, "text": "Governador de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42380, "end_char": 42390, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42475, "end_char": 42491, "text": "L\u00edder do Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42507, "end_char": 42511, "text": "Casa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42516, "end_char": 42522, "text": "Senado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42526, "end_char": 42532, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42581, "end_char": 42584, "text": "USP"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42589, "end_char": 42596, "text": "Unicamp"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42601, "end_char": 42635, "text": "Universidade Federal de Pernambuco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42640, "end_char": 42654, "text": "Evandro Chagas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42909, "end_char": 42922, "text": "Senador Gir\u00e3o"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 43247, "end_char": 43269, "text": "Medicina de Hip\u00f3crates"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 43439, "end_char": 43443, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43585, "end_char": 43605, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43626, "end_char": 43646, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43755, "end_char": 43765, "text": "Casa Civil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43770, "end_char": 43790, "text": "Ministro Braga Netto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43845, "end_char": 43855, "text": "Presidente"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 43926, "end_char": 43937, "text": "28 de mar\u00e7o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43939, "end_char": 43946, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43984, "end_char": 44007, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 44076, "end_char": 44095, "text": "Pal\u00e1cio do Alvorada"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44274, "end_char": 44286, "text": "Presid\u00eancia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44289, "end_char": 44299, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44617, "end_char": 44627, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44794, "end_char": 44813, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44823, "end_char": 44842, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44974, "end_char": 44986, "text": "Ministro da "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45052, "end_char": 45063, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45105, "end_char": 45124, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45170, "end_char": 45190, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45212, "end_char": 45241, "text": "Conselho Federal de Medicina "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45947, "end_char": 45966, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45968, "end_char": 45975, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46117, "end_char": 46136, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46246, "end_char": 46253, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46649, "end_char": 46668, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46675, "end_char": 46686, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46784, "end_char": 46791, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47086, "end_char": 47093, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47116, "end_char": 47129, "text": "Nova Zel\u00e2ndia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47237, "end_char": 47257, "text": "Secret\u00e1rio Gabbardo "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 47491, "end_char": 47513, "text": "31 de dezembro de 2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 47544, "end_char": 47548, "text": "2021"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47564, "end_char": 47571, "text": "Gabardo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 47592, "end_char": 47604, "text": "30 a 40 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47615, "end_char": 47636, "text": "Secret\u00e1rio Wanderson "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47691, "end_char": 47697, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47814, "end_char": 47820, "text": "It\u00e1lia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47839, "end_char": 47853, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48167, "end_char": 48188, "text": "Secret\u00e1rio Wanderson "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48222, "end_char": 48234, "text": "80 a 90 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48262, "end_char": 48273, "text": "Julio Croda"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 48552, "end_char": 48566, "text": "31 de dezembro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 48568, "end_char": 48576, "text": "180 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48605, "end_char": 48613, "text": "180 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48791, "end_char": 48805, "text": "Parlamentares "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48862, "end_char": 48868, "text": "2 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49037, "end_char": 49048, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49230, "end_char": 49243, "text": "Senador Renan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49332, "end_char": 49353, "text": "Conselho de Ministros"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49387, "end_char": 49394, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49461, "end_char": 49471, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49587, "end_char": 49596, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49902, "end_char": 49912, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50088, "end_char": 50095, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50308, "end_char": 50315, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50335, "end_char": 50346, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50486, "end_char": 50496, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50806, "end_char": 50826, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50893, "end_char": 50921, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51128, "end_char": 51134, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51460, "end_char": 51481, "text": "Ministro da Economia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51512, "end_char": 51529, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51590, "end_char": 51609, "text": "Pal\u00e1cio do Planalto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51621, "end_char": 51641, "text": "Ministro Braga Netto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52098, "end_char": 52112, "text": "Ministro Onyx "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52124, "end_char": 52141, "text": "ex-Ministro Osmar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52301, "end_char": 52311, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52372, "end_char": 52391, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52418, "end_char": 52441, "text": "Ministro Wagner Ros\u00e1rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52446, "end_char": 52449, "text": "CGU"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52468, "end_char": 52492, "text": "Ministro Wagner Ros\u00e1rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52498, "end_char": 52518, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52629, "end_char": 52647, "text": "Ministro Tarc\u00edsio "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52732, "end_char": 52741, "text": "Bras\u00edlia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52743, "end_char": 52748, "text": "Goi\u00e1s"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52806, "end_char": 52822, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52889, "end_char": 52899, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52949, "end_char": 52968, "text": "Entorno de Bras\u00edlia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53277, "end_char": 53304, "text": "Ministro da Defesa Fernando"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53348, "end_char": 53358, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53410, "end_char": 53420, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53575, "end_char": 53582, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53665, "end_char": 53675, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53683, "end_char": 53692, "text": "Vereador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53695, "end_char": 53709, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53824, "end_char": 53835, "text": "Presid\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53839, "end_char": 53857, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53892, "end_char": 53903, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54017, "end_char": 54025, "text": "Pal\u00e1cio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54476, "end_char": 54482, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54574, "end_char": 54595, "text": "Presidente da Anvisa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54595, "end_char": 54607, "text": "Barra Torres"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54651, "end_char": 54672, "text": "Ministro Jorge Ramos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55031, "end_char": 55051, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 55185, "end_char": 55191, "text": "Thaisa"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 55193, "end_char": 55205, "text": "Tha\u00eds Amaral"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 55269, "end_char": 55275, "text": "Thaisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56374, "end_char": 56386, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56437, "end_char": 56450, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56499, "end_char": 56517, "text": "Governador Caiado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 56552, "end_char": 56567, "text": "Estado de Goi\u00e1s"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56571, "end_char": 56594, "text": "Governador de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56671, "end_char": 56679, "text": "Estados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57947, "end_char": 57968, "text": "Ministro da Sa\u00fade do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57980, "end_char": 57990, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58003, "end_char": 58021, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58200, "end_char": 58211, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58312, "end_char": 58318, "text": "Teich "}, {"class": "VALOR", "start_char": 58329, "end_char": 58341, "text": "20, 30 dias "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 58491, "end_char": 58497, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58672, "end_char": 58690, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58693, "end_char": 58700, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 58736, "end_char": 58744, "text": "180 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59108, "end_char": 59154, "text": "Comiss\u00e3o de \u00c9tica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59166, "end_char": 59184, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59461, "end_char": 59466, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59480, "end_char": 59514, "text": "Minist\u00e9rio de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59588, "end_char": 59593, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59642, "end_char": 59648, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59724, "end_char": 59729, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59765, "end_char": 59796, "text": "Ministro de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59815, "end_char": 59826, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59832, "end_char": 59840, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59842, "end_char": 59849, "text": "Eduardo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59880, "end_char": 59885, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59898, "end_char": 59905, "text": "Twitter"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59942, "end_char": 59961, "text": "Pal\u00e1cio do Planalto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60006, "end_char": 60016, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60119, "end_char": 60138, "text": "Embaixador da China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60313, "end_char": 60317, "text": "Opas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60459, "end_char": 60470, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 60477, "end_char": 60484, "text": "Fl\u00f3rida"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60503, "end_char": 60519, "text": "Presidente Trump"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60584, "end_char": 60607, "text": "Senador Jorginho Mello "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60611, "end_char": 60633, "text": "Senador Nelsinho Trad "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60760, "end_char": 60769, "text": "Congresso"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60773, "end_char": 60794, "text": "Senador Nelsinho Trad"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60837, "end_char": 60859, "text": "Senadora Mara Gabrilli"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61011, "end_char": 61028, "text": "Presidente Trump "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61083, "end_char": 61089, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61096, "end_char": 61110, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61177, "end_char": 61182, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61312, "end_char": 61330, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61405, "end_char": 61421, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61467, "end_char": 61473, "text": "Poder "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 61611, "end_char": 61614, "text": "SUS"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61918, "end_char": 61927, "text": "Fortaleza"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61934, "end_char": 61945, "text": "Governador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62055, "end_char": 62064, "text": "Fortaleza"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62069, "end_char": 62074, "text": "10h30"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62076, "end_char": 62080, "text": "11h "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62287, "end_char": 62297, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62306, "end_char": 62325, "text": "Governador do Cear\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62450, "end_char": 62459, "text": "Fortaleza"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 62762, "end_char": 62781, "text": "Rela\u00e7\u00f5es Exteriores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62946, "end_char": 62953, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63094, "end_char": 63113, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63158, "end_char": 63174, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63298, "end_char": 63317, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63501, "end_char": 63513, "text": "Ministro da "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63718, "end_char": 63747, "text": "Wanderson Kleber de Oliveira "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63763, "end_char": 63790, "text": "Hospital de For\u00e7as Armadas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63798, "end_char": 63806, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63936, "end_char": 63939, "text": "CDC"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63946, "end_char": 63949, "text": "SUS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63951, "end_char": 63959, "text": "Gabbardo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 63967, "end_char": 63975, "text": "43 anos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63987, "end_char": 64001, "text": "Erno Harzheim "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64041, "end_char": 64047, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64149, "end_char": 64155, "text": "Su\u00ed\u00e7a "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64328, "end_char": 64342, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64393, "end_char": 64401, "text": "Genebra "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64510, "end_char": 64524, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64576, "end_char": 64590, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64622, "end_char": 64636, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64975, "end_char": 64985, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65005, "end_char": 65025, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65186, "end_char": 65206, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65234, "end_char": 65245, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65853, "end_char": 65859, "text": "Manaus"}, {"class": "VALOR", "start_char": 65881, "end_char": 65884, "text": "60 "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 65896, "end_char": 65900, "text": "UTI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66322, "end_char": 66329, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66343, "end_char": 66347, "text": "SUS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 66417, "end_char": 66426, "text": "novembro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66460, "end_char": 66467, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66595, "end_char": 66612, "text": "Prefeito de Mil\u00e3o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 66627, "end_char": 66630, "text": "15 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66642, "end_char": 66648, "text": "Mil\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66745, "end_char": 66764, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "OBRA", "start_char": 66851, "end_char": 66859, "text": "Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67220, "end_char": 67230, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67422, "end_char": 67433, "text": "Jorge Ramos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67442, "end_char": 67454, "text": "Barra Torres"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67463, "end_char": 67478, "text": "Ministro Heleno"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67551, "end_char": 67565, "text": "Nise Yamaguchi"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67749, "end_char": 67768, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67839, "end_char": 67846, "text": "Adolfo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67852, "end_char": 67859, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67882, "end_char": 67889, "text": "Harvard"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68208, "end_char": 68214, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68218, "end_char": 68223, "text": "Osmar"}, {"class": "VALOR", "start_char": 68324, "end_char": 68331, "text": "410 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 68344, "end_char": 68347, "text": "800"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68640, "end_char": 68653, "text": "Senador Tasso"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68679, "end_char": 68689, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68790, "end_char": 68810, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68927, "end_char": 68948, "text": "30 de janeiro de 2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69164, "end_char": 69189, "text": "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69255, "end_char": 69274, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69645, "end_char": 69663, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 69829, "end_char": 69837, "text": "180 mil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69848, "end_char": 69863, "text": "31 de dezembro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 69890, "end_char": 69897, "text": "191 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 69915, "end_char": 69921, "text": "11 mil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69934, "end_char": 69941, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69972, "end_char": 69984, "text": "\u00c1guas Lindas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70054, "end_char": 70072, "text": "Ministro Tarc\u00edsio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70328, "end_char": 70338, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70591, "end_char": 70608, "text": "Governador Caiado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70675, "end_char": 70693, "text": "Governador Caiado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70823, "end_char": 70841, "text": "Governador Caiado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70941, "end_char": 70952, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71099, "end_char": 71120, "text": "Secret\u00e1rio Wanderson "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71231, "end_char": 71242, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71725, "end_char": 71731, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71754, "end_char": 71761, "text": "Manaus "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 72611, "end_char": 72617, "text": "Manaus"}, {"class": "VALOR", "start_char": 72713, "end_char": 72725, "text": "mais de 50% "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72818, "end_char": 72823, "text": "julho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72825, "end_char": 72831, "text": "junho "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72834, "end_char": 72839, "text": "julho"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 72866, "end_char": 72872, "text": "Manaus"}, {"class": "VALOR", "start_char": 72874, "end_char": 72877, "text": "50%"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73001, "end_char": 73032, "text": "Universidade Federal de Pelotas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73128, "end_char": 73135, "text": "Estados"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73204, "end_char": 73214, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 73217, "end_char": 73225, "text": "janeiro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 73239, "end_char": 73243, "text": "13% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 73275, "end_char": 73279, "text": "87% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 73879, "end_char": 73885, "text": "2 mil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 74031, "end_char": 74037, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 74084, "end_char": 74094, "text": "fevereiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 74108, "end_char": 74113, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 74287, "end_char": 74291, "text": "350 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74451, "end_char": 74462, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "VALOR", "start_char": 74481, "end_char": 74488, "text": "15 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74568, "end_char": 74573, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74575, "end_char": 74591, "text": "Senador Humberto"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74669, "end_char": 74674, "text": "Wuhan"}, {"class": "VALOR", "start_char": 74679, "end_char": 74693, "text": "12 milh\u00f5es de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74792, "end_char": 74797, "text": "Wuhan"}, {"class": "VALOR", "start_char": 74824, "end_char": 74825, "text": "4"}, {"class": "VALOR", "start_char": 74830, "end_char": 74831, "text": "3"}, {"class": "VALOR", "start_char": 74836, "end_char": 74837, "text": "7"}, {"class": "VALOR", "start_char": 74842, "end_char": 74843, "text": "8"}, {"class": "VALOR", "start_char": 74848, "end_char": 74849, "text": "1"}, {"class": "VALOR", "start_char": 74854, "end_char": 74863, "text": "2 milh\u00f5es"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74870, "end_char": 74884, "text": "Belo Horizonte"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74891, "end_char": 74899, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74904, "end_char": 74909, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75052, "end_char": 75058, "text": "Pequim"}, {"class": "VALOR", "start_char": 75068, "end_char": 75082, "text": "26 milh\u00f5es de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75107, "end_char": 75113, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75172, "end_char": 75200, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75242, "end_char": 75247, "text": "China"}, {"class": "VALOR", "start_char": 75285, "end_char": 75289, "text": "94% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 75339, "end_char": 75354, "text": "mais de 30 dias"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75576, "end_char": 75583, "text": "It\u00e1lia "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 75618, "end_char": 75633, "text": "26 de fevereiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75655, "end_char": 75662, "text": "It\u00e1lia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75694, "end_char": 75703, "text": "Lombardia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75708, "end_char": 75714, "text": "Mil\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75766, "end_char": 75772, "text": "Fran\u00e7a"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75777, "end_char": 75787, "text": "Inglaterra"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75867, "end_char": 75876, "text": "Nova York"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75878, "end_char": 75888, "text": "Calif\u00f3rnia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75890, "end_char": 75897, "text": "Florida"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 76061, "end_char": 76067, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76139, "end_char": 76155, "text": "Senador Humberto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76217, "end_char": 76221, "text": "SUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76326, "end_char": 76334, "text": "Fiocruz "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76406, "end_char": 76423, "text": "Deputado Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76735, "end_char": 76738, "text": "SUS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77421, "end_char": 77428, "text": "Teresa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77447, "end_char": 77466, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77487, "end_char": 77507, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77528, "end_char": 77535, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77626, "end_char": 77646, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77794, "end_char": 77798, "text": "SUS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77841, "end_char": 77850, "text": "Wanderson"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78081, "end_char": 78088, "text": "Teresa "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78285, "end_char": 78293, "text": "novembro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 78762, "end_char": 78771, "text": "Aparecida"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 78790, "end_char": 78814, "text": "Nossa Senhora Aparecida "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79039, "end_char": 79049, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79133, "end_char": 79146, "text": "Senador Gir\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79168, "end_char": 79171, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79175, "end_char": 79179, "text": "OMS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79205, "end_char": 79210, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79376, "end_char": 79382, "text": "Brasil"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 79574, "end_char": 79598, "text": "F\u00f3rum Econ\u00f4mico de Davos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79603, "end_char": 79608, "text": "Su\u00ed\u00e7a"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79612, "end_char": 79641, "text": "Presidente do Estados Unidos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79641, "end_char": 79647, "text": "Trump "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 79736, "end_char": 79738, "text": "22"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 79740, "end_char": 79753, "text": "23 de janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79845, "end_char": 79851, "text": "China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79978, "end_char": 79985, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80138, "end_char": 80145, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 80300, "end_char": 80307, "text": "15 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 80591, "end_char": 80598, "text": "15 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80748, "end_char": 80761, "text": "Ministro Moro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80763, "end_char": 80776, "text": "Senador Gir\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80782, "end_char": 80796, "text": "Ministro Moro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80822, "end_char": 80841, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80882, "end_char": 80909, "text": "Superintendente da Pol\u00edcia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81198, "end_char": 81205, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 81522, "end_char": 81531, "text": "Medicina "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 81541, "end_char": 81550, "text": "Filosofia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81558, "end_char": 81568, "text": "Hip\u00f3crates"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81744, "end_char": 81751, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 82518, "end_char": 82537, "text": "Revolu\u00e7\u00e3o Francesa "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 83408, "end_char": 83419, "text": "Iluminismo "}, {"class": "VALOR", "start_char": 83933, "end_char": 83941, "text": "25 anos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 84005, "end_char": 84007, "text": "90"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84325, "end_char": 84341, "text": "Igreja Cat\u00f3lica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84365, "end_char": 84380, "text": "Galileu Galilei"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84403, "end_char": 84409, "text": "Terra "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 84504, "end_char": 84508, "text": "H1N1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84734, "end_char": 84749, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84761, "end_char": 84768, "text": "Europa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84948, "end_char": 84969, "text": "Senador Ciro Nogueira"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85031, "end_char": 85051, "text": "Ministro F\u00e1bio Faria"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85231, "end_char": 85243, "text": "Parlamentar "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85251, "end_char": 85271, "text": "Ministro F\u00e1bio Faria"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85606, "end_char": 85635, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85640, "end_char": 85659, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85881, "end_char": 85889, "text": "Senador "}, {"class": "VALOR", "start_char": 85898, "end_char": 85901, "text": "85 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 86118, "end_char": 86121, "text": "15%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 86165, "end_char": 86169, "text": "90% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 86225, "end_char": 86228, "text": "5% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87069, "end_char": 87097, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87152, "end_char": 87155, "text": "SUS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87557, "end_char": 87574, "text": "Secret\u00e1rio do Rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87576, "end_char": 87582, "text": "Soranz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87593, "end_char": 87600, "text": "Fiocruz"}, {"class": "VALOR", "start_char": 88204, "end_char": 88207, "text": "95 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 88209, "end_char": 88217, "text": "90 anos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88754, "end_char": 88758, "text": "Deus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88968, "end_char": 88975, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89011, "end_char": 89031, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89118, "end_char": 89127, "text": "S\u00e3o Jorge"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 90011, "end_char": 90019, "text": "Quaresma"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90105, "end_char": 90114, "text": "Economia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90130, "end_char": 90146, "text": "Receita Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90173, "end_char": 90185, "text": "Ministro da "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90214, "end_char": 90230, "text": "Roberto Speranza"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90391, "end_char": 90401, "text": "Presidente"}, {"class": "VALOR", "start_char": 90403, "end_char": 90416, "text": "2 milh\u00f5es de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 90568, "end_char": 90574, "text": "It\u00e1lia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90691, "end_char": 90701, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 90815, "end_char": 90820, "text": "China"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 91034, "end_char": 91036, "text": "24"}, {"class": "VALOR", "start_char": 91089, "end_char": 91104, "text": "8,5 bilh\u00f5es de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 91138, "end_char": 91153, "text": "8,5 bilh\u00f5es de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 91379, "end_char": 91393, "text": "17 bilh\u00f5es de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91404, "end_char": 91412, "text": "Planeta "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91443, "end_char": 91451, "text": "Planeta "}, {"class": "VALOR", "start_char": 91714, "end_char": 91719, "text": "100% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91776, "end_char": 91788, "text": "Senador Ciro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91793, "end_char": 91798, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92223, "end_char": 92252, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92411, "end_char": 92423, "text": "Prof. Rizzo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93183, "end_char": 93189, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93214, "end_char": 93221, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 93329, "end_char": 93347, "text": "17 mil quil\u00f4metros"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 93352, "end_char": 93361, "text": "Atl\u00e2ntica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93488, "end_char": 93494, "text": "Anvisa"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 93714, "end_char": 93722, "text": "Carnaval"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 93761, "end_char": 93769, "text": "Carnaval"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 93816, "end_char": 93822, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 93849, "end_char": 93855, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 93920, "end_char": 93925, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 93945, "end_char": 93953, "text": "Alemanha"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 93979, "end_char": 93985, "text": "Fran\u00e7a"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 93993, "end_char": 94001, "text": "Portugal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94208, "end_char": 94228, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94486, "end_char": 94492, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94706, "end_char": 94713, "text": "Anvisa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94737, "end_char": 94744, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94786, "end_char": 94791, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "VALOR", "start_char": 94862, "end_char": 94876, "text": "7,4 mil horas "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 95017, "end_char": 95026, "text": "Medicina "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95029, "end_char": 95035, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 95060, "end_char": 95065, "text": "mais "}, {"class": "VALOR", "start_char": 95074, "end_char": 95077, "text": "50 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 95080, "end_char": 95082, "text": "60"}, {"class": "VALOR", "start_char": 95139, "end_char": 95143, "text": "140 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 95148, "end_char": 95151, "text": "340"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95204, "end_char": 95212, "text": "Paraguai"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95217, "end_char": 95224, "text": "Bol\u00edvia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95230, "end_char": 95237, "text": "Brasil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 95412, "end_char": 95415, "text": "CRM"}, {"class": "OBRA", "start_char": 95437, "end_char": 95441, "text": "CRM "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95548, "end_char": 95568, "text": "Juscelino Kubitschek"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95586, "end_char": 95597, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95610, "end_char": 95614, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95860, "end_char": 95864, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95963, "end_char": 95969, "text": "V. Exa"}, {"class": "VALOR", "start_char": 96244, "end_char": 96259, "text": "zero a 20 anos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96314, "end_char": 96319, "text": "CTIs "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 96375, "end_char": 96381, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96977, "end_char": 97037, "text": "Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Incorpora\u00e7\u00e3o de Insumos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 97182, "end_char": 97186, "text": "30% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 97255, "end_char": 97259, "text": "54% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 97399, "end_char": 97407, "text": "60 dias "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 97739, "end_char": 97745, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98294, "end_char": 98307, "text": "Senador Braga"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98324, "end_char": 98328, "text": "MEC "}, {"class": "VALOR", "start_char": 98361, "end_char": 98368, "text": "R$39,90"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98531, "end_char": 98535, "text": "Casa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98783, "end_char": 98790, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99347, "end_char": 99362, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99452, "end_char": 99457, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 99552, "end_char": 99558, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 99599, "end_char": 99608, "text": "Fortaleza"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 99610, "end_char": 99615, "text": "Cear\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 99677, "end_char": 99681, "text": "Par\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 99736, "end_char": 99742, "text": "Amap\u00e1 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 99765, "end_char": 99769, "text": "Par\u00e1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100132, "end_char": 100139, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100225, "end_char": 100233, "text": "V. Exa. "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 100241, "end_char": 100249, "text": "Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 100279, "end_char": 100288, "text": "Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 100550, "end_char": 100557, "text": "Manaus "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100705, "end_char": 100711, "text": "Estado"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 101018, "end_char": 101023, "text": "2019 "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 101026, "end_char": 101030, "text": "H1N1"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 101123, "end_char": 101127, "text": "2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 101236, "end_char": 101240, "text": "2021"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101360, "end_char": 101366, "text": "V. Exa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 101498, "end_char": 101504, "text": "Manaus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101658, "end_char": 101680, "text": "Senador Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 101730, "end_char": 101734, "text": "SARS"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 101806, "end_char": 101812, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 101899, "end_char": 101903, "text": "2002"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 102005, "end_char": 102009, "text": "H1N1"}, {"class": "COISA", "start_char": 102079, "end_char": 102083, "text": "MERS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102203, "end_char": 102210, "text": "Brasil "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 102283, "end_char": 102294, "text": "Olimp\u00edadas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102314, "end_char": 102321, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102409, "end_char": 102417, "text": "Nordeste"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102441, "end_char": 102451, "text": "Pernambuco"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102470, "end_char": 102478, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102489, "end_char": 102495, "text": "Bahia "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 102698, "end_char": 102710, "text": "3 de janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102714, "end_char": 102720, "text": "China "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 102753, "end_char": 102766, "text": "10 de janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102770, "end_char": 102799, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 102854, "end_char": 102867, "text": "24 de janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 102888, "end_char": 102901, "text": "30 de janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102964, "end_char": 102969, "text": "China"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 103035, "end_char": 103046, "text": "11 de mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103050, "end_char": 103079, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 103130, "end_char": 103137, "text": "45 dias"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103280, "end_char": 103293, "text": "Boris Johnson"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103339, "end_char": 103354, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103377, "end_char": 103384, "text": "It\u00e1lia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103406, "end_char": 103413, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103590, "end_char": 103593, "text": "Ir\u00e3"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103621, "end_char": 103625, "text": "Ir\u00e3 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103643, "end_char": 103647, "text": "Ir\u00e3 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103676, "end_char": 103683, "text": "It\u00e1lia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103691, "end_char": 103698, "text": "Fran\u00e7a "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103706, "end_char": 103715, "text": "Alemanha "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103724, "end_char": 103735, "text": "Inglaterra "}, {"class": "VALOR", "start_char": 103757, "end_char": 103764, "text": "15 dias"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104002, "end_char": 104009, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104026, "end_char": 104033, "text": "Senador"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 104065, "end_char": 104073, "text": "Carnaval"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104090, "end_char": 104108, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 104150, "end_char": 104168, "text": "Festa do Boi-Bumb\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104172, "end_char": 104194, "text": "Zona Franca de Manaus "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104289, "end_char": 104295, "text": "Miami "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104323, "end_char": 104329, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104362, "end_char": 104384, "text": "Zona Franca de Manaus "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 104404, "end_char": 104412, "text": "Carnaval"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104416, "end_char": 104444, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104522, "end_char": 104528, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104536, "end_char": 104550, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 104619, "end_char": 104630, "text": "1,6 bilh\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104722, "end_char": 104739, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104756, "end_char": 104770, "text": "Senador Heinze"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105194, "end_char": 105200, "text": "Fleury"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105204, "end_char": 105211, "text": "Fleury "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105247, "end_char": 105258, "text": "Adolfo Lutz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105263, "end_char": 105266, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105354, "end_char": 105360, "text": "Fleury"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 105365, "end_char": 105374, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105378, "end_char": 105387, "text": "Einstein "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105435, "end_char": 105438, "text": "SUS"}, {"class": "COISA", "start_char": 105543, "end_char": 105547, "text": "SARS"}, {"class": "COISA", "start_char": 105556, "end_char": 105560, "text": "MERS"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 105767, "end_char": 105769, "text": "11"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 105771, "end_char": 105783, "text": "12 de mar\u00e7o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105871, "end_char": 105878, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105965, "end_char": 105972, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106036, "end_char": 106044, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106503, "end_char": 106510, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106554, "end_char": 106566, "text": "Arist\u00f3teles "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106686, "end_char": 106691, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106788, "end_char": 106795, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106799, "end_char": 106805, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106817, "end_char": 106826, "text": "Alemanha "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106839, "end_char": 106854, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107034, "end_char": 107039, "text": "Covid"}, {"class": "COISA", "start_char": 107173, "end_char": 107179, "text": "Annita"}, {"class": "COISA", "start_char": 107191, "end_char": 107197, "text": "Annita"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 107708, "end_char": 107717, "text": "Conselho "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107748, "end_char": 107753, "text": "Conep"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107796, "end_char": 107801, "text": "Conep"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107850, "end_char": 107855, "text": "Conep"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 108193, "end_char": 108200, "text": "Cabral "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108243, "end_char": 108248, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 108517, "end_char": 108524, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108664, "end_char": 108669, "text": "Casa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 109125, "end_char": 109130, "text": "Casa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109904, "end_char": 109909, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 109959, "end_char": 109966, "text": "R$2 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 109991, "end_char": 109994, "text": "50 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 110007, "end_char": 110015, "text": "100 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 110225, "end_char": 110229, "text": "85% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 110635, "end_char": 110654, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 110915, "end_char": 110921, "text": "Annita"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111100, "end_char": 111105, "text": "Conep"}, {"class": "VALOR", "start_char": 111171, "end_char": 111173, "text": "60"}, {"class": "VALOR", "start_char": 111175, "end_char": 111182, "text": "90 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 111240, "end_char": 111243, "text": "95%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111332, "end_char": 111346, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111363, "end_char": 111375, "text": "Senador Otto"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 111438, "end_char": 111446, "text": "Dr. Otto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111626, "end_char": 111632, "text": "Caiado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111704, "end_char": 111712, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111790, "end_char": 111797, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111808, "end_char": 111815, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 111839, "end_char": 111847, "text": "Dr. Otto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111925, "end_char": 111944, "text": "Senador Wellington "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 112504, "end_char": 112517, "text": "Senador Otto "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 112584, "end_char": 112591, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 112704, "end_char": 112712, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 112879, "end_char": 112886, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 112897, "end_char": 112903, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 112994, "end_char": 113001, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 113129, "end_char": 113136, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 113292, "end_char": 113299, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 113340, "end_char": 113346, "text": "Funasa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 113355, "end_char": 113360, "text": "Sucam"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113620, "end_char": 113635, "text": "Presidente Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113653, "end_char": 113663, "text": "Presidente"}, {"class": "VALOR", "start_char": 113973, "end_char": 113977, "text": "86% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 113984, "end_char": 113999, "text": "mais de 60 anos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 114025, "end_char": 114028, "text": "90%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 114327, "end_char": 114334, "text": "90 anos"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 114910, "end_char": 114918, "text": "Medicina"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115004, "end_char": 115017, "text": "Farmanguinhos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115072, "end_char": 115079, "text": "Goodman"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115514, "end_char": 115534, "text": "Ministro Jorge Ramos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115554, "end_char": 115562, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115606, "end_char": 115616, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115869, "end_char": 115877, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115938, "end_char": 115945, "text": "Anvisa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 116146, "end_char": 116156, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 116302, "end_char": 116318, "text": "Senador Jorginho"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 116348, "end_char": 116363, "text": "Santa Catarina "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 116422, "end_char": 116442, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 116484, "end_char": 116489, "text": "Covid"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 116700, "end_char": 116706, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 116716, "end_char": 116727, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 116779, "end_char": 116786, "text": "Chapec\u00f3"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 117179, "end_char": 117185, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "VALOR", "start_char": 117281, "end_char": 117283, "text": "45"}, {"class": "VALOR", "start_char": 117285, "end_char": 117293, "text": "30 dias "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117397, "end_char": 117416, "text": "Senado da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117616, "end_char": 117645, "text": "Conselho Federal de Medicina "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 117678, "end_char": 117682, "text": "1958"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 117951, "end_char": 117959, "text": "Humboldt"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 117961, "end_char": 117967, "text": "Locke "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117982, "end_char": 117988, "text": "Estado"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 118019, "end_char": 118027, "text": "Medicina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 118185, "end_char": 118192, "text": "Chapec\u00f3"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 118402, "end_char": 118410, "text": "Carnaval"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 118412, "end_char": 118440, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 118496, "end_char": 118502, "text": "Brasil"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 118728, "end_char": 118736, "text": "Carnaval"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 118961, "end_char": 118967, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 119069, "end_char": 119075, "text": "Ganges"}, {"class": "VALOR", "start_char": 119106, "end_char": 119119, "text": "R$420 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 119500, "end_char": 119508, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 119510, "end_char": 119521, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 119627, "end_char": 119634, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 119661, "end_char": 119668, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 119843, "end_char": 119849, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 120044, "end_char": 120055, "text": "Araraquara "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120266, "end_char": 120273, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120357, "end_char": 120366, "text": "Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120371, "end_char": 120375, "text": "Lula"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 120380, "end_char": 120389, "text": "Palmeiras"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 120394, "end_char": 120405, "text": "Corinthians"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120719, "end_char": 120726, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120887, "end_char": 120896, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121310, "end_char": 121319, "text": "Wanderson"}, {"class": "VALOR", "start_char": 121444, "end_char": 121448, "text": "80% "}, {"class": "COISA", "start_char": 121653, "end_char": 121656, "text": "P1 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121806, "end_char": 121813, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 121830, "end_char": 121836, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 121863, "end_char": 121869, "text": "Jap\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 121902, "end_char": 121909, "text": "Manaus "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 121927, "end_char": 121932, "text": "Jap\u00e3o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 122349, "end_char": 122352, "text": "30 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122684, "end_char": 122697, "text": "Senador Braga"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 122748, "end_char": 122754, "text": "Manaus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 122781, "end_char": 122787, "text": "Senado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122804, "end_char": 122824, "text": "Presidente do Senado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122826, "end_char": 122841, "text": "Davi Alcolumbre"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122852, "end_char": 122864, "text": "Senador Trad"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122866, "end_char": 122879, "text": "Nelsinho Trad"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122902, "end_char": 122918, "text": "Senador Jorginho"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 122943, "end_char": 122949, "text": "Covid "}, {"class": "COISA", "start_char": 123086, "end_char": 123095, "text": "Novalgina"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 123219, "end_char": 123228, "text": "Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 123315, "end_char": 123337, "text": "Senador Angelo Coronel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 123398, "end_char": 123408, "text": "Presidente"}, {"class": "VALOR", "start_char": 124335, "end_char": 124343, "text": "410 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 124363, "end_char": 124373, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 124728, "end_char": 124736, "text": "Juliana "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 124838, "end_char": 124857, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 124937, "end_char": 124954, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 125067, "end_char": 125081, "text": "Parlamentares "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 125084, "end_char": 125090, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 125095, "end_char": 125101, "text": "Senado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 125282, "end_char": 125291, "text": "Ministro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 125294, "end_char": 125299, "text": "2019 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 125316, "end_char": 125326, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 125328, "end_char": 125337, "text": "Deputados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 125383, "end_char": 125389, "text": "Casas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 125638, "end_char": 125646, "text": "Ministro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126028, "end_char": 126034, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126039, "end_char": 126067, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 126077, "end_char": 126084, "text": "45 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126117, "end_char": 126123, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 126323, "end_char": 126338, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 126359, "end_char": 126368, "text": "Alemanha "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126678, "end_char": 126685, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126804, "end_char": 126825, "text": "Ministro Paulo Guedes"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126863, "end_char": 126881, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126943, "end_char": 126948, "text": "Trad "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126963, "end_char": 126966, "text": "CCJ"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126971, "end_char": 127015, "text": "Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127035, "end_char": 127049, "text": "Ministro Ramos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127069, "end_char": 127096, "text": "Presidente do Banco Central"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 127120, "end_char": 127134, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 127223, "end_char": 127229, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 127246, "end_char": 127249, "text": "BPC"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127324, "end_char": 127345, "text": "Ministro da Economia "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 127421, "end_char": 127426, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127453, "end_char": 127474, "text": "Ministro da Economia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127704, "end_char": 127714, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 127947, "end_char": 127951, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 128091, "end_char": 128094, "text": "AGU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 128206, "end_char": 128213, "text": "Conitec"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 128574, "end_char": 128581, "text": "Conitec"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 128601, "end_char": 128605, "text": "AGU "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 129035, "end_char": 129053, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 129271, "end_char": 129279, "text": "V. Exa. "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 129504, "end_char": 129517, "text": "Nova Zel\u00e2ndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 129545, "end_char": 129552, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 129865, "end_char": 129879, "text": "Senador Heinze"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130210, "end_char": 130224, "text": "Senador Heinze"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 130236, "end_char": 130254, "text": "Mato Grosso do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 130269, "end_char": 130286, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 130311, "end_char": 130317, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 130437, "end_char": 130444, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 130494, "end_char": 130501, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 130510, "end_char": 130528, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 130574, "end_char": 130581, "text": "Estados"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 130583, "end_char": 130598, "text": "Santa Catarina "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 130767, "end_char": 130774, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 130908, "end_char": 130915, "text": "Brasil "}, {"class": "COISA", "start_char": 131012, "end_char": 131017, "text": "Iagro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 131301, "end_char": 131306, "text": "Conep"}, {"class": "OBRA", "start_char": 132079, "end_char": 132093, "text": "Prevent Senior"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 132132, "end_char": 132139, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 132689, "end_char": 132694, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 132709, "end_char": 132718, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 132781, "end_char": 132786, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 132815, "end_char": 132819, "text": "70% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 133088, "end_char": 133097, "text": "Conselho "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 133428, "end_char": 133435, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 133671, "end_char": 133677, "text": "Europa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 133683, "end_char": 133697, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 133699, "end_char": 133708, "text": "Nova York"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 133710, "end_char": 133720, "text": "Calif\u00f3rnia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 133785, "end_char": 133798, "text": "Rancho Fundo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 133831, "end_char": 133846, "text": "Rancho Queimado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 133900, "end_char": 133912, "text": "Rancho Fundo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 133918, "end_char": 133934, "text": "Rancho Queimado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 134030, "end_char": 134037, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 134097, "end_char": 134102, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 134162, "end_char": 134167, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 134190, "end_char": 134197, "text": "87 anos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 134668, "end_char": 134672, "text": "85% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 134752, "end_char": 134760, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 135050, "end_char": 135056, "text": "Jenner"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 135407, "end_char": 135424, "text": "Senadora Zenaide "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 135444, "end_char": 135455, "text": "Parlamento "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 135460, "end_char": 135476, "text": "Deputada Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 135591, "end_char": 135608, "text": "Senadora Zenaide "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 135635, "end_char": 135643, "text": "Deputado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 135739, "end_char": 135747, "text": "Plen\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 135754, "end_char": 135768, "text": "Parlamentares "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 135996, "end_char": 136008, "text": "Parlamentar "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 136021, "end_char": 136037, "text": "Senador Humberto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 136042, "end_char": 136048, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 136498, "end_char": 136505, "text": "C\u00e2mara "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 136517, "end_char": 136522, "text": "Casa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 136537, "end_char": 136562, "text": "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 136575, "end_char": 136582, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 136592, "end_char": 136603, "text": "10 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 136865, "end_char": 136874, "text": "Alemanha "}, {"class": "OBRA", "start_char": 136910, "end_char": 136914, "text": "PIB "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 137181, "end_char": 137203, "text": "Senadora Eliziane Gama"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 137352, "end_char": 137360, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 137519, "end_char": 137527, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 137735, "end_char": 137739, "text": "SUS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 137807, "end_char": 137815, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 138394, "end_char": 138403, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 138431, "end_char": 138442, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 138582, "end_char": 138601, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 138647, "end_char": 138662, "text": "Ministro Guedes"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 138667, "end_char": 138675, "text": "Economia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 138808, "end_char": 138814, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 138832, "end_char": 138838, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 138913, "end_char": 138926, "text": "Parlamentares"}, {"class": "VALOR", "start_char": 138986, "end_char": 138993, "text": "R$5 bi "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 139151, "end_char": 139161, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 139362, "end_char": 139371, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 139551, "end_char": 139578, "text": "Presidente do Banco Central"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 139580, "end_char": 139599, "text": "Roberto Campos Neto"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 139778, "end_char": 139787, "text": "Economia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 139982, "end_char": 139992, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 140022, "end_char": 140029, "text": "Tesouro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 140077, "end_char": 140084, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 140110, "end_char": 140130, "text": "Ministro da Economia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 140192, "end_char": 140198, "text": "Soraya"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 140203, "end_char": 140208, "text": "Leila"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 140231, "end_char": 140239, "text": "Eliziane"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 140576, "end_char": 140583, "text": "s\u00e9culo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 140880, "end_char": 140885, "text": "Deus "}, {"class": "VALOR", "start_char": 141047, "end_char": 141049, "text": "90"}, {"class": "VALOR", "start_char": 141054, "end_char": 141057, "text": "100"}, {"class": "VALOR", "start_char": 141062, "end_char": 141070, "text": "110 anos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 141174, "end_char": 141184, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 141206, "end_char": 141223, "text": "Senadora Eliziane"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 141618, "end_char": 141637, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 142651, "end_char": 142662, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 143127, "end_char": 143149, "text": "Senadora Leila Barros "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 143312, "end_char": 143328, "text": "L\u00edder do Governo"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 143339, "end_char": 143347, "text": "Oposi\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 143391, "end_char": 143405, "text": "Senadora Leila"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 143427, "end_char": 143434, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 143442, "end_char": 143459, "text": "L\u00edder do Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 143499, "end_char": 143507, "text": "Fernando"}, {"class": "VALOR", "start_char": 143643, "end_char": 143655, "text": "mais de 400 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 143671, "end_char": 143691, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 143718, "end_char": 143726, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 143757, "end_char": 143767, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 143809, "end_char": 143827, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 143981, "end_char": 144008, "text": "Tribunal de Contas da Uni\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 144050, "end_char": 144054, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 144116, "end_char": 144123, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 144167, "end_char": 144174, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 144354, "end_char": 144361, "text": "Alagoas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 144383, "end_char": 144405, "text": "Governador Renan Filho"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 144457, "end_char": 144468, "text": "Conecta SUS"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 144514, "end_char": 144521, "text": "Alagoas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 144539, "end_char": 144567, "text": "Tribunal de Contas da Uni\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 144641, "end_char": 144648, "text": "Alagoas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 144662, "end_char": 144669, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 144681, "end_char": 144694, "text": "Zona da Mata "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 144785, "end_char": 144803, "text": "Pol\u00edgono das Secas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 144966, "end_char": 144973, "text": "Estado "}, {"class": "OBRA", "start_char": 145006, "end_char": 145017, "text": "Conecta SUS"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 145044, "end_char": 145048, "text": "2021"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 145108, "end_char": 145113, "text": "2023 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 145173, "end_char": 145180, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 145211, "end_char": 145218, "text": "Alagoas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 145692, "end_char": 145706, "text": "Senador Izalci"}, {"class": "VALOR", "start_char": 145708, "end_char": 145722, "text": "US$40 bilh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 145865, "end_char": 145878, "text": "US$40 bilh\u00f5es"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 145911, "end_char": 145923, "text": "Mato Grosso "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 145935, "end_char": 145954, "text": "Mato Grosso do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 145972, "end_char": 145979, "text": "Paran\u00e1 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 146328, "end_char": 146335, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 146416, "end_char": 146420, "text": "USP "}, {"class": "VALOR", "start_char": 146424, "end_char": 146432, "text": "1,2 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 146484, "end_char": 146488, "text": "99% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 146533, "end_char": 146538, "text": "Vonau"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 146588, "end_char": 146592, "text": "USP "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 146818, "end_char": 146820, "text": "DF"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 146865, "end_char": 146871, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 146917, "end_char": 146934, "text": "Estado de Alagoas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 147192, "end_char": 147200, "text": "Senador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 147209, "end_char": 147216, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 147218, "end_char": 147233, "text": "Fernando Coelho"}, {"class": "OBRA", "start_char": 147266, "end_char": 147274, "text": "PL 3.979"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 147526, "end_char": 147540, "text": "Ministro Occhi"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 147610, "end_char": 147624, "text": "Ministro Occhi"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 147641, "end_char": 147655, "text": "Ricardo Barros"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 147689, "end_char": 147699, "text": "Parlamento"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 147726, "end_char": 147748, "text": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 147819, "end_char": 147828, "text": "Ministro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 147975, "end_char": 147980, "text": "2014 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 147984, "end_char": 147988, "text": "2018"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 148011, "end_char": 148016, "text": "Dilma"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 148036, "end_char": 148041, "text": "Cunha"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 148061, "end_char": 148066, "text": "Temer"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 148169, "end_char": 148184, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 148445, "end_char": 148454, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 148478, "end_char": 148487, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 148832, "end_char": 148839, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 148866, "end_char": 148872, "text": "V. Exa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 149001, "end_char": 149009, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 149039, "end_char": 149048, "text": "Butantan "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 149178, "end_char": 149189, "text": "Mount Sinai"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 149191, "end_char": 149197, "text": "Mount "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 149219, "end_char": 149232, "text": "New Hampshire"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 149290, "end_char": 149318, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 149345, "end_char": 149354, "text": "Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 149843, "end_char": 149850, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 149854, "end_char": 149863, "text": "Butantan "}, {"class": "OBRA", "start_char": 149957, "end_char": 149963, "text": "Fase 1"}, {"class": "OBRA", "start_char": 149965, "end_char": 149972, "text": "Fase 2 "}, {"class": "OBRA", "start_char": 149974, "end_char": 149980, "text": "Fase 3"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 150023, "end_char": 150029, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 150079, "end_char": 150091, "text": "AstraZeneca/"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 150091, "end_char": 150098, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 150161, "end_char": 150168, "text": "Oxford "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 150259, "end_char": 150263, "text": "IFA "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 150313, "end_char": 150333, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 150407, "end_char": 150415, "text": "Fiocruz "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 150425, "end_char": 150433, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 150634, "end_char": 150638, "text": "Casa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 150758, "end_char": 150765, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 150802, "end_char": 150809, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 150814, "end_char": 150826, "text": "Ministro da "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 151401, "end_char": 151407, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 151478, "end_char": 151506, "text": "Presidente de Banco Central "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 151512, "end_char": 151533, "text": "Ministro da Economia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 152030, "end_char": 152035, "text": "Casa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 152210, "end_char": 152217, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 152300, "end_char": 152314, "text": "Ministro Serra"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 152378, "end_char": 152398, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 152546, "end_char": 152560, "text": "Senadora Leila"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 152760, "end_char": 152769, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 152950, "end_char": 152959, "text": "Ministro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 152989, "end_char": 152996, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 153006, "end_char": 153010, "text": "2,5%"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 153047, "end_char": 153053, "text": "Covid "}, {"class": "VALOR", "start_char": 153065, "end_char": 153067, "text": "2%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 153079, "end_char": 153090, "text": "0,5% do PIB"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 153328, "end_char": 153336, "text": "setembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 153338, "end_char": 153345, "text": "outubro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 153376, "end_char": 153384, "text": "setembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 153386, "end_char": 153394, "text": "outubro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 153508, "end_char": 153513, "text": "R$600"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 153888, "end_char": 153900, "text": "Minist\u00e9rios "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 154364, "end_char": 154368, "text": "2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 154617, "end_char": 154625, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 154866, "end_char": 154874, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 154888, "end_char": 154898, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 155000, "end_char": 155010, "text": "Z\u00e9 Gotinha"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 155018, "end_char": 155028, "text": "Ronaldinho"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 155061, "end_char": 155066, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "VALOR", "start_char": 155305, "end_char": 155321, "text": "acima de 60 anos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 155410, "end_char": 155460, "text": "Departamento de Comunica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 155492, "end_char": 155511, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 155621, "end_char": 155626, "text": "Secom"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 155638, "end_char": 155659, "text": "Secret\u00e1rio Wajngarten"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 155987, "end_char": 155993, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 156071, "end_char": 156078, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 156224, "end_char": 156234, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 156366, "end_char": 156377, "text": "Tr\u00eas Lagoas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 156382, "end_char": 156390, "text": "Selv\u00edria"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 156395, "end_char": 156406, "text": "Mato Grosso"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 156411, "end_char": 156419, "text": "Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 156577, "end_char": 156587, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 156675, "end_char": 156685, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 157030, "end_char": 157041, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 157066, "end_char": 157072, "text": "Na\u00e7\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 157236, "end_char": 157239, "text": "8h "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 157291, "end_char": 157301, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 157329, "end_char": 157334, "text": "caro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 157334, "end_char": 157358, "text": "Senador Jean Paul Prates"}, {"class": "COISA", "start_char": 157609, "end_char": 157615, "text": "PCR-RT"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 158008, "end_char": 158027, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 158088, "end_char": 158099, "text": "24 milh\u00f5es "}, {"class": "COISA", "start_char": 158267, "end_char": 158273, "text": "PCR-RT"}, {"class": "VALOR", "start_char": 158339, "end_char": 158349, "text": "20 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 158391, "end_char": 158396, "text": "Lacen"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 158521, "end_char": 158525, "text": "Dasa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 158527, "end_char": 158534, "text": "Pardini"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 158617, "end_char": 158623, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 158631, "end_char": 158638, "text": "Roraima"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 158646, "end_char": 158663, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "VALOR", "start_char": 158817, "end_char": 158825, "text": "24 horas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 158964, "end_char": 158984, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 159114, "end_char": 159134, "text": "Secret\u00e1rio Wanderson"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 159604, "end_char": 159612, "text": "V. Exa. "}, {"class": "VALOR", "start_char": 160803, "end_char": 160807, "text": "98% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 160848, "end_char": 160851, "text": "UPA"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 160866, "end_char": 160878, "text": "Prefeituras "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 160880, "end_char": 160889, "text": "Governos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 161032, "end_char": 161036, "text": "\u00c1sia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 161041, "end_char": 161048, "text": "Oriente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 161343, "end_char": 161358, "text": "Senadora Leila "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 161404, "end_char": 161406, "text": "90"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 161676, "end_char": 161685, "text": "Medicina "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 162447, "end_char": 162454, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 162720, "end_char": 162727, "text": "Israel "}, {"class": "VALOR", "start_char": 162757, "end_char": 162762, "text": "0,8% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 163256, "end_char": 163266, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 163440, "end_char": 163454, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 163466, "end_char": 163472, "text": "Manaus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 163736, "end_char": 163740, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 164116, "end_char": 164137, "text": "Senador Rodrigo Cunha"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 164207, "end_char": 164227, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 164316, "end_char": 164324, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 164334, "end_char": 164342, "text": "Alagoas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 164421, "end_char": 164431, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 164521, "end_char": 164525, "text": "SUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 164566, "end_char": 164586, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 164683, "end_char": 164706, "text": "Minist\u00e9rio de Cidadania"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 164708, "end_char": 164730, "text": "Minist\u00e9rio da Economia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 164938, "end_char": 164941, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 164961, "end_char": 164964, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 165083, "end_char": 165102, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 165171, "end_char": 165206, "text": "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 165269, "end_char": 165285, "text": "Ministro Pontes "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 165353, "end_char": 165359, "text": "Annita"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 165424, "end_char": 165431, "text": "Governo"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 165488, "end_char": 165494, "text": "Annita"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 165498, "end_char": 165520, "text": "Ministro Marcos Pontes"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 165525, "end_char": 165545, "text": "Ci\u00eancia e Tecnologia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 165762, "end_char": 165770, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 165817, "end_char": 165833, "text": "Ministro Pontes "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 165942, "end_char": 165949, "text": "Annita "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 166229, "end_char": 166235, "text": "Annita"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 166286, "end_char": 166305, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 166622, "end_char": 166630, "text": "Ministro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 166649, "end_char": 166668, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 166705, "end_char": 166712, "text": "V. Exa."}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 166767, "end_char": 166786, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 166936, "end_char": 166950, "text": "Senador Kajuru"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 166954, "end_char": 166969, "text": "Senador Kajuru "}, {"class": "VALOR", "start_char": 166989, "end_char": 166991, "text": "10"}, {"class": "VALOR", "start_char": 166993, "end_char": 167000, "text": "15 dias"}, {"class": "OBRA", "start_char": 167348, "end_char": 167353, "text": "Fase "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 167359, "end_char": 167364, "text": "julho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 167366, "end_char": 167372, "text": "agosto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 167431, "end_char": 167450, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 167461, "end_char": 167468, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 167484, "end_char": 167504, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 167655, "end_char": 167682, "text": "Secret\u00e1rio F\u00e1bio Wajngarten"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 167756, "end_char": 167762, "text": "Pfizer"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 167835, "end_char": 167841, "text": "julho "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 167844, "end_char": 167851, "text": "agosto "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 167879, "end_char": 167888, "text": "novembro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 168164, "end_char": 168179, "text": "Senador Kajuru "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 168313, "end_char": 168334, "text": "Secret\u00e1rio Wajngarten"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 168389, "end_char": 168395, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 168407, "end_char": 168426, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 168627, "end_char": 168635, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 168795, "end_char": 168803, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 168922, "end_char": 168927, "text": "Uni\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 168965, "end_char": 168971, "text": "Uni\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 169064, "end_char": 169074, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 169079, "end_char": 169085, "text": "Estado"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 169151, "end_char": 169158, "text": "Direito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 169191, "end_char": 169208, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 169297, "end_char": 169304, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 169400, "end_char": 169414, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "VALOR", "start_char": 169559, "end_char": 169567, "text": "R$13 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 169573, "end_char": 169582, "text": "US$13 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 169726, "end_char": 169735, "text": "US$13 mil"}]}]