[{"doc_id": "20210624_PEDRO_HALLAL", "text": "Quero sim. Sim, Sr. Presidente. Muito obrigado, Sr. Vice-Presidente, Senador Randolfe. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o estar aqui nesta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, uma satisfa\u00e7\u00e3o estar aqui nesta Casa, o Senado Federal, pela qual todos os cidad\u00e3os brasileiros t\u00eam muito apre\u00e7o. Queria, inicialmente, lembrar que eu venho da Universidade Federal de Pelotas e fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao nosso reitor eleito, Professor Paulo Ferreira, e \u00e0 nossa Reitora nomeada, Professora Isabela Andrade, porque a UFPel \u00e9 uma das mais de 20 universidades do Brasil na qual o voto da comunidade n\u00e3o foi respeitado e n\u00e3o foi nomeado o reitor que venceu o processo democr\u00e1tico. Queria tamb\u00e9m fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o de que todo o material que eu vou apresentar, tanto os eslaides quanto os documentos comprobat\u00f3rios do que eu estou dizendo, s\u00e3o p\u00fablicos, estar\u00e3o disponibilizados para todos aqueles que tiverem acesso, t\u00eam acesso. Inclusive entrego aqui em m\u00e3os para o Senador Randolfe c\u00f3pia de todos os documentos que v\u00e3o embasar a apresenta\u00e7\u00e3o que eu farei agora para os Srs. e Sras. Senadoras. Pr\u00f3ximo eslaide, por favor. O meu curr\u00edculo Lattes, assim como o de todos os pesquisadores e pesquisadoras do Brasil, est\u00e1 disponibilizado publicamente na Plataforma Lattes, mantida pelo CNPq. Ent\u00e3o, n\u00e3o farei nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o sobre o meu curr\u00edculo, apenas que tenho gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, mestrado e doutorado em Epidemiologia, sou professor da Universidade Federal de Pelotas e coordeno o Epicovid, o maior estudo epidemiol\u00f3gico sobre coronav\u00edrus no Brasil. Mas fa\u00e7o quest\u00e3o de fazer um reconhecimento: se eu estou aqui hoje apresentando este testemunho, muito \u00e9 pelo trabalho do Dr. Fernando Barros e do Dr. Cesar Victora, que, 40 anos atr\u00e1s, come\u00e7aram a fazer pesquisa em Epidemiologia na Universidade Federal de Pelotas e lideram hoje um grupo de pesquisas reconhecido internacionalmente. A Universidade Federal de Pelotas \u00e9 sede dos estudos de coortes de nascimentos, que s\u00e3o um patrim\u00f4nio da ci\u00eancia brasileira, muito pelo trabalho desses dois colegas, a quem fa\u00e7o quest\u00e3o de prestar minha homenagem. Pr\u00f3ximo, por favor. Eu come\u00e7o mostrando, na vis\u00e3o da Epidemiologia, quais s\u00e3o os sete pecados capitais que foram cometidos no enfrentamento da pandemia. A Professora Jurema j\u00e1 fez um pouco, a doutora fez basicamente a mesma explica\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, o Brasil teve pouca testagem, rastreamento de contatos e isolamento, que \u00e9 o b\u00ea-\u00e1-b\u00e1 do enfrentamento de qualquer doen\u00e7a infecciosa. O Brasil demorou para comprar e desestimulou a vacina\u00e7\u00e3o. O Brasil fez promo\u00e7\u00e3o de tratamentos ineficazes. E sobre esse tema gostaria desde j\u00e1 de manifestar que muito menos que a discuss\u00e3o se um medicamento em espec\u00edfico funciona ou n\u00e3o \u00e9 a discuss\u00e3o da sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a que foi passada para a popula\u00e7\u00e3o brasileira: \"podem pegar o v\u00edrus que tem um rem\u00e9dio que vai salv\u00e1-los\". A aus\u00eancia de lideran\u00e7a do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de um comit\u00ea de crise. O desest\u00edmulo ao uso de m\u00e1scaras. O uso de uma abordagem cl\u00ednica versus epidemiol\u00f3gica. E esse \u00e9 um tema extremamente importante. O Brasil adotou uma abordagem cl\u00ednica para curar cada pessoa que fosse acometida pelo v\u00edrus \u2013 compra mais respirador, garante que tenha oxig\u00eanio, o que, \u00e0s vezes, infelizmente, n\u00e3o deu, garante que tenha kit intuba\u00e7\u00e3o, amplia leitos \u2013, mas nenhuma pandeia na hist\u00f3ria da humanidade foi vencida assim. A pandemia, para ser vencida, precisa cessar a transmiss\u00e3o do v\u00edrus. Infelizmente, o Brasil n\u00e3o foi por esse caminho. E a falta de uma comunica\u00e7\u00e3o unificada, talvez um dos temas mais graves a ser investigado por esta Comiss\u00e3o Parlamentar: a necessidade que o Pa\u00eds tinha de uma pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o unificada, estimulando a popula\u00e7\u00e3o a usar m\u00e1scara, a se proteger, a evitar aglomera\u00e7\u00f5es. Infelizmente, isso n\u00e3o foi feito. Pr\u00f3ximo, por favor. Eu vou rapidamente passar aqui por quatro quest\u00f5es metodol\u00f3gicas, porque elas t\u00eam permeado o trabalho dos Srs. e Sras. Senadores aqui nesta Comiss\u00e3o. Primeiro, voc\u00eas v\u00e3o ver que, na minha apresenta\u00e7\u00e3o e na apresenta\u00e7\u00e3o da Dra. Jurema, a gente apresenta muitos poucos dados sobre o n\u00famero de casos, porque o n\u00famero de casos n\u00e3o \u00e9 uma estimativa confi\u00e1vel. O Epicovid mostrou que, no meio do ano passado, havia seis vezes mais casos no Brasil do que aparecia na estat\u00edstica oficial. E esse resultado \u00e9 v\u00e1lido em v\u00e1rios lugares do mundo. As pol\u00edticas de testagem determinam o n\u00famero de casos. Exatamente por isso tamb\u00e9m, \u00e9 absolutamente equivocado, sob o ponto de vista cient\u00edfico, comparar locais usando taxas de letalidade. Taxa de letalidade leva em considera\u00e7\u00e3o o n\u00famero de casos, e o n\u00famero de casos depende da pol\u00edtica de testagem de cada local. Voc\u00eas nunca viram artigos cient\u00edficos na literatura comparando a letalidade em diferentes localidades. Voc\u00eas veem artigos comparando a mortalidade em diferentes locais. Obviamente h\u00e1 necessidade de usar n\u00fameros relativos ao inv\u00e9s de n\u00fameros absolutos. \u00c9 muito triste que at\u00e9 hoje a gente veja isso. Inclusive aqui, nesta CPI, eu j\u00e1 ouvi que o Brasil \u00e9 o quarto Pa\u00eds que mais vacina no mundo. \u00c9 lament\u00e1vel essa afirma\u00e7\u00e3o ser feita. Em n\u00fameros relativos, o Brasil n\u00e3o est\u00e1 entre os 70 pa\u00edses que mais vacinam no mundo \u2013 vou mostrar os dados \u2013, assim como o Brasil tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 o segundo pa\u00eds com mais mortes no mundo; o Brasil \u00e9 o nono ou oitavo pa\u00eds \u2013 depende dos \u00faltimos dois ou tr\u00eas dias, se mudou. Ent\u00e3o, a gente sempre tem que usar n\u00fameros relativos. E h\u00e1 a import\u00e2ncia tamb\u00e9m de usar fontes confi\u00e1veis quando a gente for fazer an\u00e1lises sobre a pandemia. Pr\u00f3ximo eslaide, por favor. Este \u00e9 um dado que \u00e9 estarrecedor, mas todas as vezes ele precisa ser mostrado: o Brasil tem 2,7% da popula\u00e7\u00e3o mundial; e, desde o come\u00e7o da pandemia, o Brasil concentra praticamente 13% das mortes por Covid no mundo. No dia de ontem, Srs. Senadores, Sras. Senadoras, uma de cada tr\u00eas pessoas que morreram por Covid no mundo foi no Brasil; 33% das mortes por Covid no Planeta Terra ontem aconteceram num pa\u00eds que tem 2,7% da popula\u00e7\u00e3o mundial. Portanto, \u00e9 tranquilo de se afirmar que quatro de cada cinco mortes no Brasil est\u00e3o em excesso, considerando o tamanho da nossa popula\u00e7\u00e3o. Pr\u00f3ximo eslaide, por favor. Nesse outro gr\u00e1fico, eu fa\u00e7o uma compara\u00e7\u00e3o extremamente simples. Aquela linha de cima \u00e9 a mortalidade acumulada no Brasil por 1 milh\u00e3o de habitantes. Ent\u00e3o, no Brasil, desde o come\u00e7o da pandemia, morreram 2.345 pessoas para cada 1 milh\u00e3o de habitantes. No mundo, \u00e9 menos do que 500. Notem que \u00e9 uma an\u00e1lise diferente da anterior e que chega exatamente na mesma conclus\u00e3o: quatro de cada cinco mortes teriam sido evitadas se estiv\u00e9ssemos na m\u00e9dia mundial. N\u00e3o \u00e9 se estiv\u00e9ssemos com um desempenho maravilhoso, como a Nova Zel\u00e2ndia, Coreia, Vietn\u00e3. Se n\u00f3s estiv\u00e9ssemos na m\u00e9dia \u2013 um aluno que tira nota m\u00e9dia na prova \u2013, n\u00f3s ter\u00edamos poupado 400 mil vidas no Brasil. Pr\u00f3ximo, por favor. Esse conjunto de imagens apenas mostra o tamanho da trag\u00e9dia; e o lado direito mostra, em azul, as vidas que poderiam ter sido poupadas se estiv\u00e9ssemos apenas na m\u00e9dia mundial. Pr\u00f3ximo, por favor. Esses gr\u00e1ficos t\u00eam sido apresentados desde o come\u00e7o da pandemia por mim e por outros pesquisadores, e muitas vezes dizem: \"Esta \u00e9 uma compara\u00e7\u00e3o injusta. N\u00e3o se pode comparar o Brasil com a m\u00e9dia mundial\". Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o um conjunto de tr\u00eas compara\u00e7\u00f5es. Primeiro, o Brasil \u00e9 muito populoso. Ent\u00e3o, eu pego os dez pa\u00edses mais populosos do mundo \u2013 est\u00e3o ali os dez listados \u2013 e vejo a mortalidade por um milh\u00e3o de pessoas nos dez pa\u00edses. O Brasil \u00e9 o pior dos dez entre os pa\u00edses mais populosos do Planeta Terra. \"Ah, Professor, mas isso tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 justo\". Vamos comparar com pa\u00edses mais ou menos do mesmo bloco do Brasil. Pr\u00f3ximo, por favor. E aqui est\u00e1 o Brasil comparado com os Brics \u2013 \u00c1frica do Sul, China, R\u00fassia... E o Brasil novamente tem um resultado disparadamente pior do que os outros pa\u00edses. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 porque o Brasil \u00e9 populoso, n\u00e3o \u00e9 pelo n\u00edvel de desenvolvimento e n\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m pela pir\u00e2mide et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o, que eu me esqueci de falar. Ao contr\u00e1rio, a pir\u00e2mide et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 um pouco mais jovem do que a pir\u00e2mide et\u00e1ria do resto do mundo. Por \u00faltimo, \"Ah, mas professor, tem a fronteira, tem a delimita\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica\". Pr\u00f3ximo, por favor. Esse \u00e9 o gr\u00e1fico que mostra o Brasil comparado com o resto da Am\u00e9rica, da Am\u00e9rica do Sul. E realmente, a\u00ed o Peru est\u00e1 na nossa frente. As estat\u00edsticas do Peru s\u00e3o bastante divergentes da maioria dos outros pa\u00edses, teve uma corre\u00e7\u00e3o que gerou uma duplica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mortes, mas o Brasil j\u00e1 \u00e9 o segundo. Logo depois do Peru, o Brasil j\u00e1 \u00e9 o segundo pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul com mais mortalidade por Covid-19. Pr\u00f3ximo, por favor. Agora eu vou entrar numa quest\u00e3o que tem causado bastante incomoda\u00e7\u00e3o nos epidemiologistas brasileiros quando a gente fala da primeira onda, da segunda onda, da terceira onda. Ondas, para um epidemiologista, s\u00e3o o que voc\u00eas observam, Srs. Senadores, Sras. Senadoras, no gr\u00e1fico da Inglaterra. Uma primeira onda que sobe, chega perto do zero; uma segunda onda, e depois chega perto do zero de novo. O Brasil n\u00e3o tem ondas definidas. O Brasil tem uma onda que parece a onda da pororoca \u2013 para aqueles Senadores que conhecem esse fen\u00f4meno \u2013, porque a onda nunca acabou. O segundo aumento de casos passa por cima do primeiro, e o terceiro, agora, infelizmente, come\u00e7a por cima do segundo. E a outra coisa que eu queria ressaltar, e eu vou pedir para os Srs. Senadores e Sras. Senadoras aten\u00e7\u00e3o ao pr\u00f3ximo eslaide, \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o que a gente ouviu esta semana, nesta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, que fica comparando o formato dos gr\u00e1ficos e dizendo que a pandemia \u00e9 igual em todo o mundo \u2013 \"pode ver, olha ali, os gr\u00e1ficos s\u00e3o id\u00eanticos.\" Eu trago aqui os dados da Coreia do Sul e de Portugal. E realmente, Senador Humberto, se a gente comparar o formato dos gr\u00e1ficos, eles s\u00e3o id\u00eanticos. S\u00f3 tem um detalhe: olhem a escala dos gr\u00e1ficos! O n\u00famero de mortes \u2013 e est\u00e1 pequeno no eslaide, por gosto \u2013, o n\u00famero de mortes na Coreia do Sul \u00e9 infinitamente inferior ao n\u00famero de mortes em Portugal. Tu podes ter dois gr\u00e1ficos com o mesmo formato, num deles morreram 20 mil pessoas e no outro morreram 200 mil pessoas. O formato do gr\u00e1fico n\u00e3o \u00e9 a forma que o epidemiologista usa para comparar a evolu\u00e7\u00e3o da pandemia num lugar e no outro. Vou falar rapidamente sobre o Epicovid. O Epicovid \u00e9 esse estudo liderado pela Universidade Federal de Pelotas, cujo logotipo \u00e9 um iceberg, e a ideia desse iceberg, para os Srs. Senadores e Sras. Senadoras compreenderem, \u00e9 que a gente, l\u00e1 no come\u00e7o, em mar\u00e7o do ano passado, entendia que existiam muito mais casos na popula\u00e7\u00e3o do que a gente podia observar pelas estat\u00edsticas oficiais. Por isso, desenhamos esse estudo, que come\u00e7ou no Rio Grande do Sul e depois se expandiu para 133 cidades do Brasil, a partir de um contato \u2013 e eu fa\u00e7o quest\u00e3o de dizer isso para esta Comiss\u00e3o \u2013, com o Secret\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, Dr. Erno Harzheim, que foi o respons\u00e1vel pela aproxima\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com a Universidade Federal de Pelotas para que fiz\u00e9ssemos essa pesquisa, diferente do que foi dito nesta Comiss\u00e3o durante esta semana por um outro depoente. Esse estudo \u2013 volta ali, por favor \u2013 foi realizado em tr\u00eas fases, entre os meses de maio e junho de 2020, e foi financiado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com um financiamento de R$12 milh\u00f5es, dos quais, ao final do projeto, cerca de R$1 milh\u00e3o foi devolvido, porque n\u00e3o foi utilizado. O restante foi usado para fazer a pesquisa. O pr\u00f3ximo eslaide, por favor. O Epicovid mostrava coisas como esta: que em maio 1,9% da popula\u00e7\u00e3o brasileira j\u00e1 tinha sido exposta ao v\u00edrus; isso aumentou para 3% em junho; depois, no meio de junho, para 3,8%. Ent\u00e3o, a gente poderia ter esses dados at\u00e9 hoje. Infelizmente, o estudo n\u00e3o foi continuado, e a gente vai falar sobre isso logo no final. Por favor, o pr\u00f3ximo eslaide. E a\u00ed o Epicovid mostrava esses dados espetaculares. Tenho certeza de que os Senadores da Regi\u00e3o Norte do Brasil e da Regi\u00e3o Nordeste v\u00e3o ter aten\u00e7\u00e3o especial para esse gr\u00e1fico, porque ele mostrava que l\u00e1 no come\u00e7o da pandemia, em maio e junho, era uma pandemia concentrada na Regi\u00e3o Norte do Brasil e que depois ia crescendo nas demais regi\u00f5es. E, infelizmente, a gente n\u00e3o tem esse mapa a partir de junho do ano passado, por uma decis\u00e3o deliberada do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de que esse monitoramento n\u00e3o era mais relevante. O pr\u00f3ximo eslaide, por favor. Como a Dra. Jurema explicou, incomoda muito a n\u00f3s pesquisadores quando \u00e9 dito que a Covid afeta todos. Ela pode at\u00e9 afetar todos, mas em intensidades muito diferentes. Em todas as tr\u00eas fases do Epicovid, as pessoas mais pobres tiveram o dobro do risco de infec\u00e7\u00e3o do que as pessoas mais ricas neste Pa\u00eds. O pr\u00f3ximo eslaide, por favor. E eu vou pedir especial aten\u00e7\u00e3o das Sras. e Srs. Senadores para este eslaide, porque este eslaide tem uma longa hist\u00f3ria. Ele mostrou que as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas tinham cinco vezes, em m\u00e9dia, maior risco de contamina\u00e7\u00e3o do que as popula\u00e7\u00f5es brancas; que as popula\u00e7\u00f5es negras, sejam pretas ou pardas, tinham o dobro do risco de infec\u00e7\u00e3o do que as popula\u00e7\u00f5es brancas; e este eslaide, Sras. e Srs. Senadores \u2013 o pr\u00f3ximo, por favor... Pode voltar ali, por favor. Pegando a Fase 3, Sr. Senador, entre os ind\u00edgenas inclu\u00eddos na pesquisa, 7,8% j\u00e1 tinham tido contato com o v\u00edrus. Entre os brancos, era 1,7%. Esse abismo de diferen\u00e7a \u00e9 o que o Epicovid mostrou. Na fase anterior, 6,4% de doentes entre os ind\u00edgenas e 1,4% entre os brancos. Sim. Exatamente. Vou comentar sobre isso, Sr. Senador. Obrigado. Primeira fase no meio de maio; segunda fase, come\u00e7o de junho; terceira fase, final de junho; e o monitoramento foi interrompido. Eu vou pedir, por favor, que passe para o pr\u00f3ximo eslaide. E a\u00ed eu vou dizer para as senhoras e os senhores que este eslaide que apresentava diferen\u00e7a pelos grupos \u00e9tnicos foi censurado \u2013 repito o termo: censurado \u2013 na coletiva de imprensa no Pal\u00e1cio do Planalto, na qual eu apresentei os resultados dessa pesquisa. Faltando 15 minutos para come\u00e7ar a minha apresenta\u00e7\u00e3o, no Pal\u00e1cio do Planalto, Srs. Senadores e Sras. Senadoras, eu fui informado, pela assessoria de comunica\u00e7\u00e3o, de que o eslaide tinha sido retirado da apresenta\u00e7\u00e3o de eslaides de que eu era o apresentador; o eslaide foi retirado da apresenta\u00e7\u00e3o e eu fui comunicado 15 minutos antes. E logo depois, pouco tempo depois, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade decidiu interromper o monitoramento por meio do Epicovid, sem qualquer justificativa t\u00e9cnica \u2013 at\u00e9 porque, se formos discutir tecnicamente, esse estudo que foi publicado no The Lancet Global Health, poucos meses atr\u00e1s, pegou os mais de 500 estudos sorol\u00f3gicos que existiam at\u00e9 essa data no mundo e avaliou a qualidade metodol\u00f3gica dos estudos. O Epicovid brasileiro foi um dos oito estudos que tirou nota m\u00e1xima nos indicadores de qualidade; em todos os indicadores de qualidade, o Epicovid tirou a nota m\u00e1xima \u2013 tamb\u00e9m diferente do que foi dito na ter\u00e7a-feira, se eu n\u00e3o me engano, pra esta Comiss\u00e3o de Inqu\u00e9rito. O pr\u00f3ximo eslaide, por favor. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, os Srs. e Sras. Senadoras j\u00e1 conhecem essa informa\u00e7\u00e3o, mas s\u00f3 pra passar a vis\u00e3o epidemiol\u00f3gica, o Brasil \u00e9 o quarto Pa\u00eds em n\u00famero absoluto de doses aplicadas. O Senador acabou de dizer que as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas est\u00e3o quase 100% vacinadas \u2013 obrigado pela informa\u00e7\u00e3o, Senador. Mas, no percentual da popula\u00e7\u00e3o brasileira com pelo menos uma dose, o Brasil \u00e9 o 78\u00ba pa\u00eds que mais vacinou a sua popula\u00e7\u00e3o; e, no percentual da popula\u00e7\u00e3o completamente imunizada com as duas doses ou no caso da vacina da Janssen com uma dose s\u00f3, o Brasil ocupa a 85\u00aa coloca\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a verdade dos n\u00fameros sobre vacina\u00e7\u00e3o. O pr\u00f3ximo, por favor. Uma \u00faltima an\u00e1lise que n\u00f3s fizemos pra esse depoimento. Em 1965, o Dr. Hill \u2013 o Dr. Hill, para os Srs. e Sras. Senadoras saberem, \u00e9 o mesmo que, junto com o Dr. Doll, descobriu que fumar fazia mal pra sa\u00fade \u2013 publicou um artigo sobre nove crit\u00e9rios de causalidade, que para a epidemiologia \u00e9 o seguinte: eu posso encontrar uma rela\u00e7\u00e3o numa pesquisa e essa rela\u00e7\u00e3o ser absolutamente por acaso. Ele elencou nove crit\u00e9rios de causalidade pra que uma doen\u00e7a, uma rela\u00e7\u00e3o encontrada numa pesquisa seja ou por acaso ou uma rela\u00e7\u00e3o verdadeira. E eu gostaria de dizer aos Srs. e Sras. Senadoras que absolutamente todos esses crit\u00e9rios de causalidade, todos, est\u00e3o preenchidos no caso da rela\u00e7\u00e3o entre a postura de antici\u00eancia adotada no Brasil e a mortalidade por Covid-19. Eu s\u00f3 trouxe um eslaide pra mostrar isso, Srs. e Sras. Senadoras. Pode passar, por favor. S\u00e3o dois gr\u00e1ficos. No lado direito, \u00e9 a mortalidade acumulada de Covid de acordo com o percentual de votos no segundo turno da \u00faltima elei\u00e7\u00e3o presidencial. Ent\u00e3o, ali n\u00f3s temos, bem no canto inferior do gr\u00e1fico da direita, as cidades em que o Presidente teve menos de 10% dos votos e at\u00e9 o outro limite, que s\u00e3o as cidades onde o Presidente Bolsonaro foi mais votado. Essa \u00e9 a curva de mortes por Covid no Brasil. Isso foi apresentado no Valor Econ\u00f4mico, numa reportagem. No gr\u00e1fico da esquerda, n\u00f3s temos todas as outras mortes no Brasil. E notem, Srs. e Sras. Senadoras, que n\u00e3o tem nenhuma rela\u00e7\u00e3o como n\u00e3o deveria ter entre mortalidade em geral no Pa\u00eds e em quem que a cidade votou majoritariamente. N\u00e3o tem nenhum motivo pra ter uma rela\u00e7\u00e3o entre essas duas vari\u00e1veis, o que \u00e9 observado no gr\u00e1fico da esquerda. No gr\u00e1fico da direita, a gente observa uma rela\u00e7\u00e3o extremamente linear entre o percentual de votos obtidos no segundo turno das \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es presidenciais e, especificamente, a morte por Covid-19. Desculpe, Senador. Perfeitamente, Sr. Senador. Ent\u00e3o, na verdade, os dados mostram que, de acordo com o percentual de votos do atual Presidente, aumenta a mortalidade por Covid-19. Cada pessoa pode fazer uma interpreta\u00e7\u00e3o desse resultado. A \u00fanica coisa que eu estou trazendo aqui \u00e9 que esse resultado n\u00e3o se observa por acaso, porque quando a gente compara com as mortalidades em geral, n\u00e3o existe essa tend\u00eancia. Essa tend\u00eancia \u00e9 espec\u00edfica pra Covid-19, cada pessoa pode fazer a interpreta\u00e7\u00e3o que achar mais adequada. Sobre a subnotifica\u00e7\u00e3o de mortes em outros pa\u00edses, n\u00f3s epidemiologistas trabalhamos com as fontes de dados que julgamos mais confi\u00e1veis. Se o Sr. Senador tem evid\u00eancia de que a China, a \u00cdndia ou a R\u00fassia... A imprensa internacional discute... Eu acho importante esclarecer isso, Senadores, os dois Senadores. Eu n\u00e3o posso usar os dados da China que eu acho que existem. Eu tenho que usar os dados da China que a China disponibiliza oficialmente. \u00c9 isto que foi feito. Se os Srs. Senadores t\u00eam d\u00favidas sobre os dados da China, fiquem \u00e0 vontade pra fazer os questionamentos. Mas eu n\u00e3o poderia pegar o dado da China e multiplicar por \"y\" porque eu resolvi achar que a China est\u00e1 subestimando as mortes. Eu uso os dados oficiais da China, da \u00cdndia, da R\u00fassia, dos Estados Unidos, do Jap\u00e3o e do Brasil. Em rela\u00e7\u00e3o ao baixo percentual de mortes na \u00c1frica, tem v\u00e1rios estudos sobre isso. Tem um estudo que, inclusive, elenca cinco grandes fatores: estrutura et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o... O segundo fator \u00e9: a popula\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios pa\u00edses da \u00c1frica \u00e9 mais dispersa no territ\u00f3rio, ent\u00e3o tu tens menos densidade populacional. Mas, durante os 15 minutos, eu posso entrar em detalhes desse assunto com o senhor. S\u00f3 faltam dois eslaides, eu vou acabar e depois, nos 15 minutos, a gente pode voltar a esse tema. Obrigado pela pergunta, Sr. Senador. O pr\u00f3ximo, por favor. E um \u00faltimo tema, que acabou se tornando necess\u00e1rio para os epidemiologistas analisarem, foi o impacto espec\u00edfico do atraso na compra das vacinas. Ent\u00e3o, a Dra. Jurema mostrou 120 mil mortes que poderiam ter sido evitadas s\u00f3 at\u00e9 mar\u00e7o deste ano. Vamos lembrar que a maior parte das mortes no Brasil aconteceu depois disso, e n\u00e3o considerou, a an\u00e1lise da Dra. Jurema, at\u00e9 porque n\u00e3o tinha essa informa\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9poca, o atraso do Brasil na compra das vacinas. N\u00f3s fizemos uma an\u00e1lise que estimou que especificamente o atraso na compra das vacinas da Pfizer e da CoronaVac resultou em 95,5 mil mortes. E logo depois, outros pesquisadores, usando um m\u00e9todo \u2013 com toda tranquilidade pra dizer isto \u2013 inclusive mais robusto do que o nosso porque eles analisaram os dados n\u00e3o especificamente dessas vacinas, mas o ritmo da campanha de vacina\u00e7\u00e3o que teria sido caso tiv\u00e9ssemos adquirido, e eles estimaram 145 mil mortes especificamente pela falta de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas tempestivamente pelo Governo Federal. O pr\u00f3ximo eslaide, por favor. Ent\u00e3o, as considera\u00e7\u00f5es finais, muito rapidamente. O Brasil \u00e9 um dos piores pa\u00edses do mundo na reposta \u00e0 Covid-19. N\u00e3o h\u00e1 outra justificativa que n\u00e3o a postura antici\u00eancia adotada no Pa\u00eds. Investir na aquisi\u00e7\u00e3o da imunidade de rebanho foi uma estrat\u00e9gia inicialmente equivocada, mas que a Su\u00e9cia adotou no come\u00e7o da pandemia. Ent\u00e3o, apenas equivocada. Mas, depois de um certo tempo, se torna uma estrat\u00e9gia repugnante, com toda a evid\u00eancia cient\u00edfica apontando que a imunidade de rebanho por infec\u00e7\u00e3o natural n\u00e3o era ating\u00edvel pra Covid-19. Quatro de cada cinco mortes n\u00e3o teriam ocorrido se estiv\u00e9ssemos na m\u00e9dia mundial. E entre 95 e 145 mil mortes foram causadas pela demora em comprar as vacinas. Ent\u00e3o, eu encerro com esse eslaide, que mostra a bandeira brasileira com 500 pontinhos, representando cada uma das 500 mil vidas perdidas. E s\u00f3 aqueles pontos em preto do gr\u00e1fico da direita teriam sido perdidos caso o Brasil estivesse, repito, na m\u00e9dia mundial, n\u00e3o na situa\u00e7\u00e3o dos melhores pa\u00edses do mundo no enfrentamento da pandemia. Muito obrigado, Srs. Senadores, Sras. Senadoras. Desculpem por passar um pouco do tempo. Sr. Senador, basicamente s\u00e3o contas complementares. Eu e a Dra. Jurema, inclusive, conversamos antes deste depoimento, porque, na verdade, o que aparece? Quatrocentas mil dessas 507.240 mortes poderiam n\u00e3o ter acontecido se o Brasil estivesse na m\u00e9dia mundial. E a\u00ed a gente vai subdividindo essas mortes. Por exemplo, a Dra. Jurema mostra que, em um ano de pandemia, 120 mil destas poderiam ter sido evitadas caso o Brasil tivesse adotado aquelas medidas que a Dra. Jurema muito bem relata. Al\u00e9m disso, tem as 145 mil que poderiam ter sido evitadas se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos comprado a vacina na primeira oferta da Pfizer e na primeira oferta da CoronaVac. E a\u00ed, Sr. Senador, eu s\u00f3 quero ressaltar isto, que \u00e9 muito importante: essa conta que eu apresento da Pfizer e da CoronaVac \u00e9 baseada nos depoimentos que foram dados aqui na CPI. Ent\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o 100 milh\u00f5es de doses da Pfizer, s\u00e3o 4,5 milh\u00f5es de doses que teriam chegado caso o Governo tivesse respondido a um dos 101, eu acho, e-mails a que n\u00e3o respondeu naquele primeiro momento. No caso da CoronaVac, o Dr. Dimas disse aqui: seriam 100 milh\u00f5es at\u00e9 maio. O que n\u00f3s fizemos? J\u00e1 tinham, at\u00e9 aquele momento, chegado 51 milh\u00f5es de CoronaVac no Brasil. Ent\u00e3o, n\u00f3s s\u00f3 consideramos as 49 milh\u00f5es a mais que teriam chegado. \u00c9 exatamente por isso que n\u00f3s chegamos a esse n\u00famero. Ent\u00e3o, \u00e9 um n\u00famero composto, s\u00e3o 400 mil vidas que poderiam ter sido salvas por diferentes mecanismos de a\u00e7\u00e3o que o Brasil poderia ter adotado. Segundo o c\u00e1lculo... Exatamente, est\u00e1 na documenta\u00e7\u00e3o que eu entreguei para o senhor, para o Presidente e para o Vice-Presidente. S\u00e3o 95,5 mil mortes especificamente relacionadas \u00e0 demora na assinatura da Pfizer e da CoronaVac. Um outro estudo liderado por outros colegas da USP estimou em 145 mil mortes, mas a\u00ed levando em considera\u00e7\u00e3o todas as a\u00e7\u00f5es diversas que poderiam ter sido feitas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. Por exemplo, o Brasil ter aderido ao menor percentual ao cons\u00f3rcio da OMS e \u00e0s outras oportunidades de vacina que infelizmente o Brasil n\u00e3o optou por assinar antes, um pouco antes. Rapidamente, Sr. Senador. Basicamente, eu apresentei aquele eslaide que fala dos sete pecados capitais, mas, j\u00e1 que a Dra. Jurema abordou v\u00e1rios deles, eu queria s\u00f3 focar no b\u00ea-\u00e1-b\u00e1 do controle de doen\u00e7as infecciosas. Em qualquer momento da hist\u00f3ria da humanidade, doen\u00e7a infecciosa se controla com testagem, rastreamento de contatos e isolamento dos casos suspeitos. E o Brasil tem indicadores vexat\u00f3rios em testagem, em rastreamento de contatos e em isolamento. S\u00f3 para uma resposta direta, Senador: quando as pessoas no Brasil t\u00eam Covid, ningu\u00e9m pergunta para elas com quem elas tiveram contato nos dias anteriores. Esse \u00e9 o b\u00ea-\u00e1-b\u00e1 do controle de doen\u00e7as infecciosas, para que essas pessoas sejam isoladas e evitem o risco de transmitir para outras pessoas. Infelizmente, essa estrat\u00e9gia n\u00e3o foi adotada como estrat\u00e9gia pol\u00edtica de sa\u00fade no Brasil. Exatamente, Senador, no Epicovid, estudo que eu apresentei, no meio do ano passado, eram seis vezes mais, ou seja, seis vezes mais infectados do que aparece nas estat\u00edsticas oficiais, mas, Sr. Senador, hoje, esse n\u00famero mudou, porque, obviamente, houve evolu\u00e7\u00e3o na testagem, mais gente ficou sabendo que tem a doen\u00e7a. A estimativa, hoje, \u00e9 de que ao redor de 50 a 60 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras j\u00e1 tiveram contato com o v\u00edrus, ou seja, de tr\u00eas a quatro vezes mais do que aparece nas estat\u00edsticas oficiais. Ent\u00e3o, a\u00ed, Sr. Senador, vamos dividir essa resposta. Primeiro que tem... Primeiro, seria um componente que a imunidade a esta doen\u00e7a detect\u00e1vel pelos anticorpos IgG, especialmente, tem uma certa dura\u00e7\u00e3o. V\u00e1rios estudos mostram que, depois de um tempo, a gente n\u00e3o consegue mais identificar os anticorpos em testagem sorol\u00f3gica. T\u00eam algumas estimativas, Senador, mas, a\u00ed, teria que ver com o pessoal da Infectologia, que est\u00e1 mais por dentro desse n\u00famero, para passar, e eu posso passar esse dado \u00e0 Comiss\u00e3o ap\u00f3s requerer para alguns dos colegas aqui. Mas, Sr. Senador, isso \u00e9 completamente diferente da tese da imunidade de rebanho. A imunidade de rebanho \u00e9 atingida quando 70%, em m\u00e9dia, da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam anticorpos para aquela doen\u00e7a. Eu estou lhe dizendo que, se no Brasil n\u00f3s temos ao redor de 50 milh\u00f5es de casos de pessoas que j\u00e1 tiveram infec\u00e7\u00e3o, isso d\u00e1 20% da popula\u00e7\u00e3o, vinte e poucos, e tem mais 12% vacinados, embora algumas das pessoas sejam as mesmas; no m\u00e1ximo, o Brasil tem de 25% a 30% da popula\u00e7\u00e3o imune, ou seja, se n\u00f3s formos esperar at\u00e9 chegar nos 70%, a plaquinha que o senhor carrega, todos os dias, aqui nesta Comiss\u00e3o, infelizmente vai precisar de mais um d\u00edgito, que \u00e9 algo que nenhum de n\u00f3s brasileiros gostaria que acontecesse. Sr. Senador, existe um estudo da Universidade de S\u00e3o Paulo que faz exatamente a avalia\u00e7\u00e3o dos atos normativos que foram adotados pelo Governo Federal e chega \u00e0 conclus\u00e3o que a estrat\u00e9gia foi atingir a imunidade de rebanho. Obviamente que essa \u00e9 uma pergunta que pode tamb\u00e9m ser mais bem respondida pelo pelos pr\u00f3prios membros do Governo Federal, mas a postura adotada pelo Governo Federal, em especial pelo Presidente da Rep\u00fablica sugere que a estrat\u00e9gia era atingir a imunidade de rebanho, o que, repito, Senador, foi a estrat\u00e9gia adotada pela Su\u00e9cia no come\u00e7o da pandemia. Poucas semanas depois, o epidemiologista chefe sueco veio a p\u00fablico pedir desculpas, dizer que esteve equivocado, e essa estrat\u00e9gia n\u00e3o foi mais usada naquele pa\u00eds. Ali\u00e1s, esta semana, a Su\u00e9cia foi trazida aqui como um exemplo de sucesso no enfrentamento da pandemia. Entre todos os pa\u00edses da Escandin\u00e1via, a Su\u00e9cia \u00e9 disparadamente o pior. Ent\u00e3o, tem algum equ\u00edvoco na interpreta\u00e7\u00e3o dos dados da Su\u00e9cia. Muito obrigado, Sr. Relator. Basicamente, o modelo sueco adotou uma pol\u00edtica de isolamento vertical, que \u00e9 aquele isolamento somente dos grupos de risco. A popula\u00e7\u00e3o se exp\u00f4s ao v\u00edrus. Poucas semanas depois, a Su\u00e9cia apresentava indicadores muito piores do que o resto do mundo e rapidamente, ent\u00e3o, a Su\u00e9cia corrigiu o rumo, o que \u00e9 perfeitamente aceit\u00e1vel, Sr. Senador. Eu gostaria de deixar isso muito n\u00edtido. Nenhum pesquisador tem 100% de certeza sobre como proceder, nenhum gestor, numa doen\u00e7a t\u00e3o nova como a Covid-19. Ent\u00e3o, \u00e9 aceit\u00e1vel que a Su\u00e9cia tenha cometido um equ\u00edvoco, mas teve a tranquilidade de reavaliar. O que nos espanta em rela\u00e7\u00e3o ao caso brasileiro, e eu lhe digo com toda franqueza, \u00e9 que, em nenhum momento, o Brasil se disp\u00f4s a reavaliar. O Brasil est\u00e1 errando, continua errando. Ontem, um ter\u00e7o das pessoas que morreram no mundo foi aqui. E o Brasil continua discutindo hidroxicloroquina, imunidade de rebanho, que s\u00e3o temas superados no restante do mundo. Senador, na verdade, eu n\u00e3o tenho como saber se a ordem foi dada por algum superior imediato, mas quem estava lidando com a quest\u00e3o da coletiva e quem participou da coletiva foi o Secret\u00e1rio-Executivo do minist\u00e9rio \u00e0 \u00e9poca, \u00c9lcio Franco, que acho que at\u00e9 esteve aqui na CPI. Ent\u00e3o, antes que tenha outra informa\u00e7\u00e3o, foi dele a decis\u00e3o de que aquele eslaide mostrando a desigualdade \u00e9tnico-racial n\u00e3o poderia ser apresentado no Pal\u00e1cio do Planalto. Olhe, Senador Renan, o custo foi de R$12 milh\u00f5es, foi um TED que foi assinado entre o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a Universidade Federal de Pelotas com grande agilidade. E eu fa\u00e7o quest\u00e3o novamente de fazer um agradecimento ao Dr. Erno Harzheim, que era Secret\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade na \u00e9poca e entendeu a urg\u00eancia de o Pa\u00eds come\u00e7ar a monitorar... Ali\u00e1s, o ex-Ministro Mandetta anunciou o Epicovid numa coletiva de imprensa antes de eu receber a informa\u00e7\u00e3o, como investigador principal, de que estaria financiado, de t\u00e3o \u00e1gil que foi o processo. Exatamente, \u00e9 monitorar a evolu\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia de Covid-19 no Brasil. Foram contratadas tr\u00eas fases, as tr\u00eas fases foram conclu\u00eddas e... Era junho do ano passado, e, ent\u00e3o, era necess\u00e1rio manter o monitoramento. O estudo custou R$12 milh\u00f5es. O monitoramento foi interrompido. E, agora, acho que, em fevereiro deste ano ou em mar\u00e7o \u2013 pe\u00e7o desculpas por n\u00e3o saber a data exata \u2013, fomos surpreendidos quando foi lan\u00e7ado um estudo chamado PrevCov sem nenhum contato pr\u00e9vio com o Epicovid, que era um estudo do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Esse novo estudo nos chamou aten\u00e7\u00e3o, porque o tamanho do estudo era praticamente igual ao nosso, era s\u00f3 em capitais e regi\u00f5es metropolitanas, diferente do nosso, que pegou o interior do Brasil \u2013 ali\u00e1s, os resultados mais interessantes foram obtidos nas cidades de Tef\u00e9, no Amazonas, e de Breves, no Par\u00e1, cidades que n\u00e3o entrar\u00e3o nesse novo estudo \u2013, com o custo de R$200 milh\u00f5es. Pra interrup\u00e7\u00e3o a gente ficou sabendo pela imprensa... S\u00e3o R$200 milh\u00f5es... A justificativa para a interrup\u00e7\u00e3o, Senador... Mas, Senador, s\u00f3 respondendo, ent\u00e3o, sobre por que \u00e9 que foi cancelado o Epicovid, por que \u00e9 que n\u00e3o foi continuado. Na verdade, n\u00f3s pesquisadores ficamos sabendo pela m\u00eddia, nunca fomos comunicados. E a explica\u00e7\u00e3o dada pelo Ministro Pazuello, \u00e0 \u00e9poca, n\u00e3o tinha nenhum crit\u00e9rio t\u00e9cnico. Basicamente, ele disse que fariam outros estudos, que optaram por n\u00e3o continuar com aquele e fariam outros estudos. E, infelizmente, entre junho de 2020 e mar\u00e7o de 2021, na verdade at\u00e9 hoje, infelizmente esses outros estudos n\u00e3o foram a campo, ent\u00e3o a gente n\u00e3o sabe a realidade epidemiol\u00f3gica da Covid no Brasil. Olha, no artigo que escrevemos, que foi publicado no The Lancet Global Health, que \u00e9 um peri\u00f3dico conhecido da nossa \u00e1rea, fizemos uma s\u00e9rie de suposi\u00e7\u00f5es. Primeiro, as pessoas, especialmente da m\u00eddia, nos perguntaram: \"Ser\u00e1 que \u00e9 alguma quest\u00e3o gen\u00e9tica, biol\u00f3gica?\". E obviamente que n\u00e3o; \u00e9 uma quest\u00e3o cultural e social. N\u00f3s temos um grupo que vive em grupos maiores, e, portanto, o risco de transmiss\u00e3o \u00e9 maior. S\u00e3o popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis que precisavam ser mais cuidadas durante a pandemia. Ali\u00e1s, o Senador Fernando Bezerra mencionou sobre a estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o. A \u00fanica opini\u00e3o que eu emiti sobre a estrat\u00e9gia nacional de imuniza\u00e7\u00e3o foi de que deveria haver um sequenciamento inverso por renda familiar no Brasil. A vacina\u00e7\u00e3o deveria ter come\u00e7ado com as popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis e ir em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s popula\u00e7\u00f5es mais ricas. Infelizmente, a vacina\u00e7\u00e3o come\u00e7ou, \u00fanica e exclusivamente, pelos idosos, doen\u00e7as cr\u00f4nicas e profissionais de sa\u00fade, e as popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis continuam sendo as que mais morrem. Sim, os ind\u00edgenas tamb\u00e9m. E quilombolas tamb\u00e9m. Exatamente. No estudo, n\u00f3s n\u00e3o estudamos as comunidades... Perfeito, Sr. Presidente. Exatamente. Sr. Presidente, deixe-me s\u00f3 complementar, porque esse ponto, exatamente, Presidente, foi trazido na reuni\u00e3o com o minist\u00e9rio. Inclusive, o minist\u00e9rio disse, quando falava ainda sobre renova\u00e7\u00e3o do estudo, pediram pra que a gente desenhasse um estudo em comunidades aldeadas, exatamente porque a nossa pesquisa conseguia captar apenas os ind\u00edgenas que moram em \u00e1rea urbana, e que seria necess\u00e1rio conhecer a realidade dos ind\u00edgenas aldeados. Muito obrigado, Presidente. Queria complementar nesse ponto. Primeiro, dizer que o investimento em ci\u00eancia e tecnologia no Brasil vem decrescendo nos \u00faltimos anos e isso \u00e9 um problema para o Pa\u00eds. Tivesse o investimento em ci\u00eancia e tecnologia sido mantido, n\u00f3s ter\u00edamos laborat\u00f3rios mais prontos para ter testes mais rapidamente, para desenvolver vacinas mais rapidamente. Ent\u00e3o, tem uma quest\u00e3o a\u00ed que \u00e9 estrutural: a ci\u00eancia precisa de investimento e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 no momento da pandemia. O nosso estudo n\u00e3o fez an\u00e1lise do or\u00e7amento, Senador, mas o nosso estudo mostra que \u00e9 necess\u00e1rio monitorar a pandemia no Brasil e infelizmente esta op\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi feita. Ent\u00e3o, o recurso para pesquisas de monitoramento da pandemia no Brasil teria sido extremamente importante para que a gente tivesse conseguido controlar a pandemia e ter menos mortes. Ent\u00e3o, \u00e9 uma oportunidade perdida, como muito bem disse a Dra. Jurema. Concordo integralmente com a resposta da Dra. Jurema. Essa responsabilidade \u00e9 obviamente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o, na nossa estrutura governamental, respons\u00e1vel por lidar com a pandemia. Sr. Relator, concordo com as palavras da Dra. Jurema. Gostaria apenas de salientar que, durante esse per\u00edodo, o Brasil teve oficialmente quatro Ministros da Sa\u00fade; Ministro Mandetta, Ministro Teich, Ministro Pazuello e Ministro Queiroga. Por mais que eu tenha tanto elogios quanto cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos quatro Ministros da Sa\u00fade que passaram pela casa nesse momento, os principais sinais de negacionismo do Brasil no enfrentamento da pandemia n\u00e3o foram dados por nenhum dos quatro Ministros da Sa\u00fade deste Pa\u00eds. A principal personalidade respons\u00e1vel por propagar mensagens antici\u00eancia n\u00e3o foi nenhum dos quatro Ministros da Sa\u00fade, foi diretamente o Presidente da Rep\u00fablica. Os Senadores da Rep\u00fablica e as Senadoras aqui presentes, em muitas oportunidades, defendem a\u00e7\u00f5es do Governo Federal, conseguem defender a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas n\u00e3o existe como defender a promo\u00e7\u00e3o de aglomera\u00e7\u00f5es sem m\u00e1scara, por exemplo; n\u00e3o existe como defender uma s\u00e9rie de posturas adotadas pelo Presidente da Rep\u00fablica. As posturas adotadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, v\u00e1rias delas, s\u00e3o no sentido adequado; infelizmente, a grande maioria delas, no sentido equivocado. Mas infelizmente a postura do Presidente da Rep\u00fablica como l\u00edder maior da Na\u00e7\u00e3o \u00e9 a pior de todas as posturas que n\u00f3s observamos como cientistas durante essa pandemia. Sr. Relator, esse processo foi arquivado. Ele partiu de uma den\u00fancia protocolada por um Deputado da base governista, Deputado Alc\u00edbio, do Rio Grande do Sul, e esse processo foi arquivado pela Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, ap\u00f3s assinatura de um TAC, e, efetivamente, eu vou pedir desculpas a V. Exa., mas eu vim para prestar a minha opini\u00e3o cient\u00edfica sobre a pandemia, e esses ataques pessoais que eu recebo desde mar\u00e7o do ano passado e os que se intensificar\u00e3o nas pr\u00f3ximas semanas, em decorr\u00eancia deste depoimento, eu prefiro n\u00e3o discorrer sobre eles aqui nesta pandemia, exceto se for obrigado, porque eles me causam grande sofrimento pessoal, a mim e a toda a minha fam\u00edlia. Sim, \u00e9 fato. Nas reuni\u00f5es preparat\u00f3rias a essa apresenta\u00e7\u00e3o no Pal\u00e1cio do Planalto, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade demonstrou incomoda\u00e7\u00e3o com o resultado da diferen\u00e7a entre os grupos \u00e9tnicos. Ali\u00e1s, um dos participantes da reuni\u00e3o disse que era um absurdo usar etnia autorreferida, e eu expliquei para ele que essa era a metodologia utilizada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica, amplamente consolidada na literatura. E essa discuss\u00e3o aconteceu por dois dias, e o resultado final foi a exclus\u00e3o do eslaide da apresenta\u00e7\u00e3o que foi feita no Pal\u00e1cio do Planalto, num epis\u00f3dio, Senador Renan, que eu considero talvez o mais bizarro da minha carreira. Eu era o investigador principal da pesquisa, eu preparei um conjunto de eslaides junto com o meu grupo da Universidade Federal de Pelotas, entreguei os eslaides pra Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e, quando fui apresent\u00e1-los, um dos eslaides tinha sido retirado e eu fui comunicado dez minutos antes. Se este epis\u00f3dio n\u00e3o caracteriza censura, eu pe\u00e7o desculpas, Srs. Senadores e Sras. Senadoras, para me explicarem o que \u00e9 censura se n\u00e3o \u00e9 este epis\u00f3dio. Eu n\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o se o... Senador... Eu n\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o se o PrevCov j\u00e1 veio a campo. Ali\u00e1s, apesar da necessidade de explica\u00e7\u00e3o dos R$200 milh\u00f5es de investimento, eu tor\u00e7o muito pra que o PrevCov comece logo, para trazer resultados epidemiol\u00f3gicos pra que a gente consiga monitorar a situa\u00e7\u00e3o da pandemia no Brasil. N\u00e3o. Na verdade, durante a realiza\u00e7\u00e3o do Epicovid, n\u00f3s tivemos uma s\u00e9rie de problemas de comunica\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Fazendo a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, que \u00e9 princ\u00edpio b\u00e1sico do Direito, a gente entendeu que aqueles problemas eram causados pelas sucessivas transi\u00e7\u00f5es que aconteciam naquele momento, porque o Epicovid foi contratado na gest\u00e3o Mandetta, foi planejado na gest\u00e3o Teich e foi operacionalizado na gest\u00e3o Pazuello, tudo isso num per\u00edodo de 60 dias. Ent\u00e3o, pra n\u00e3o fazer nenhuma acusa\u00e7\u00e3o equivocada, acho que as sucessivas transi\u00e7\u00f5es no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade prejudicaram o Epicovid, mas dou o benef\u00edcio da d\u00favida pelas transi\u00e7\u00f5es. Muito obrigado, Senador. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira pergunta, sobre o lockdown, o anexo 19 do documento que eu entreguei ao Presidente, ao Vice-Presidente, ao Relator, e deixarei uma c\u00f3pia aqui para todos os membros da CPI, o anexo 19 traz exatamente os estudos que existem comprovando que medidas de restri\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o funcionam. Em rela\u00e7\u00e3o ao futuro, eu sei que a pergunta foi espec\u00edfica para a Dra. Jurema, mas eu quero lembrar que, ontem, morreram mais de 2 mil pessoas no Brasil. Ent\u00e3o, a gente n\u00e3o tem que pensar no futuro l\u00e1 na frente s\u00f3; n\u00f3s temos que pensar no futuro agora. Existem duas medidas que o Brasil precisa fazer, para controlar essa pandemia neste est\u00e1gio: o Brasil precisa vacinar, em m\u00e9dia, 1,5 milh\u00e3o de pessoas por dia. Felizmente, nos \u00faltimos dias, o Brasil conseguiu chegar a esse n\u00famero algumas vezes; o Brasil precisa chegar a esse n\u00famero em m\u00e9dia. E o Brasil precisa urgentemente parar integralmente, o Pa\u00eds todo, por tr\u00eas semanas, para que a gente consiga botar os n\u00fameros l\u00e1 no ch\u00e3o, como aconteceu na cidade de Araraquara. E, da\u00ed, a gente possa partir com uma vacina\u00e7\u00e3o acelerada. S\u00e3o s\u00f3 duas recomenda\u00e7\u00f5es neste momento, isso est\u00e1 expresso num artigo escrito por mim e pelo Professor Cesar Victora, uns dois meses atr\u00e1s: 1,5 milh\u00e3o de doses de vacina por dia, de m\u00e9dia; tr\u00eas semanas de lockdown de verdade \u2013 infelizmente, o Brasil nunca fez. E, a\u00ed, n\u00f3s come\u00e7aremos a olhar a luz no final do t\u00fanel. Obrigado, Senador. N\u00e3o deve ser coincid\u00eancia, Senador Tasso, que os dois estudos que eu trago no anexo 19 s\u00e3o exatamente os dois que a Dra. Jurema e a sua equipe usaram na pesquisa. \u00c9 um artigo cujo primeiro autor \u00e9 Jan Brauner, publicado na revista Science, e, depois, vou trazer um segundo artigo, que \u00e9 o artigo cujo primeiro autor \u00e9 Seth Flaxman, que foi publicado na revista Nature. Ent\u00e3o, pelo menos esses dois artigos j\u00e1 est\u00e3o disponibilizados a esta CPI para que possa combater as informa\u00e7\u00f5es repetidamente passadas de que n\u00e3o existe nenhum estudo na literatura mostrando que lockdown e outras medidas de restri\u00e7\u00e3o funcionam. A literatura n\u00e3o tem d\u00favida sobre esse assunto, como a literatura n\u00e3o tem d\u00favida sobre v\u00e1rios outros assuntos que t\u00eam sido debatidos aqui na CPI. V\u00e1rias vezes os Senadores e Senadoras trazem essa ideia de que existem dois lados na ci\u00eancia. N\u00e3o! A ci\u00eancia est\u00e1 absolutamente acostumada a lidar com diverg\u00eancia de opini\u00f5es, mas tem temas que s\u00e3o consolidados. Um exemplo bem concreto: existe consenso da literatura de que fumar aumenta o risco de c\u00e2ncer de pulm\u00e3o. Agora, \u00e9 intelectualmente desonesto se, dos 10 mil estudos que avaliaram essa associa\u00e7\u00e3o, algu\u00e9m trouxer para esta CPI os dois \u00fanicos que n\u00e3o encontraram uma rela\u00e7\u00e3o, porque os outros 9.998 estudos mostraram que fumar aumenta o risco de c\u00e2ncer de pulm\u00e3o. A ci\u00eancia, ela \u00e9 feita pelo consenso de diversos estudos, crit\u00e9rio da consist\u00eancia. E a consist\u00eancia da ci\u00eancia mostra que lockdown e medidas de restri\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o funcionam; assim como a consist\u00eancia da ci\u00eancia mostra que hidroxicloroquina n\u00e3o serve para nada para a Covid; assim como, nesta semana, a ci\u00eancia disse que vale a pena seguir estudando o efeito da ivermectina. A ci\u00eancia n\u00e3o tem problema nenhum de reconhecer isso. Agora, selecionar os poucos estudos que mostram algo diferente do consenso cient\u00edfico, Senador Tasso, isso n\u00e3o \u00e9 fazer ci\u00eancia; isso \u00e9 fazer charlatanismo ou fazer ci\u00eancia de WhatsApp. Muito obrigado, Senadora. Na verdade, nestes volumes de mais de 500 p\u00e1ginas, v\u00e1rios desses documentos que a Exma. Senadora pede j\u00e1 est\u00e3o apresentados. Sobre a quest\u00e3o dos 100 mil casos ontem, eu acho que n\u00f3s temos que ter a capacidade de fazer duas poss\u00edveis interpreta\u00e7\u00f5es. Uma interpreta\u00e7\u00e3o otimista \u00e9 a de que este n\u00famero de 100 mil casos n\u00e3o vai levar a 3 mil mortes daqui a 15 dias, porque tem mais gente vacinada, mas a verdade \u00e9 que a interpreta\u00e7\u00e3o realista \u00e9 que 100 mil casos ontem, muito provavelmente, far\u00e3o com que, daqui a 20 dias, o Brasil quebre o seu recorde di\u00e1rio de mortes. \u00c9 isso que a pandemia vem nos mostrando desde o primeiro dia. Eu vi com muita preocupa\u00e7\u00e3o esse resultado de ontem, Senadora. Sobre a quest\u00e3o da descontinuidade, eu acho importante pontuar esse item com a devida tranquilidade. O contrato para o Epicovid era um contrato de tr\u00eas fases, ele foi integralmente cumprido \u2013 o contrato do Epicovid. O que aconteceu foi que, dali pra frente, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade decidiu n\u00e3o continuar monitorando a evolu\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica da pandemia. Essa \u00e9 uma decis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Tendo em vista a minha postura cr\u00edtica ao Governo Federal em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, eu disse, na reuni\u00e3o, inclusive: \"Senhores do minist\u00e9rio, existem dezenas de grupos de Epidemiologia no Brasil extremamente capacitados para conduzir um estudo parecido com o Epicovid. Se n\u00e3o t\u00eam inten\u00e7\u00e3o de continuar o Epicovid com a Universidade Federal de Pelotas por qualquer que seja a raz\u00e3o, por favor, sigam com esse monitoramento com qualquer outra universidade\". O Dr. Guilherme Wernerck, que est\u00e1 aqui presente, foi coordenador da \u00e1rea de sa\u00fade coletiva. Existem pelo menos 30 universidades brasileiras que poderiam ter continuado o Epicovid. A decis\u00e3o de n\u00e3o continuar o Epicovid n\u00e3o tem como n\u00e3o ser atrelada ao epis\u00f3dio do resultado por etnia. Por qu\u00ea? Porque o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade censurou o eslaide, Senadora. E, no outro dia, n\u00f3s apresentamos o resultado para a m\u00eddia, com bastante \u00eanfase. Foi publicado inclusive pelo The New York Times, por todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o do Brasil e, tamb\u00e9m, em artigos cient\u00edficos. A apresenta\u00e7\u00e3o daquele resultado certamente causou muito inc\u00f4modo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e talvez por isso eles tenham decidido por n\u00e3o continuar com o monitoramento. Repito: \u00e9 uma decis\u00e3o... O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem o direito de tomar as decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a qual universidade vai fazer o monitoramento \u2013 n\u00e3o precisa ser a UFPel \u2013, mas n\u00e3o tem o direito de privar a popula\u00e7\u00e3o brasileira de seguir monitorando uma pandemia, em junho do ano passado. Olhe o que aconteceu de l\u00e1 para frente? Se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos... N\u00e3o, eu tenho a informa\u00e7\u00e3o de que o PrevCov foi anunciado um m\u00eas atr\u00e1s. N\u00e3o tem nenhuma informa\u00e7\u00e3o de que os dados... Exceto monitoramentos no n\u00edvel local ou estadual, desenvolvidos com muita dificuldade pelas universidades brasileiras e pelas Secret\u00e1rias de Sa\u00fade. Eu n\u00e3o tenho como... Eu n\u00e3o tenho como afirmar que foi ele que tomou a decis\u00e3o ou se foi o superior a ele, que era o Ministro Pazuello. Era ele. Eu conversei com o representante da Secom ou Ascom. O nome dele era Renato \u2013 eu n\u00e3o sei o sobrenome. Foi ele que me comunicou de que a decis\u00e3o do minist\u00e9rio teria sido retirar aquele eslaide. E eu n\u00e3o posso responder quem tomou a decis\u00e3o em nome do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: se foi o Ministro Pazuello ou se foi o Secret\u00e1rio-Executivo Elcio Franco. Eu entendo que \u00e9 mais prov\u00e1vel que tenha sido o Secret\u00e1rio-Executivo porque \u00e9 ele que estaria presente na coletiva e esteve presente na coletiva junto comigo, representando o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o necessariamente exorbitante, mas acho que esta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito deve investigar aonde que esse recurso est\u00e1 indo. Pelo que eu entendi... Porque o Epicovid, ele utilizou... Ele fez pesquisa de pre\u00e7o, todo o processo formal de tomada de pre\u00e7o, com as empresas que t\u00eam capacidade de fazer esse tipo de estudo no Brasil inteiro: Ibope, Datafolha, Datam\u00e9trica; as que naquela \u00e9poca estavam acostumadas. Pelo que eu entendi, o PrevCov... A informa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos \u00e9 que quem vai coletar a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um laborat\u00f3rio, n\u00e3o sei de onde \u2013 um laborat\u00f3rio est\u00e1 sendo selecionado para essa atividade \u2013, e um call center, que deve ser para coletar informa\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas. O valor de cada um desses contratos eu desconhe\u00e7o, mas certamente que, se esta CPI requerer essas informa\u00e7\u00f5es, o minist\u00e9rio, at\u00e9 pela Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 obrigado a repass\u00e1-lo. Mas chama a aten\u00e7\u00e3o \u2013 e a\u00ed eu n\u00e3o deixo... que a Dra. Jurema n\u00e3o me deixe mentir... Um inqu\u00e9rito epidemiol\u00f3gico com 200 mil pessoas custar R$200 milh\u00f5es chama muito a aten\u00e7\u00e3o. Olha, o Brasil tem subnotifica\u00e7\u00e3o de casos, como praticamente todos os pa\u00edses do mundo. Claro que, pelo fato de que o Brasil testa muito pouco, a nossa subnotifica\u00e7\u00e3o de casos \u00e9 menor. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 subnotifica\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos... Ali\u00e1s, primeiro... Deixe-me esclarecer: n\u00e3o existe superestimativa de \u00f3bitos no Brasil. Essa foi uma informa\u00e7\u00e3o trazida pelo Presidente da Rep\u00fablica de um documento que teria vazado do TCU, e acredito que esta Comiss\u00e3o vai averiguar. N\u00e3o existe nenhum estudo cient\u00edfico sugerindo que tenha superestima\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos. Existem alguns estudos mostrando que pode haver subestimativa de \u00f3bitos. N\u00e3o \u00e9 uma magnitude t\u00e3o grande. A pessoa em quem eu mais me referencio para falar desse assunto \u00e9 o Dr. Paulo Lotufo, que \u00e9 um epidemiologista, como eu, que vem monitorando isso da subestimativa de \u00f3bitos, e ele tem estimado que hoje a subestimativa \u00e9 na casa de 12%; ou seja, peguemos a estat\u00edstica oficial de 504 mil, multipliquemos por 1,12 e teremos uma no\u00e7\u00e3o do n\u00famero de pessoas que perderam a vida para a Covid no Brasil. Vai dar ao redor de 600 mil pessoas. Ent\u00e3o, vou tentar responder em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ondas. Eu mostrei na apresenta\u00e7\u00e3o e a Dra. Jurema complementou muito bem, esse conceito de ondas n\u00e3o se aplica pra pandemia no Brasil, pelo fato de que n\u00f3s nunca sa\u00edmos da primeira. A segunda engoliu a primeira, e a terceira est\u00e1 engolindo a segunda. Existem duas raz\u00f5es pelas quais a terceira pode ser pior e uma raz\u00e3o que ela pode ser menos ruim. As duas raz\u00f5es por que ela pode ser pior \u00e9 de que o patamar inicial \u00e9 muito mais elevado, n\u00f3s j\u00e1 partimos pra terceira onda com 2 mil mortes por dia. Ent\u00e3o, se for a mesma escadinha, a tend\u00eancia \u00e9 piorar muito. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Exatamente. E o segundo fator \u00e9 a contribui\u00e7\u00e3o das novas variantes, tanto a variante indiana, que, infelizmente, j\u00e1 est\u00e1 presente no Brasil, quanto a pr\u00f3pria variante brasileira. Agora todas elas t\u00eam nomes, mas para a popula\u00e7\u00e3o que nos assiste entender, as variantes fazem com que a terceira onda possa ser muito pior. Por outro lado, tem um fator que pode atenuar essa terceira onda, que \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o. Infelizmente, o nosso ritmo de vacina\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 lento, mas j\u00e1 tem 12%, 13% da popula\u00e7\u00e3o vacinada. E isso pode fazer com que aconte\u00e7a um fen\u00f4meno: que a terceira onda seja a maior de todas em termos de casos e talvez n\u00e3o seja a maior de todas em termos de \u00f3bitos, porque a vacina protege muito mais contra \u00f3bitos do que contra casos. Sobre a quest\u00e3o da responsabiliza\u00e7\u00e3o do Governo Federal \u2013 e eu tenho plena consci\u00eancia da responsabilidade de fazer essa afirma\u00e7\u00e3o \u2013, eu acho, Senadora, que uma coisa \u00e9 a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Governo Federal, que \u00e9 muito n\u00edtida pelos dados apresentados por n\u00f3s, mas eu gostaria de lhe dizer, com toda franqueza do mundo, que eu tenho muito mais tranquilidade em dizer que um peda\u00e7o dessas mortes \u00e9 responsabilidade direta do Presidente da Rep\u00fablica, que n\u00e3o \u00e9 uma figura que se esconda atr\u00e1s do Governo Federal. Quem disse que vacina transforma a pessoa em jacar\u00e9 foi o Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o foi o Governo Federal; quem disse que n\u00e3o ia comprar vacina da China foi o Presidente da Rep\u00fablica. Muitas vezes, a gente confunde a institui\u00e7\u00e3o com a pessoa. E eu acho, at\u00e9 pelas manifesta\u00e7\u00f5es que eu tenho visto dos Senadores, inclusive dos Senadores que, de uma forma ou de outra, t\u00eam independ\u00eancia ou s\u00e3o da base governista, que eles s\u00e3o capazes tranquilamente de defender a\u00e7\u00f5es do Governo Federal, mas as a\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica s\u00e3o indefens\u00e1veis. Vou ser eu. Muito obrigado, Senador Humberto Costa. Eu gostaria de manifestar, em primeiro lugar, que a falta de uma lideran\u00e7a, a falta de um trabalho centralizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade foi muito bem debatido nesta Comiss\u00e3o pelo Dr. Cl\u00e1udio, sanitarista que veio aqui e explicou o papel e como se estrutura o sistema de sa\u00fade brasileiro e por que uma lideran\u00e7a \u00e9 t\u00e3o importante. Eu gostaria de fazer uma refer\u00eancia tamb\u00e9m, como cientista, porque eu acho que isso \u00e9 necess\u00e1rio. Eu ouvi muitas vezes o Senador Eduardo Gir\u00e3o se manifestar, aqui nesta CPI, dizendo que essas responsabilidades t\u00eam que ser apuradas em todos os \u00e2mbitos, n\u00edvel federal, estadual e municipal. Eu quero dizer, Senador, que eu concordo integralmente. Se o espa\u00e7o de apura\u00e7\u00e3o \u00e9 nesta CPI ou em outro espa\u00e7o, essa \u00e9 uma discuss\u00e3o que voc\u00eas Senadores podem ter, mas, certamente, essa responsabiliza\u00e7\u00e3o em diferentes camadas \u00e9 importante pra que a gente supere este momento triste na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, mas a gente tamb\u00e9m n\u00e3o pode deixar de admitir \u2013 e a\u00ed eu falo diretamente para o senhor, Senador \u2013 que a lideran\u00e7a nacional tem um papel. Nem o senhor nem eu fomos eleitos com 57 milh\u00f5es de votos. Quem \u00e9 eleito com 57 milh\u00f5es de votos tem um papel a exercer na maior crise sanit\u00e1ria da hist\u00f3ria do Pa\u00eds. E o que n\u00f3s estamos trazendo aqui \u00e9 que quem foi eleito pra administrar o Pa\u00eds e deveria ter exercido a lideran\u00e7a durante a maior crise sanit\u00e1ria da nossa gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o o fez. Se uma parte dessa responsabilidade pode ser compartilhada com outros gestores, o.k., tem que ser investigado, concordo integralmente, mas n\u00f3s n\u00e3o temos, Senador Humberto, como desagregar qual percentual espec\u00edfico \u00e9 do Presidente, qual percentual \u00e9 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, qual percentual \u00e9 de um Governador que eventualmente comprou respirador superfaturado. Essa conta \u00e9 muito dif\u00edcil de ser feita. O que a gente pode, como cientista, \u00e9 analisar, por exemplo, os dados do Brasil. Mesmo o Maranh\u00e3o, que \u00e9 o Estado com menor taxa de mortalidade no Brasil, tem uma taxa muito maior do que a maioria dos pa\u00edses no mundo. O que traz \u00e0 reflex\u00e3o de n\u00f3s pesquisadores que, na falta de uma lideran\u00e7a nacional, por mais que uma lideran\u00e7a estadual tente adotar as pol\u00edticas baseadas na ci\u00eancia, n\u00e3o consegue, porque a lideran\u00e7a nacional dificulta esse processo. Nenhum Estado brasileiro tem menos do que cem mortes por 1 milh\u00e3o de habitantes. E tem muitos pa\u00edses no mundo, talvez quase cem pa\u00edses no mundo, que t\u00eam morte menor do que cem por 1 milh\u00e3o de habitantes. Ent\u00e3o, n\u00e3o tem como os Governos estaduais darem conta num cen\u00e1rio em que a lideran\u00e7a maior do Pa\u00eds desdenha das medidas pactuadas pela ci\u00eancia.  E j\u00e1 que o senhor trouxe o caso dos Estados Unidos, eu pe\u00e7o a todos os Srs. Senadores e Sras. Senadoras que entrem naquele site Our World in Data, Nosso Mundo em Dados, que todo mundo entra. Olhem o primeiro gr\u00e1fico de mortalidade que aparece s\u00f3 para os Estados Unidos e botem uma linha no gr\u00e1fico quando trocou o Governo. E voc\u00eas v\u00e3o ver qual \u00e9 o impacto que tem a troca de um gestor que est\u00e1 conduzindo mal a pandemia. Olhem esse gr\u00e1fico antes de a gente tentar politizar essa discuss\u00e3o. Olhem o gr\u00e1fico americano enquanto o Presidente era o Trump e depois que mudou o Presidente. Por que tem aquela mudan\u00e7a t\u00e3o dr\u00e1stica no gr\u00e1fico? A lideran\u00e7a exerce um papel importante. Sr. Senador, muito obrigado pelas considera\u00e7\u00f5es. Devo admitir que, \u00e0 vinda a esta CPI, a \u00fanica ang\u00fastia que me causava eram as perguntas do Senador Otto Alencar, que costuma fazer umas perguntas dif\u00edceis para os depoentes. Estou brincando com o senhor, Senador, representante da Bahia, um \u00f3timo... Um dos Estados por que tenho mais carinho neste Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 momento de retirar a m\u00e1scara no Brasil, basicamente porque a retirada da m\u00e1scara depende de alguns crit\u00e9rios, e o Brasil n\u00e3o preenche nenhum deles. S\u00e3o quatro crit\u00e9rios mais tradicionais. N\u00f3s temos que ter n\u00famero de casos novos muito baixo. N\u00e3o \u00e9 o momento: o Brasil ontem quebrou o recorde do n\u00famero de casos di\u00e1rios. N\u00f3s precisamos ter espa\u00e7o suficiente nas unidades de interna\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 a realidade: quase todos os Estados do Brasil t\u00eam hoje acima de 80% de ocupa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos ter os \u00f3bitos controlados. E n\u00f3s precisamos ter a vacina\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada. O Brasil, infelizmente, s\u00f3 tem 12% da popula\u00e7\u00e3o total vacinada. Isso d\u00e1 cerca de 16%, 17% da popula\u00e7\u00e3o eleg\u00edvel. Isso faz com que n\u00e3o seja momento de retirada de m\u00e1scaras. Nessa semana, eu escrevi um texto, Senador, dizendo que chega a dar inveja desses outros pa\u00edses que j\u00e1 est\u00e3o podendo retirar a m\u00e1scara. E eu acho que \u00e9 uma inveja saud\u00e1vel, mas infelizmente n\u00e3o \u00e9 o momento. Adoraria que fosse, Senador, mas infelizmente n\u00e3o \u00e9 momento ainda. E, sobre a considera\u00e7\u00e3o inicial do senhor de que o discurso do Presidente foi amplamente aplaudido, olha, eu j\u00e1 comentei sobre isso numa entrevista na TV. Todas as vezes... Eu n\u00e3o era nascido, mas, todas as vezes que eu vejo discurso do Hitler, tinha gente aplaudindo. N\u00e3o estou fazendo nenhuma compara\u00e7\u00e3o aqui, mas estou dizendo que o fato de que algu\u00e9m foi aplaudido num discurso dentro do minist\u00e9rio de que ele mesmo \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 absolutamente normal, \u00e9 perfeitamente compreens\u00edvel. Muito obrigado, Senador. N\u00e3o \u00e9 exatamente a minha \u00e1rea de pesquisa \u2013 eu gosto sempre de lembrar que a minha forma\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica; meu mestrado e doutorado, em Epidemiologia \u2013, mas tenho ouvido muitas considera\u00e7\u00f5es dos colegas. A Dra. Natalia Pasternak acabou de me enviar essa mensagem. Realmente, as reinfec\u00e7\u00f5es, o risco de reinfec\u00e7\u00e3o depende, varia muito de pessoa para pessoa. Existem casos de reinfec\u00e7\u00e3o. Depende da carga viral e da resposta imune que foi dada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o original. Especialmente com a ampla circula\u00e7\u00e3o de variantes, a probabilidade de reinfec\u00e7\u00e3o aumenta pela \u00f3bvia diferen\u00e7a entre a variante e o v\u00edrus original. Ent\u00e3o, advogar que uma infec\u00e7\u00e3o, no passado, faz com que a pessoa n\u00e3o precise mais tomar as medidas de precau\u00e7\u00e3o \u00e9 uma medida totalmente equivocada sob o ponto de vista da sa\u00fade p\u00fablica. Senador Otto, posso complementar rapidamente? Sobre a sua pergunta espec\u00edfica... Senador \u2013 muito rapidamente \u2013, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dura\u00e7\u00e3o da imunidade gerada pelas vacinas, n\u00e3o se tem a resposta definitiva, mas se tem uma sugest\u00e3o de que essa n\u00e3o \u00e9 uma vacina que n\u00f3s vamos tomar s\u00f3 uma vez na vida... ... e a d\u00favida \u00e9 se ser\u00e1 uma vacina\u00e7\u00e3o anual ou a cada dois anos, tr\u00eas anos. Existe uma iniciativa brasileira na ButanVac que parece bem interessante. Parece que eles est\u00e3o tentando que a vacina contra Covid seja desenvolvida na mesma plataforma da vacina contra a gripe, exatamente, que j\u00e1 est\u00e1 no calend\u00e1rio nacional de imuniza\u00e7\u00e3o, para que a vacina contemple tanto a vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe quanto contra a Covid. Parece uma \u00f3tima iniciativa, pensando no m\u00e9dio e longo prazo. Desculpe, Senador, as informa\u00e7\u00f5es que eu tenho s\u00e3o as mesmas que o senhor. Eu ouvi falar que ela foi encontrada, identificada, mas n\u00e3o vi ainda os estudos para identificar se ela \u00e9 uma variante de relev\u00e2ncia, como o pessoal da \u00e1rea costuma chamar, ou se \u00e9 uma variante muito parecida com alguma das anteriores. Acho que, nos pr\u00f3ximos dias, essa informa\u00e7\u00e3o vai vir a p\u00fablico, mas, por enquanto, n\u00e3o tenho conhecimento dessa informa\u00e7\u00e3o ainda. N\u00f3s fizemos um inqu\u00e9rito epidemiol\u00f3gico, que foi classificado numa revis\u00e3o sistem\u00e1tica como um dos melhores at\u00e9 hoje no mundo. Aleatoriamente sorteamos amostras da popula\u00e7\u00e3o, como \u00e9 feito em pesquisa eleitoral, entrevistamos \u2013 n\u00e3o me lembro quantos \u2013 milhares de ind\u00edgenas que moram em \u00e1reas urbanas, n\u00e3o tem ind\u00edgena aldeado na nossa amostra, e, do total de ind\u00edgenas avaliados, fizemos o teste, e o percentual de infec\u00e7\u00e3o era cinco vezes maior do que nos brancos avaliados pelo mesmo m\u00e9todo. A pesquisa n\u00e3o foi... N\u00e3o, eu n\u00e3o. Eu coleto os dados. A empresa contratada para fazer a coleta dos dados... N\u00e3o, claro que n\u00e3o. Senador... Como? Autoafirma\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 etnia, pergunta do IBGE. N\u00e3o, absolutamente nenhuma. Eu trago os dados das pessoas que se autodeclararam ind\u00edgenas, conforme metodologia... ... conforme recomendado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica. Claro, obviamente. Claro. N\u00e3o. Desculpe... Desculpe, Senador, talvez o senhor n\u00e3o tenha entendido: a nossa pesquisa foi realizada em 133 cidades, espalhadas por todo os Estados do Brasil. Essas 133 cidades foram escolhidas por serem as sedes das regi\u00f5es intermedi\u00e1rias do Brasil divididas pelo IBGE. N\u00f3s sorte\u00e1vamos, em cada cidade, setores censit\u00e1rios, que s\u00e3o minibairros. Em cada setor censit\u00e1rio, n\u00f3s sorte\u00e1vamos domic\u00edlios; em cada domic\u00edlio, n\u00f3s sorte\u00e1vamos um morador. Essa pesquisa \u00e9 a metodologia usada em todas as pesquisas populacionais do mundo para estimar par\u00e2metros da popula\u00e7\u00e3o. Nestas 33.250 casas visitadas do Brasil, em cada fase, tinha um conjunto de milhares de pessoas que se autodeclararam ind\u00edgenas. Entre essas pessoas que se autodeclararam ind\u00edgenas, 7% numa fase, 8% na outra, quando fizeram o teste, deu positivo. Entre as pessoas que se autodeclararam brancas, esse percentual era 1,5%. Sim. Posso responder agora? Ent\u00e3o, em primeiro lugar, Senador, eu lamento muito a sua \u00faltima considera\u00e7\u00e3o, \u00e9 a t\u00edpica pergunta que circula em grupos de WhatsApp. Eu n\u00e3o esperava que o senhor trouxesse uma pergunta dessa magnitude pra Comiss\u00e3o. Mas, como eu sou um agente p\u00fablico, na semana anterior a pegar Covid, eu vim a Bras\u00edlia, a convite do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, pra trabalhar numa reuni\u00e3o \u2013 a convite do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do meu Pa\u00eds. Mas eu n\u00e3o peguei Covid aqui em Bras\u00edlia. Todas as evid\u00eancias sugerem que eu peguei Covid da minha enteada, que tem nove anos de idade e que circula entre a casa da m\u00e3e, que \u00e9 a minha esposa e que est\u00e1 l\u00e1 no fundo, e a do pai dela. E ela pegou Covid na casa do pai dela. Ent\u00e3o, tentar trazer isso como um argumento de hipocrisia dos meus argumentos \u00e9 extremamente lament\u00e1vel. E, diferente do senhor, que diz que a nossa pesquisa \u00e9 superficial, eu queria lhe dizer assim, eu tenho total respeito pelo senhor, que representa a popula\u00e7\u00e3o do seu Estado, n\u00e3o chamei nada das suas manifesta\u00e7\u00f5es de superficiais. Mas, minha vez de responder, em rela\u00e7\u00e3o aos dados dos Estados Unidos... Eu vou pedir que sejam projetados pra que toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa ter acesso. O Presidente Biden assumiu no dia 20 de janeiro. Esta \u00e9 a curva, a m\u00e9dia m\u00f3vel de \u00f3bitos nos Estados Unidos desde o come\u00e7o da pandemia. Olhem a tend\u00eancia. Em 20 de janeiro assumiu o Presidente Biden, olhem a tend\u00eancia dali para frente. A gente n\u00e3o pode estimular dentro da CPI, cujo objetivo, um deles, \u00e9 desmistificar informa\u00e7\u00f5es falsas, que a gente deixe de reconhecer a diferen\u00e7a no formato da curva. At\u00e9 posso dizer, e o Senador falou, que parte desse decr\u00e9scimo marcante, depois que o Presidente Biden assumiu, pode ser por m\u00e9rito do Presidente anterior, que comprou vacina. Agora, negar que houve uma queda? O gr\u00e1fico est\u00e1 ali para o senhor e para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira ver. Eu acho importante dizer isso. Sobre a possibilidade de ter n\u00fameros melhores, Senador, eu pe\u00e7o desculpas. O Vietn\u00e3 tem 96 milh\u00f5es de pessoas e teve 14 mil \u00f3bitos. Eu n\u00e3o entendo por que \u00e9 feita uma compara\u00e7\u00e3o com o Ministro Mandetta. Eu n\u00e3o tenho nenhuma rela\u00e7\u00e3o, nem a Dra. Jurema, com o Ministro Mandetta. Fui cr\u00edtico a v\u00e1rias pol\u00edticas do Ministro Mandetta. O Ministro Mandetta n\u00e3o conseguiu implementar uma pol\u00edtica de testagem, rastreamento de contato, isolamento de casos suspeitos. Muitos dos erros come\u00e7aram inclusive na gest\u00e3o do Ministro Mandetta. O Vietn\u00e3 n\u00e3o usou as pol\u00edticas do Ministro Mandetta, ele usou as pol\u00edticas que a ci\u00eancia recomenda e por isso tem esses resultados t\u00e3o maravilhosos. Ent\u00e3o, assim, n\u00e3o tem aqui, n\u00e3o sou advogado do Ministro Mandetta. O Ministro Mandetta tinha uma grande qualidade: ele vinha a p\u00fablico diariamente e passava para a popula\u00e7\u00e3o uma mensagem sobre a Covid-19. Com algumas das mensagens eu concordava e outras eu n\u00e3o concordava, mas pelo menos tinha um esfor\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o. Em outras \u00e1reas tenho cr\u00edticas \u00e0 gest\u00e3o, inclusive na \u00e9poca do Ministro Mandetta. E foi estudada na nossa pesquisa. Bem, Senador, eu vou tentar ser breve pra n\u00e3o gastar muito do seu tempo nos seus 15 minutos. Primeiro, ressaltar e agradecer pela manifesta\u00e7\u00e3o, at\u00e9 pelo reconhecimento. O nosso grupo de epidemiologia de Pelotas liderou, e o Professor Bernardo Horta \u00e9 participante de um dos maiores estudos sobre sa\u00fade ind\u00edgena neste Pa\u00eds at\u00e9 hoje. Ent\u00e3o, \u00e9 muito lament\u00e1vel ter a nossa universidade e o nosso grupo de pesquisa atacado pelo Senador Marcos Rog\u00e9rio, como acabamos de ser. O Epcovid foi importante pra trazer essas informa\u00e7\u00f5es sobre a pandemia no Brasil. Todos aqueles dados que eu apresentei poder\u00edamos ter pra todos os momentos da pandemia. Infelizmente, s\u00f3 temos at\u00e9 junho do ano passado, pelo corte de verbas. A justificativa apresentada pelo Ministro Pazuello \u00e0 \u00e9poca, numa coletiva de imprensa, que n\u00e3o teve absolutamente nada a ver conosco, foi uma justificativa completamente confusa: \"Ah, n\u00f3s n\u00e3o vamos manter esse estudo, porque n\u00f3s queremos estudos mais regionalizados; e n\u00f3s vamos come\u00e7ar esses estudos em breve\". Nenhum deles nunca saiu do papel. A mudan\u00e7a de postura foi radical: quando o Ministro Mandetta liderava o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00f3s t\u00ednhamos contato direto com o Secret\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, com o pr\u00f3prio Ministro. Quando entrou o Ministro Pazuello, foi nomeada uma t\u00e9cnica do minist\u00e9rio... Pela m\u00eddia. Fiquei sabendo por uma liga\u00e7\u00e3o... Por uma... Nunca. Eu fiquei sabendo por uma liga\u00e7\u00e3o de uma rep\u00f3rter me questionando por que foi... E eu disse pra ela que eu nem sabia, porque eu n\u00e3o acompanhei a entrevista ao vivo. Houve uma mudan\u00e7a n\u00edtida de postura ap\u00f3s assumir o Ministro interino Pazuello, na \u00e9poca era interino. E eu n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida de dizer que os resultados mostrando a diferen\u00e7a entre as popula\u00e7\u00f5es de outras etnias e os ind\u00edgenas foi o estopim pra motiva\u00e7\u00e3o de descontinuidade do estudo. Ali\u00e1s, como fica muito n\u00edtido pela manifesta\u00e7\u00e3o do Senador Marcos Rog\u00e9rio, esse resultado, que \u00e9 um resultado de pesquisa \u2013 pesquisa \u00e9 assim, nem sempre d\u00e1 os resultados que as pessoas gostariam de ver \u2013, esse resultado incomoda muito as pessoas ligadas \u00e0 base do Governo, talvez pelo hist\u00f3rico de pol\u00edticas contra a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena que t\u00eam sido adotadas. Mas esse foi o resultado da pesquisa. Ele foi publicado nos melhores peri\u00f3dicos cient\u00edficos do mundo. Os nossos pares que devem avaliar a qualidade da pesquisa consideram ela uma das melhores de todas. Sim, eu coordeno o Guia brasileiro de Atividade F\u00edsica, que \u00e9 um projeto de interesse do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 tamb\u00e9m foi contratado na \u00e9poca do Ministro Mandetta \u2013, mas esse projeto tem uma caracter\u00edstica... Ali\u00e1s, o lan\u00e7amento desse guia vai ser na ter\u00e7a-feira. N\u00e3o, at\u00e9 agora eu n\u00e3o recebi... Eu sou Coordenador-Geral do projeto. O lan\u00e7amento \u00e9 na ter\u00e7a-feira que vem... Isso. Isso. Acredito que seja uma falha de comunica\u00e7\u00e3o, qualquer coisa, mas, at\u00e9 hoje, eu n\u00e3o recebi o convite formal pra participar do lan\u00e7amento do projeto liderado por mim, com a participa\u00e7\u00e3o de mais de 70 pesquisadores do Brasil. Olha, Senador, primeiro, a diferen\u00e7a de mortalidade e letalidade \u00e9 muito f\u00e1cil. A gente sempre usa o mesmo exemplo: acidente de avi\u00e3o. Acidente de avi\u00e3o tem uma baix\u00edssima mortalidade: s\u00e3o poucas pessoas sobre o total da popula\u00e7\u00e3o que falecem em acidente de avi\u00e3o, mas tem uma alt\u00edssima letalidade: das pessoas que sofrem um acidente de avi\u00e3o, a grande maioria delas acaba indo a \u00f3bito. Ent\u00e3o, esta \u00e9 a diferen\u00e7a: letalidade: do total de pessoas que pegaram o coronav\u00edrus, quantos vieram a \u00f3bito; mortalidade: do total da popula\u00e7\u00e3o, quantos morreram por Covid-19. A letalidade considera o n\u00famero de casos. E j\u00e1 que n\u00f3s mostramos aqui nos eslaides que o n\u00famero de casos \u00e9 absolutamente subestimado, n\u00e3o \u00e9 correto usar para compara\u00e7\u00f5es os \u00edndices de letalidade. Sobre os cinco Estados do Brasil com menores taxas no momento \u2013 eu sei que o Maranh\u00e3o \u00e9 o que est\u00e1 com menor taxa \u2013, eu n\u00e3o me lembro, de cabe\u00e7a, agora. Posso at\u00e9 buscar as informa\u00e7\u00f5es dos cinco melhores, neste momento, no Brasil. Senador Randolfe, como eu disse anteriormente, quando questionado sobre esses ataques, eu vim aqui para apresentar minha vis\u00e3o cient\u00edfica sobre a pandemia. Todos os ataques sofridos por mim ou pela minha fam\u00edlia est\u00e3o sendo investigados no \u00e2mbito adequado: existe investiga\u00e7\u00e3o na Pol\u00edcia Federal, existe investiga\u00e7\u00e3o na Delegacia da Mulher, existe investiga\u00e7\u00e3o na Pol\u00edcia Civil. Todos os ataques est\u00e3o sendo apurados pelas institui\u00e7\u00f5es brasileiras, e eu n\u00e3o tenho nada a fazer a n\u00e3o ser confiar na integridade das institui\u00e7\u00f5es. Sofri ataques diretamente por parte da base bolsonarista; o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica tuitou, em janeiro, um ataque contra mim diretamente, mas, obviamente, isso n\u00e3o vai me silenciar. Eu vou vir aqui e vou emitir minha opini\u00e3o cient\u00edfica, embora eu saiba que vir aqui e emitir a minha opini\u00e3o cient\u00edfica tem um custo pessoal bastante grande. Mas eu n\u00e3o posso... Eu fui formado com recursos p\u00fablicos, eu sou filho da universidade p\u00fablica, onde eu fui estudante, onde sou professor e fui reitor. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tenho o direito de ficar calado em rela\u00e7\u00e3o aos ataques. Estou aqui apresentando a minha vis\u00e3o. Todos est\u00e3o sendo investigados nas devidas institui\u00e7\u00f5es: Pol\u00edcia Federal \u2013 repito \u2013, Delegacia da Mulher... A minha esposa, que est\u00e1 ali no final, teve o carro perseguido duas semanas atr\u00e1s. Est\u00e1 tudo registrado, filmado, e isso est\u00e1 denunciado adequadamente. Ent\u00e3o, estamos... Toda vez que saio de casa... De vez em quando, tenho que tomar cuidado; as pessoas tiram foto. Estes dias circulou na internet \u2013 talvez algum dos Senadores tenha recebido \u2013 uma foto minha sem m\u00e1scara em um restaurante. Eu estava pegando um chiclete para comer e, nessa hora, estava sem m\u00e1scara. Exatamente. Ent\u00e3o, assim... Esse tipo de ataque mostra a quest\u00e3o que eu falei l\u00e1 no come\u00e7o: desconstruam cientificamente os argumentos; a tentativa de criar uma narrativa de atacar as pessoas \u00e9 uma tentativa equivocada. N\u00e3o tenho nenhum problema de discordar da opini\u00e3o de algum Senador aqui. O que eu acho equivocado \u00e9 tentar atacar a pessoa, porque n\u00f3s \u2013 eu, como pesquisador, aqui, e a Dra. Jurema \u2013 n\u00f3s n\u00e3o vamos atacar nenhum Senador. A gente vai responder, e espero ser tratado com o mesmo respeito. Sr. Senador, em primeiro lugar, eu gostaria de responder \u00e0 primeira parte da pergunta. Em nenhuma oportunidade, desde mar\u00e7o de 2020, eu conversei com o Governador do Estado e dei qualquer recomenda\u00e7\u00e3o a ele sobre como deveria proceder na condu\u00e7\u00e3o da pandemia no Rio Grande do Sul. O Governador foi eleito pra isso. Embora tenhamos uma rela\u00e7\u00e3o cordial por sermos da mesma cidade, nunca discuti ou apresentei pra ele qualquer sugest\u00e3o, exceto nas minhas manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Ao modelo de bandeiras usado no Rio Grande do Sul eu fui cr\u00edtico desde o primeiro momento, muito cr\u00edtico a ele. Mas, de mar\u00e7o a setembro do ano passado, o resultado ga\u00facho era extremamente positivo. O Rio Grande do Sul era um dos melhores Estados no enfrentamento da pandemia. A partir de outubro, especialmente com o envolvimento forte politizado, acirrado com as elei\u00e7\u00f5es, o Rio Grande do Sul degringolou e, de l\u00e1 pra c\u00e1, o Rio Grande do Sul n\u00e3o tem um desempenho bom; ao contr\u00e1rio, hoje o Rio Grande do Sul est\u00e1 entre os dez Estados com pior desempenho em termos de mortalidade por um milh\u00e3o. Discordo da politiza\u00e7\u00e3o que foi dada ao modelo de distanciamento, que, na sua origem, tinha uma \u00f3tima concep\u00e7\u00e3o, mas foi politizado, especialmente a partir das elei\u00e7\u00f5es municipais no ano passado. Senador, na verdade, eu sou um epidemiologista, fiz mestrado e doutorado em epidemiologia, e, assim como todos os profissionais de sa\u00fade do mundo, at\u00e9 2020, eu n\u00e3o era especialista em coronav\u00edrus. N\u00e3o existia a Covid-19 at\u00e9 mar\u00e7o do ano passado. N\u00e3o, desculpa, Senador. A minha \u00e1rea de conhecimento, a minha \u00e1rea de estudo na epidemiologia \u00e9 a epidemiologia da atividade f\u00edsica. Efeito da atividade f\u00edsica sobre doen\u00e7as cr\u00f4nicas etc. e tal. Com o surgimento de uma nova pandemia, eu e diversos epidemiologistas do Pa\u00eds buscamos estudar esta epidemia que estava em curso e, s\u00f3 nessa epidemia, eu j\u00e1 publiquei cerca de 20 artigos cient\u00edficos especificamente sobre coronav\u00edrus. Mas n\u00e3o tenho nenhuma experi\u00eancia em epidemia anterior. Olha, Senador, na verdade, tem um equ\u00edvoco conceitual na pergunta. O Chile est\u00e1 adotando o lockdown porque houve o aumento de casos. Se o Chile tivesse feito que nem os outros pa\u00edses que, quando come\u00e7aram a vacina\u00e7\u00e3o, adotaram medidas restritivas, talvez n\u00e3o tivesse chegado \u00e0 necessidade de fazer lockdown. O que acontece no Chile \u2013 e a gente tem olhado os dados, \u00e9 um exemplo praticamente \u00fanico no mundo \u2013 \u00e9 um aumento de casos, felizmente n\u00e3o acompanhado de um aumento na mesma propor\u00e7\u00e3o de mortes. Por qu\u00ea? Como os estudos j\u00e1 tinham mostrado, as vacinas, especialmente a CoronaVac, s\u00e3o muito mais eficazes pra prevenir \u00f3bitos e hospitaliza\u00e7\u00f5es do que pra prevenir casos. Ent\u00e3o, \u00e9 essa a explica\u00e7\u00e3o do dado do Chile. Precisamos s\u00f3 lembrar, rapidamente, que, desde o come\u00e7o da pandemia, o que n\u00f3s diz\u00edamos \u00e9: a imunidade coletiva, pra ser atingida, precisa de 70% da popula\u00e7\u00e3o imunizada. Mesmo o Chile tendo um resultado muito melhor do que o brasileiro, ainda s\u00e3o 40% da popula\u00e7\u00e3o com as duas doses. Precisa caminhar um pouco mais pra chegar na imunidade coletiva. Muito obrigado, Sr. Senador. Na verdade, sobre essa quest\u00e3o da polariza\u00e7\u00e3o, que foi o come\u00e7o da sua pergunta, eu acho que \u00e9 bom, inclusive, citar um exemplo aqui pra esta CPI. Voc\u00eas ouviram o Dr. Ricardo Zimerman, semana passada ou retrasada. Uma das melhores lives que eu tive durante essa pandemia foi uma live junto com o Dr. Ricardo. N\u00f3s, cientistas, estamos absolutamente acostumados com divergir em opini\u00f5es e estarmos no mesmo ambiente, com a maior naturalidade. Ali\u00e1s, antes de o Dr. Ricardo vir aqui, eu mandei um WhatsApp pra ele, desejando boa sorte, e, antes de eu vir aqui, ele tamb\u00e9m me mandou um WhatsApp, desejando-me boa sorte. A ci\u00eancia est\u00e1 acostumada com isso. Em rela\u00e7\u00e3o a uma manifesta\u00e7\u00e3o do senhor, Senador, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da Anvisa, eu gostaria de discordar respeitosamente. Parece-me que essa narrativa de que \"olha, n\u00e3o se compraram as vacinas antes porque n\u00e3o tinha a aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa\" \u00e9 uma narrativa que perde a consist\u00eancia, porque todos os pa\u00edses do mundo compraram as vacinas antes de ter a aprova\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os reguladores. N\u00e3o podia esperar a autoriza\u00e7\u00e3o para j\u00e1 garantir o acordo comercial. Ali\u00e1s, Senador, o acordo comercial previa que, se, por acaso, os testes n\u00e3o confirmassem a efic\u00e1cia das vacinas, o acordo estaria desfeito. Ent\u00e3o, \u00e9 muito dif\u00edcil \u2013 e com toda a admira\u00e7\u00e3o que eu tenho pelas suas manifesta\u00e7\u00f5es nesta CPI \u2013 ver o senhor adotar essa narrativa de que a Anvisa n\u00e3o tinha aprovado e, ent\u00e3o, o Governo fez bem de n\u00e3o comprar. O Governo deveria ter comprado. Imagina como \u00e9 que fica essa narrativa no momento em que est\u00e1 sendo noticiado que o Governo empenhou R$1,6 bilh\u00e3o para adquirir uma vacina que ainda n\u00e3o foi aprovada na Anvisa. Entende? N\u00e3o faz sentido essa narrativa de que tinha que esperar a Anvisa aprovar. Tinha que esperar a Anvisa aprovar para come\u00e7ar a administrar, mas n\u00e3o para assinar o contrato. Ent\u00e3o, permita-se discordar especificamente desse item. Sobre a quest\u00e3o de se os ataques que eu sofri, de uma forma ou outra, influenciam as posi\u00e7\u00f5es... Desculpa... Na verdade, Senador, eu estou entregando por escrito toda a documenta\u00e7\u00e3o que explica como \u00e9 que eu fiz o c\u00e1lculo. Este c\u00e1lculo foi que 95,5 mil vidas de brasileiros foram perdidas pelo atraso na aquisi\u00e7\u00e3o da Pfizer e da CoronaVac, com base nas informa\u00e7\u00f5es prestadas pelos depoentes a esta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito. A minha conta de quantas vidas em excesso foram perdidas no Brasil, a mais do que seria esperado, s\u00e3o 400 mil, 95,5 mil especificamente pela demora na compra das vacinas. S\u00f3 para concluir a \u00faltima parte da sua pergunta, Senador: o senhor pergunta se, de uma forma ou de outra, os ataques que eu sofri influenciam as minhas posi\u00e7\u00f5es sobre a pandemia, e, a\u00ed, eu vou tentar lhe responder com uma resposta tranquila: as minhas posi\u00e7\u00f5es sobre a pandemia s\u00e3o as mesmas antes de sofrer os ataques e depois de sofrer os ataques. S\u00e3o as posi\u00e7\u00f5es que eu e outros cientistas do Brasil defendemos. Se a gente trouxer aqui, como j\u00e1 est\u00e1 aprovado o requerimento, o Dr. Cesar Victora, que \u00e9 o maior epidemiologista deste Pa\u00eds e um dos maiores do mundo... Quando o Governo Lula lan\u00e7ou o Fome Zero, o Dr. Cesar foi uma das primeiras vozes a dizer que n\u00e3o era o momento de lan\u00e7ar o Fome Zero, tinha outros programas priorit\u00e1rios. O Dr. Cesar deu uma declara\u00e7\u00e3o, na semana passada, das mais impactantes que eu ouvi na pandemia, de que ele, como pesquisador, n\u00e3o est\u00e1 certo 100% das vezes, ningu\u00e9m est\u00e1 certo 100% das vezes, mas, em rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da pandemia, o Presidente da Rep\u00fablica consegue estar errado em 100% das vezes \u2013 e isso tamb\u00e9m \u00e9 dif\u00edcil. Essa \u00e9 a declara\u00e7\u00e3o de um outro colega pesquisador e n\u00e3o minha. Mas nossa postura dos epidemiologistas do Brasil \u00e9 muito cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condu\u00e7\u00e3o da pandemia neste Pa\u00eds. N\u00e3o quer dizer que todos s\u00e3o contra o Governo Federal, muito longe disso. Muitos deles podem ter votado, inclusive, neste Governo. Agora, entendemos que a condu\u00e7\u00e3o da pandemia no Brasil \u00e9 um fracasso, como eu mostrei nos eslaides. \u00c9 essa a nossa opini\u00e3o cient\u00edfica. Ent\u00e3o, n\u00e3o tem nada a ver os ataques que eu sofri com a posi\u00e7\u00e3o que eu estou trazendo aqui, porque eu j\u00e1 trazia essa posi\u00e7\u00e3o antes de sofrer os ataques. Tu queres come\u00e7ar ou tu queres que eu... Tu come\u00e7as, fica \u00e0 vontade. Senadora, em primeiro lugar, muito obrigado. A senhora nos d\u00e1 oportunidade de talvez esclarecer aquele que foi o maior equ\u00edvoco conceitual na condu\u00e7\u00e3o dessa pandemia. Em muitos momentos, foi dito que n\u00f3s precis\u00e1vamos nos preocupar com o desemprego, ou com a economia, e tamb\u00e9m com a sa\u00fade p\u00fablica. E isso \u00e9 baseado numa falsa premissa de que existe uma competi\u00e7\u00e3o: ou eu invisto na sa\u00fade, ou eu invisto na economia. A experi\u00eancia de pandemias anteriores e de epidemias anteriores, Sra. Senadora, mostra que n\u00e3o existe recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica sem controle da pandemia. Se o Brasil tivesse adotado medidas mais restritivas de curta dura\u00e7\u00e3o, o Brasil teria uma situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica muito melhor do que o modelo que o Brasil adotou, de medidas flex\u00edveis e de longa dura\u00e7\u00e3o. Existe um equ\u00edvoco conceitual nesse item. Eu nem vou trazer isso como uma das partes do negacionismo. Nesse caso, \u00e9 um erro conceitual. Achar que \u00e9 poss\u00edvel recuperar a economia sem controlar a pandemia \u00e9 um equ\u00edvoco conceitual baseado no que aconteceu em todas as outras pandemias. A segunda parte da sua pergunta, Sra. Senadora, ela traz: qual \u00e9 a previs\u00e3o daqui pra frente? Eu vou repetir o que eu respondi anteriormente: existem dois fatores que nos fazem acreditar que a situa\u00e7\u00e3o vai piorar nessa terceira onda. O ponto de partida \u00e9 mais alto \u2013 n\u00f3s j\u00e1 come\u00e7amos com 2 mil mortes por dia \u2013 e existe ampla circula\u00e7\u00e3o de variantes. Esses dois fatores fazem com que a terceira onda possa ser mais grave. E existe um fator atenuante: diferente das duas primeiras ondas, neste momento j\u00e1 h\u00e1 um percentual da popula\u00e7\u00e3o vacinada. Ent\u00e3o, s\u00e3o dois fatores colaborando para que a pandemia ainda piore em termos de mortes e tem um fator que vai tentar frear essa piora. O resultado dessa equa\u00e7\u00e3o a gente vai saber em alguns meses. Tomara que n\u00e3o tenhamos um aumento de mortes t\u00e3o consider\u00e1vel como sugere o aumento de casos de ontem. Mas, como eu sou cientista e n\u00e3o tenho compromisso com o erro, o maior n\u00famero de casos da hist\u00f3ria da pandemia, que foi observado ontem, tem que ser relativizado, porque 36 mil desses novos casos foram dados represados do seu pr\u00f3prio Estado, porque o Rio Grande do Norte revisou os seus dados represados. Ent\u00e3o, o maior n\u00famero de casos registrados ontem na pandemia talvez n\u00e3o seja t\u00e3o diferente dos dias anteriores, apenas decorreria da inclus\u00e3o desses novos dados que estavam represados. Isso j\u00e1 aconteceu in\u00fameras vezes ao longo da pandemia e faz parte da qualifica\u00e7\u00e3o dos sistemas. Agrade\u00e7o muito pelas considera\u00e7\u00f5es. Muito obrigado, Senador. Na verdade, eu vou comentar, antes de responder \u00e0 sua pergunta. O senhor falou da quest\u00e3o de cord\u00e3o sanit\u00e1rio, e o Senador Fernando Bezerra, no come\u00e7o da sess\u00e3o, tamb\u00e9m falou isso. A China... uma das estrat\u00e9gias mais bem-sucedidas da China no combate \u00e0 pandemia foi exatamente a cria\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o sanit\u00e1rio e isolar a regi\u00e3o de Wuhan do resto do pa\u00eds. No Brasil, quando a P1 chegou, o Brasil cometeu um erro que a sa\u00fade p\u00fablica j\u00e1 descobriu desde a Idade M\u00e9dia. O Brasil exportou a P1 para todo o resto do Brasil, mandando os pacientes com P1 para os outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o. Esse foi um erro, sob o ponto de vista epidemiol\u00f3gico, extremamente grave. Sobre a sua pergunta, Sr. Senador, eu n\u00e3o d\u00favida de que a responsabilidade maior pelos equ\u00edvocos na condu\u00e7\u00e3o da pandemia n\u00e3o \u00e9 dos Senadores que defendem as a\u00e7\u00f5es do Governo, n\u00e3o \u00e9 dos Deputados que defendem as a\u00e7\u00f5es do Governo; \u00e9 especificamente do Pal\u00e1cio do Planalto. Se isso ser\u00e1 ou n\u00e3o tipificado como crime, n\u00e3o cabe a mim responder; cabe aos colegas da CPI \u2013 \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o de voc\u00eas, dos senhores e das senhoras \u2013, cabe aos \u00f3rg\u00e3os investigativos. Mas eu posso lhe dizer que, das 400 mil mortes a mais que tivemos em compara\u00e7\u00e3o ao que seria esperado, o grande respons\u00e1vel \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica. Se \u00e9 crime ou n\u00e3o, essa \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o que n\u00e3o sou eu que devo responder. Presidente, eu tenho direito a responder por um minuto? N\u00e3o, n\u00e3o tem problema. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00e3o, n\u00f3s precisamos debater. Eu preciso de um. Minha irm\u00e3. Rapidamente, Senador. A Elisa Rodrigues Curi Hallal \u00e9 minha irm\u00e3, eu n\u00e3o tenho nenhuma interfer\u00eancia sobre a pr\u00e1tica cl\u00ednica dela. At\u00e9 onde eu sei, ela coordena um servi\u00e7o e n\u00e3o atende diretamente pacientes com Covid. O servi\u00e7o que ela coordena tem m\u00e9dicos que prescrevem medicamentos para tratamento precoce. Bem, rapidamente respondendo \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es do Senador do meu Estado, Senador Heinze. Primeiro, o senhor fez uma manifesta\u00e7\u00e3o sobre algumas postagens minhas no Twitter em que eu fa\u00e7o cr\u00edticas. Como a liberdade de express\u00e3o mostra, nunca fui filiado a nenhum partido pol\u00edtico. J\u00e1 fui convidado por v\u00e1rios, nunca optei por isso. Muito provavelmente n\u00e3o optarei nos pr\u00f3ximos dez anos da minha vida. O senhor traz a manifesta\u00e7\u00e3o de alguns cientistas que defendem, utilizam o tratamento precoce, inclusive a manifesta\u00e7\u00e3o dos 14 mil brasileiros que assinam aquele manifesto. Mas eu acho que a gente tem tamb\u00e9m que dizer que esses 14 mil representam 2,3% de todos os m\u00e9dicos do Brasil. Isso \u00e9 menos percentual do que a torcida xavante. O senhor conhece a for\u00e7a da torcida xavante. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o das vidas salvas, acho que o senhor certamente cometeu um engano. Quando o senhor homenageia os profissionais da sa\u00fade, o senhor falou especificamente, \u00fanica e exclusivamente dos m\u00e9dicos. Certamente, o senhor tamb\u00e9m reconhece o trabalho dos enfermeiros, auxiliares de enfermagem, fisioterapeutas... Perfeito. Senador, quando o senhor fala essa quest\u00e3o das vidas salvas, a nomenclatura, a numera\u00e7\u00e3o das vidas salvas, eu devo admitir para o senhor que eu sempre fico com a sensa\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s estamos comemorando o gol do Brasil contra a Alemanha. Foi 7 a 1 o jogo, e a gente est\u00e1 comemorando que 16 milh\u00f5es de pessoas ficaram doentes. N\u00e3o consigo entender essa l\u00f3gica. Em rela\u00e7\u00e3o ao crescimento dos leitos de UTI no Rio Grande do Sul e no Brasil, eu comentei sobre isso na apresenta\u00e7\u00e3o inicial. Eu valorizo esse investimento, mas entendo que ele faz parte de uma estrat\u00e9gia equivocada. A nossa estrat\u00e9gia para lidar com o v\u00edrus foi cl\u00ednica. A gente aumenta leito, a gente quer garantir que tenha oxig\u00eanio, mas a gente tem que combater a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. Os pa\u00edses que t\u00eam os melhores \u00edndices do mundo n\u00e3o aumentaram tanto leitos de UTI, eles barraram a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. Ent\u00e3o, fica essa reflex\u00e3o. Sobre a quest\u00e3o das publica\u00e7\u00f5es do The Lancet e do Jama, a do Jama obviamente n\u00e3o foi motivo de retrata\u00e7\u00e3o, mas, sobre a publica\u00e7\u00e3o do The Lancet, eu queria dizer que eu concordo plenamente com o senhor e fico envergonhado cada vez que um artigo de cientistas \u00e9 retratado, como aconteceu naquele artigo. N\u00e3o tenho nenhum compromisso, n\u00e3o tor\u00e7o contra a hidroxicloroquina. Achei extremamente lament\u00e1vel aquela postura daquele grupo de pesquisa. Mas a gente n\u00e3o pode esquecer que, se h\u00e1 alguma evid\u00eancia, desta semana, de que a ivermectina deve seguir sendo estudada, a evid\u00eancia sobre a hidroxicloroquina \u00e9 absolutamente consistente. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma evid\u00eancia de benef\u00edcio para o tratamento da Covid em todos os consensos internacionais. E eu n\u00e3o sou m\u00e9dico, estou analisando epidemiologicamente os artigos. Certamente... Eu nem sabia que existia candidatura a Pr\u00eamio Nobel. O Professor C\u00e9sar quase foi indicado para o Pr\u00eamio Nobel da Sa\u00fade. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Sim, n\u00e3o sabia. Queria s\u00f3 rapidamente destacar que, como eu disse no come\u00e7o, eu n\u00e3o acho adequada a compara\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios ser por letalidade, pelos problemas metodol\u00f3gicos de que eu falei. A gente costuma comparar por mortalidade. E a mortalidade tem uma grande diferen\u00e7a, porque depende da pol\u00edtica de testagem. Sobre a quest\u00e3o do tratamento precoce, e a\u00ed eu acho, dialogando bem tranquilamente com o senhor, Sr. Senador, eu acho que tem um equ\u00edvoco nessa discuss\u00e3o. Uma coisa \u00e9 o que o senhor est\u00e1 trazendo aqui e que o Dr. Ricardo trouxe semana passada, por exemplo, do manejo cl\u00ednico de um paciente, que tem, \"ah, vou usar a combina\u00e7\u00e3o, vou usar outra combina\u00e7\u00e3o de medicamentos.\" Isso \u00e9 obviamente dentro da autonomia m\u00e9dica. Ningu\u00e9m est\u00e1 discutindo isso aqui. O que n\u00f3s da sa\u00fade p\u00fablica discutimos, sempre foi essa a nossa linha, \u00e9 a ideia de passar para a popula\u00e7\u00e3o uma sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Pode pegar o v\u00edrus, porque tem um rem\u00e9dio ou um conjunto de rem\u00e9dios que vai salv\u00e1-lo. Esse \u00e9 o equ\u00edvoco. N\u00e3o \u00e9 a prescri\u00e7\u00e3o individual. Se no servi\u00e7o em que a minha irm\u00e3 atende, em algum paciente, algu\u00e9m achou adequado prescrever, o. k. O problema \u00e9 utilizar isso como estrat\u00e9gia de sa\u00fade p\u00fablica. Sobre a manifesta\u00e7\u00e3o sobre as universidades, a\u00ed, obviamente, eu tenho que discordar, n\u00e3o \u00e9, Senador? Eu tenho imenso orgulho das universidades federais. A UFRGS hoje \u00e9 a universidade federal mais bem avaliada do Brasil, j\u00e1 faz alguns anos. Na UFPel, o senhor fala da quest\u00e3o pol\u00edtica, a UFPel e a UFSM. E eu acho que esse argumento... Primeiro que, em todos os rankings, a UFPel s\u00f3 bomba. Em todos os rankings que olhar, a UFPel melhorou, nos \u00faltimos anos, consideravelmente. Mas a\u00ed eu vou trazer uma reflex\u00e3o para o senhor, com serenidade, para que analise. Quando v\u00eam essas manifesta\u00e7\u00f5es, o senhor a est\u00e1 fazendo agora, de que as universidades est\u00e3o dominadas ou tomadas por uma esquerda, isso demonstra total desconhecimento da realidade da universidade. Eu tenho convic\u00e7\u00e3o de que na Universidade Federal de Pelotas, algumas unidades acad\u00eamicas, talvez, vamos l\u00e1, talvez as Engenharias, Medicina, Direito, se for l\u00e1, n\u00e3o h\u00e1 maioria de esquerda nessas unidades acad\u00eamicas. As universidades refletem o panorama da sociedade. Essa ideia de que as universidades est\u00e3o tomadas pela esquerda \u00e9 uma ideia equivocada. Rapidamente, j\u00e1 estou acabando. Sobre a quest\u00e3o de ouvir, queria dizer que eu concordo com o Senador, tanto que eu e o Ricardo, o Dr. Ricardo Zimerman, fizemos uma das lives que foi mais efetiva durante essa pandemia, v\u00e1rias discord\u00e2ncias, n\u00f3s estamos acostumados a fazer esse tipo de debate na ci\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 problema nenhum. Sobre a quest\u00e3o da ivermectina, a planilha que eu tenho diz que, desses 28 pa\u00edses, s\u00f3 9 t\u00eam protocolos que usam o medicamento. Tem outros que s\u00e3o protocolos bem subnacionais, uma cidade ou outra, mas s\u00e3o nove pa\u00edses do mundo. E a\u00ed eu tenho que comentar... Sobre a quest\u00e3o dos laborat\u00f3rios das vacinas, vejo com muito bons olhos a iniciativa. Parab\u00e9ns para o senhor por estar tentando ajudar na produ\u00e7\u00e3o de vacinas nacionais. Mas eu tenho que responder ao \u00faltimo coment\u00e1rio. O senhor diz, \"voc\u00eas ficam falando mal do Governo e recebem recursos.\" Olha, no Governo Dilma, n\u00f3s fomos \u00e0 rua e fizemos a maior greve dos \u00faltimos tempos. No Governo Temer, n\u00f3s fomos \u00e0 rua; no Governo Bolsonaro, quando a gente discorda, a gente vai \u00e0 rua. Faz parte da democracia. Por eu ser de uma universidade federal, isso n\u00e3o me exime da possibilidade de discordar de alguma pol\u00edtica do Governo e de aplaudir outras com que eu concordaria. Desculpa por passar do tempo. Sra. Senadora, o processo, o Termo de Ajustamento de Conduta ou o Termo Circunstanciado Administrativo, depende do caso \u2013 o Senador Marcos Rog\u00e9rio, provavelmente, vai saber me esclarecer \u2013, foi muito posterior, foi em 2021, quando a retirada do eslaide foi em 2020. Sobre a manifesta\u00e7\u00e3o de que eu estou aqui constrangido na minha liberdade de express\u00e3o, na verdade, eu me sinto tranquilo pra manifestar a minha opini\u00e3o cient\u00edfica. Apenas naquelas respostas em que eu vejo como poss\u00edveis amea\u00e7as a mim e a minha fam\u00edlia, eu sou obrigado a n\u00e3o produzir mais motivos pra ser atacado, como eu tenho sido. Eu tenho conhecimento s\u00f3 sobre o caso da CoronaVac. A CoronaVac \u00e9 uma vacina de v\u00edrus inativado. Da Covaxin, eu n\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o. Muito rapidamente, Senadora... Bem rapidamente, na verdade, assim, eu ouvi muitas vezes uma manifesta\u00e7\u00e3o aqui nesta CPI, que eu acho que \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o v\u00e1lida, de que a ivermectina e a cloroquina estariam sendo boicotadas pelo lobby da ind\u00fastria farmac\u00eautica. V\u00e1rias vezes isso foi dito aqui por alguns Senadores. O que acontece? O que me parece estranho \u00e9 que agora, ent\u00e3o, n\u00f3s vamos dizer o qu\u00ea? Que o lobby da ind\u00fastria farmac\u00eautica est\u00e1 favorecendo? Porque a gente est\u00e1 pagando muito mais por uma vacina que n\u00e3o tem evid\u00eancia nenhuma de ser melhor que as outras ao contr\u00e1rio, como a Senadora muito bem mostrou, essa vacina est\u00e1 em est\u00e1gio muito anterior \u00e0s demais. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tenho como fazer absolutamente nenhum julgamento sobre esse caso, at\u00e9 que voc\u00eas consigam, Sras. e Srs. Senadores, apurar os casos, mas causa enorme estranheza para um pesquisador que R$1,6 bilh\u00e3o tenham sido empenhados \u2013 foi a informa\u00e7\u00e3o que eu obtive ontem \u2013 numa vacina que ainda n\u00e3o tinha aprova\u00e7\u00e3o na Anvisa e que existem outras vacinas j\u00e1 aprovadas que n\u00e3o tiveram o mesmo tratamento por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do Governo Federal. De R$200 milh\u00f5es? O PrevCov foi anunciado numa coletiva de imprensa dois, tr\u00eas meses atr\u00e1s, eu acho. Senadora, ao contr\u00e1rio: todos os estudos especificamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cloroquina mostram que n\u00e3o salvou nenhuma das vidas \u2013 nenhuma das vidas! N\u00e3o tem nenhuma evid\u00eancia de que cloroquina diminua o risco em compara\u00e7\u00e3o com n\u00e3o fazer nada. Existe evid\u00eancia para alguns medicamentos em algumas situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. E olha que eu n\u00e3o sou m\u00e9dico, eu estou trazendo o que a literatura mostra. Dependendo do momento do quadro, tem que entrar com corticoide. Dependendo do quadro e do risco do paciente, tem que usar o anticoagulante \u2013 eu usei o anticoagulante por um bom tempo. Ent\u00e3o, assim, a afirma\u00e7\u00e3o de que o tratamento precoce salvou x vidas \u00e9 absolutamente equivocada. E a\u00ed eu vou refor\u00e7ar o que eu disse para o Senador Heinze, Exma. Senadora: comemorar 16 milh\u00f5es de curados \u00e9 como comemorar o gol do Brasil contra a Alemanha no jogo em que foi 7 a 1 para a Alemanha. Dezesseis milh\u00f5es de curados significam que dezesseis milh\u00f5es de pessoas ficaram doentes, e muitas delas v\u00e3o ter sequelas de longo prazo. N\u00e3o sei se a senhora tem, mas eu tenho algumas. Ent\u00e3o, assim, n\u00e3o \u00e9 motivo para comemora\u00e7\u00e3o, \u00e9 motivo de reconhecer os profissionais de sa\u00fade que lidaram com esses casos, mas n\u00e3o temos nada a comemorar com 16 milh\u00f5es de recuperados. Desculpe, Senadora. Senadora, basicamente a Dra. Jurema respondeu de forma brilhante. Apenas quero lhe dar uma informa\u00e7\u00e3o: o Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Sul montou recentemente um comit\u00ea cient\u00edfico, do qual eu fa\u00e7o parte, para investigar as utiliza\u00e7\u00f5es de recursos p\u00fablicos, entendo eu tanto do Governo do Estado quanto das prefeituras, no enfrentamento da pandemia. S\u00f3 para lhe dar um exemplo que talvez seja \u00fatil. Queria rapidamente lhe dizer que eu fiquei muito sensibilizado com a sua fala sobre a quest\u00e3o da necessidade de uma uni\u00e3o nacional. O Senador Marcos Rog\u00e9rio me perguntou se as minhas posturas cr\u00edticas poderiam estar relacionadas com o fato de que eu fui atacado pelo Governo Federal. Quando o novo Ministro assumiu, eu escrevi uma coluna \u2013 eu tenho uma coluna semanal num jornal de circula\u00e7\u00e3o nacional \u2013 dando dicas que a epidemiologia entendia como necess\u00e1rias para o enfrentamento da pandemia. Ent\u00e3o, todos n\u00f3s da ci\u00eancia estamos dispostos a colaborar para que o Brasil saia melhor desta. Se eu tivesse que resumir em duas hoje, e eu falei isso anteriormente, diria que o Brasil precisa vacinar em m\u00e9dia 1,5 milh\u00e3o de pessoas por dia. Nesse sentido, o Brasil tem avan\u00e7ado, o Brasil est\u00e1 chegando perto desse n\u00famero, mas infelizmente \u00e9 um dia ou outro, precisa ser a m\u00e9dia, mas estamos melhorando. A outra medida absolutamente urgente \u00e9 botar esses n\u00fameros l\u00e1 embaixo, e n\u00e3o h\u00e1 outra medida numa situa\u00e7\u00e3o aguda como a nossa al\u00e9m de parar tudo no Pa\u00eds por tr\u00eas semanas. E a\u00ed a Senadora pode dizer: \"P\u00f4, Professor, depois do cansa\u00e7o que todo mundo est\u00e1, 15 meses depois...\" A gente nunca parou tudo no Brasil. Em termos econ\u00f4micos, o ganho de uma parada rigorosa agora, por apenas tr\u00eas semanas, \u00e9 muito maior do que n\u00f3s ficarmos mais vinte semanas enfrentando, que \u00e9 o que vai ser preciso para os n\u00fameros baixarem se a gente n\u00e3o fizer nada. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o a sensibilidade da Senadora, que est\u00e1 super disposta a ouvir a ci\u00eancia, para tentar disseminar essa ideia de que o Brasil precisa botar esses n\u00fameros l\u00e1 embaixo. Com a vacina\u00e7\u00e3o acelerando, eles n\u00e3o v\u00e3o conseguir subir de novo. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso botar os n\u00fameros no ch\u00e3o. Ontem nenhum pa\u00eds do mundo teve mil mortes. O Brasil teve duas mil e poucas. O Brasil representou ontem um ter\u00e7o das mortes no mundo, e n\u00f3s s\u00f3 representamos 2,7% da popula\u00e7\u00e3o mundial. N\u00f3s precisamos mudar esse rumo, n\u00e3o pra responsabilizar o Governo Federal ou desresponsabilizar, mas pra resolver o problema da pandemia, que \u00e9 o nosso maior problema do momento. Muito obrigado, Sr. Senador. Na verdade, n\u00f3s n\u00e3o temos dados diretos sobre isso, n\u00f3s temos uma s\u00e9rie de evid\u00eancias indiretas como as que eu apresentei aqui. Desde o come\u00e7o, n\u00f3s, da ci\u00eancia, temos dito que muito mais do que o poss\u00edvel efeito colateral de uma dose exagerada de hidroxicloroquina ou danos ao f\u00edgado da ivermectina, muito mais grave do que isso \u00e9 a falsa sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. In\u00fameras vezes, n\u00f3s recebemos no WhatsApp, em todos os grupos de que todos n\u00f3s participamos \u2013 certamente o Sr. Senador tamb\u00e9m \u2013, as pessoas perguntando: \"Mas se tem rem\u00e9dio que cura, por que que eu vou precisar ficar em casa?\". Ent\u00e3o, assim, essa quantifica\u00e7\u00e3o \u00e9 feita na an\u00e1lise que eu apresento, como parte das 400 mil mortes a mais do que n\u00f3s ter\u00edamos, porque n\u00f3s dever\u00edamos ter, mas, especificamente, quantas dessas 400 mil mortes em excesso s\u00e3o causadas pela dissemina\u00e7\u00e3o do tratamento precoce, infelizmente, a gente n\u00e3o tem essa resposta nesse momento. Olha, Senador, deixa eu ser bastante espec\u00edfico na resposta. A estimativa que n\u00f3s temos \u00e9 que, se n\u00f3s estiv\u00e9ssemos na m\u00e9dia mundial, 400 mil mortes teriam sido evitadas. Essas 400 mil mortes poderiam ter sido evitadas por diversas a\u00e7\u00f5es. A Dra. Jurema mostra que, s\u00f3 entre mar\u00e7o e mar\u00e7o, 120 mil poderiam ter sido evitadas pela ado\u00e7\u00e3o de medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. O estudo que eu apresentei mostra que 95,5 mil poderiam ter sido salvas ou evitadas pela compra antecipada das vacinas. Entre as restantes, tem uma s\u00e9rie de outros fatores, inclusive a dissemina\u00e7\u00e3o de que a vacina poderia transformar as pessoas em jacar\u00e9 ou botar em d\u00favida a efic\u00e1cia das vacinas. Ali\u00e1s, esse \u00e9 um tema importante. A lideran\u00e7a nacional t\u00e3o bem trazida aqui pelo sanitarista Dr. Cl\u00e1udio, da Fiocruz, leva em considera\u00e7\u00e3o esses fatores. A lideran\u00e7a nacional tem um papel na mensagem de comunica\u00e7\u00e3o, em todas as mensagens. No momento em que a lideran\u00e7a nacional traz uma mensagem antici\u00eancia, infelizmente isso acaba afetando todas as pessoas, mas n\u00e3o tem como quantificar cada a\u00e7\u00e3o em espec\u00edfico. O grosso, o conjunto das a\u00e7\u00f5es resultou em 400 mil mortes a mais do que seria esperado. Sr. Senador, na verdade, essas disparidades na vacina\u00e7\u00e3o entre os Estados s\u00e3o bastante preocupantes. Eu venho de um Estado que \u00e9 o Estado que, j\u00e1 faz muito tempo, vem liderando a corrida das vacinas no Brasil, mas vejo que outros Estados est\u00e3o tendo mais dificuldades. Mas eu gostaria de destacar que o Governo Federal tem, pelo menos, duas pol\u00edticas que precisam ser implementadas imediatamente. A dissemina\u00e7\u00e3o ampla da ideia de que a segunda dose n\u00e3o \u00e9 dose de refor\u00e7o. Tem muita gente entendendo que n\u00e3o, que a segunda dose n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, como se fosse uma dose de refor\u00e7o, e n\u00e3o \u00e9. No caso da Covid-19, a segunda dose faz parte do tratamento, de uma vacina\u00e7\u00e3o completa. E a segunda coisa \u00e9 desestimular essas narrativas que tentam comparar as vacinas. Todas as vacinas, no n\u00edvel individual, possuem absolutamente efic\u00e1cia individualmente alt\u00edssima e o mais importante \u00e9 n\u00f3s termos mais gente vacinada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Ent\u00e3o eu pe\u00e7o para todos aqueles que assistem \u00e0 CPI ou que v\u00e3o assistir depois \u2013 hoje \u00e9 o top trend do Twitter no Brasil \u2013 que n\u00e3o fa\u00e7am essa escolha de vacinas. N\u00e3o digo isso da boca pra fora. A todas as pessoas da minha fam\u00edlia que tiveram que se vacinar, aos que vieram falar comigo sobre isso eu disse: \"Tomem a primeira vacina dispon\u00edvel, que a primeira vacina dispon\u00edvel \u00e9 a melhor, desde que aprovada pela Anvisa, \u00e9 claro\". Na verdade, o termo correto n\u00e3o \u00e9 descentraliza\u00e7\u00e3o; o que aconteceu foi que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e o Governo Federal lavaram as m\u00e3os e n\u00e3o exerceram seu papel constitucional de liderar a sa\u00fade p\u00fablica brasileira. Toda a hist\u00f3ria da sa\u00fade p\u00fablica brasileira foi sob lideran\u00e7a do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, todas as grandes campanhas de vacina\u00e7\u00e3o \u2013 o Brasil \u00e9 refer\u00eancia mundial em vacina\u00e7\u00e3o, o Brasil \u00e9 refer\u00eancia mundial no tratamento do HIV, o Brasil \u00e9 refer\u00eancia mundial em v\u00e1rias \u00e1reas da sa\u00fade p\u00fablica. Todas essas pol\u00edticas foram sob lideran\u00e7a do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. No momento em que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade abriu m\u00e3o de liderar as pol\u00edticas de enfrentamento da Covid-19, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, obviamente, causou uma s\u00e9rie de danos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e, repito, n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 sa\u00fade, tamb\u00e9m \u00e0 economia brasileira, porque a falta de controle da pandemia traz repercuss\u00f5es grav\u00edssimas para a economia do Pa\u00eds. Na verdade, eu pe\u00e7o desculpas, Sr. Senador. Tive que fazer um pit stop bem r\u00e1pido para ir ao banheiro. Mas, pelo que eu entendi, a pergunta \u00e9 sobre a necessidade de um pacto... Ah, isso. N\u00e3o, na verdade, assim, eu j\u00e1 comentei sobre isso anteriormente, Senador. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma da responsabilidade da Lideran\u00e7a maior do Pa\u00eds pela crise sanit\u00e1ria que estamos vivendo. Seria inevit\u00e1vel o coronav\u00edrus chegar no Brasil e, pela extens\u00e3o territorial do Brasil, seria inevit\u00e1vel que tiv\u00e9ssemos, inclusive, milhares de \u00f3bitos. Agora, minimizar a import\u00e2ncia da pandemia, desestimular a vacina\u00e7\u00e3o, desestimular o distanciamento social, promover tratamentos ineficazes, todas essas a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o muito personalizadas no L\u00edder maior do Pa\u00eds, elas atrapalharam e muito a cria\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a tarefa unificada para o enfrentamento do v\u00edrus. Ent\u00e3o, quando alguns Senadores inclusive dizem aqui que o nosso \u00fanico inimigo \u00e9 o v\u00edrus, na verdade, o nosso \u00fanico inimigo deveria ser o v\u00edrus, mas, infelizmente, no Brasil, a gente tem que enfrentar tamb\u00e9m aqueles que jogam no mesmo time do v\u00edrus. E esses, infelizmente, t\u00eam atrapalhado muito as pol\u00edticas nacionais de enfrentamento da pandemia. Sra. Senadora, antes de come\u00e7ar a responder a sua pergunta, deixa eu fazer um momento de 15 segundos de tietagem e agradecer por toda a felicidade esportiva que eu tive assistindo \u00e0 senhora jogar. Foi um prazer durante todos esses anos assistir aos seus jogos. Sobre a pergunta espec\u00edfica, eu vou citar algumas a\u00e7\u00f5es que poderiam ter sido feitas para proteger aqueles que mais precisam. Porque, quando eu fui Reitor da Universidade, uma das frases mais importantes que eu ouvia \u00e9 que eu teria que rapidamente tomar uma decis\u00e3o: se eu faria uma gest\u00e3o para quem mais ou para quem mais precisa. E a pergunta da senhora indica quais as pol\u00edticas que poderiam ter sido adotadas para quem mais precisa. Na vacina\u00e7\u00e3o, por exemplo, houve a prioriza\u00e7\u00e3o dos ind\u00edgenas, mas n\u00e3o houve a prioriza\u00e7\u00e3o das pessoas de acordo com o n\u00edvel socioecon\u00f4mico, o que no Brasil \u00e9 poss\u00edvel de fazer \u2013 Cadastro \u00danico, cadastro do Bolsa Fam\u00edlia. Poderiam ter sido priorizados os mais vulner\u00e1veis na vacina\u00e7\u00e3o. O aux\u00edlio emergencial \u00e9 especialmente relevante para esse contingente vulner\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ele precisava ter sido aprovado com mais agilidade, ter sido mantido por mais tempo. A quest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente importante. As pessoas que est\u00e3o em casa precisam receber uma mensagem unificada. N\u00e3o d\u00e1 para receber uma mensagem de que m\u00e1scara \u00e9 importante, dos pesquisadores, dos m\u00e9dicos, e o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o usar m\u00e1scara. Ent\u00e3o, uma mensagem de comunica\u00e7\u00e3o unificada \u00e9 especialmente importante. Campanhas de distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras s\u00e3o extremamente relevantes. Se o Governo Federal, especialmente o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tivesse investido em distribui\u00e7\u00e3o de boas m\u00e1scaras para a popula\u00e7\u00e3o, especialmente a mais vulner\u00e1vel, teria diminu\u00eddo a transmiss\u00e3o. O mesmo recurso que foi investido para aumentar a produ\u00e7\u00e3o de cloroquina, por exemplo, que, infelizmente, n\u00e3o serviu para nada... E, por \u00faltimo, a garantia da seguran\u00e7a alimentar. Uma das medidas mais graves que eu tenho ouvido de relato dos colegas \u00e9 que as unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade voltaram a receber crian\u00e7as desnutridas, que era algo que tinha diminu\u00eddo consideravelmente no Brasil, n\u00e3o como esfor\u00e7o de um Governo, de v\u00e1rios Governos. Ent\u00e3o, \u00e9 muito triste saber que tem muitas fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar nesse momento, e isso poderia ter sido inclu\u00eddo nas pol\u00edticas p\u00fablicas. Senadora, essa \u00e9 uma \u00f3tima pergunta, porque esse \u00e9 um tema que est\u00e1 circulando em v\u00e1rios grupos de pesquisadores. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade est\u00e1, inclusive, criando uma unidade espec\u00edfica para lidar com o futuro e com a possibilidade de novas pandemias. Existe uma s\u00e9rie de iniciativas que podem ser adotadas. Obviamente que o investimento em ci\u00eancia e tecnologia e investimento em educa\u00e7\u00e3o, nas universidades p\u00fablicas, por exemplo, n\u00e3o podem n\u00e3o fazer parte da minha resposta, mas, para ser mais direto, especificamente, a estrutura de ci\u00eancia e tecnologia do Brasil precisa, definitivamente, se dissociar dos Governos e se associar com o Estado brasileiro. Um grande problema que a estrutura de ci\u00eancia e tecnologia e a estrutura de educa\u00e7\u00e3o do Brasil vivem \u00e9 que muitas das pol\u00edticas de ci\u00eancia e tecnologia deste Pa\u00eds s\u00e3o pol\u00edticas de governo e n\u00e3o pol\u00edticas de Estado, o que faz com que, dependendo do Governo ou do interesse do Governo em valorizar mais ou menos, algumas iniciativas praticamente inexistam. A\u00ed eu posso citar as iniciativas do CNPq e da Capes. Ent\u00e3o, os Srs. e as Sras. Senadoras t\u00eam o compromisso conosco, pesquisadores, que estamos tentando colaborar com o enfrentamento dessa pandemia, de nos ajudar para que no futuro pr\u00f3ximo a ci\u00eancia e tecnologia e as universidades brasileiras n\u00e3o sofram com a falta de recursos que a gente vive hoje. Essa \u00e9 uma medida bem importante. Outra medida, se eu tivesse que recomendar, Sra. Senadora, \u00e9 o investimento na redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais. Por mais que a pandemia tenha afetado v\u00e1rios grupos populacionais, a Dra. Jurema e eu mostramos aqui como a pandemia afetou de forma desigual os grupos populacionais. Quanto mais n\u00f3s conseguirmos investir em medidas que reduzam as desigualdades, menor ser\u00e1 o impacto da pr\u00f3xima pandemia na nossa popula\u00e7\u00e3o. Por fim, existe uma s\u00e9rie de fatores de risco para doen\u00e7as cr\u00f4nicas, que tamb\u00e9m se mostraram fatores de risco no agravamento dos casos de coronav\u00edrus. Inclusive, respondendo ao tu\u00edte de um Senador que acaba de se retirar daqui e come\u00e7ou a me atacar no Twitter porque eu sou professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, sa\u00edram v\u00e1rios estudos mostrando, por exemplo, que as pessoas ativas t\u00eam menos risco de desenvolverem quadros graves de Covid. As pessoas dentro do peso ideal tamb\u00e9m t\u00eam menor risco. Ent\u00e3o, o investimento na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade tamb\u00e9m far\u00e1 com que a pr\u00f3xima pandemia tenha menos danos do que, infelizmente, essa pandemia atual teve. Eu vou come\u00e7ar respondendo, especificamente, e, depois, vou deixar a Dra. Jurema responder, inclusive, \u00e0 pergunta anterior. O caso da Su\u00e9cia \u00e9 uma dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcia falsa muito grave nesta CPI. A Su\u00e9cia \u00e9 o pior pa\u00eds da Escandin\u00e1via no enfrentamento da pandemia, disparadamente. A Su\u00e9cia adotou uma pol\u00edtica de isolamento vertical nas primeiras semanas da pandemia. Logo depois, notou que estava errada e mudou a pol\u00edtica. Usar a Su\u00e9cia como exemplo de enfrentamento da pandemia \u00e9 absoluto desconhecimento. Os pa\u00edses que t\u00eam melhores resultados no enfrentamento da pandemia s\u00e3o Nova Zel\u00e2ndia, Vietn\u00e3, Coreia do Sul, v\u00e1rios desses pa\u00edses, nunca a Su\u00e9cia. A Su\u00e9cia, dentro da Escandin\u00e1via, repito, \u00e9 o pior dos pa\u00edses no enfrentamento da pandemia. Ali\u00e1s, no dia do depoimento, o Senador Randolfe, Vice-Presidente desta Comiss\u00e3o, j\u00e1 trouxe a informa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, assim, a gente ver essa quest\u00e3o da ideia de que a ci\u00eancia tem dois lados... N\u00e3o, nesse caso, tem o lado da verdade e o lado que n\u00e3o \u00e9 verdade. A Su\u00e9cia n\u00e3o \u00e9 modelo para lugar nenhum do mundo de enfrentamento da pandemia. Ali\u00e1s, a Su\u00e9cia \u00e9 um pa\u00eds que tem muitas qualidades, inclusive hist\u00f3rico em sa\u00fade, mas, nesta pandemia em espec\u00edfico, a Su\u00e9cia teve um desempenho muito pior do que os seus pares.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 16, "end_char": 30, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48, "end_char": 67, "text": "Sr. Vice-Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69, "end_char": 85, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 121, "end_char": 154, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 188, "end_char": 192, "text": "Casa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 196, "end_char": 210, "text": "Senado Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 316, "end_char": 348, "text": "Universidade Federal de Pelotas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 402, "end_char": 426, "text": "Professor Paulo Ferreira"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 438, "end_char": 446, "text": "Reitora "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 455, "end_char": 481, "text": "Professora Isabela Andrade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 492, "end_char": 498, "text": "UFPel "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 536, "end_char": 543, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 943, "end_char": 960, "text": "Senador Randolfe "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1047, "end_char": 1052, "text": "Srs. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1054, "end_char": 1069, "text": "Sras. Senadoras"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1181, "end_char": 1187, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1226, "end_char": 1243, "text": "Plataforma Lattes"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1258, "end_char": 1262, "text": "CNPq"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1355, "end_char": 1370, "text": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1396, "end_char": 1409, "text": "Epidemiologia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1428, "end_char": 1460, "text": "Universidade Federal de Pelotas "}, {"class": "OBRA", "start_char": 1473, "end_char": 1481, "text": "Epicovid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1534, "end_char": 1540, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1664, "end_char": 1684, "text": "Dr. Fernando Barros "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1689, "end_char": 1706, "text": "Dr. Cesar Victora"}, {"class": "VALOR", "start_char": 1713, "end_char": 1721, "text": "40 anos "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1758, "end_char": 1772, "text": "Epidemiologia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1775, "end_char": 1807, "text": "Universidade Federal de Pelotas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1878, "end_char": 1910, "text": "Universidade Federal de Pelotas "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 2143, "end_char": 2156, "text": "Epidemiologia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2245, "end_char": 2263, "text": "Professora Jurema "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2282, "end_char": 2290, "text": "doutora "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2335, "end_char": 2342, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2468, "end_char": 2475, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2526, "end_char": 2533, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2874, "end_char": 2893, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3050, "end_char": 3057, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3434, "end_char": 3441, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3566, "end_char": 3586, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3608, "end_char": 3613, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3899, "end_char": 3904, "text": "Srs. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3906, "end_char": 3922, "text": "Sras. Senadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3933, "end_char": 3941, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4015, "end_char": 4026, "text": "Dra. Jurema"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4150, "end_char": 4159, "text": "Epicovid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4227, "end_char": 4234, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4963, "end_char": 4966, "text": "CPI"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4985, "end_char": 4992, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5003, "end_char": 5008, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5097, "end_char": 5104, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 5122, "end_char": 5125, "text": "70 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5197, "end_char": 5204, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5260, "end_char": 5267, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5610, "end_char": 5617, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 5621, "end_char": 5626, "text": "2,7% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5681, "end_char": 5688, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 5711, "end_char": 5715, "text": "13% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 5730, "end_char": 5736, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5763, "end_char": 5777, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5779, "end_char": 5794, "text": "Sras. Senadoras"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 5838, "end_char": 5844, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5860, "end_char": 5866, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 5868, "end_char": 5872, "text": "33% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 5887, "end_char": 5893, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5896, "end_char": 5910, "text": "Planeta Terra "}, {"class": "VALOR", "start_char": 5945, "end_char": 5950, "text": "2,7% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6043, "end_char": 6050, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6255, "end_char": 6262, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 6266, "end_char": 6278, "text": "1 milh\u00e3o de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6300, "end_char": 6306, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 6345, "end_char": 6351, "text": "2.345 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 6369, "end_char": 6381, "text": "1 milh\u00e3o de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 6418, "end_char": 6421, "text": "500"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6655, "end_char": 6668, "text": "Nova Zel\u00e2ndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6670, "end_char": 6676, "text": "Coreia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6678, "end_char": 6684, "text": "Vietn\u00e3"}, {"class": "VALOR", "start_char": 6779, "end_char": 6787, "text": "400 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6796, "end_char": 6802, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7198, "end_char": 7205, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7287, "end_char": 7294, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7459, "end_char": 7466, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7517, "end_char": 7530, "text": "Planeta Terra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7537, "end_char": 7546, "text": "Professor"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7636, "end_char": 7642, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7678, "end_char": 7685, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7702, "end_char": 7708, "text": "Brics "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7710, "end_char": 7723, "text": "\u00c1frica do Sul"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7725, "end_char": 7730, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7732, "end_char": 7738, "text": "R\u00fassia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7746, "end_char": 7753, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7847, "end_char": 7854, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8232, "end_char": 8239, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8264, "end_char": 8271, "text": "Am\u00e9rica"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8276, "end_char": 8290, "text": "Am\u00e9rica do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8310, "end_char": 8315, "text": "Peru "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8356, "end_char": 8361, "text": "Peru "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8486, "end_char": 8493, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8524, "end_char": 8528, "text": "Peru"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8532, "end_char": 8539, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8562, "end_char": 8577, "text": "Am\u00e9rica do Sul "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 8602, "end_char": 8607, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8866, "end_char": 8880, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8882, "end_char": 8897, "text": "Sras. Senadoras"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8913, "end_char": 8923, "text": "Inglaterra"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9032, "end_char": 9039, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9066, "end_char": 9073, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9131, "end_char": 9141, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9381, "end_char": 9396, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9398, "end_char": 9414, "text": "Sras. Senadoras "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9496, "end_char": 9529, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9700, "end_char": 9714, "text": "Coreia do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9719, "end_char": 9727, "text": "Portugal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9742, "end_char": 9758, "text": "Senador Humberto"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9955, "end_char": 9969, "text": "Coreia do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10017, "end_char": 10025, "text": "Portugal"}, {"class": "VALOR", "start_char": 10094, "end_char": 10101, "text": "20 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 10129, "end_char": 10137, "text": "200 mil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 10296, "end_char": 10304, "text": "Epicovid"}, {"class": "OBRA", "start_char": 10308, "end_char": 10317, "text": "Epicovid "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10345, "end_char": 10376, "text": "Universidade Federal de Pelotas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10439, "end_char": 10454, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10456, "end_char": 10472, "text": "Sras. Senadoras "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 10519, "end_char": 10525, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10701, "end_char": 10719, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "VALOR", "start_char": 10745, "end_char": 10749, "text": "133 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10760, "end_char": 10766, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10835, "end_char": 10844, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10853, "end_char": 10867, "text": "Secret\u00e1rio de "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10893, "end_char": 10910, "text": "Dr. Erno Harzheim"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10954, "end_char": 10974, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10980, "end_char": 11012, "text": "Universidade Federal de Pelotas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11079, "end_char": 11088, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11215, "end_char": 11220, "text": "maio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11222, "end_char": 11228, "text": "junho "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11231, "end_char": 11235, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11259, "end_char": 11279, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11303, "end_char": 11315, "text": "R$12 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 11349, "end_char": 11358, "text": "cerca de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11358, "end_char": 11369, "text": "R$1 milh\u00e3o "}, {"class": "OBRA", "start_char": 11486, "end_char": 11495, "text": "Epicovid "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11529, "end_char": 11534, "text": "maio "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11534, "end_char": 11539, "text": "1,9% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11614, "end_char": 11617, "text": "3% "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11620, "end_char": 11625, "text": "junho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11646, "end_char": 11651, "text": "junho"}, {"class": "VALOR", "start_char": 11658, "end_char": 11662, "text": "3,8%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11839, "end_char": 11848, "text": "Epicovid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11908, "end_char": 11918, "text": "Senadores "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11921, "end_char": 11944, "text": "Regi\u00e3o Norte do Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11949, "end_char": 11965, "text": "Regi\u00e3o Nordeste "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 12062, "end_char": 12067, "text": "maio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 12069, "end_char": 12074, "text": "junho"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12108, "end_char": 12131, "text": "Regi\u00e3o Norte do Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 12232, "end_char": 12238, "text": "junho "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12284, "end_char": 12304, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12391, "end_char": 12403, "text": "Dra. Jurema "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12468, "end_char": 12474, "text": "Covid "}, {"class": "OBRA", "start_char": 12578, "end_char": 12586, "text": "Epicovid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12683, "end_char": 12687, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12755, "end_char": 12761, "text": "Sras. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12763, "end_char": 12778, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13101, "end_char": 13107, "text": "Sras. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13109, "end_char": 13124, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 13188, "end_char": 13193, "text": "Fase "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13196, "end_char": 13207, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 13251, "end_char": 13256, "text": "7,8% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13314, "end_char": 13318, "text": "1,7%"}, {"class": "OBRA", "start_char": 13355, "end_char": 13364, "text": "Epicovid "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13391, "end_char": 13396, "text": "6,4% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13428, "end_char": 13433, "text": "1,4% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13493, "end_char": 13504, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13541, "end_char": 13545, "text": "maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13571, "end_char": 13576, "text": "junho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13602, "end_char": 13607, "text": "junho"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13888, "end_char": 13907, "text": "Pal\u00e1cio do Planalto"}, {"class": "VALOR", "start_char": 13970, "end_char": 13981, "text": "15 minutos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14019, "end_char": 14038, "text": "Pal\u00e1cio do Planalto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14040, "end_char": 14055, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14057, "end_char": 14072, "text": "Sras. Senadoras"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14278, "end_char": 14289, "text": "15 minutos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14333, "end_char": 14353, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "COISA", "start_char": 14401, "end_char": 14409, "text": "Epicovid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14526, "end_char": 14550, "text": "The Lancet Global Health"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14581, "end_char": 14593, "text": "mais de 500 "}, {"class": "OBRA", "start_char": 14699, "end_char": 14708, "text": "Epicovid "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14835, "end_char": 14844, "text": "Epicovid "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14945, "end_char": 14966, "text": "Comiss\u00e3o de Inqu\u00e9rito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15025, "end_char": 15048, "text": "Srs. e Sras. Senadoras "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15121, "end_char": 15128, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15139, "end_char": 15144, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15185, "end_char": 15193, "text": "Senador "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15249, "end_char": 15254, "text": "100% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15292, "end_char": 15299, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15371, "end_char": 15378, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15382, "end_char": 15386, "text": "78\u00ba "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15521, "end_char": 15529, "text": "Janssen "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15548, "end_char": 15555, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15563, "end_char": 15567, "text": "85\u00aa "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15705, "end_char": 15709, "text": "1965"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15713, "end_char": 15722, "text": "Dr. Hill "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15726, "end_char": 15734, "text": "Dr. Hill"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15744, "end_char": 15767, "text": "Srs. e Sras. Senadoras "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15803, "end_char": 15811, "text": "Dr. Doll"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16210, "end_char": 16215, "text": "Srs. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16217, "end_char": 16233, "text": "Sras. Senadoras "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16375, "end_char": 16382, "text": "Brasil "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 16402, "end_char": 16407, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16408, "end_char": 16410, "text": "19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16454, "end_char": 16461, "text": "Srs. e "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16461, "end_char": 16476, "text": "Sras. Senadoras"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16567, "end_char": 16573, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16745, "end_char": 16756, "text": "Presidente "}, {"class": "VALOR", "start_char": 16761, "end_char": 16774, "text": "menos de 10% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16832, "end_char": 16853, "text": "Presidente Bolsonaro "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 16899, "end_char": 16905, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16908, "end_char": 16914, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16940, "end_char": 16955, "text": "Valor Econ\u00f4mico"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17034, "end_char": 17040, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17051, "end_char": 17073, "text": "Srs. e Sras. Senadoras"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17154, "end_char": 17159, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17509, "end_char": 17514, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17515, "end_char": 17517, "text": "19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17529, "end_char": 17536, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17553, "end_char": 17564, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17652, "end_char": 17662, "text": "Presidente"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 17690, "end_char": 17695, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17696, "end_char": 17698, "text": "19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17965, "end_char": 17970, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17971, "end_char": 17973, "text": "19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18181, "end_char": 18193, "text": "Sr. Senador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18216, "end_char": 18221, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18225, "end_char": 18231, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18236, "end_char": 18242, "text": "R\u00fassia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18318, "end_char": 18327, "text": "Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18337, "end_char": 18346, "text": "Senadores"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18378, "end_char": 18384, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18439, "end_char": 18445, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18451, "end_char": 18457, "text": "China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18513, "end_char": 18528, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18558, "end_char": 18563, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18647, "end_char": 18653, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18705, "end_char": 18711, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18768, "end_char": 18773, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18778, "end_char": 18783, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18788, "end_char": 18794, "text": "R\u00fassia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18800, "end_char": 18814, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18819, "end_char": 18825, "text": "Jap\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18830, "end_char": 18836, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18882, "end_char": 18888, "text": "\u00c1frica"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19065, "end_char": 19072, "text": "\u00c1frica "}, {"class": "VALOR", "start_char": 19163, "end_char": 19173, "text": "15 minutos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 19284, "end_char": 19294, "text": "15 minutos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19353, "end_char": 19364, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19544, "end_char": 19556, "text": "Dra. Jurema "}, {"class": "VALOR", "start_char": 19564, "end_char": 19572, "text": "120 mil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 19617, "end_char": 19623, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19680, "end_char": 19687, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19742, "end_char": 19753, "text": "Dra. Jurema"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19813, "end_char": 19820, "text": "Brasil "}, {"class": "COISA", "start_char": 19933, "end_char": 19940, "text": "Pfizer "}, {"class": "COISA", "start_char": 19945, "end_char": 19955, "text": "CoronaVac "}, {"class": "VALOR", "start_char": 19967, "end_char": 19976, "text": "95,5 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 20282, "end_char": 20290, "text": "145 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20369, "end_char": 20384, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20469, "end_char": 20476, "text": "Brasil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 20521, "end_char": 20529, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20599, "end_char": 20603, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20705, "end_char": 20712, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "OBRA", "start_char": 20947, "end_char": 20955, "text": "Covid-19"}, {"class": "VALOR", "start_char": 21041, "end_char": 21060, "text": "entre 95 e 145 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 21190, "end_char": 21194, "text": "500 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 21232, "end_char": 21240, "text": "500 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21335, "end_char": 21342, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21470, "end_char": 21484, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21486, "end_char": 21501, "text": "Sras. Senadoras"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21543, "end_char": 21554, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21602, "end_char": 21613, "text": "Dra. Jurema"}, {"class": "VALOR", "start_char": 21721, "end_char": 21729, "text": "507.240 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21769, "end_char": 21776, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21863, "end_char": 21875, "text": "Dra. Jurema "}, {"class": "VALOR", "start_char": 21910, "end_char": 21918, "text": "120 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21959, "end_char": 21966, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22004, "end_char": 22016, "text": "Dra. Jurema "}, {"class": "VALOR", "start_char": 22053, "end_char": 22061, "text": "145 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22150, "end_char": 22157, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22181, "end_char": 22190, "text": "CoronaVac"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22198, "end_char": 22209, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 22294, "end_char": 22301, "text": "Pfizer "}, {"class": "COISA", "start_char": 22306, "end_char": 22316, "text": "CoronaVac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22366, "end_char": 22369, "text": "CPI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 22386, "end_char": 22398, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "COISA", "start_char": 22410, "end_char": 22416, "text": "Pfizer"}, {"class": "VALOR", "start_char": 22422, "end_char": 22434, "text": "4,5 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22469, "end_char": 22477, "text": "Governo "}, {"class": "VALOR", "start_char": 22505, "end_char": 22508, "text": "101"}, {"class": "COISA", "start_char": 22584, "end_char": 22593, "text": "CoronaVac"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22597, "end_char": 22607, "text": "Dr. Dimas "}, {"class": "VALOR", "start_char": 22626, "end_char": 22638, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22642, "end_char": 22646, "text": "maio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 22706, "end_char": 22717, "text": "51 milh\u00f5es "}, {"class": "COISA", "start_char": 22720, "end_char": 22730, "text": "CoronaVac "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22733, "end_char": 22739, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 22771, "end_char": 22782, "text": "49 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 22896, "end_char": 22904, "text": "400 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22979, "end_char": 22986, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23100, "end_char": 23111, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23120, "end_char": 23135, "text": "Vice-Presidente"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23141, "end_char": 23150, "text": "95,5 mil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 23212, "end_char": 23219, "text": "Pfizer "}, {"class": "OBRA", "start_char": 23224, "end_char": 23233, "text": "CoronaVac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23282, "end_char": 23286, "text": "USP "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23297, "end_char": 23305, "text": "145 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23436, "end_char": 23443, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23491, "end_char": 23495, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23550, "end_char": 23557, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23615, "end_char": 23626, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23720, "end_char": 23732, "text": "Dra. Jurema "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 23974, "end_char": 23981, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24095, "end_char": 24102, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24125, "end_char": 24132, "text": "Brasil "}, {"class": "COISA", "start_char": 24136, "end_char": 24141, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24447, "end_char": 24453, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24467, "end_char": 24474, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 24479, "end_char": 24487, "text": "Epicovid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24644, "end_char": 24655, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 24802, "end_char": 24833, "text": "ao redor de 50 a 60 milh\u00f5es de "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24981, "end_char": 24992, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 25131, "end_char": 25134, "text": "IgG"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25323, "end_char": 25330, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 25372, "end_char": 25384, "text": "Infectologia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25468, "end_char": 25477, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25526, "end_char": 25537, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 25644, "end_char": 25647, "text": "70%"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25739, "end_char": 25746, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 25756, "end_char": 25779, "text": "ao redor de 50 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 25832, "end_char": 25836, "text": "20% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 25877, "end_char": 25881, "text": "12% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25949, "end_char": 25956, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 26039, "end_char": 26042, "text": "70%"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26104, "end_char": 26112, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26226, "end_char": 26237, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26259, "end_char": 26285, "text": "Universidade de S\u00e3o Paulo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26360, "end_char": 26376, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26555, "end_char": 26570, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26599, "end_char": 26614, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26633, "end_char": 26657, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26732, "end_char": 26739, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26771, "end_char": 26778, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 26988, "end_char": 26995, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 27094, "end_char": 27106, "text": "Escandin\u00e1via"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 27110, "end_char": 27117, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27198, "end_char": 27204, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27222, "end_char": 27233, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 27416, "end_char": 27423, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27508, "end_char": 27515, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27565, "end_char": 27576, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 27642, "end_char": 27647, "text": "100% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 27722, "end_char": 27730, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27757, "end_char": 27764, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27942, "end_char": 27949, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27974, "end_char": 27981, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28077, "end_char": 28084, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28191, "end_char": 28198, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28371, "end_char": 28392, "text": "Secret\u00e1rio-Executivo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28415, "end_char": 28427, "text": "\u00c9lcio Franco"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28461, "end_char": 28464, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28618, "end_char": 28626, "text": "Pal\u00e1cio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28645, "end_char": 28658, "text": "Senador Renan"}, {"class": "VALOR", "start_char": 28675, "end_char": 28687, "text": "R$12 milh\u00f5es"}, {"class": "OBRA", "start_char": 28696, "end_char": 28700, "text": "TED "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28725, "end_char": 28745, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28749, "end_char": 28781, "text": "Universidade Federal de Pelotas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28860, "end_char": 28877, "text": "Dr. Erno Harzheim"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28887, "end_char": 28917, "text": "Secret\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28953, "end_char": 28958, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28990, "end_char": 29011, "text": "ex-Ministro Mandetta "}, {"class": "OBRA", "start_char": 29022, "end_char": 29031, "text": "Epicovid "}, {"class": "COISA", "start_char": 29232, "end_char": 29241, "text": "Covid-19 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 29244, "end_char": 29250, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29322, "end_char": 29328, "text": "junho "}, {"class": "VALOR", "start_char": 29409, "end_char": 29421, "text": "R$12 milh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29480, "end_char": 29490, "text": "fevereiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29506, "end_char": 29512, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "OBRA", "start_char": 29616, "end_char": 29624, "text": "PrevCov "}, {"class": "OBRA", "start_char": 29656, "end_char": 29664, "text": "Epicovid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29695, "end_char": 29714, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 29902, "end_char": 29909, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 29980, "end_char": 29984, "text": "Tef\u00e9"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 29989, "end_char": 29997, "text": "Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30004, "end_char": 30010, "text": "Breves"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30015, "end_char": 30019, "text": "Par\u00e1"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30082, "end_char": 30095, "text": "R$200 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30156, "end_char": 30169, "text": "R$200 milh\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30209, "end_char": 30216, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30225, "end_char": 30232, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 30293, "end_char": 30301, "text": "Epicovid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30445, "end_char": 30462, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30647, "end_char": 30656, "text": "junho de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30656, "end_char": 30661, "text": "2020 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30663, "end_char": 30672, "text": "mar\u00e7o de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30672, "end_char": 30676, "text": "2021"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30805, "end_char": 30811, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30814, "end_char": 30820, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 30875, "end_char": 30899, "text": "The Lancet Global Health"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31327, "end_char": 31352, "text": "Senador Fernando Bezerra "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31539, "end_char": 31545, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31959, "end_char": 31973, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31987, "end_char": 32001, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32060, "end_char": 32070, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32443, "end_char": 32453, "text": "Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 32550, "end_char": 32557, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32618, "end_char": 32622, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32959, "end_char": 32966, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 33035, "end_char": 33042, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 33147, "end_char": 33154, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33324, "end_char": 33335, "text": "Dra. Jurema"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33378, "end_char": 33389, "text": "Dra. Jurema"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33429, "end_char": 33448, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33543, "end_char": 33554, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33584, "end_char": 33595, "text": "Dra. Jurema"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 33655, "end_char": 33662, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33687, "end_char": 33700, "text": "Ministros da "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33707, "end_char": 33724, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33726, "end_char": 33740, "text": "Ministro Teich"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33742, "end_char": 33760, "text": "Ministro Pazuello "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33762, "end_char": 33779, "text": "Ministro Queiroga"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33854, "end_char": 33873, "text": "Ministros da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33951, "end_char": 33958, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34025, "end_char": 34044, "text": "Ministros da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34050, "end_char": 34054, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34155, "end_char": 34173, "text": "Ministros da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34193, "end_char": 34216, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34221, "end_char": 34244, "text": "Senadores da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34249, "end_char": 34259, "text": "Senadoras "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34318, "end_char": 34333, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34363, "end_char": 34382, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34527, "end_char": 34550, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34578, "end_char": 34597, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34729, "end_char": 34753, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 34773, "end_char": 34779, "text": "Na\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34867, "end_char": 34878, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34955, "end_char": 34964, "text": "Deputado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34984, "end_char": 35000, "text": "Deputado Alc\u00edbio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35005, "end_char": 35022, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35059, "end_char": 35087, "text": "Controladoria-Geral da Uni\u00e3o"}, {"class": "OBRA", "start_char": 35111, "end_char": 35114, "text": "TAC"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35158, "end_char": 35165, "text": "V. Exa."}, {"class": "TEMPO", "start_char": 35281, "end_char": 35287, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35609, "end_char": 35628, "text": "Pal\u00e1cio do Planalto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35632, "end_char": 35652, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35885, "end_char": 35932, "text": "Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36093, "end_char": 36112, "text": "Pal\u00e1cio do Planalto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36128, "end_char": 36141, "text": "Senador Renan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36307, "end_char": 36338, "text": "Universidade Federal de Pelotas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36366, "end_char": 36415, "text": "Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36580, "end_char": 36595, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36597, "end_char": 36612, "text": "Sras. Senadoras"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36705, "end_char": 36712, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36745, "end_char": 36753, "text": "PrevCov "}, {"class": "VALOR", "start_char": 36817, "end_char": 36831, "text": "R$200 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36873, "end_char": 36881, "text": "PrevCov "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36993, "end_char": 36999, "text": "Brasil"}, {"class": "OBRA", "start_char": 37042, "end_char": 37050, "text": "Epicovid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37108, "end_char": 37127, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 37189, "end_char": 37196, "text": "Direito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37320, "end_char": 37329, "text": "Epicovid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37354, "end_char": 37362, "text": "Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37388, "end_char": 37394, "text": "Teich "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37427, "end_char": 37435, "text": "Pazuello"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37462, "end_char": 37469, "text": "60 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37558, "end_char": 37578, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37593, "end_char": 37601, "text": "Epicovid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37667, "end_char": 37674, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37734, "end_char": 37737, "text": "19 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37770, "end_char": 37780, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37785, "end_char": 37800, "text": "Vice-Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37805, "end_char": 37812, "text": "Relator"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37865, "end_char": 37868, "text": "CPI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37878, "end_char": 37881, "text": "19 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38048, "end_char": 38059, "text": "Dra. Jurema"}, {"class": "VALOR", "start_char": 38103, "end_char": 38117, "text": "mais de 2 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38128, "end_char": 38134, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38262, "end_char": 38269, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38330, "end_char": 38337, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 38364, "end_char": 38378, "text": "1,5 milh\u00e3o de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38427, "end_char": 38434, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38482, "end_char": 38489, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38532, "end_char": 38539, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38583, "end_char": 38588, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38694, "end_char": 38704, "text": "Araraquara"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38858, "end_char": 38881, "text": "Professor Cesar Victora"}, {"class": "VALOR", "start_char": 38905, "end_char": 38919, "text": "1,5 milh\u00e3o de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39008, "end_char": 39015, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39092, "end_char": 39099, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39128, "end_char": 39141, "text": "Senador Tasso"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39185, "end_char": 39188, "text": "19 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39217, "end_char": 39229, "text": "Dra. Jurema "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39298, "end_char": 39309, "text": "Jan Brauner"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39332, "end_char": 39339, "text": "Science"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39419, "end_char": 39431, "text": "Seth Flaxman"}, {"class": "OBRA", "start_char": 39462, "end_char": 39468, "text": "Nature"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39540, "end_char": 39544, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39857, "end_char": 39860, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39878, "end_char": 39888, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39890, "end_char": 39900, "text": "Senadoras "}, {"class": "VALOR", "start_char": 40223, "end_char": 40230, "text": "10 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40294, "end_char": 40298, "text": "CPI "}, {"class": "VALOR", "start_char": 40363, "end_char": 40369, "text": "9.998 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40707, "end_char": 40712, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40955, "end_char": 40968, "text": "Senador Tasso"}, {"class": "COISA", "start_char": 41043, "end_char": 41051, "text": "WhatsApp"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41069, "end_char": 41077, "text": "Senadora"}, {"class": "VALOR", "start_char": 41109, "end_char": 41128, "text": "mais de 500 p\u00e1ginas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41161, "end_char": 41176, "text": "Exma. Senadora "}, {"class": "VALOR", "start_char": 41224, "end_char": 41232, "text": "100 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 41381, "end_char": 41389, "text": "100 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 41411, "end_char": 41417, "text": "3 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 41432, "end_char": 41439, "text": "15 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 41524, "end_char": 41532, "text": "100 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 41589, "end_char": 41596, "text": "20 dias"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41600, "end_char": 41607, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41761, "end_char": 41769, "text": "Senadora"}, {"class": "OBRA", "start_char": 41890, "end_char": 41899, "text": "Epicovid "}, {"class": "COISA", "start_char": 41977, "end_char": 41985, "text": "Epicovid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42031, "end_char": 42051, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42146, "end_char": 42165, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42209, "end_char": 42225, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 42339, "end_char": 42353, "text": "Epidemiologia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42356, "end_char": 42363, "text": "Brasil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 42427, "end_char": 42435, "text": "Epicovid"}, {"class": "OBRA", "start_char": 42472, "end_char": 42481, "text": "Epicovid "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42487, "end_char": 42519, "text": "Universidade Federal de Pelotas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42626, "end_char": 42648, "text": "Dr. Guilherme Wernerck"}, {"class": "VALOR", "start_char": 42736, "end_char": 42739, "text": "30 "}, {"class": "OBRA", "start_char": 42795, "end_char": 42803, "text": "Epicovid"}, {"class": "OBRA", "start_char": 42834, "end_char": 42843, "text": "Epicovid "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42927, "end_char": 42947, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42967, "end_char": 42975, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 43087, "end_char": 43105, "text": "The New York Times"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 43147, "end_char": 43154, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43258, "end_char": 43277, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43384, "end_char": 43404, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43516, "end_char": 43522, "text": "UFPel "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 43619, "end_char": 43625, "text": "junho "}, {"class": "OBRA", "start_char": 43738, "end_char": 43746, "text": "PrevCov "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43946, "end_char": 43966, "text": "Secret\u00e1rias de Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44085, "end_char": 44102, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44149, "end_char": 44155, "text": "Secom "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44158, "end_char": 44163, "text": "Ascom"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 44181, "end_char": 44188, "text": "Renato "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44362, "end_char": 44381, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44392, "end_char": 44410, "text": "Ministro Pazuello "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44422, "end_char": 44443, "text": "Secret\u00e1rio-Executivo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44443, "end_char": 44455, "text": "Elcio Franco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44505, "end_char": 44526, "text": "Secret\u00e1rio-Executivo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44632, "end_char": 44651, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44704, "end_char": 44738, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44820, "end_char": 44828, "text": "Epicovid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 44983, "end_char": 44990, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44999, "end_char": 45004, "text": "Ibope"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45006, "end_char": 45015, "text": "Datafolha"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45017, "end_char": 45028, "text": "Datam\u00e9trica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45095, "end_char": 45102, "text": "PrevCov"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45414, "end_char": 45418, "text": "CPI "}, {"class": "OBRA", "start_char": 45469, "end_char": 45495, "text": "Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45574, "end_char": 45586, "text": "Dra. Jurema "}, {"class": "VALOR", "start_char": 45641, "end_char": 45649, "text": "200 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 45664, "end_char": 45678, "text": "R$200 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45709, "end_char": 45716, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45819, "end_char": 45826, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46007, "end_char": 46013, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46052, "end_char": 46076, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46112, "end_char": 46115, "text": "TCU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46137, "end_char": 46146, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46416, "end_char": 46432, "text": "Dr. Paulo Lotufo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 46568, "end_char": 46582, "text": "na casa de 12%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 46627, "end_char": 46634, "text": "504 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 46655, "end_char": 46660, "text": "1,12 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46728, "end_char": 46734, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46737, "end_char": 46743, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 46753, "end_char": 46773, "text": "ao redor de 600 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46862, "end_char": 46874, "text": "Dra. Jurema "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46951, "end_char": 46957, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 47301, "end_char": 47307, "text": "2 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47550, "end_char": 47556, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 47888, "end_char": 47891, "text": "12%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 47893, "end_char": 47897, "text": "13% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48195, "end_char": 48211, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48298, "end_char": 48306, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48347, "end_char": 48362, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48580, "end_char": 48603, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48650, "end_char": 48665, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48725, "end_char": 48748, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48760, "end_char": 48775, "text": "Governo Federal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48817, "end_char": 48823, "text": "China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48829, "end_char": 48852, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48971, "end_char": 48980, "text": "Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48996, "end_char": 49006, "text": "Senadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49139, "end_char": 49154, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49172, "end_char": 49196, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49243, "end_char": 49265, "text": "Senador Humberto Costa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49384, "end_char": 49404, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49433, "end_char": 49442, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49447, "end_char": 49458, "text": "Dr. Cl\u00e1udio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49718, "end_char": 49740, "text": "Senador Eduardo Gir\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49766, "end_char": 49769, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49902, "end_char": 49909, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49974, "end_char": 49978, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50029, "end_char": 50039, "text": "Senadores "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 50189, "end_char": 50193, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50283, "end_char": 50291, "text": "Senador "}, {"class": "VALOR", "start_char": 50370, "end_char": 50384, "text": "57 milh\u00f5es de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 50409, "end_char": 50423, "text": "57 milh\u00f5es de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 50492, "end_char": 50496, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50572, "end_char": 50577, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50826, "end_char": 50842, "text": "Senador Humberto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50892, "end_char": 50902, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50925, "end_char": 50944, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50970, "end_char": 50981, "text": "Governador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51147, "end_char": 51153, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51163, "end_char": 51171, "text": "Maranh\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51181, "end_char": 51188, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51221, "end_char": 51227, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51533, "end_char": 51540, "text": "Estado "}, {"class": "VALOR", "start_char": 51583, "end_char": 51595, "text": "1 milh\u00e3o de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51753, "end_char": 51762, "text": "Governos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51824, "end_char": 51829, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51911, "end_char": 51925, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51946, "end_char": 51961, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51963, "end_char": 51979, "text": "Sras. Senadoras "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52003, "end_char": 52007, "text": "Our "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52022, "end_char": 52028, "text": "Nosso "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52129, "end_char": 52144, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52189, "end_char": 52196, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52402, "end_char": 52413, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52419, "end_char": 52425, "text": "Trump "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52446, "end_char": 52456, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52550, "end_char": 52561, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52632, "end_char": 52635, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52690, "end_char": 52710, "text": "Senador Otto Alencar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52803, "end_char": 52810, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52829, "end_char": 52834, "text": "Bahia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52896, "end_char": 52900, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52940, "end_char": 52946, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53022, "end_char": 53029, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53168, "end_char": 53175, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53326, "end_char": 53334, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53337, "end_char": 53344, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 53353, "end_char": 53366, "text": "acima de 80% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53466, "end_char": 53472, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 53495, "end_char": 53499, "text": "12% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 53545, "end_char": 53548, "text": "16%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 53550, "end_char": 53554, "text": "17% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53671, "end_char": 53678, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53863, "end_char": 53870, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53973, "end_char": 53984, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54147, "end_char": 54153, "text": "Hitler"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54334, "end_char": 54358, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54429, "end_char": 54436, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 54543, "end_char": 54558, "text": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 54589, "end_char": 54603, "text": "Epidemiologia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54659, "end_char": 54682, "text": "Dra. Natalia Pasternak "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55250, "end_char": 55262, "text": "Senador Otto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55331, "end_char": 55339, "text": "Senador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55660, "end_char": 55669, "text": "ButanVac "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 55749, "end_char": 55755, "text": "Covid "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 55958, "end_char": 55963, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56037, "end_char": 56044, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57091, "end_char": 57098, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57150, "end_char": 57154, "text": "IBGE"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57301, "end_char": 57348, "text": "Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57403, "end_char": 57410, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 57483, "end_char": 57487, "text": "133 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57519, "end_char": 57527, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57530, "end_char": 57536, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 57544, "end_char": 57548, "text": "133 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57622, "end_char": 57629, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57644, "end_char": 57648, "text": "IBGE"}, {"class": "VALOR", "start_char": 57952, "end_char": 57959, "text": "33.250 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57978, "end_char": 57984, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 58127, "end_char": 58130, "text": "7% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 58141, "end_char": 58144, "text": "8% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 58260, "end_char": 58264, "text": "1,5%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58320, "end_char": 58327, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58418, "end_char": 58426, "text": "WhatsApp"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58500, "end_char": 58508, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58573, "end_char": 58578, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58589, "end_char": 58597, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58612, "end_char": 58631, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58675, "end_char": 58695, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58726, "end_char": 58732, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58740, "end_char": 58748, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58792, "end_char": 58798, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58952, "end_char": 58958, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59250, "end_char": 59256, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59368, "end_char": 59382, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59476, "end_char": 59493, "text": "Presidente Biden "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 59508, "end_char": 59521, "text": "20 de janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59567, "end_char": 59582, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 59632, "end_char": 59646, "text": "20 de janeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59656, "end_char": 59672, "text": "Presidente Biden"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59747, "end_char": 59750, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59899, "end_char": 59907, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59964, "end_char": 59981, "text": "Presidente Biden "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60013, "end_char": 60024, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60239, "end_char": 60246, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 60269, "end_char": 60276, "text": "Vietn\u00e3 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 60280, "end_char": 60294, "text": "96 milh\u00f5es de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 60309, "end_char": 60316, "text": "14 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60376, "end_char": 60393, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60431, "end_char": 60442, "text": "Dra. Jurema"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60450, "end_char": 60467, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60503, "end_char": 60520, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60524, "end_char": 60542, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60700, "end_char": 60717, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60721, "end_char": 60728, "text": "Vietn\u00e3 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60753, "end_char": 60770, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60916, "end_char": 60933, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60937, "end_char": 60955, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "COISA", "start_char": 61063, "end_char": 61071, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61252, "end_char": 61269, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61310, "end_char": 61317, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 61386, "end_char": 61396, "text": "15 minutos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61508, "end_char": 61516, "text": "Pelotas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61529, "end_char": 61554, "text": "Professor Bernardo Horta "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61622, "end_char": 61627, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61729, "end_char": 61751, "text": "Senador Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61777, "end_char": 61785, "text": "Epcovid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61849, "end_char": 61855, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61972, "end_char": 61978, "text": "junho "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62049, "end_char": 62067, "text": "Ministro Pazuello "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62405, "end_char": 62423, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62434, "end_char": 62453, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62489, "end_char": 62519, "text": "Secret\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62535, "end_char": 62543, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62561, "end_char": 62578, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62901, "end_char": 62927, "text": "Ministro interino Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63192, "end_char": 63214, "text": "Senador Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63405, "end_char": 63412, "text": "Governo"}, {"class": "OBRA", "start_char": 63721, "end_char": 63756, "text": "Guia brasileiro de Atividade F\u00edsica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63791, "end_char": 63811, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63847, "end_char": 63865, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64005, "end_char": 64023, "text": "Coordenador-Geral "}, {"class": "VALOR", "start_char": 64274, "end_char": 64285, "text": "mais de 70 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64302, "end_char": 64308, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64316, "end_char": 64323, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64864, "end_char": 64869, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 64870, "end_char": 64872, "text": "19"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65085, "end_char": 65093, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65096, "end_char": 65103, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65147, "end_char": 65156, "text": "Maranh\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65293, "end_char": 65299, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65301, "end_char": 65317, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65581, "end_char": 65596, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65621, "end_char": 65640, "text": "Delegacia da Mulher"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65665, "end_char": 65678, "text": "Pol\u00edcia Civil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65897, "end_char": 65921, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 65932, "end_char": 65939, "text": "janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66495, "end_char": 66511, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66523, "end_char": 66542, "text": "Delegacia da Mulher"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66862, "end_char": 66872, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67290, "end_char": 67298, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67400, "end_char": 67412, "text": "Dra. Jurema "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67442, "end_char": 67449, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67517, "end_char": 67528, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 67635, "end_char": 67644, "text": "mar\u00e7o de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 67644, "end_char": 67648, "text": "2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67669, "end_char": 67690, "text": "Governador do Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 67779, "end_char": 67796, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67800, "end_char": 67811, "text": "Governador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68025, "end_char": 68043, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68113, "end_char": 68119, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68121, "end_char": 68130, "text": "setembro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68194, "end_char": 68212, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68282, "end_char": 68289, "text": "outubro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68370, "end_char": 68388, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68419, "end_char": 68437, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68485, "end_char": 68503, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68785, "end_char": 68792, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68936, "end_char": 68940, "text": "2020"}, {"class": "COISA", "start_char": 68996, "end_char": 69005, "text": "Covid-19 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69009, "end_char": 69015, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69046, "end_char": 69053, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69299, "end_char": 69304, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69522, "end_char": 69529, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69585, "end_char": 69591, "text": "Chile "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69654, "end_char": 69660, "text": "Chile "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69842, "end_char": 69848, "text": "Chile "}, {"class": "COISA", "start_char": 70091, "end_char": 70100, "text": "CoronaVac"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70229, "end_char": 70234, "text": "Chile"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70378, "end_char": 70382, "text": "70% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70414, "end_char": 70420, "text": "Chile "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70483, "end_char": 70487, "text": "40% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70600, "end_char": 70611, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70755, "end_char": 70758, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70776, "end_char": 70796, "text": "Dr. Ricardo Zimerman"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70909, "end_char": 70920, "text": "Dr. Ricardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71072, "end_char": 71084, "text": "Dr. Ricardo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71306, "end_char": 71313, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71339, "end_char": 71345, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71498, "end_char": 71504, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71726, "end_char": 71733, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71951, "end_char": 71955, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72001, "end_char": 72008, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72039, "end_char": 72047, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72073, "end_char": 72081, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72187, "end_char": 72195, "text": "Governo "}, {"class": "VALOR", "start_char": 72204, "end_char": 72217, "text": "R$1,6 bilh\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72272, "end_char": 72278, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72347, "end_char": 72354, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72383, "end_char": 72390, "text": "Anvisa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72636, "end_char": 72643, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 72759, "end_char": 72768, "text": "95,5 mil "}, {"class": "COISA", "start_char": 72832, "end_char": 72839, "text": "Pfizer "}, {"class": "COISA", "start_char": 72844, "end_char": 72853, "text": "CoronaVac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72913, "end_char": 72946, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73008, "end_char": 73014, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 73050, "end_char": 73057, "text": "400 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 73059, "end_char": 73068, "text": "95,5 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73168, "end_char": 73175, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73515, "end_char": 73522, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73599, "end_char": 73616, "text": "Dr. Cesar Victora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73654, "end_char": 73659, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73697, "end_char": 73710, "text": "Governo Lula "}, {"class": "OBRA", "start_char": 73719, "end_char": 73724, "text": "Fome "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73732, "end_char": 73742, "text": "Dr. Cesar "}, {"class": "OBRA", "start_char": 73812, "end_char": 73817, "text": "Fome "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73862, "end_char": 73872, "text": "Dr. Cesar "}, {"class": "VALOR", "start_char": 74002, "end_char": 74007, "text": "100% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 74037, "end_char": 74042, "text": "100% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74101, "end_char": 74125, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "VALOR", "start_char": 74150, "end_char": 74155, "text": "100% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74298, "end_char": 74305, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74361, "end_char": 74365, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74405, "end_char": 74420, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74489, "end_char": 74496, "text": "Governo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74546, "end_char": 74553, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74855, "end_char": 74863, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75336, "end_char": 75349, "text": "Sra. Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75426, "end_char": 75433, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75494, "end_char": 75501, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75577, "end_char": 75584, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75949, "end_char": 75962, "text": "Sra. Senadora"}, {"class": "VALOR", "start_char": 76204, "end_char": 76210, "text": "2 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 76930, "end_char": 76937, "text": "36 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 76994, "end_char": 77000, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77011, "end_char": 77031, "text": "Rio Grande do Norte "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77398, "end_char": 77405, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77522, "end_char": 77546, "text": "Senador Fernando Bezerra"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77590, "end_char": 77595, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77641, "end_char": 77647, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77735, "end_char": 77741, "text": "Wuhan "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77762, "end_char": 77768, "text": "Brasil"}, {"class": "COISA", "start_char": 77779, "end_char": 77782, "text": "P1 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77792, "end_char": 77799, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 77856, "end_char": 77867, "text": "Idade M\u00e9dia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77871, "end_char": 77878, "text": "Brasil "}, {"class": "COISA", "start_char": 77889, "end_char": 77892, "text": "P1 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77913, "end_char": 77919, "text": "Brasil"}, {"class": "COISA", "start_char": 77947, "end_char": 77950, "text": "P1 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77965, "end_char": 77973, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77976, "end_char": 77985, "text": "Federa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78084, "end_char": 78095, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78193, "end_char": 78203, "text": "Senadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78228, "end_char": 78235, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78247, "end_char": 78257, "text": "Deputados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78282, "end_char": 78289, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78312, "end_char": 78331, "text": "Pal\u00e1cio do Planalto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78422, "end_char": 78426, "text": "CPI "}, {"class": "VALOR", "start_char": 78546, "end_char": 78554, "text": "400 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78642, "end_char": 78665, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78742, "end_char": 78752, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78926, "end_char": 78933, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78937, "end_char": 78965, "text": "Elisa Rodrigues Curi Hallal "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 79124, "end_char": 79129, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79272, "end_char": 79280, "text": "Senador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79287, "end_char": 79293, "text": "Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79295, "end_char": 79309, "text": "Senador Heinze"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79385, "end_char": 79393, "text": "Twitter "}, {"class": "VALOR", "start_char": 79745, "end_char": 79752, "text": "14 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 79849, "end_char": 79856, "text": "14 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 79868, "end_char": 79873, "text": "2,3% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79896, "end_char": 79902, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80329, "end_char": 80336, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80540, "end_char": 80547, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80556, "end_char": 80564, "text": "Alemanha"}, {"class": "VALOR", "start_char": 80570, "end_char": 80576, "text": "7 a 1 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 80615, "end_char": 80629, "text": "16 milh\u00f5es de "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 80728, "end_char": 80732, "text": "UTI "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 80735, "end_char": 80753, "text": "Rio Grande do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 80758, "end_char": 80764, "text": "Brasil"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 81157, "end_char": 81160, "text": "UTI"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 81263, "end_char": 81274, "text": "The Lancet "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 81279, "end_char": 81283, "text": "Jama"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 81290, "end_char": 81295, "text": "Jama "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 81363, "end_char": 81373, "text": "The Lancet"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 81920, "end_char": 81926, "text": "Covid "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 82087, "end_char": 82099, "text": "Pr\u00eamio Nobel"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82103, "end_char": 82119, "text": "Professor C\u00e9sar "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 82145, "end_char": 82166, "text": "Pr\u00eamio Nobel da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 82316, "end_char": 82327, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82615, "end_char": 82626, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82727, "end_char": 82739, "text": "Dr. Ricardo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83496, "end_char": 83503, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83559, "end_char": 83565, "text": "UFRGS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 83616, "end_char": 83622, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83647, "end_char": 83652, "text": "UFPel"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83691, "end_char": 83697, "text": "UFPel "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83701, "end_char": 83705, "text": "UFSM"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83777, "end_char": 83783, "text": "UFPel "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83827, "end_char": 83833, "text": "UFPel "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84191, "end_char": 84222, "text": "Universidade Federal de Pelotas"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 84281, "end_char": 84292, "text": "Engenharias"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 84294, "end_char": 84302, "text": "Medicina"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 84304, "end_char": 84311, "text": "Direito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84610, "end_char": 84617, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84636, "end_char": 84643, "text": "Ricardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84647, "end_char": 84667, "text": "Dr. Ricardo Zimerman"}, {"class": "VALOR", "start_char": 84917, "end_char": 84920, "text": "28 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 84931, "end_char": 84933, "text": "9 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85361, "end_char": 85369, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85399, "end_char": 85407, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85477, "end_char": 85485, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85512, "end_char": 85520, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85710, "end_char": 85718, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85793, "end_char": 85806, "text": "Sra. Senadora"}, {"class": "OBRA", "start_char": 85822, "end_char": 85854, "text": "Termo de Ajustamento de Conduta "}, {"class": "OBRA", "start_char": 85859, "end_char": 85895, "text": "Termo Circunstanciado Administrativo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85917, "end_char": 85939, "text": "Senador Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 86011, "end_char": 86015, "text": "2021"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 86053, "end_char": 86057, "text": "2020"}, {"class": "COISA", "start_char": 86435, "end_char": 86444, "text": "CoronaVac"}, {"class": "COISA", "start_char": 86448, "end_char": 86458, "text": "CoronaVac "}, {"class": "COISA", "start_char": 86494, "end_char": 86501, "text": "Covaxin"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86547, "end_char": 86555, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86644, "end_char": 86647, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86835, "end_char": 86844, "text": "Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87119, "end_char": 87128, "text": "Senadora "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87305, "end_char": 87311, "text": "Sras. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87313, "end_char": 87327, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "VALOR", "start_char": 87398, "end_char": 87411, "text": "R$1,6 bilh\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87520, "end_char": 87527, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87617, "end_char": 87637, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87642, "end_char": 87657, "text": "Governo Federal"}, {"class": "VALOR", "start_char": 87662, "end_char": 87675, "text": "R$200 milh\u00f5es"}, {"class": "COISA", "start_char": 87679, "end_char": 87687, "text": "PrevCov "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87760, "end_char": 87768, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88472, "end_char": 88486, "text": "Senador Heinze"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88488, "end_char": 88492, "text": "Exma"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88494, "end_char": 88502, "text": "Senadora"}, {"class": "VALOR", "start_char": 88514, "end_char": 88525, "text": "16 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88562, "end_char": 88569, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88578, "end_char": 88587, "text": "Alemanha "}, {"class": "VALOR", "start_char": 88606, "end_char": 88612, "text": "7 a 1 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88619, "end_char": 88627, "text": "Alemanha"}, {"class": "VALOR", "start_char": 88973, "end_char": 88984, "text": "16 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89010, "end_char": 89018, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89020, "end_char": 89028, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89044, "end_char": 89056, "text": "Dra. Jurema "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89125, "end_char": 89175, "text": "Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Sul "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89313, "end_char": 89331, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89568, "end_char": 89591, "text": "Senador Marcos Rog\u00e9rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89701, "end_char": 89716, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89732, "end_char": 89741, "text": "Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89999, "end_char": 90006, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90108, "end_char": 90115, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 90140, "end_char": 90154, "text": "1,5 milh\u00e3o de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90188, "end_char": 90195, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90211, "end_char": 90218, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 90481, "end_char": 90486, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90511, "end_char": 90520, "text": "Senadora "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90537, "end_char": 90546, "text": "Professor"}, {"class": "VALOR", "start_char": 90587, "end_char": 90596, "text": "15 meses "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 90635, "end_char": 90641, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90908, "end_char": 90916, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91004, "end_char": 91011, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91206, "end_char": 91213, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91239, "end_char": 91246, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 91317, "end_char": 91322, "text": "2,7% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91402, "end_char": 91418, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91539, "end_char": 91550, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91947, "end_char": 91955, "text": "WhatsApp"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92021, "end_char": 92033, "text": "Sr. Senador "}, {"class": "VALOR", "start_char": 92227, "end_char": 92235, "text": "400 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 92334, "end_char": 92342, "text": "400 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92479, "end_char": 92486, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 92606, "end_char": 92614, "text": "400 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 92649, "end_char": 92657, "text": "400 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92713, "end_char": 92725, "text": "Dra. Jurema "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 92746, "end_char": 92752, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 92754, "end_char": 92759, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 92761, "end_char": 92769, "text": "120 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 92877, "end_char": 92886, "text": "95,5 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93230, "end_char": 93241, "text": "Dr. Cl\u00e1udio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93246, "end_char": 93253, "text": "Fiocruz"}, {"class": "VALOR", "start_char": 93594, "end_char": 93602, "text": "400 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93639, "end_char": 93650, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93705, "end_char": 93713, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93755, "end_char": 93762, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93770, "end_char": 93777, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 93841, "end_char": 93847, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93869, "end_char": 93877, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93942, "end_char": 93958, "text": "Governo Federal "}, {"class": "COISA", "start_char": 94239, "end_char": 94247, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94619, "end_char": 94623, "text": "CPI "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 94674, "end_char": 94682, "text": "Twitter "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 94685, "end_char": 94692, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94984, "end_char": 94990, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95080, "end_char": 95100, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95104, "end_char": 95120, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95281, "end_char": 95300, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95346, "end_char": 95353, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95390, "end_char": 95397, "text": "Brasil "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 95435, "end_char": 95438, "text": "HIV"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95442, "end_char": 95449, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95549, "end_char": 95568, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95590, "end_char": 95610, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95664, "end_char": 95672, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95676, "end_char": 95695, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95912, "end_char": 95916, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95949, "end_char": 95960, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96170, "end_char": 96177, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96230, "end_char": 96246, "text": "Lideran\u00e7a maior "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96249, "end_char": 96254, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 96337, "end_char": 96344, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 96376, "end_char": 96382, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96639, "end_char": 96658, "text": "L\u00edder maior do Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96778, "end_char": 96788, "text": "Senadores "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 96923, "end_char": 96929, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97104, "end_char": 97117, "text": "Sra. Senadora"}, {"class": "VALOR", "start_char": 97193, "end_char": 97205, "text": "15 segundos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97513, "end_char": 97523, "text": "Reitor da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 97523, "end_char": 97535, "text": "Universidade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 97951, "end_char": 97958, "text": "Brasil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 97980, "end_char": 97994, "text": "Cadastro \u00danico"}, {"class": "OBRA", "start_char": 98008, "end_char": 98021, "text": "Bolsa Fam\u00edlia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98494, "end_char": 98518, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98681, "end_char": 98696, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98714, "end_char": 98733, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 99248, "end_char": 99254, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99279, "end_char": 99286, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99298, "end_char": 99306, "text": "Governos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99469, "end_char": 99477, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99585, "end_char": 99614, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100035, "end_char": 100042, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100085, "end_char": 100094, "text": "Governos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100114, "end_char": 100121, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 100221, "end_char": 100228, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100291, "end_char": 100296, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100340, "end_char": 100346, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100381, "end_char": 100389, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100408, "end_char": 100416, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100524, "end_char": 100529, "text": "CNPq "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100534, "end_char": 100539, "text": "Capes"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100551, "end_char": 100556, "text": "Srs. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100561, "end_char": 100577, "text": "Sras. Senadoras "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100917, "end_char": 100930, "text": "Sra. Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101056, "end_char": 101068, "text": "Dra. Jurema "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101483, "end_char": 101491, "text": "Senador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 101546, "end_char": 101554, "text": "Twitter "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 101717, "end_char": 101722, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101997, "end_char": 102009, "text": "Dra. Jurema "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102062, "end_char": 102069, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102123, "end_char": 102126, "text": "CPI"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102130, "end_char": 102137, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102154, "end_char": 102167, "text": "Escandin\u00e1via "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102215, "end_char": 102222, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102364, "end_char": 102371, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102512, "end_char": 102525, "text": "Nova Zel\u00e2ndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102527, "end_char": 102533, "text": "Vietn\u00e3"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102535, "end_char": 102548, "text": "Coreia do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102580, "end_char": 102586, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102590, "end_char": 102596, "text": "Su\u00e9cia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102608, "end_char": 102620, "text": "Escandin\u00e1via"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102711, "end_char": 102727, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102729, "end_char": 102745, "text": "Vice-Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102937, "end_char": 102944, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103023, "end_char": 103030, "text": "Su\u00e9cia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103134, "end_char": 103141, "text": "Su\u00e9cia "}]}]