[{"doc_id": "20210618_RICARDO_ARIEL_ZIMERMAN", "text": "Bom dia a V. Exas. Bom dia! V. Exas. est\u00e3o ouvindo? (Pausa.) Bom dia a todos! \u00c9 muito bom estar aqui depois de um ano dessa triste pandemia para poder prestar alguns esclarecimentos que se fazem cab\u00edveis. Antes de mais nada, eu, como sugere a Anvisa, sigo meu protocolo de declara\u00e7\u00e3o de potenciais conflitos de interesse. Eu n\u00e3o tenho nenhum v\u00ednculo atual com nenhuma ind\u00fastria farmac\u00eautica que esteja fabricando f\u00e1rmacos ou vacinas para Covid-19. N\u00e3o tenho patentes, n\u00e3o tenho a\u00e7\u00f5es em nenhum desses fabricantes. Em rela\u00e7\u00e3o a potenciais conflitos de interesses pol\u00edticos, eu sirvo meu Pa\u00eds. Embora eu tenha nascido e me criado na Argentina, eu sou considerado brasileiro nato, porque meus pais s\u00e3o brasileiros. Fiz a forma\u00e7\u00e3o na Universidade Federal do Rio Grande do Sul, depois a resid\u00eancia em infectologia no Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre. E j\u00e1 tive o prazer de ajudar o Estado brasileiro em outras ocasi\u00f5es. Durante o Governo Lula, eu fui consultor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para interpreta\u00e7\u00e3o de genotipagem do HIV. Tamb\u00e9m durante o Governo Lula, eu fiz um trabalho encomendado pela Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de dissemina\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias resistentes aos antibi\u00f3ticos na comunidade. Tamb\u00e9m, naquela ocasi\u00e3o, eu trabalhei com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Eu fui treinador, dava aula para m\u00e9dicos do Fundo Global contra a tuberculose, que \u00e9 uma mazela que, infelizmente, ainda afeta muitos de n\u00f3s, porque n\u00f3s, os infectologistas, temos as emergentes, as novas e temos as reemergentes, ent\u00e3o a gente \u00e9 desafiado sempre com as velhas e com as novas. Depois, no Governo Dilma, eu coordenei um grupo t\u00e9cnico da Anvisa. Fui o coordenador do protocolo brasileiro de preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea, o que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia porque as taxas hoje, infelizmente, no Brasil, nos hospitais, de infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea, que tamb\u00e9m vitimou muitas pessoas com Covid-19, s\u00e3o cinco vezes maiores do que nos hospitais norte-americanos, e eu pude coordenar, ent\u00e3o, esse manual. E, agora, eu fui contratado como consultor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, via Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana. Fiquei pouco tempo, recebi uma quantia por isso na ocasi\u00e3o \u2013 foi at\u00e9 noticiado, por exemplo, pelo Antagonista que teriam sido R$30 mil; eu recebi R$10 mil, em realidade, n\u00e3o sei onde \u00e9 que ficaram esses outros R$20 mil \u2013 e n\u00e3o tenho, no momento, nenhum conflito de interesse pol\u00edtico, nem econ\u00f4mico, ent\u00e3o, para apresentar. Rapidamente, eu acho que a gente tem que seguir o que a gente chama de medicina baseada em evid\u00eancias. E medicina baseada em evid\u00eancias \u00e9 uma ferramenta muito potente que surgiu no McMaster, na d\u00e9cada de 80, no Canad\u00e1, como um novo paradigma de se encarar a ci\u00eancia m\u00e9dica. Quando voc\u00eas olham, voc\u00eas se d\u00e3o conta de cara que medicina baseada em evid\u00eancias n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples quanto parece. Medicina baseada em evid\u00eancias n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 ensaios cl\u00ednicos, randomizados, duplo-cego, controlados por placebo. Na verdade, esses estudos \u2013 eu fiz aqui at\u00e9 um paralelo \u2013 correspondem mais ou menos ao que seria a Constitui\u00e7\u00e3o, s\u00e3o extremamente robustos, por\u00e9m eles t\u00eam um problema: como esses estudos s\u00e3o dif\u00edceis de serem feitos, em geral, o n\u00famero de pacientes arrolados \u00e9 muito baixo e eles carecem do que a gente chama de poder estat\u00edstico para mostrar a diferen\u00e7a. \u00c9 por isso que a gente tem que juntar todos eles para fazer as metan\u00e1lises, que tamb\u00e9m t\u00eam um grau de evid\u00eancia bem grande. Por exemplo, s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ivermectina, n\u00f3s temos, no m\u00ednimo, cinco revis\u00f5es tem\u00e1ticas com metan\u00e1lise. A mais recente, com 19 ensaios cl\u00ednicos randomizados, sendo nove duplos-cegos, mostrando uma redu\u00e7\u00e3o de 85% na mortalidade, com a ivermectina, em pacientes com Covid leve a moderada. Vejam, os estudos observacionais que foram muito mal falados est\u00e3o aqui. Na verdade, embora eles estejam relativamente bem na pir\u00e2mide, eles est\u00e3o abaixo dos estudos randomizados. No entanto, eu tenho que dizer um por\u00e9m, dizer que estudo observacional n\u00e3o serve n\u00e3o \u00e9 baseado em evid\u00eancia. De fato, tem pelo menos dois estudos publicados na New England Journal of Medicine mostrando que os estudos observacionais, quando bem feitos, quando bem corrigidos por eventuais discrep\u00e2ncias entre os grupos, trazem a mesma resposta na mesma dire\u00e7\u00e3o que os ensaios cl\u00ednicos randomizados. Ent\u00e3o, se voc\u00ea est\u00e1 numa pandemia onde \u00e9 muito dif\u00edcil eu colocar um n\u00famero suficiente de pacientes nesses estudos aqui, voc\u00ea aceita esses aqui tamb\u00e9m. E, aqui embaixo, eu queria mostrar para V. Exas. que h\u00e1 espa\u00e7o sim para o que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade falou, h\u00e1 espa\u00e7o sim para o que a Sociedade Brasileira de Infectologia falou, h\u00e1 espa\u00e7o para tudo isso. Esses argumentos de autoridade est\u00e3o aqui, s\u00f3 que eles est\u00e3o na base porque as autoridades erram, infelizmente isso pode acontecer. Por exemplo, se a gente for ver a Sociedade Brasileira de Infectologia, eles s\u00f3 foram recomendar corticoide recentemente. O estudo Recovery teve seus dados publicados em junho, diminuindo a mortalidade dos pacientes com Covid. Mesmo assim, agora eles continuam recomendando doses baixas de corticoide. A gente sabe j\u00e1, de estudos comparativos com metilprednisolona, que doses mais altas de metilprednisolona podem reduzir at\u00e9 pela metade a mortalidade e o risco de intuba\u00e7\u00e3o do que a dexametasona no estudo Recovery. Finalmente, eles ainda continuam contestando a hipoxemia silenciosa, que \u00e9 muito importante, com aquela filosofia de distribuir ox\u00edmetros. \u00c9 uma pol\u00edtica que deve ser encorajada, mas \u00e9 s\u00f3 um pouquinho melhor do que o \"fica em casa at\u00e9 ter falta de ar\". O \"fica em casa at\u00e9 ter falta de ar\" \u00e9 fica em casa at\u00e9 o paciente ser quase terminal, porque, quando ele chega e intuba, no Brasil, 90% de quem \u00e9 intubado morre, de 80% a 90%. A Sociedade Brasileira de Infectologia fez aquela pol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o de ox\u00edmetros para ficar em casa at\u00e9 cair o oxig\u00eanio do dedo. Acontece que a curva de queda do oxig\u00eanio no dedo tem o formato de \"s\". Lembram V. Exas. o Insano, que tem em Fortaleza, em que se desce de escorregador? Enquanto est\u00e1 l\u00e1 em cima, a satura\u00e7\u00e3o est\u00e1 boa, mas rapidamente a satura\u00e7\u00e3o cai, como se a gente descesse o Insano. Ent\u00e3o, o paciente entra em insufici\u00eancia respirat\u00f3ria muito r\u00e1pido. Ent\u00e3o, \u00e9 \u00f3bvio que ele n\u00e3o deve ficar em casa at\u00e9 ter hipoxemia. Tamb\u00e9m foi negada a evid\u00eancia da colchicina, embora a gente saiba que a colchicina no corona pode reduzir em 20% o desfecho combinado de interna\u00e7\u00e3o e morte. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade tem tamb\u00e9m essa quest\u00e3o no atraso de ter declarado a pandemia. Isso foi feito quando j\u00e1 tinha mais de 100 mil pacientes em mais de 110 pa\u00edses. Isso fez com que medidas de conten\u00e7\u00e3o, que poderiam ter sido tomadas, n\u00e3o fossem tomadas em momento adequado. Corticoide inalat\u00f3rio, para quem diz que n\u00e3o existe terapia precoce. O corticoide inalat\u00f3rio agora foi incorporado pelo SUS ingl\u00eas, pelo National Health Service. Por qu\u00ea? Porque \u00e9 barato e reduz em 91% o risco de internar com Covid. N\u00e3o \u00e9 recomendado por nenhuma autoridade. Ent\u00e3o, em \u00faltima inst\u00e2ncia, s\u00f3 para finalizar, quando a gente est\u00e1 com um paciente dentro da gente, na nossa frente, quem tem que dar satisfa\u00e7\u00e3o para o familiar dele, se ele for mal, n\u00e3o \u00e9 a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, n\u00e3o \u00e9 nenhuma sociedade, n\u00e3o \u00e9 nenhum coletivo; somos n\u00f3s. E n\u00f3s fazemos isso com base na nossa autonomia na prescri\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es off-label, que nos \u00e9 garantida pela nossa autarquia, pelo CFM. Ent\u00e3o, quem garante a nossa pr\u00e1tica est\u00e1 nos defendendo e nos permitindo que, neste momento de extrema coer\u00e7\u00e3o que alguns colegas est\u00e3o sofrendo, a gente ainda continue a tratar nossa popula\u00e7\u00e3o. Muito obrigado pela oportunidade. Muito obrigado pela pergunta, excelente. Eu sempre fui um grande defensor do distanciamento social \u2013 sempre! Pra mim, uma pandemia de um v\u00edrus respirat\u00f3rio n\u00e3o deveria seguir regras diferentes das anteriores: distanciamento social, controle de infec\u00e7\u00e3o, engenharia de ambiente, se poss\u00edvel, tratamento mais rapidamente poss\u00edvel e, quando dispon\u00edvel, vacina\u00e7\u00e3o \u2013 superessencial, bem claro. A quest\u00e3o toda \u00e9 que, ao contr\u00e1rio do que as pessoas pensam, \u00e0s vezes, o lockdown completo, o lockdown dito hoje horizontal, curiosamente, \u00e9 o contr\u00e1rio do distanciamento social, porque... Se voc\u00ea pega o Estado do Amazonas, que V. Exa. conhece melhor do que eu, e olha no IBGE, o n\u00famero de residentes por domic\u00edlio \u00e9 muito grande. Ent\u00e3o, quando ficam seis, sete, oito pessoas dentro de casa, para o gestor de sa\u00fade p\u00fablica pode ser um lockdown, para o v\u00edrus \u00e9 uma aglomera\u00e7\u00e3o, ele n\u00e3o sabe a diferen\u00e7a. Ent\u00e3o, por ser a favor do distanciamento social, esse conceito sempre causou estranheza. O que a gente encontrou n\u00e3o \u00e9 prova causal, \u00e9 muito bom deixar claro \u2013 o artigo foi publicado numa revista revisada por pares, pode ser criticado, basta voc\u00eas mandarem sua carta para o editor, eu vou responder a todas as cartas que a editora me repassar \u2013, mas h\u00e1 uma correla\u00e7\u00e3o, um coeficiente de determina\u00e7\u00e3o, de correla\u00e7\u00e3o entre a aglomera\u00e7\u00e3o intradomiciliar e depois o surgimento da letal P1. Isso faz sentido? Faz sentido, porque pra P1 surgir foram necess\u00e1rias 35 muta\u00e7\u00f5es. Dessas 35, 10 na pontinha da chave que o v\u00edrus usa pra entrar na nossa fechadura. Esse fen\u00f4meno de press\u00e3o seletiva, essa evolu\u00e7\u00e3o brutal, esse salto evolutivo s\u00f3 ocorreria num ambiente de muita replica\u00e7\u00e3o viral, de uma replica\u00e7\u00e3o viral descontrolada. Inclusive, meu grupo de pesquisa testou outras hip\u00f3teses, como recombina\u00e7\u00e3o viral, e foi negativo. A gente pode falar mais sobre isso depois, mas \u00e9 mais t\u00e9cnico. Ent\u00e3o... Na verdade, V. Exa., n\u00e3o sou eu, \u00e9 a an\u00e1lise de dados de milh\u00f5es de telefones celulares. Quando eles ficavam a menos de uma determinada dist\u00e2ncia, sinalizava como... Mas faz sentido. Como a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 maior, evidentemente, h\u00e1 uma transmiss\u00e3o maior, h\u00e1 colapso mais precocemente... Bem, \u00e9 evidente que, em Manaus... V. Exa... Eu posso n\u00e3o conhecer tanto do Amazonas, mas conhe\u00e7o de dispers\u00e3o viral. Se V. Exa. quiser, depois lhe explico. Ah, est\u00e1 bem. Eu lhe agrade\u00e7o. Ent\u00e3o... V. Exa... S\u00e3o duas doen\u00e7as diferentes. Se o senhor deixar eu concluir sobre a minha pesquisa, eu lhe explico... Quatro vezes, V. Exa. Essa foi s\u00f3 uma vez. As outras tr\u00eas foram na pesquisa. N\u00e3o, ent\u00e3o... Eu vou... Eu estava tentando explicar como \u00e9 que a dispers\u00e3o viral... V. Exa... Nossa droga... Nossa droga em teste, inclusive, reduziu em cinco vezes a mortalidade. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) O senhor teve acesso aos resultados? V. Exa. n\u00e3o est\u00e1 acreditando? Isso \u00e9 uma pesquisa s\u00e9ria. Por favor... V. Exa., eu vou concluir... Eu vou tentar concluir rapidamente, s\u00f3 para V. Exas. entenderem que s\u00e3o duas doen\u00e7as diferentes. Num primeiro momento, na primeira onda, V. Exa. tem raz\u00e3o, inclusive, como disse como se disseminou: era um v\u00edrus diferente. O v\u00edrus da primeira onda tinha um comportamento que era bem mais em cluster mesmo. Isso \u00e9 muito t\u00edpico do coronav\u00edrus. S\u00e3o eventos que ficam ao redor de um superdisseminador. E isso causou uma determinada dissemina\u00e7\u00e3o, e a doen\u00e7a tinha uma determinada letalidade. Quando surge a P1, a P1 \u00e9 muito mais infecciosa, V. Exa. Tem que conhecer bem os inimigos do seu Estado. A P1 \u00e9 um terr\u00edvel inimigo! Matou 80 vezes... \u00c9 80% maior a letalidade... Ent\u00e3o... Mas, se o senhor quiser, eu posso mostrar a minha pesquisa... N\u00e3o, eu digo isso pela oportunidade, porque eu vejo... Eu vejo que... V. Exa., eu poderia, porque a minha pesquisa \u00e9 sobre isso. Eu lamento muito pelo irm\u00e3o de V. Exa. S\u00f3 para concluir, s\u00e3o doen\u00e7as diferentes. A P1 \u00e9 80% mais letal. A P1 tem uma transmiss\u00e3o 220% maior. E, sem d\u00favida, quando a gente est\u00e1 com um inimigo desses, a gente tem que entrar com todas as armas na m\u00e3o. Por isso \u00e9 que a gente usa medidas que s\u00e3o complementares. Ningu\u00e9m \u00e9 a favor da medica\u00e7\u00e3o e contra a vacina. V. Exa. quer entrar com uma arma s\u00f3 na guerra? Eu quero entrar com as duas! Ent\u00e3o, na verdade, as medidas s\u00e3o complementares. E tudo que a gente tem para p\u00f4r na balan\u00e7a da evid\u00eancia j\u00e1 \u00e9 muito. Foi dito aqui: budesonida inalat\u00f3ria. Quero que voc\u00eas saibam em casa: \u00e9 um sprayzinho que quem tem asma usou a vida inteira. Reduz em 91% o risco de o seu irm\u00e3o internar, de o seu pai internar. \u00c9 usado no sistema p\u00fablico ingl\u00eas. Aqui n\u00e3o foi recomendado. Colchicina, Montreal, agora: 20% de redu\u00e7\u00e3o de combina\u00e7\u00e3o, interna\u00e7\u00e3o e morte. Imaginem, no colapso de Manaus, como poderia ter sido bom e evitado interna\u00e7\u00e3o \u2013 essas combina\u00e7\u00f5es. Nitazoxanida, que tiravam sarro que era um verm\u00edfugo... S\u00f3 quem n\u00e3o conhece biologia! E me surpreendeu saber que era uma bi\u00f3loga. Ela induz a express\u00e3o de interferon, um potente antiviral, tem a\u00e7\u00e3o antiviral em bula j\u00e1 \u2013 em bula! Saiu agora estudo americano, em preprint: 85% de redu\u00e7\u00e3o de risco de interna\u00e7\u00e3o. Veja voc\u00ea que est\u00e1 em casa: 85% de redu\u00e7\u00e3o de risco de interna\u00e7\u00e3o por nitazoxanida; 91% de redu\u00e7\u00e3o de risco de interna\u00e7\u00e3o com a budesonida inalat\u00f3ria; 20% com a colchicina. A proxalutamida, que foi alvo de gargalhadas, eu acho que a gente pode explicar isso melhor, num estudo ambulatorial, reduziu 91% o risco de interna\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 no preprint, est\u00e1 aceito para a publica\u00e7\u00e3o sair esta semana. A ci\u00eancia \u00e9 isso. A ci\u00eancia salva vidas. A ci\u00eancia \u00e9 o contradit\u00f3rio. A ci\u00eancia \u00e9 voc\u00ea ver no front, levantar a hip\u00f3tese, de forma emp\u00edrica, e testar. Muito obrigado pela pergunta. V. Exa. aqui me permite dar explica\u00e7\u00f5es. Eu fui convidado, como S. Exa. o Presidente citou, pra dar uma aula em Manaus e, infelizmente, todos os presentes falaram, as autoridades falaram. Quando foi a minha vez de falar, eu fiquei sabendo que os mais de 16 microfones e c\u00e2meras haviam sido simultaneamente cortados. Ent\u00e3o, a minha aula s\u00f3 foi reaparecer de forma editada, agora, pra me citar falando em hidroxicloroquina. Falo, sim, mas eu falei de mais de 15 medicamentos naquela ocasi\u00e3o e posso defender cada um deles aqui. A hidroxicloroquina, quando usada num sistema de sa\u00fade p\u00fablico, como o iraniano, que \u00e9 parecido com o nosso, at\u00e9 com centraliza\u00e7\u00e3o e prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico de mais de 90% dos atendidos no SUS iraniano... Em estudo, agora, publicado recentemente, 27 mil iranianos avaliados, quem recebeu hidroxicloroquina, letalidade de 73% a menos \u2013 73% a menos. J\u00e1 tinha um estudo parecido, sa\u00fade p\u00fablica da Ar\u00e1bia Saudita, centros de febre, parecidos com nossos postos, redu\u00e7\u00e3o de 45% no desfecho combinado, interna\u00e7\u00e3o e intuba\u00e7\u00e3o, com hidroxicloroquina. Estudo de coorte, New Jersey, Nova York, Brasil, tudo \u00e9 a mesma coisa. Estudo de coorte tem aquela vantagem de ter mais poder, pode n\u00e3o estar aqui em cima na pir\u00e2mide, mas tem mais poder estat\u00edstico \u2013 e todos eles s\u00e3o positivos. Ent\u00e3o, sim, eu defendo o uso em algumas situa\u00e7\u00f5es de hidroxicloroquina, mas, n\u00e3o, n\u00e3o defendo imunoterapia. Eu sou infectologista, a gente d\u00e1 tratamento combinado na aids, na hepatite C, na tuberculose. Isso n\u00e3o \u00e9 novidade pra mim. Perfeito, Excel\u00eancia, nunca vi antes. Acho que isso \u00e9 explicado pela politiza\u00e7\u00e3o, que infelizmente aconteceu, o que, pra mim, causa surpresa, porque eu n\u00e3o sou filiado a nenhum partido pol\u00edtico e o pr\u00f3prio juramento do m\u00e9dico \u00e9 um juramento que \u00e9 apol\u00edtico ou, ao menos, apartid\u00e1rio. E n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o que ocorre \u00e9 uma esp\u00e9cie de vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o, ou seja, se voc\u00ea j\u00e1 decidiu qual \u00e9 o seu lado, voc\u00ea s\u00f3 vai ler aquilo que refor\u00e7a aquilo que voc\u00ea diz e voc\u00ea n\u00e3o vai querer ler aquilo que diz o contr\u00e1rio, o que, em ingl\u00eas, se chama de cherry-picking, quando voc\u00ea escolhe. Bem, eu fico at\u00e9 \u00e0s 2h da manh\u00e3, toda noite \u2013 meus colegas tamb\u00e9m ficam \u2013, revisando todas as evid\u00eancias. Quem faz uma an\u00e1lise sistem\u00e1tica e n\u00e3o heur\u00edstica, n\u00e3o superficial das evid\u00eancias, quem n\u00e3o faz cherry-picking, quem n\u00e3o tem vi\u00e9s confirmat\u00f3rio, quem l\u00ea tudo e n\u00e3o s\u00f3 o que lhe interessa, em geral, chega \u00e0 mesma conclus\u00e3o. Essa \u00e9 a quest\u00e3o. A outra quest\u00e3o \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autonomia m\u00e9dica. Eu n\u00e3o quero obrigar ningu\u00e9m a prescrever medica\u00e7\u00e3o. Eu prefiro um m\u00e9dico que n\u00e3o prescreve porque avaliou seu paciente e achou que n\u00e3o havia necessidade ao m\u00e9dico que prescreve porque viu casos e disse que tinha que prescrever. Est\u00e1 errado! Cada um tem que fazer aquilo que acha que \u00e9 certo, da posse da sua autonomia e revisando aquele quadro em particular do paciente. N\u00e3o, eu n\u00e3o tenho nenhum conflito de interesse, nem pol\u00edtico, nem econ\u00f4mico. Em realidade, o que ocorreu foi um convite para fazer uma an\u00e1lise referenciada a quest\u00f5es de biosseguran\u00e7a, como vacina, por exemplo. \u00c9 um convite que me honra... ... e que n\u00e3o \u00e9 remunerado. Sim. Trabalho volunt\u00e1rio, Excel\u00eancia... N\u00e3o. Eu recebi, num momento, R$10 mil do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, via Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, o que \u00e9 totalmente l\u00edcito e leg\u00edtimo, mas foi noticiado que foram 30 mil. Ent\u00e3o, aproveito para dizer que n\u00e3o, foram 10 mil. N\u00e3o tenho nenhum conflito de interesse. Eu, Excel\u00eancia? Posso come\u00e7ar? Muito bem, concordo com V. Exa. Se a gente for citar, por exemplo, a ivermectina, saiu agora, recentemente, numa revista de alto \u00edndice de impacto, uma revis\u00e3o sistem\u00e1tica com metan\u00e1lises s\u00f3 de ensaios cl\u00ednicos randomizados. Foram 19 inclu\u00eddos, sendo que nove deles eram duplos-cegos. N\u00e3o foi um, n\u00e3o foram dois, foram nove. Ent\u00e3o, a ivermectina \u00e9 um exemplo. Depois, n\u00f3s temos v\u00e1rias outras drogas com ensaios cl\u00ednicos randomizados. A nitazoxanida reduziu em 85% o risco de precisar de oxig\u00eanio. Budesonida, o Stoic, reduziu em 91% o risco de internar. Colchicina reduziu em 20% o risco de internar ou morrer, que \u00e9 um desfecho combinado. Ent\u00e3o, existem evid\u00eancias, sim. A impress\u00e3o que d\u00e1 \u00e9 que elas est\u00e3o sendo lidas de forma assim\u00e9trica. Isso j\u00e1 tem alguma indica\u00e7\u00e3o de que seja verdade na literatura. Sempre, Excel\u00eancia, historicamente, s\u00f3 para concluir, era mais f\u00e1cil voc\u00ea, como pesquisador, publicar um estudo positivo. Voc\u00ea acha um resultado, voc\u00ea consegue publicar. Quando \u00e9 negativo, em geral, a revista: \"Ah, gostei muito, mas \u00e9 negativo\"; e n\u00e3o publica. Esta \u00e9 a primeira vez na hist\u00f3ria, talvez, em que est\u00e1 sendo mais f\u00e1cil publicar um estudo negativo. Tem um vi\u00e9s de publica\u00e7\u00e3o para o lado negativo. Ainda assim, tem muita coisa positiva publicada. E a gente tem que lembrar que isso \u00e9 uma balan\u00e7a. Do outro lado, tem que pesar a toxicidade, efeitos colaterais, algo para a gente n\u00e3o usar. Se a gente j\u00e1 tem bastante, pesando para usar, a pergunta \u00e9: tem alguma coisa pesando para n\u00e3o usar? Essas medica\u00e7\u00f5es s\u00e3o particularmente t\u00f3xicas? Francisco. \u00c9 que, em realidade, o termo virose j\u00e1 \u00e9 um termo muito abrangente e pouco t\u00e9cnico. \u00c9 que nem dizer: tem tratamento para bact\u00e9ria? Claro. Tem tratamento para fungo? Claro, mas qual bact\u00e9ria e qual fungo? Ent\u00e3o, existem v\u00e1rios tratamentos antivirais, come\u00e7ou com a vidarabina, depois a ribavirina, o aciclovir, depois veio a terapia anti-HIV, que foi uma revolu\u00e7\u00e3o na virologia, terapias anti-hepatite C. Existem diversos agentes antivirais. O que eu acho que o Exmo. Senador quis dizer \u00e9 que n\u00e3o tinha especificamente antivirais que foram constru\u00eddos e est\u00e3o dispon\u00edveis para Covid-19, mas isso, \u00e9 claro, \u00e9 evidente de se esperar, posto que a doen\u00e7a tem pouco mais de um ano. Essa \u00e9 a grande vantagem, Excel\u00eancia., do reposicionamento de drogas. Voc\u00ea, primeiro, garante disponibilidade. Tem um artigo recente de Andrew Hill mostrando que no mundo inteiro tem corticoide, no mundo inteiro tem ivermectina e no mundo inteiro tem dutasterida, que \u00e9 da terapia antiandrog\u00eanica, que \u00e9 uma linha da nossa pesquisa. Voc\u00ea tem baix\u00edssima toxicidade tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, se tem para dar, \u00e9 barato, \u00e9 muito pouco t\u00f3xico, o que vai p\u00f4r do outro lado para n\u00e3o dar? Na minha experi\u00eancia, que \u00e9 dif\u00edcil de quantificar porque inclui pacientes ambulatoriais, telemedicina, pacientes internados, principalmente rounds, rondas que a gente faz em UTI, ent\u00e3o, a abrang\u00eancia do nosso trabalho \u00e9 grande, mas, considerando o tratamento inicial, com menos de tr\u00eas dias de sintomas, em torno de 300 a 400 \u2013 estou fechando os dados ainda \u2013 e nenhuma morte. Em rela\u00e7\u00e3o a menos de cinco dias, mais de 500 e em torno de duas mortes \u2013 duas mortes, para ser mais exato. Isso \u00e9 muito menos do que a mediana e n\u00e3o \u00e9 esperado pela doen\u00e7a natural, pela hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a n\u00e3o tratada. Ent\u00e3o, n\u00e3o parece ser uma coincid\u00eancia temporal, at\u00e9 porque esse tipo de experi\u00eancia \u00e9 dividido por basicamente todos os colegas que fazem a abordagem recomendada da infec\u00e7\u00e3o. V. Exa., faz sentido, at\u00e9 porque, em 2020, o FDA americano aprovou 18 drogas novas antic\u00e2ncer, no ano em que a Covid estava tomando o mundo \u2013 18 drogas novas antic\u00e2ncer em 2020 \u2013, e apenas 22% dessas drogas com ensaio cl\u00ednico randomizado padr\u00e3o ouro. A maioria era estudo n\u00e3o controlado, pequeno estudo de Fase I e Fase II. Ent\u00e3o, a quest\u00e3o de um peso e duas medidas \u00e9 extremamente estarrecedora nessa pandemia. Em rela\u00e7\u00e3o ao que o senhor falou, o que eu vejo entre os meus colegas \u00e9 a experi\u00eancia se repetir. Eu n\u00e3o posso dizer exatamente quantas vidas seriam salvas, porque isso seria um c\u00e1lculo de mortalidade atribu\u00edvel, que \u00e9 algo que a gente tem que fazer com muita calma e n\u00e3o de uma hora pra outra, mas a gente certamente est\u00e1 compilando esses dados. E, de novo, a experi\u00eancia \u00e9 extremamente favor\u00e1vel. Se ningu\u00e9m tem nada para p\u00f4r do outro lado da balan\u00e7a, se os nossos pacientes n\u00e3o morrem de hepatite, isso n\u00e3o existe em 3,6 bilh\u00f5es de doses prescritas de ivermectina, com dois suspeitos s\u00f3 de toxicidade hep\u00e1tica revers\u00edvel, ent\u00e3o, se os nossos pacientes n\u00e3o est\u00e3o morrendo de hepatite, n\u00e3o est\u00e3o morrendo de arritmia card\u00edaca e se a gente tem tudo isso pra p\u00f4r do outro lado da balan\u00e7a, qual \u00e9 a d\u00favida, V. Exa.? Eu ouvi, V. Exa. Se eu deixei de responder alguma coisa, eu posso responder agora. Ah, perfeito. Eu fiz uma men\u00e7\u00e3o a isso, V. Exa. Disse que eu n\u00e3o tenho como calcular a mortalidade atribu\u00edvel, nem como a gente poderia ter esse c\u00e1lculo, assim, agora, imediatamente, mas isso vai ser feito no futuro sem d\u00favida nenhuma, quando a poeira baixar; agora a gente est\u00e1 preocupado em salvar vidas. Isso n\u00e3o \u00e9 algo s\u00f3 dessa pandemia, V. Exa. Por exemplo, em 2009 tamb\u00e9m: as metan\u00e1lises contando o que aconteceu mesmo em 2009 s\u00f3 sa\u00edram em 2013. Ent\u00e3o, agora \u00e9 o momento de a gente salvar vidas. Depois a gente fecha os c\u00e1lculos, V. Exa. Por isso que o m\u00e9dico tem que ser aut\u00f4nomo... ... para tomar decis\u00e3o. Exatamente. Ah, mas eu concordo plenamente... O prop\u00f3sito \u00e9 evitar interna\u00e7\u00e3o. \u00c9, por isso que a dose tem que ser observada. Sim, V. Exa. A \u00fanica quest\u00e3o \u00e9 que... ... o objetivo \u00e9 n\u00e3o internar. Eu concordo com o senhor, mas o objetivo \u00e9 n\u00e3o internar. V. Exa. tem raz\u00e3o: \u00e9 um bom ponto. Isso fala contra a automedica\u00e7\u00e3o. \u00c9 fundamental que os f\u00e1rmacos sejam prescritos por um m\u00e9dico e haja o acompanhamento, porque algumas dessas drogas t\u00eam doses letais, e cloroquina \u00e9 um exemplo cl\u00e1ssico. As pessoas podem morrer envenenadas pela cloroquina, e, infelizmente, isso n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil de acontecer. Ent\u00e3o, \u00e9 uma cat\u00e1strofe uma administra\u00e7\u00e3o de dose errada. N\u00e3o pode. E isso tem que estar claro. Como disse o Dr. Francisco: a diferen\u00e7a entre o medicamento e o veneno vai ser a dose. As outras medica\u00e7\u00f5es t\u00eam um perfil de dose m\u00e1xima melhor tolerado. A gente n\u00e3o conhece doses letais para muitas delas. A ivermectina tem uma boa janela de dose, mas de novo: depende, porque existem polimorfismos, ou seja, muta\u00e7\u00f5es nas popula\u00e7\u00f5es, que podem fazer com que ela entre mais no sistema neurocentral ou menos. Por isso que V. Exa. tem toda a raz\u00e3o: n\u00e3o pode ser feito sem... Com um kit fixo, por exemplo, sem a prescri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, sem individualiza\u00e7\u00e3o, para ver que outras medica\u00e7\u00f5es est\u00e1 tomando e se tem alguma contraindica\u00e7\u00e3o. Eventualmente... Existe uma s\u00edndrome rar\u00edssima, que \u00e9 a S\u00edndrome do QTc Longo, que pode ser uma contraindica\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 rar\u00edssima, mas, a\u00ed, o paciente n\u00e3o pode tomar Plasil, n\u00e3o pode tomar uma s\u00e9rie de outras medica\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, tem que individualizar sempre. Obrigado pela pergunta, V. Exa. Eu vou tentar responder da forma mais sucinta poss\u00edvel e clara, mas esse \u00e9 um problema. Muita gente foi introduzida ao conceito da Medicina baseada em evid\u00eancia, incluindo leigos, pessoas assustadas que queriam entender mais, e se vendeu a ideia de que Medicina baseada em evid\u00eancia e de que evid\u00eancia cient\u00edfica eram somente os estudos padr\u00e3o ouro, os chamados ensaios cl\u00ednicos randomizados duplo-cego controlados por placebo. Ora, cerca de 10% da cardiologia, a despeito de todo mundo ter hipertens\u00e3o, doen\u00e7a cardiovascular, insufici\u00eancia card\u00edaca, \u00e9 baseada nesse tipo de evid\u00eancia. Mesmo para doen\u00e7as cr\u00f4nicas que j\u00e1 existem h\u00e1 muito tempo, onde h\u00e1 interesse comercial em se desenvolver medicamento, porque eles v\u00e3o ser usados por anos, n\u00e3o existe esse n\u00edvel de evid\u00eancia. Ent\u00e3o, \u00e9 \u00f3bvio que, na pandemia, a gente n\u00e3o deve se posicionar com base nesse n\u00edvel de evid\u00eancia. No entanto, como eu j\u00e1 mostrei anteriormente, o que as pessoas acham que \u00e9 a Medicina baseada em evid\u00eancias \u00e9 isso aqui em cima. Na verdade, tudo isso aqui \u00e9 a pir\u00e2mide das evid\u00eancias. Medicina baseada em evid\u00eancia n\u00e3o \u00e9 ensaio cl\u00ednico randomizado. Medicina baseada em evid\u00eancia \u00e9 se posicionar com a melhor evid\u00eancia dispon\u00edvel. Em \u00faltima inst\u00e2ncia, ela \u00e9 s\u00f3 uma ferramenta da Medicina, que \u00e9 uma s\u00f3: assistir ao seu paciente. \u00c9 correto. Os ensaios cl\u00ednicos randomizados demoram pra sair, porque eles t\u00eam que colocar um grande n\u00famero de pacientes. Ent\u00e3o, \u00e9 improv\u00e1vel que a gente v\u00e1 ter respostas \u2013 ou pelo menos todas elas \u2013 somente com base nos ensaios cl\u00ednicos. Pra piorar, ainda tem o atraso editorial, ou seja, mesmo que o ensaio cl\u00ednico seja conclu\u00eddo, ainda tem todas as etapas pra ele ser aceito por uma revista revisada por pares. Da\u00ed a import\u00e2ncia tamb\u00e9m de os cientistas e m\u00e9dicos terem acesso aos preprints, que foram demonizados, mas que s\u00e3o publica\u00e7\u00f5es da pesquisa dos colegas, assim que saem, e que permite que as pessoas tragam para o seu paciente o melhor em tempo real. Setenta por cento dos preprints ou mais acabam sendo publicados. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante se posicionar com base nas evid\u00eancias dispon\u00edveis, nas melhores delas e nas mais atualizadas, porque \u00e9 um campo que muda muito rapidamente. O que causa a Covid-19 \u00e9 um v\u00edrus, o SARS-CoV-2. Quanto maior a quantidade de v\u00edrus que o paciente chega no final da primeira semana, mais potente vai ter que ser a resposta imune, as defesas pra combater esse v\u00edrus. E a\u00ed tem guerra. O problema \u00e9 que a guerra tem como cen\u00e1rio o nosso pulm\u00e3o. A\u00ed os vasos sangu\u00edneos entopem, n\u00e3o tem chegada de sangue pra oxigenar, os espa\u00e7os que eram pra ter ar se enchem de \u00e1gua. Ent\u00e3o, a chave \u00e9 bater no v\u00edrus. Se o v\u00edrus causa doen\u00e7a, a gente tem que bater no v\u00edrus. Como \u00e9 que se bate no v\u00edrus? Com esse tratamento com antivirais. Nenhum dele \u00e9 perfeito? N\u00e3o. Eles n\u00e3o foram feitos pra corrigir, eles s\u00e3o reposicionados. Mas, somando as imperfei\u00e7\u00f5es e os pontos fortes deles, a gente tem um coquetel que, no outro lado da balan\u00e7a, coloca muito pouca toxicidade e, do lado da balan\u00e7a que pende pra nos ajudar, coloca-se antiviral. Exemplo s\u00f3 de um deles: ivermectina, publica\u00e7\u00e3o do Carlos Chaccour, ensaio cl\u00ednico randomizado, duplo-cego, controlado por placebo, publica\u00e7\u00e3o na EClinicalMedicine, que \u00e9 uma revista de alto impacto. Pacientes que usaram ivermectina \u2013 ensaio cl\u00ednico, randomizado, duplo-cego, controlado por placebo, padr\u00e3o ouro \u2013 tiveram carga viral no s\u00e9timo dia dezoito vezes menor. Sim, isso \u00e9 que \u00e9 o triste. Quando a pessoa sai da UTI e ela sai naquele corredor, todo mundo aplaude, bate palma e parabeniza, h\u00e1 aquele momento m\u00e1gico, mas, pra muitas dessas pessoas, o tormento n\u00e3o acabou. Grande parte delas fica com o que a gente chama de Covid longa, que s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas pelo desbalan\u00e7o inflamat\u00f3rio. \u00c9 como se o corpo, pra ficar vivo, n\u00e3o que ele tivesse queimado todo combust\u00edvel, \u00e9 que ele tivesse desmontado suas pr\u00f3prias pe\u00e7as. Isso demora muito tempo e se associa muitas vezes a d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, muitas vezes \u00e0 narcolepsia, que \u00e9 a doen\u00e7a do sono, e a outras complica\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de manter o paciente num estado inflamat\u00f3rio cr\u00f4nico que pode levar a essas outras quest\u00f5es que o senhor falou, como doen\u00e7a cardiovascular e doen\u00e7a renal. Para mim, a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 clara, porque \u00e9 mais dif\u00edcil redirecionar o desfecho de um paciente posteriormente do que direcion\u00e1-lo adequadamente no in\u00edcio, ou seja, como tudo em Medicina \u2013 e, por isso, eu sou contra o termo \"tratamento precoce\" \u2013, o tratamento deve ser precoce. Nenhum colega oncologista fica esperando dar met\u00e1stase nos ossos para come\u00e7ar a quimioterapia. Ent\u00e3o, quando j\u00e1 tem falta de ar, \u00e9 muito poss\u00edvel que v\u00e1 acabar no tubo. Tem umas modalidades, como no Amazonas \u2013 eles est\u00e3o de parab\u00e9ns \u2013, em que eles fizeram t\u00e9cnicas n\u00e3o invasivas de ventila\u00e7\u00e3o, desenvolvidas l\u00e1, que podem atrasar o tubo. Isso \u00e9 \u00f3timo, porque, se chega ao tubo, como j\u00e1 foi dito anteriormente por V. Exa., a letalidade pode chegar a 90%. Sim. Mas eu concordo com V. Exa... ... em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o. O que se fala tratamento precoce \u00e9 o tratamento do paciente com at\u00e9, no m\u00e1ximo, cinco dias de sinais e sintomas. Preven\u00e7\u00e3o \u00e9 quando o paciente ou se exp\u00f5e muito, como um profissional da \u00e1rea da sa\u00fade, ou tem algum caso na fam\u00edlia; ele n\u00e3o tem sintomas e, a\u00ed, ele usa para tentar evitar o desenvolvimento da doen\u00e7a. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pir\u00e2mide de evid\u00eancia, como eu j\u00e1 trazido, sem d\u00favida, existem v\u00e1rios n\u00edveis de evid\u00eancia diferentes, e \u00e9 \u00f3bvio que, numa pandemia, n\u00e3o \u00e9 nem pr\u00e1tico a gente esperar pelos ensaios cl\u00ednicos randomizados, por um motivo muito simples: mesmo que eles saiam, para sair o ensaio cl\u00ednico randomizado numa pandemia, ele obrigatoriamente vai ter uma tend\u00eancia forte a ser pequeno, e a\u00ed ele pode ter o que a gente chama de erro de poder estat\u00edstico. \u00c9 que nem fazer uma pesquisa eleitoral para Presidente, por exemplo, entrevistando dez pessoas. Voc\u00ea n\u00e3o vai ter um resultado apurado. Em infectologia, que \u00e9 a minha \u00e1rea, a gente sempre prescreveu sem evid\u00eancia n\u00edvel 1A, como os colegas tratam endocardite infecciosa, meningite... N\u00e3o existe ensaio cl\u00ednico randomizado para essas doen\u00e7as. N\u00e3o \u00e9 por isso que a gente vai deixar o paciente morrer de infec\u00e7\u00e3o card\u00edaca ou de meningite na nossa frente. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o entendo por que, agora, numa pandemia, \u00e9 que se vai atr\u00e1s de um grau de evid\u00eancia que nunca antes foi solicitado. E, mesmo assim, mesmo a despeito disso, esse n\u00edvel de evid\u00eancia tem se acumulado. \u00c9 isso que chama mais aten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o parece adiantar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mudan\u00e7a de opini\u00e3o de certas pessoas. V. Exa, \u00e9 um excelente exemplo hist\u00f3rico. Para quem n\u00e3o sabe, o AZT (2',3'-dideoxi-2',3'-didehidrotimidina), de 1987, era uma droga antic\u00e2ncer e foi reposicionada para tratamento do HIV. N\u00e3o s\u00f3 isso: todos os antirretrovirais da classe devem as vidas que eles salvaram ao AZT, que foi o primeiro. Se as pessoas tivessem dito \"Ah, uma droga para c\u00e2ncer\", como disseram \"Ah, um verm\u00edfugo\", e ignorado o AZT, a gente n\u00e3o teria chegado aonde a gente chegou na terapia do HIV aids, que foi um marco na virologia moderna. Isso, como infectologista, eu digo com muita tranquilidade. Em rela\u00e7\u00e3o ao tamiflu, \u00e9 um exemplo tamb\u00e9m muito bom, porque o tamiflu faz diferen\u00e7a nos sinais, sintomas se iniciado logo. Ora, quem diria, \u00e9 sempre a mesma coisa em infec\u00e7\u00e3o viral de vias a\u00e9reas. Se inciado logo, tem resultado. \u00c9 isto que a gente precisa: iniciar as coisas logo. Para isso, os pacientes t\u00eam que ir at\u00e9 o m\u00e9dico assim que tiverem sinais, sintomas. Neste contexto epidemiol\u00f3gico que a gente est\u00e1, a probabilidade de sinais, sintomas de resfriado serem Covid \u00e9 grande, porque a gente parte de uma probabilidade pr\u00e9-teste, que a gente chama grande. Ent\u00e3o, elas n\u00e3o podem ficar em casa para ver se vai passar sozinho, etc. Elas t\u00eam que chegar, justamente, porque existe um tempo h\u00e1bil para tentar redirecionar esse desfecho dos pacientes, como toda a virologia nos ensinou. O AZT foi redirecionado em 1987. Foi aprovado pela FDA americana neste ano. O primeiro coquetel verdadeiro, que \u00e9 a associa\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos, como V. Exa. falou bem... \u00c9 de AZT, ddC e Saquinavir, de 1995. E depois... O coquetel no Pa\u00eds foi aprovado com base em estudos com desfechos substitutos, carga viral CD4. Demorou algum tempo, V. Exa., mas era... Eu n\u00e3o me recordo... Mas o AZT foi redirecionado da pesquisa de c\u00e2ncer... Ah, V. Exa., a gente deveria projetar 17 anos sem tratamento para Covid-19, mas o v\u00edrus vai acabar antes disso, pelas minhas pr\u00f3prias pesquisas. Ent\u00e3o, acho que a gente n\u00e3o vai ter esse tipo de problema. Pode. S\u00f3 pra complementar, V. Exa., pra ter uma ideia, essa dose que eles deram equivale a 20 doses de ataque pra mal\u00e1ria, dadas ao longo de dez dias. E os estudos de farmacologia, de farmacocin\u00e9tica mostram que, nessas doses, o paciente fica sob dose potencialmente letal metade do dia, metade do intervalo/dose, acima de 10 micromol/litro. Ent\u00e3o, isso \u00e9 muito importante, porque, por exemplo, a revis\u00e3o sistem\u00e1tica com metan\u00e1lise da Nature, que todo mundo comentou, que mostrava que a cloroquina fazia mal, todo o peso desse estudo foi o respons\u00e1vel por esse achado. \u00c9 um estudo que, ali\u00e1s, n\u00e3o deveria ter sido inclu\u00eddo na revis\u00e3o sistem\u00e1tica, porque a revis\u00e3o tinha que incluir s\u00f3 estudos com cloroquina versus controle, e esse estudo, na verdade, era cloroquina versus cloroquina. Ent\u00e3o, o que ocorreu depois na sequ\u00eancia, na ci\u00eancia, em virtude disso, \u00e9 algo que n\u00e3o deve ser desprezado, como colocou o Francisco. De fato, os dados de toxicidade de cloroquina e de hidroxicloroquina se concentram nesse trabalho e num outro que \u00e9 pior, porque \u00e9 totalmente falso, que \u00e9 o Surgisphere, que passou no peer review, com mais de 94 mil pacientes que n\u00e3o existiam. E, depois disso, houve suspens\u00e3o de estudos com a hidroxicloroquina, e \u00e9 por isso que a gente vai ter que saber, tem que se posicionar agora, ou n\u00e3o vai ter mais informa\u00e7\u00f5es novas para se posicionar, porque n\u00e3o tem grandes estudos em andamento, em virtude da m\u00e1 ci\u00eancia. Ent\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 que os estudos eram \u2013 esse, da Surgisphere \u2013 ao menos fraudulentos, mas tamb\u00e9m eles interromperam a pesquisa e condenaram o f\u00e1rmaco que n\u00e3o tinha ningu\u00e9m para torcer por ele, porque n\u00e3o leva ningu\u00e9m para Canc\u00fan no final do ano, por exemplo. E isso foi uma experi\u00eancia, V. Exa., que foi reconhecida no exterior. Na publica\u00e7\u00e3o da Front Line Covid-19 Critical Care, dos colegas americanos, apareceu a compara\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros que tratavam e n\u00e3o tratavam com esquemas baseados em ivermectina, e os resultados consistentemente foram favor\u00e1veis \u00e0 ivermectina. Mas eu acho que a gente tem que encarar isso como um complemento \u00e0s estrat\u00e9gias. Me parece l\u00f3gico que, se a gente fizer a vacina\u00e7\u00e3o e fizer o tratamento, a gente vai ter um resultado potencializado em rela\u00e7\u00e3o a escolher um ou outro. O bom \u00e9 que a gente n\u00e3o precisa escolher, a gente pode fazer os dois. Conhecendo o v\u00edrus da Covid como eu conhe\u00e7o, inclusive a sua evolu\u00e7\u00e3o, que eu estudo \u2013 tenho um grupo de pesquisa disso \u2013, eu recomendo fortemente que as pessoas usem todas as estrat\u00e9gias dispon\u00edveis. N\u00e3o \u00e9 o momento de politiza\u00e7\u00e3o, porque, se a gente n\u00e3o usar tudo que a gente tem, o v\u00edrus pode continuar evoluindo para linhagens cada vez piores. H\u00e1 pouco, por exemplo, o nosso grupo descreveu a P1.2, V. Exa., que \u00e9 uma continua\u00e7\u00e3o da P1 em Manaus. Foi um dos grupos que descrevemos nas nossas an\u00e1lises de genoma. Ent\u00e3o, o v\u00edrus \u00e9 um inimigo muito s\u00e9rio. Meu apelo \u00e9 para que as pessoas despolitizem o assunto. Se algu\u00e9m ficar doente, quem vai se prejudicar \u00e9 quem est\u00e1 doente, n\u00e3o \u00e9 o pol\u00edtico que gosta, o pol\u00edtico que n\u00e3o gosta. Este \u00e9 o momento de a gente se unir em torno de todas as estrat\u00e9gias dispon\u00edveis que tiverem algum grau de efic\u00e1cia comprovada e que forem seguras. A gente n\u00e3o pode exigir um n\u00edvel de evid\u00eancia de uma e n\u00e3o de outra, sen\u00e3o seria um peso e duas medidas. Eu fui um dos primeiros a me vacinar com a CoronaVac, coloquei no Instagram, as duas doses, estimulando as pessoas a fazerem, mas a vacina, na \u00e9poca, tinha sido aprovada com uma apresenta\u00e7\u00e3o de eslaides. Para mim, estava o.k. Eu entendi a relev\u00e2ncia disso em sa\u00fade p\u00fablica. A minha pergunta \u00e9: por que com metan\u00e1lises essas drogas n\u00e3o podem ser tamb\u00e9m consideradas? Isso \u00e9 que n\u00e3o entra na minha cabe\u00e7a. E, V. Exa., eu n\u00e3o sou exatamente burro e n\u00e3o tenho uma grande dificuldade de entender as coisas. Ent\u00e3o, se isso n\u00e3o entra na minha cabe\u00e7a... ... \u00e9 algo interessante. Se o paciente se trata, ele tem provavelmente uma chance menor de transmitir, porque a carga viral cai com o tratamento. Isso est\u00e1 provado j\u00e1 por alguns estudos, como o da nitazoxanida, o da ivermectina... A dudasterida tamb\u00e9m tem uma taxa maior de negativa\u00e7\u00e3o. E, como o que importa, evidentemente, \u00e9 destruir o v\u00edrus... Ent\u00e3o, vamos l\u00e1. Estudo de resposta virol\u00f3gica... Aqui mesmo o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia publicou, \u00e9 um trabalho daqui... ... da casa, do minist\u00e9rio vizinho. \u00c9 a nitazoxanida, exatamente. Redu\u00e7\u00e3o na carga viral, V. Exa., est\u00e1 provado: tem uma redu\u00e7\u00e3o de cinco mil vezes na carga viral in vitro. Sim, mas \u00e9 que as coisas come\u00e7am in vitro; depois elas v\u00e3o... Ent\u00e3o, deixa eu prosseguir: in vivo, em pacientes tamb\u00e9m, no estudo do Carlos Chaccour, houve uma redu\u00e7\u00e3o de 18... Carlos Chaccour, EClinicalMedicine, uma revista de alto \u00edndice de impacto. EClinicalMedicine, Carlos Chaccour, ensaio cl\u00ednico randomizado, duplo-cego... A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade est\u00e1 aqui: estudo em ensaio cl\u00ednico randomizado... Est\u00e1 aqui em cima. V. Exa., a Anvisa n\u00e3o tem... A Anvisa n\u00e3o tem poder de deliberar sobre medica\u00e7\u00f5es off-label. N\u00e3o \u00e9 o papel dela. Com todo o respeito, eu discordo do Dr. Queiroga, ent\u00e3o. N\u00e3o cabe \u00e0 Anvisa. N\u00e3o cabe \u00e0 Anvisa, V. Exa. V. Exa., eu nunca quis que colocassem na bula. N\u00e3o! Como assim, V. Exa.? Por mim? V. Exa., eu quero deixar bem claro que n\u00e3o tenho nada a ver com isso! N\u00e3o, V. Exa. Eu disse que na EClinicalMedicine, uma revista de alto \u00edndice de impacto. N\u00e3o! Pode me questionar. Pode questionar. Faz parte do debate. V. Exa... Eu gostaria s\u00f3 de citar os 19 ensaios cl\u00ednicos randomizados que mostraram uma redu\u00e7\u00e3o da carga viral em tr\u00eas dias... ... tr\u00eas dias mais r\u00e1pido em quem usou ivermectina, metan\u00e1lise publicada agora. A imuniza\u00e7\u00e3o de rebanho, em realidade, ela n\u00e3o pode ser encarada como uma estrat\u00e9gia para acabar com a pandemia. Ela \u00e9 a consequ\u00eancia de as pessoas n\u00e3o serem mais suscet\u00edveis, s\u00f3 isso. N\u00f3s queremos que essa consequ\u00eancia chegue com a imuniza\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero poss\u00edvel de brasileiros, por isso \u00e9 que eu coloquei, por exemplo, no meu Instagram, minha foto sendo imunizado com a CoronaVac, porque eu estou defendendo o que eu prego para os meus pacientes. Estudo conduzido na \u00c1frica do Sul, que, inadvertidamente, colocou 31%, no estudo de vacinas, de pessoas que j\u00e1 tinham tido Covid. Elas foram randomizadas para receber vacina ou placebo. As pessoas que j\u00e1 tinham tido Covid e receberam placebo tiveram 4% de Covid. As que n\u00e3o tinham tido o Covid e receberam vacina tiveram 8% de Covid, ou seja, parece... N\u00e3o se sabe, Excel\u00eancia, mas... N\u00e3o se sabe, Excel\u00eancia. V. Exa., n\u00e3o se sabe exatamente qual \u00e9 a gravidade. Mas \u00e9 que a vacina tem tudo a ver com imuniza\u00e7\u00e3o de rebanho. Esse termo vem da vacinolgia, V. Exa. Como \u00e9 que a gente pode dissociar? Vem, V. Exa. Um menos um se abreviou, s\u00f3 na popula\u00e7\u00e3o homog\u00eanea. N\u00e3o, eu entendi. Eu vou explicar um pouquinho, V. Exa. O tratamento \u00e9 totalmente individualizado; \u00e9 exatamente o oposto do kit. V. Exa., posso come\u00e7ar respondendo? Ou o Dr. Francisco? Obrigado. Rapidamente, obrigado, V. Exa. Eu agrade\u00e7o a V. Exa. pela pergunta. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diferen\u00e7a entre a cloroquina e a hidroxicloroquina, \u00e9 qu\u00edmica mesmo: esse grupo hidroxi. Na verdade, s\u00e3o parecidas, mas a cloroquina \u00e9 em torno de 30%, 40% mais t\u00f3xica, e a hidroxicloroquina parece ser tr\u00eas vezes mais ativa. Logo, se a hidroxicloroquina \u00e9 mais ativa e menos t\u00f3xica, talvez ela seja prefer\u00edvel, mas n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias para sugerir que uma seja melhor do que a outra. Elas t\u00eam diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o pelo corpo tamb\u00e9m, elimina\u00e7\u00e3o renal. Ent\u00e3o, s\u00e3o basicamente farmacol\u00f3gicas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diferen\u00e7a entre tratamento preventivo e precoce, tratamento preventivo \u00e9 tentar usar medicamento antes de a gente se infectar, para evitar essas etapas iniciais da infec\u00e7\u00e3o e para ter a doen\u00e7a. J\u00e1 o tratamento precoce \u00e9 tratar a doen\u00e7a cl\u00ednica, quando ela j\u00e1 ocorre. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00faltima pergunta... N\u00e3o, V. Exa., porque a vacina deixa mem\u00f3ria imunol\u00f3gica. A grande caracter\u00edstica da imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a mem\u00f3ria. A profilaxia s\u00f3 funciona enquanto a gente usa. Por exemplo, a profilaxia pr\u00e9-exposi\u00e7\u00e3o no HIV, que, eventualmente, pode se dar para algumas pessoas, vai funcionar enquanto \u00e9 usada. N\u00e3o \u00e9 uma vacina. E, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua \u00faltima pergunta, se fez a primeira dose, como n\u00e3o \u00e9 da Janssen, \u00e9 ou CoronaVac ou Oxford ou Pfizer talvez, n\u00e3o d\u00e1 para considerar plenamente imunizado. Ent\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel, sim, que se infecte entre a primeira e a segunda dose. Isso \u00e9 tudo que a gente n\u00e3o quer. Da\u00ed a import\u00e2ncia de fazer logo a segunda dose, mas, se isso acontecer, tem que procurar atendimento m\u00e9dico para receber o manejo mais apropriado para o caso. E, durante a fase aguda da doen\u00e7a, n\u00e3o deve fazer a segunda dose, tem que deixar para depois. Eu posso fornecer, V. Exa. Basicamente, existe uma revis\u00e3o sistem\u00e1tica e metan\u00e1lise da Front Line Critical Care que mostra um benef\u00edcio com a profilaxia com ivermectina \u2013 foram oito estudos inclu\u00eddos. E a gente tem outros dados de grupos, como, por exemplo, o grupo da R\u00fassia usando bromexina, publica\u00e7\u00e3o na Jama, fluvoxamina, que \u00e9, em tese, um antidepressivo, mas que, nesse estudo do Jama, n\u00e3o se associou \u00e0 progress\u00e3o para Covid grave. Ent\u00e3o, sim, existem outras estrat\u00e9gias, mas eu n\u00e3o vou dizer estrat\u00e9gias alternativas, porque parece que a gente est\u00e1 propondo em alternativa \u00e0 vacina. S\u00e3o estrat\u00e9gias complementares. E, se V. Exa. me permite concluir, em rela\u00e7\u00e3o ao que foi dito pela imprensa \u2013 em geral, eu n\u00e3o dou bola \u2013 de que seria hoje a sess\u00e3o antici\u00eancia, ora, eu, at\u00e9 o momento, tenho cinco estudos publicados em revistas revisados por pares sobre Covid-19, mais tr\u00eas em preprint que v\u00e3o ser publicados e mais um em andamento, s\u00e3o pelo menos nove a dez e ainda temos pesquisas em andamento. Eu desconhe\u00e7o quantas publica\u00e7\u00f5es os convidados da semana passada tinham em Covid. Acho que isso \u00e9 interessante, porque d\u00e1 lastro moral pra falar. O Dr. Chico, por exemplo, viu muito mais pacientes que eu, inclusive. Acho que \u00e9 a maior experi\u00eancia do Brasil em tratamento. Ent\u00e3o, isso d\u00e1 lastro moral. A pessoa quando que tem lastro moral pra falar? Ou quando ela trata, ou quando ela faz ci\u00eancia a respeito. N\u00e3o quando ela \u00e9 colunista de algum... Enfim, isso \u00e9 irrelevante pra n\u00f3s cientistas, \u00e9 at\u00e9 meio... Nem tenho como responder uma coisa dessas a V. Exa., me perdoe. E s\u00f3 pra fazer mais uma coloca\u00e7\u00e3o, V. Exa., que foi uma pergunta que voc\u00ea fez em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 suposta falta de efic\u00e1cia da cloroquina. O que acontece? Eu n\u00e3o sei de que estudo eles est\u00e3o falando, porque o que mais se v\u00ea \u00e9 cherry picking, ou seja, voc\u00ea pega o estudo que quer e, bem, voc\u00ea vai encontrar estudos de todos os gostos. Por isso, a evid\u00eancia \u00e9 revisada de forma sistem\u00e1tica e n\u00e3o de forma heur\u00edstica, lendo aquilo que disseram que eu tinha que ler ou o que eu podia ler ou o que eu estava autorizado a ler. Mas o que ocorre? Na Medicina baseada em evid\u00eancias, quando a gente l\u00ea um ensaio cl\u00ednico randomizado, a gente tem que fazer uma leitura sistem\u00e1tica, a gente tem que usar ferramentas de leitura. E uma delas \u2013 e \u00e9 uma honra ter a oportunidade de estar falando isto pra quem est\u00e1 nos ouvindo \u2013 \u00e9 a ferramenta PICO, \"p\" de popula\u00e7\u00e3o, \"i\" de interven\u00e7\u00e3o, \"c\" de controle e \"o\" de desfecho. Isso \u00e9 muito simples de entender. Eu n\u00e3o posso dizer que a cloroquina n\u00e3o serve se eu a testei em animais com outra doen\u00e7a. Ent\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o tem que ser humanos com Covid-19. Esse \u00e9 um exemplo. Bom, vamos l\u00e1. O que acontece com a cloroquina e com a hidroxicloroquina? Todos os estudos que usaram doses altas \u2013 e, com a fala do Dr. Chico, a gente come\u00e7a a entender talvez o porqu\u00ea \u2013 n\u00e3o se associam a benef\u00edcio. O Castelnuovo publicou, esta semana, a revis\u00e3o sistem\u00e1tica dele em metan\u00e1lise que mostra que existe um ponto \u00f3timo, um ponto doce pra hidroxicloroquina, em torno de 4,4g, 4g. A curva de dose-resposta da hidroxicloroquina n\u00e3o \u00e9 linear, ela \u00e9 um sinete. Ent\u00e3o, sobe a dose at\u00e9 4g, cada vez melhora; a partir da\u00ed, cai a resposta at\u00e9 que n\u00e3o tem mais benef\u00edcio \u2013 ent\u00e3o, a dose, que \u00e9 a interven\u00e7\u00e3o, o \"i\" do PICO. E, finalmente, de novo, no \"p\" de popula\u00e7\u00e3o, a gente est\u00e1 falando de hospitalizados com doen\u00e7a grave e avan\u00e7ada? Que foram os resultados negativos do Recovery, do Solidarity... At\u00e9 o Coaliz\u00e3o disse l\u00e1 que era doen\u00e7a leve a moderada, mas estava todo mundo internado. Que doen\u00e7a leve e moderada \u00e9 essa? Em colapso, voc\u00ea vai internar quem tem Covid leve e moderada? \u00c9 assim que voc\u00ea faz gest\u00e3o do leito hospitalar no Brasil? L\u00f3gico que n\u00e3o! Ent\u00e3o, o que acontece? Cloroquina e hidroxicloroquina, bem simples: em estudos que usam doses acima das ideais e que usam em pacientes muito tarde, n\u00e3o funcionam, n\u00e3o parece funcionar ou parece associar benef\u00edcio pequeno. At\u00e9 digo \"parece associar benef\u00edcio pequeno\", porque at\u00e9 tem estudos positivos: a experi\u00eancia belga, com mais de 8 mil pacientes; o Henry Ford, nos Estados Unidos, em Michigan; o Corist, na It\u00e1lia, com in\u00fameros centros na It\u00e1lia. Eram em pacientes hospitalizados, e, mesmo assim, funcionou. Mas vamos dar essa por vencida, vamos dizer que ela n\u00e3o funciona nos graves, com doen\u00e7a avan\u00e7ada. O.k. S\u00f3 que a maioria dos pacientes se apresentam no ambulat\u00f3rio. Esse \u00e9 o momento de redirecionar o desfecho e n\u00e3o \u00e9 com dipirona e paracetamol. \u00c9, V. Exa., \u00e9 exatamente isso. A vacina tem essa mem\u00f3ria. \u00c9 o que caracteriza a nossa resposta imunol\u00f3gica dita adaptativa. \u00c9 a mem\u00f3ria imunol\u00f3gica. Isso que \u00e9 o legal. Ent\u00e3o, obrigado, V. Exa., pelas excelentes pondera\u00e7\u00f5es. Que bom que o senhor se recuperou bem. C\u00farcuma tem uma a\u00e7\u00e3o anti-inflamat\u00f3ria importante. \u00c9 verdade. Isso a gente deve evitar. Mas, agradecendo a V. Exa. pela sua coloca\u00e7\u00e3o, essa medica\u00e7\u00e3o... J\u00e1 existia uma aprovada pelo FDA parecida, que era o baricitinibe. Essa \u00e9 nova, mas \u00e9 basicamente a mesma coisa. S\u00e3o inibidores do que a gente chama de JAK. O que \u00e9 JAK? S\u00e3o enzimas que levam \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, como o senhor colocou, aprovado pra doen\u00e7a inflamat\u00f3ria. Mas veja que interessante \u2013 caracter\u00edsticas que v\u00eam se repetindo com todos os f\u00e1rmacos que d\u00e3o certo, ou que a gente acredita que deem certo: primeiro, reposicionada, porque ela vinha do tratamento pra doen\u00e7as inflamat\u00f3rias; segundo, baseada na fisiopatologia, porque, como eu expliquei anteriormente, a gente tem o v\u00edrus, a gente tem a forma\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulos, a gente tem a inflama\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o a colchicina, o corticosteroide, o corticoide inalat\u00f3rio, esses novos inibidores da JAK, o tocilizumabe, etanercepte, e a\u00ed a gente pode continuar, \u00e9 tudo uma inflama\u00e7\u00e3o. E veja como a Medicina \u00e0 beira do leito \u00e9 importante, porque se faz a observa\u00e7\u00e3o emp\u00edrica e se testa depois. Como \u00e9 que eles sabiam que o corticoide inalat\u00f3rio era bom? Porque tinha menos asm\u00e1tico internado do que se pensava. E a\u00ed se foi estudar e se viu que reduzia 91% o risco de asma. Ent\u00e3o, sim, \u00e9 uma droga nova \u2013 redirecionada, n\u00e3o \u00e9 verdadeiramente nova. E a todo f\u00e1rmaco novo a gente d\u00e1 boas-vindas, a gente quer que ajude. Tem essa redu\u00e7\u00e3o de impacto de 37%; foi publicado no The New England Journal of Medicine; tem o pessoal do Albert Einstein aqui participando, \u00e9 uma pesquisa s\u00e9ria, muito legal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o do preconceito pelo tratamento, se isso poderia exercer alguma influ\u00eancia... N\u00e3o foi o que V. Exa. colocou? N\u00e3o quero responder errado. Perd\u00e3o. \u00c9 da mesma classe. E o tofacitinibe \u00e9 o que saiu, mas j\u00e1 tinha o baricitinibe. Ent\u00e3o, j\u00e1 existia um. Eu n\u00e3o sei avaliar porque eu n\u00e3o sou pol\u00edtico, mas eu, com certeza, acho que a gente deveria deixar o assunto despolitizado. Essa \u00e9 minha opini\u00e3o. Talvez tenha atrapalhado, mas eu acho que a politiza\u00e7\u00e3o, seja de um, seja de outro lado, \u00e9 ruim. Na verdade, a gente n\u00e3o sabe se ela \u00e9 melhor. Ela tem algumas propriedades farmacocin\u00e9ticas melhores. V. Exa... Eu entendi a pergunta, lhe agrade\u00e7o de novo. Eu acho que atrapalhou a a\u00e7\u00e3o e atrapalhou a rea\u00e7\u00e3o. O ato e a rea\u00e7\u00e3o ao ato, as duas coisas atrapalharam. E, deixando claro: eu gostaria que fosse a medicina, o meu paciente, eu, e \u00e9 isso. Porque, no frigir dos ovos, quem vai ser respons\u00e1vel pelo desfecho n\u00e3o vai ser o Presidente, n\u00e3o vai ser o Governador, n\u00e3o vai ser nenhuma autarquia, n\u00e3o vai ser nenhum coletivo escondido em nenhuma sociedade; vou ser eu. E, s\u00f3 para concluir, ele segurou essa medica\u00e7\u00e3o na m\u00e3o, mas ele deixou de segurar todas as outras 18, e todas as outras 18 est\u00e3o sofrendo rea\u00e7\u00e3o. Por qu\u00ea? Qual \u00e9 a justificativa? De novo, \u00e9 uma pergunta que n\u00e3o \u00e9 ret\u00f3rica, \u00e9 para reflex\u00e3o. N\u00e3o sei responder, n\u00e3o sou o mais indicado, n\u00e3o sou pol\u00edtico. O que eu queria s\u00f3 era fazer o pedido para voc\u00eas tentarem despolitizar o assunto, porque, em \u00faltima inst\u00e2ncia, quem se prejudica \u00e9 o eleitor de todo mundo, \u00e9 o povo brasileiro. Ent\u00e3o, por favor, vamos dar uma vez \u00e0 ci\u00eancia mesmo, \u00e0 ci\u00eancia que publica, \u00e0 ci\u00eancia que v\u00ea pacientes. N\u00e3o \u00e9 porque saiu no Globo, \u00e9 porque saiu no New England Journal of Medicine... Claro, n\u00e3o sofreu. Mas n\u00e3o porque saiu no Globo. O Globo n\u00e3o \u00e9 nada para a ci\u00eancia. N\u00e3o, \u00e9 porque saiu na New England Journal of Medicine, que \u00e9 a maior revista de medicina, com \u00edndice de impacto de 70. Ou seja, isso \u00e9 not\u00e1vel. N\u00e3o \u00e9 porque foi noticiada nesses meios. Porque, nada contra, mas est\u00e1 havendo um noticiamento seletivo. Ent\u00e3o, a gente tem que louvar a pesquisa porque foi bem conduzida, os resultados foram muito bons. Esses 37%, para lhe responder, s\u00e3o \u00f3timos. \u00d3timo! Excelente! Quanto mais, melhor. N\u00e3o vamos p\u00f4r um limite no benef\u00edcio. Existe esse limite. A gente sabe que algumas estrat\u00e9gias reduziram em 91% o risco de interna\u00e7\u00e3o, como a budesonida inalat\u00f3ria, que \u00e9 barat\u00edssima. O \u00fanico problema que eu vejo para esse f\u00e1rmaco, para o Tofa, no futuro, \u00e9 o que V. Exa. mesmo comentou: o custo. Tanto o Baricitinib quanto o Tofa \u00e9 R$5 mil ou R$6 mil uma caixinha. Exatamente. Perfeito. Eu gostaria de agradecer ao colega e a V. Exa. pelas perguntas. Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento, eu estou compilando ainda a minha experi\u00eancia, mas, dos pacientes que come\u00e7aram o tratamento com menos de tr\u00eas dias ou at\u00e9 tr\u00eas dias, eu n\u00e3o tive nenhum \u00f3bito; daqueles que come\u00e7aram com at\u00e9 cinco dias, a gente teve dois \u00f3bitos, e eram pacientes com comorbidades, pacientes com fatores de risco pra progredir. Essa letalidade que eu tenho \u00e9 bem menor do que a letalidade do meu Munic\u00edpio. A letalidade em Porto Alegre por Covid oscila entre 2% a 3%, 2,5% em m\u00e9dia; a minha \u00e9 de mais ou menos 0,25%, considerando esses pacientes com at\u00e9 cinco dias. O que ocorre com abordagem \u2013 e isto j\u00e1 foi colocado aqui \u2013 \u00e9 que ela tem que ser individualizada, n\u00e3o pode ser em kit. E, quando a gente fala em individualiza\u00e7\u00e3o, eu acho que tem tr\u00eas fatores \u2013 a gente falava em dois, mas agora tr\u00eas. Primeiro, o tempo em que o paciente se apresenta. Se o paciente se apresenta precocemente, ele est\u00e1 no momento em que o v\u00edrus est\u00e1 se dividindo ativamente, \u00e9 a chance que eu tenho pra cortar essa divis\u00e3o do v\u00edrus. Se o paciente se apresenta mais tardiamente, eu preciso ver se ele tem inflama\u00e7\u00e3o pulmonar, se ele tem forma\u00e7\u00e3o de microco\u00e1gulos pra atuar com anti-inflamat\u00f3rios, com anticoagulantes, conforme a fisiopatologia e as evid\u00eancias dispon\u00edveis. Ent\u00e3o, primeiro ponto: momento. Segundo ponto: fatores de risco. \u00c0s vezes, o paciente se apresenta cedo, por\u00e9m \u00e9 idoso, tem diabete descompensada, hipertens\u00e3o, cardiopatia... Ent\u00e3o, esses pacientes assim eu trato como se eles fossem pacientes de maior risco pra complicar, eu sou mais agressivo. At\u00e9 um tempo atr\u00e1s, eu dizia que tinha esses dois fatores: era o momento da apresenta\u00e7\u00e3o e os fatores do paciente. Agora, V. Exa., acho que tem a quest\u00e3o viral tamb\u00e9m. A gente est\u00e1 aprendendo que diferentes linhagens t\u00eam um grau diferente de agressividade. Foi sugerido que a linhagem que surgiu em Kent, na Inglaterra, a B.1.1.7 teria 67% maior letalidade, mas o que nos interessa \u00e9 a nossa, a P1, que parece ter 80% maior letalidade. Ent\u00e3o, isso \u00e9 fundamental. Esses dois fatores s\u00e3o cruciais, ent\u00e3o, e, al\u00e9m disso, o fator viral. E, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resposta ao que V. Exa. perguntou dos antiandrog\u00eanicos, isso \u00e9 muito interessante. E eu vou ter que explicar um pouquinho, mas eu acho que vale a pena, porque ningu\u00e9m fez a explica\u00e7\u00e3o aqui ainda \u2013 nem a bi\u00f3loga que veio, nem a outra m\u00e9dica que veio \u2013 pra que as pessoas entendam em casa, que \u00e9 como funciona o v\u00edrus e como \u00e9 que funcionam os nossos antivirais. Eu vou explicar de forma bem, bem resumida e bem simples pra gente entrar nos antiandrog\u00eanicos, porque a\u00ed voc\u00eas v\u00e3o ver como faz sentido. O v\u00edrus, pra entrar na nossa c\u00e9lula, obviamente precisa de uma chave, e, na nossa c\u00e9lula, tem uma fechadura. Agora, quando o v\u00edrus entra na fechadura, ele tem que quebrar a chave pra entrar mesmo. Quem faz essa quebra da chave, depois que ela entrou na fechadura, \u00e9 uma enzima que \u00e9 induzida por um horm\u00f4nio que \u00e9 eminentemente masculino, a dihidrotestosterona. Ent\u00e3o, basicamente, a teoria antiandrog\u00eanica \u00e9 baseada na observa\u00e7\u00e3o. E lembrem: observa\u00e7\u00e3o emp\u00edrica \u00e9 tudo. A gente come\u00e7ou a usar corticoide inalat\u00f3rio, porque a gente observou que asm\u00e1tico que usava a bombinha internava menos. Ent\u00e3o, come\u00e7ou com a observa\u00e7\u00e3o de que os calvos, quem tinha sinal de hiperandrogenismo, quem tinha sinal de excesso de a\u00e7\u00e3o de dihidrotestosterona, eram excesso em UTIs, homens iam pior que mulheres. Mulheres que tinham hirsutismo, tinham sinais de masculiniza\u00e7\u00e3o, podiam ir t\u00e3o mal quanto homens, independentemente de outros fatores. E a\u00ed, com a descoberta de que essa enzima fundamental para o v\u00edrus entrar na c\u00e9lula pra quebrar a chave do v\u00edrus \u00e9 produzida pela dihidrotestosterona, bloqueando a a\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio masculino, poderia se fazer com que ela desaparecesse e ela n\u00e3o conseguisse abrir as portas para o v\u00edrus. Essa \u00e9 a chamada terapia antiandrog\u00eanica, essa hip\u00f3tese antiandrog\u00eanica. Como ela est\u00e1 sendo corroborada at\u00e9 agora? Existe estudo publicado da dutasterida em que \u2013 ali\u00e1s, de acordo com o Andrew Hil, \u00e9 uma \u00f3tima droga pra reposicionamento porque ela \u00e9 muito dispon\u00edvel \u2013 a dutasterida diminui a quantidade de dihidrotestosterona. E existem os antiandrog\u00eanicos, como, por exemplo, a pesquisa que est\u00e1 sendo realizada com a proxalutamida, tanto pra pacientes n\u00e3o internarem quanto para os internados n\u00e3o piorarem. Ent\u00e3o, essa teoria antiandrog\u00eanica chegou pra ficar, n\u00e3o s\u00f3 para SARS-CoV-2, mas pra outros coronav\u00edrus e outros v\u00edrus que usam a mesma enzima pra entrar na c\u00e9lula. Al\u00e9m disso, tem a\u00e7\u00f5es anti-inflamat\u00f3rias. Ent\u00e3o, se a gente lembrar tudo que nos importa, o v\u00edrus se dividindo, a inflama\u00e7\u00e3o e a coagula\u00e7\u00e3o, a terapia antiantrog\u00eanica tem tudo a ver com esse trip\u00e9. Eu agrade\u00e7o a oportunidade pra falar um pouco do mecanismo de a\u00e7\u00e3o e trazer um pouco de ci\u00eancia b\u00e1sica pra esta CPI. Quando eu digo ci\u00eancia b\u00e1sica, n\u00e3o \u00e9 pra ofender, \u00e9 que a gente chama essa ci\u00eancia de c\u00e9lulas como ci\u00eancia b\u00e1sica \u2013 imunologia, virologia, bioqu\u00edmica, etc. Muito obrigado pela quest\u00e3o. Eu gostaria de complementar o que o Dr. Francisco colocou, que o grande problema \u00e9 a coer\u00e7\u00e3o, Excel\u00eancia, porque, no momento em que o m\u00e9dico est\u00e1 sob coer\u00e7\u00e3o, h\u00e1 o risco real de a primeira opini\u00e3o ser sempre igual \u00e0 segunda opini\u00e3o e ser sempre igual \u00e0 terceira opini\u00e3o, porque os m\u00e9dicos est\u00e3o com medo. Ent\u00e3o, para que realmente exista uma segunda ou uma terceira opini\u00e3o, o ambiente deve ser livre de coer\u00e7\u00e3o. Parece \u00f3bvio, parece b\u00e1sico, mas n\u00e3o \u00e9 o que vem acontecendo. Todo mundo que est\u00e1 tentando tratar os seus pacientes est\u00e1 sofrendo coer\u00e7\u00e3o de coletivos diversos, mas o que importa \u2013 e o recado \u00e9 para um dos 500 mil m\u00e9dicos que est\u00e3o em casa, que est\u00e3o nos assistindo no Brasil \u2013 \u00e9 que o Conselho Federal de Medicina, que \u00e9 quem nos rege, nos garante essa autonomia. Isso \u00e9 crucial. A grande diferen\u00e7a que eu vejo entre quem se posicionou contra e quem se posicionou a favor do tratamento \u00e9 que, primeiro, quem se posiciona contra parece trazer sempre os mesmos artigos; quem se posiciona a favor, em geral, conhece aqueles artigos, mas conhece outros tamb\u00e9m. Quem se posiciona a favor em geral respeita mais autonomia. Do ponto de vista final \u00e9 simples, \u00e9 s\u00f3 respeitar o que o Conselho Federal de Medicina orienta. E o paciente que n\u00e3o se sentir bem acolhido tem direito garantido a uma verdadeira segunda opini\u00e3o tomada em ambiente livre de coer\u00e7\u00e3o. Primeiramente, obrigado pela quest\u00e3o. Eu gostei muito da analogia ao paraquedas e, se me permitir, eu vou come\u00e7ar a us\u00e1-la tamb\u00e9m nas minhas palestras, aulas, lives, etc., porque a gente aprende tamb\u00e9m com V. Exas. e a gente consegue se comunicar melhor. Para n\u00f3s, m\u00e9dicos, isso \u00e9 importante. \u00c0s vezes, a gente n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o de qu\u00e3o t\u00e9cnicos a gente fica, e esse tipo de analogia ajuda muito mesmo. Ent\u00e3o, vou us\u00e1-la, j\u00e1 o comunico de antem\u00e3o. Depois, eu pego a sua autoriza\u00e7\u00e3o, mas eu imagino que o senhor n\u00e3o vai se incomodar. Para dar alguns exemplos a V. Exa. do que o senhor est\u00e1 colocando, em primeiro lugar, muita gente diz: nenhum pa\u00eds no mundo usa hidroxicloroquina e ivermectina. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. V\u00e1rios pa\u00edses usam; muitos, em seus protocolos oficiais. A quest\u00e3o \u00e9 que em muitos pa\u00edses n\u00e3o h\u00e1 recomenda\u00e7\u00e3o nem a favor nem contra, se deixa para a pr\u00f3pria autonomia. Em outros pa\u00edses, algumas prov\u00edncias ou alguns estados usam; e outros, n\u00e3o. Mas, para o senhor ter uma ideia, vou pegar dois pa\u00edses: a Ar\u00e1bia Saudita e o Ir\u00e3. A Ar\u00e1bia Saudita montou, no in\u00edcio da primeira onda, centros de febre, que s\u00e3o semelhantes aos nossos postos de sa\u00fade; ficavam abertos todo o tempo, atendiam quem era legal, quem estava ilegal na Ar\u00e1bia Saudita, independente de qualquer quest\u00e3o, e o paciente podia sair ou n\u00e3o com a hidroxicloroquina e o zinco; ou seja, essa decis\u00e3o que V. Exa. colocou de sair com o paraquedas sem o selo do Inmetro ou sair sem o paraquedas. Bem, no final da inclus\u00e3o de mais de 7,2 mil pacientes, quem tinha escolhido o paraquedas sem selo do Inmetro, quem tinha sa\u00eddo com a hidroxicloroquina e o zinco teve uma chance combinada de intuba\u00e7\u00e3o e morte 45% menor. Mais recentemente, em publica\u00e7\u00e3o de um m\u00eas atr\u00e1s, o principal investigador que fica por \u00faltimo s\u00eanior \u00e9 o Khaliu, na verdade, Khalili; s\u00e3o iranianos. No Ir\u00e3, existem os comprehensives healthcare centers, que tamb\u00e9m s\u00e3o postos de sa\u00fade, 5,5 mil no Ir\u00e3. E vejam que organizados: a informa\u00e7\u00e3o dos pacientes do sistema p\u00fablico \u00e9 90% informatizada. Isso no Ir\u00e3. Mesma escolha os pacientes iranianos tiveram: receber o paraquedas sem selo do Inmetro ou n\u00e3o receber nada. Interessante, talvez pela influ\u00eancia, e algu\u00e9m falou em coer\u00e7\u00e3o aqui, uma quest\u00e3o importante: 75% dos iranianos optaram por n\u00e3o receber hidroxicloroquina; somente 25% receberam. Embora o estudo seja de natureza retrospectiva, como o sistema de sa\u00fade era \u00fanico, e os dados eram coletados prospectivamente, ele \u00e9 um estudo muito interessante. Ainda houve controle pra idade, controle pra comorbidades, pra parear bem os pacientes. Quem optou pelo paraquedas sem selo do Inmetro, quem optou pela hidroxicloroquina, isso que, em monoterapia, coisa que a gente n\u00e3o preconiza, teve uma redu\u00e7\u00e3o de 73% na chance de \u00f3bito em seis meses de seguimento. Ora, V. Exa., eu converso com os meus pacientes, deixo-os livres pra ter uma segunda opini\u00e3o, mas eu, em geral, sugiro o paraquedas. Quando o Inmetro colocar o selo dele no paraquedas, melhor. A gente quer que isso aconte\u00e7a. At\u00e9 l\u00e1, eu n\u00e3o vou deixar ningu\u00e9m pular sem paraquedas, n\u00e3o do meu avi\u00e3o. Muito obrigado pela oportunidade de explicar essa quest\u00e3o, V. Exa. Em realidade, quando a gente faz um ensaio cl\u00ednico randomizado, duplo-cego, controlado por placebo, que \u00e9 o padr\u00e3o ouro que tanto se exige, a gente evidentemente n\u00e3o tem certeza de que o f\u00e1rmaco vai ser melhor do que placebo. Se a gente tivesse, n\u00e3o precisava da pesquisa. Ent\u00e3o, o que se fez nesse estudo \u00e9 que se inclu\u00edram diversos centros, e todos os pacientes receberam o tratamento m\u00e1ximo, tanto \u00e9 que a mortalidade deles foi menor do que a mortalidade em geral no Estado do Amazonas, porque os centros que inclu\u00edram esses pacientes eram centros de excel\u00eancia e t\u00eam um trabalho not\u00e1vel, inclusive postergando intuba\u00e7\u00e3o com o uso de c\u00e1psulas que protegem o ambiente, permitindo que se use ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva por mais tempo. \u00c9 um trabalho louv\u00e1vel. Bem, a despeito disso, \u00e9 evidente que a P1, como eu disse, tem uma letalidade alta. A P1, que \u00e9 a linhagem que surgiu l\u00e1, em Manaus, \u00e9 80% mais mortal do que as linhagens anteriores, da primeira onda. Ent\u00e3o, houve \u00f3bitos, mas a taxa de \u00f3bitos foi cinco vezes maior entre os que receberam placebo, ou seja, o f\u00e1rmaco nos pareceu extremamente eficaz, tanto \u00e9 que, na reuni\u00e3o de quem avalia de forma independente os dados de seguran\u00e7a, em Zagreb, na universidade da Cro\u00e1cia, se decidiu pela suspens\u00e3o do estudo, porque j\u00e1 tinha se atingido o objetivo. A gente pegou leve com a proxalutamida? N\u00e3o! Cientistas de verdade n\u00e3o ficam torcendo pra droga: \"Vai droga, d\u00ea certo!\". Fica sacaneando a droga... A gente trabalha com a hip\u00f3tese de nulidade. A gente era cego, o estudo foi randomizado. Quem n\u00e3o recebeu a droga \u2013 porque recebeu placebo \u2013 recebeu tratamento otimizado. Ent\u00e3o, a chance de demonstrar a diferen\u00e7a era menor. E, mesmo assim, os resultados foram excelentes, at\u00e9 foram resultados que mostram que os antiandrog\u00eanicos n\u00e3o t\u00eam s\u00f3 a\u00e7\u00e3o antiviral. J\u00e1 tinha sido publicado em estudo anterior do mesmo grupo com a proxalutamida em pacientes n\u00e3o internados, j\u00e1 tinha se demonstrado que a proxalutamida reduzia a carga viral de forma significativa, em compara\u00e7\u00e3o ao placebo. E esse trabalho em n\u00e3o internados j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel em preprint, est\u00e1 aceito por uma revista e vai ser publicado. O trabalho em hospitalizados est\u00e1 sendo avaliado por editores. Ent\u00e3o, \u00e9 claro que a gente defende a nossa pesquisa, muito embora seja uma pesquisa s\u00e9ria. Ningu\u00e9m facilitou a vida da proxalutamida. Ao contr\u00e1rio, a gente testou a hip\u00f3tese de nulidade e a refutamos, ou seja, o f\u00e1rmaco foi, no nosso ensaio cl\u00ednico, eficaz. Isso \u00e9 muito importante, porque foi um estudo que n\u00e3o foi patrocinado, no sentido cl\u00e1ssico, pela ind\u00fastria farmac\u00eautica. Muitas vezes, os pesquisadores recebem um protocolo pronto pela ind\u00fastria e s\u00f3 selecionam pacientes. Essa pesquisa muito nos honra, porque foi um desencadeamento l\u00f3gico da teoria antiandrog\u00eanica. Era o grupo que tinha teoria, o grupo que testou, e a droga foi doada pelo fabricante. Por todos esses motivos, eu defendo a pesquisa e eu acho que ela \u00e9 bem promissora, tanto \u00e9 que a Anvisa \u2013 a gente recebeu a not\u00edcia esta semana \u2013 j\u00e1 aceitou fazer o estudo de Fase III em ambulatoriais tamb\u00e9m, um novo estudo de Fase III. Obrigado a V. Exa. pela pergunta. Se existe, Excel\u00eancia, eu desconhe\u00e7o. Em doen\u00e7as infecciosas, que \u00e9 minha \u00e1rea, em particular, velocidade de erradica\u00e7\u00e3o \u00e9 igual \u00e0 chance de cura. Por qu\u00ea? Os micro-organismos, os bichos, deflagram o processo inicial, mas, em \u00faltima inst\u00e2ncia, esses processos se tornam autossuficientes e se amplificam mesmo com a elimina\u00e7\u00e3o do bicho, depois. Ent\u00e3o, a gente tem que eliminar o v\u00edrus, a bact\u00e9ria, o fungo, antes de que esses processos corporais que se autoamplificam se iniciem, porque, sen\u00e3o, \u00e9 uma cascata de eventos que levam a uma trag\u00e9dia hemodin\u00e2mica, a choque, \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de trombos do pulm\u00e3o, a edema pulmonar. E as vias comuns da morte s\u00e3o parecidas, at\u00e9 por isso que, \u00e0s vezes, se coloca no atestado de \u00f3bito \"parada cardiorrespirat\u00f3ria\", ou coisas do g\u00eanero, e todo mundo diz: \"Sim, \u00e9 evidente\". Claro, \u00e9 evidente, os denominadores comuns, os processos fisiopatol\u00f3gicos se repetem. E esta regra de medicina, Excel\u00eancia, tamb\u00e9m se repete: quanto mais cedo trata, melhor \u00e9 a chance do paciente, maior \u00e9 a probabilidade de o tratamento funcionar. Essa \u00e9 uma regra de ouro da medicina. Essa \u00e9 uma excelente pergunta, Excel\u00eancia. \u00c9 claro que o que gente quer \u00e9 que, quando se testam os anticorpos, eles sejam reagentes, sejam detectados. A\u00ed \u00e9 que est\u00e1, essa \u00e9 a quest\u00e3o. Tem duas coisas: primeiro, \u00e0s vezes, os anticorpos n\u00e3o s\u00e3o detectados, no entanto, a c\u00e9lula que fabrica esses anticorpos est\u00e1 l\u00e1. \u00c9 que os anticorpos s\u00e3o s\u00f3 um espalhamento, s\u00f3 um extravasamento a partir da f\u00e1brica. S\u00e3o uma cicatriz no sangue. \u00c0s vezes a f\u00e1brica est\u00e1 l\u00e1 pronta para produzir grande quantidade de anticorpos, se a gente entrar em contado com o v\u00edrus, mas a quantidade de anticorpos que extravasam \u00e9 baixa. As pessoas t\u00eam a ideia de que os anticorpos que a gente detecta no sangue v\u00e3o ficar com uma lancinha nos defendendo contra o coronav\u00edrus. N\u00e3o \u00e9 isso. Eles s\u00e3o indicativos de que a f\u00e1brica de anticorpos est\u00e1 l\u00e1. Isso que importa. Al\u00e9m disso, o senhor colocou muito bem, Excel\u00eancia. Tem a resposta imune celular, que \u00e9 mediada principalmente por linf\u00f3citos T-CD4. Para essa, tem algumas evid\u00eancias de que algumas vacinas tamb\u00e9m desenvolvem, o que \u00e9 \u00f3timo, porque reduz a gravidade das infec\u00e7\u00f5es, mesmo quando elas possam ocorrer. Excel\u00eancia, essa pergunta \u00e9 excelente. A gente est\u00e1 tentando descobrir. Eu diria que, com as evid\u00eancias dispon\u00edveis at\u00e9 o momento, a que parece ser pior para as vacinas \u00e9 a sul-africana, \u00e9 o v\u00edrus sul-africano, da \u00c1frica do Sul, que \u00e9 uma variante que, como tinha tr\u00eas muta\u00e7\u00f5es muito parecidas com a P1, no in\u00edcio, nos causou muita preocupa\u00e7\u00e3o. A gente pensou: \"Bom, se a P1 tem tr\u00eas muta\u00e7\u00f5ezinhas iguais \u00e0s da \u00c1frica do Sul, e a da \u00c1frica do Sul responde mal a algumas vacinas, ser\u00e1 que a P1, que \u00e9 nossa, tamb\u00e9m n\u00e3o vai responder mal?\". Felizmente, as outras muta\u00e7\u00f5es s\u00e3o diferentes. Isso parece influenciar. Ent\u00e3o, o que a gente tem por enquanto? Pode haver uma queda, mas parece que a efic\u00e1cia no geral se mant\u00e9m razo\u00e1vel. Para a linhagem sul-africana, a gente sabe responder melhor. Para a linhagem sul-africana, a gente tem que a Astra perde 86% da a\u00e7\u00e3o, na verdade 86 vezes a a\u00e7\u00e3o, e ela tem uma efic\u00e1cia inferior em torno de 10%. Ent\u00e3o, ela n\u00e3o deve ser usada quando tem essa sul-africana. Mas a Astra felizmente parece ser boa contra a nossa. A Astra, agora Fiocruz, n\u00e3o parece perder tanta resposta contra a nossa, o que \u00e9 excelente. A Pfizer, Moderna perdem um pouco a a\u00e7\u00e3o, mas a gente n\u00e3o sabe se isso vai se associar a uma perda de prote\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, na d\u00favida, a gente n\u00e3o tem evid\u00eancia para dizer que nenhuma vacina \u00e9 permitida ou proibida para nenhum tipo de linhagem e nenhuma regi\u00e3o geogr\u00e1fica. \u00c0 exce\u00e7\u00e3o, talvez, da Astra para a \u00c1frica do Sul. E, no futuro, Excel\u00eancia, as novas vacinas t\u00eam que levar isso em conta e t\u00eam que tentar ir atr\u00e1s de alguma por\u00e7\u00e3o do v\u00edrus que seja mais conservada, que seja mais importante para ele e que ele n\u00e3o consiga trocar tanto. Porque toda a nossa plataforma, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o talvez da CoronaVac, \u00e9 orientada contra essa chavezinha da superf\u00edcie do v\u00edrus e essa chavezinha pode mudar as ranhuras com facilidade, e a\u00ed cai parte da efic\u00e1cia das vacinas. Ent\u00e3o, isso \u00e9 importante. Eu gostaria de agradecer as perguntas. Vejo que V. Exa. se interessa bastante pelo tema. Acho aconselh\u00e1vel, portanto, que n\u00f3s lhe ajudemos e que lhe forne\u00e7amos os estudos para a senhora complementar seu estudo, pois percebo que seu interesse \u00e9 leg\u00edtimo. E \u00e9 muito importante para o povo que os pol\u00edticos se inteirem exatamente de que doen\u00e7a eles est\u00e3o falando e est\u00e3o tratando aqui. Em rela\u00e7\u00e3o a se eu trato 100% de meus pacientes, nas linhagens anteriores, eu n\u00e3o tratava 100% os meus pacientes. Em realidade, quando era um paciente jovem, sem comorbidades, eu n\u00e3o tratava. Depois que eu fui apresentado \u00e0 P1, que \u00e9 outra doen\u00e7a praticamente, eu passei a tratar a maioria dos meus pacientes. Hidroxicloroquina, eu uso pouco hoje em dia pelos motivos que o Chico falou, tem o estudo do NIH, tem estudo do Elgazzar, estudos em que a ivermectina bateu na hidroxicloroquina. Ent\u00e3o, hoje, ivermectina \u00e9 considerada a base. Eu n\u00e3o vou dar detalhes do que que uso pra n\u00e3o estimular a automedica\u00e7\u00e3o, mas eu, em geral, em pacientes que n\u00e3o t\u00e3o graves, de ambulat\u00f3rio, com in\u00edcio dos sintomas h\u00e1 pouco tempo, eu uso a budesonida, que \u00e9 baseada em evid\u00eancia, estudo Stoic, com redu\u00e7\u00e3o de 91% no risco de interna\u00e7\u00e3o, isso pode fazer diferen\u00e7a entre o colapso de um sistema de sa\u00fade ou n\u00e3o, tanto que o National Health Service, tem um sistema de sa\u00fade socializado, passou a oferecer como alternativa na Gr\u00e3-Bretanha o uso de budesonida inalat\u00f3ria. Eu gosto muito. Novamente, n\u00e3o \u00e9 recomendada por nenhuma sociedade, mas eu, embora esteja tratando o paciente, eu n\u00e3o quero que ele interne, n\u00e3o pelo sistema de sa\u00fade, porque \u00e9 meu paciente, eu quero que ele v\u00e1 bem. Eu tamb\u00e9m uso a nitazoxanida, j\u00e1 tinha um estudo brasileiro, brasileiro, feito no Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia e Tecnologia, mostrando a a\u00e7\u00e3o antiviral da nitazoxanida. Olha, isso n\u00e3o \u00e9 surpresa, t\u00e1 em bula: a\u00e7\u00e3o contra norov\u00edrus, rotav\u00edrus. \"Ah, mas \u00e9 um verm\u00edfugo\". As pessoas t\u00eam que entender que, quando a droga nasce ou \u00e9 desenvolvida, ela n\u00e3o sabe que ela \u00e9 um verm\u00edfugo. Ela vai ter a\u00e7\u00e3o contra a primeira coisa que se testa se ela for ter a\u00e7\u00e3o contra aquilo. Se tivessem testado nitazoxanida contra um v\u00edrus. \"Ah, mas o antiviral nitazoxanida tem a\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m contra fungos? Contra vermes? Contra...\" \u00c9, tem a\u00e7\u00e3o contra vermes; contra fungos, n\u00e3o. Ent\u00e3o, isso \u00e9 importante. A nitazoxanida, agora, mais recentemente, com uma roupa nova pra ter mais interesse da ind\u00fastria, com uma libera\u00e7\u00e3o mais lenta, acabou de ser testada num ensaio cl\u00ednico, randomizado, Fase III, controlado por placebo, padr\u00e3o ouro, esses que as pessoas insistem em dizer que n\u00e3o existem, mostrando redu\u00e7\u00e3o de 85% na necessidade de usar oxig\u00eanio. N\u00e3o \u00e9 bom ter 85% menos de paciente precisando de oxig\u00eanio? N\u00e3o teria evitado eventualmente crises em sa\u00fade p\u00fablica? Eu n\u00e3o sei, eu n\u00e3o sou gestor de sa\u00fade p\u00fablica, mas o meu paciente que eu tenho a responsabilidade, com certeza, eu vou tentar reduzir em 85% a chance de ele precisar de oxig\u00eanio. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 verdade que n\u00e3o \u00e9 baseado em evid\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 verdade. \u00c9 baseado, eu acabei de citar, isso pode ser recuperado, vai ser enviado para V. Exa. poder analisar. E isso s\u00e3o s\u00f3 dois exemplos, vamos \u00e0 ivermectina. Eu lamento que a senhora tenha hepatite com ivermectina; acho triste, mas eu n\u00e3o conhe\u00e7o o seu hist\u00f3rico, n\u00e3o posso opinar, n\u00e3o sou seu m\u00e9dico. Se eu fosse, eu perguntaria que outras hepatotoxinas a senhora tomou. Veja, isso \u00e9 muito importante, porque eu sei que n\u00e3o foi seu caso, que a senhora usou como preven\u00e7\u00e3o, mas tem muita gente dizendo que a ivermectina causa hepatite, porque o paciente chega com Covid e t\u00e1 com hepatite. Ora, a P1 causa muita hepatite. Colocar a culpa na ivermectina, com todo respeito, V. Exa., \u00e9 que nem o sujeito tomar dez mart\u00edni, estar com hepatite e culpar a azeitoninha. Eu acabei de dizer: s\u00e3o 3,7 bilh\u00f5es de doses prescritas e nenhum cientista s\u00e9rio vai dizer que a ivermectina \u00e9 hepatot\u00f3xica, porque, ent\u00e3o, paracetamol, a partir de amanh\u00e3, ningu\u00e9m mais toma, que \u00e9 a principal causa de intoxica\u00e7\u00e3o medicamentosa no mundo. Ent\u00e3o, \u00e9 um peso, uma medida. Com todo o respeito a V. Exa., eu entendo, vejo no seu rosto a vontade de estudar e vamos lhe fornecer, sim. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 minha experi\u00eancia, \u00e9 \u00f3bvio que, pela rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente, eu n\u00e3o posso lhe fornecer dados dos meus prontu\u00e1rios. A senhora entende isso. Mas eu vou aceitar que a senhora aceite que eu tenho boa-f\u00e9 e vou lhe contar a minha experi\u00eancia. A minha experi\u00eancia, se a senhora optar em acreditar em mim, inclui em torno de 300 pacientes, como eu j\u00e1 citei, tratados com at\u00e9 tr\u00eas dias. A gente ainda est\u00e1 compilando os dados; ent\u00e3o, eu n\u00e3o quero ser leviano com isso, mas sem nenhum \u00f3bito. Em cinco dias, j\u00e1 aumenta um pouco. De qualquer forma, a letalidade \u00e9 muito mais baixa do que a da minha cidade. E, na minha cidade, onde a letalidade foi maior, eu imagino que exista um p\u00fablico misto, com gente que n\u00e3o tratou e gente que tratou. Ent\u00e3o, ainda tem um vi\u00e9s conservador, V. Exa., porque muitas dessas pessoas da minha cidade se beneficiaram de tratamento. Correto? Ent\u00e3o, isso tenderia a levar os meus dados para a nulidade cient\u00edfica. E n\u00e3o \u00e9 verdade: continua a minha letalidade sendo mais baixa. Bem, isso tem valor cient\u00edfico? N\u00e3o, tem valor como m\u00e9dico. Mas eu tamb\u00e9m sou cientista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19. Eu tenho cinco estudos publicados, revisados por pares, tr\u00eas preprint. Um deles vai ser publicado logo \u2013 eu vou mostrar aqui o preprint: o estudo da proxalutamida, em car\u00e1ter ambulatorial. Est\u00e1 l\u00e1 dispon\u00edvel: redu\u00e7\u00e3o de 91% no risco de interna\u00e7\u00e3o. \"Ah, mas n\u00e3o tem proxalutamida\". Para n\u00f3s, cientistas, a gente n\u00e3o quer vender proxalutamida. Eu n\u00e3o tenho patente, eu n\u00e3o tenho a\u00e7\u00f5es, eu n\u00e3o tenho nada com a proxalutamida. Para mim, cientista, eu tenho \u00e9 que pesquisar mol\u00e9culas eficazes e ver se elas s\u00e3o eficazes. E, como eu disse anteriormente \u2013 a senhora at\u00e9 fez quest\u00e3o de explicar como \u00e9 que \u00e9 o m\u00e9todo cient\u00edfico, eu lhe agrade\u00e7o, eu j\u00e1 conhe\u00e7o o m\u00e9todo cient\u00edfico \u2013, sem d\u00favida alguma, a gente testou a hip\u00f3tese nula. O ensaio cl\u00ednico ele \u00e9... Agora pulando para a pesquisa da proxalutamida a internados, cego \u00e9 randomizado, a randomiza\u00e7\u00e3o \u00e9 central. A gente n\u00e3o tem ideia para onde o paciente vai. A gente n\u00e3o escolhe o paciente. Todo mundo recebe terapia de ponta. Isso tende \u00e0 nulidade. (Soa a campainha.) Muito obrigado pela oportunidade, V. Exa. Estou \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o. Obrigado, Excel\u00eancia, pela quest\u00e3o. Eu vou lhe ser sincero, como \u00e9 bem o meu jeito. Eu n\u00e3o sei se tem algum movimento para se colocar em bula ou n\u00e3o. Eu imagino que para isso seriam necess\u00e1rios estudos regulat\u00f3rios, eventualmente, e \u00e9 muito dif\u00edcil fazer estudos com esses f\u00e1rmacos pela falta de interesse comercial, em geral, em f\u00e1rmacos que n\u00e3o t\u00eam patente. E eu digo isso porque a gente tinha um protocolo para testar a ivermectina, um ensaio cl\u00ednico randomizado, duplo cego, e, infelizmente, a gente n\u00e3o conseguiu fazer o protocolo, justamente, por dificuldade de conseguir financiamento. Ent\u00e3o, a gente n\u00e3o s\u00f3 l\u00ea e estuda o que os colegas fazem, mas a gente tenta fazer ci\u00eancia tamb\u00e9m, quando poss\u00edvel consegue, para ajudar a trazer essas respostas, sempre seguindo todas as recomenda\u00e7\u00f5es, que V. Exa. mesmo colocou. Respondendo, eu n\u00e3o sei se existe um movimento ou n\u00e3o. Eu n\u00e3o sei se eu vejo isso acontecer para f\u00e1rmacos, como a hidroxicloroquina, por exemplo, em que o interesse comercial deve ser muito baixo. Posso estar enganado, mas at\u00e9 meu conhecimento acho que n\u00e3o tem esse movimento para hidroxicloroquina no momento. Mesmo nos raros pacientes que t\u00eam uma muta\u00e7\u00e3o no MDR1/ABC1B, que \u00e9 um gene que aumenta a absor\u00e7\u00e3o de ivermectina e aumenta a penetra\u00e7\u00e3o dela no sistema neurocentral, a toxicidade \u00e9 muito rara. Novamente, ningu\u00e9m est\u00e1 falando em automedica\u00e7\u00e3o, ningu\u00e9m est\u00e1 falando em kit, ningu\u00e9m est\u00e1 falando em prescri\u00e7\u00f5es feitas por quem n\u00e3o seja m\u00e9dico. Mas, sem d\u00favida, m\u00e9dicos est\u00e3o acostumados a prescrever f\u00e1rmacos com potencial para causar hepatite muito maior. A ivermectina n\u00e3o deve ser considerada, a princ\u00edpio, como uma toxina hep\u00e1tica. A gente comentou anteriormente: s\u00e3o bilh\u00f5es de doses, desde que essa droga, que ganhou o Pr\u00eamio Nobel em 2015, foi lan\u00e7ada na d\u00e9cada de 80 at\u00e9 hoje, com dois relatos publicados de hepatite que reverteu. Ent\u00e3o, me causa muita estranheza esse surto aparente de pessoas na fila de transplante hep\u00e1tico. Eu n\u00e3o vi ningu\u00e9m ir atr\u00e1s disso mais a fundo; parece at\u00e9 informa\u00e7\u00e3o de consumo imediato. Porque onde \u00e9 que est\u00e3o os transplantes hep\u00e1ticos pela ivermectina? A gente n\u00e3o deseja que ocorram, mas, quando acontece um evento adverso grave de uma droga como a ivermectina, cad\u00ea a investiga\u00e7\u00e3o atr\u00e1s da causalidade? Esses hospitais que atenderam fizeram a gest\u00e3o de risco? Foram atr\u00e1s da causa raiz? Viram mesmo se era ivermectina? A ivermectina n\u00e3o \u00e9 uma hepatotoxina, a princ\u00edpio. Claro que pode acontecer alguma idiossincrasia, porque todo mundo \u00e9 diferente, como, por exemplo, o exemplo da nobre colega Senadora. No entanto, esses s\u00e3o casos que o m\u00e9dico identifica e troca por outras op\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cloroquina, \u00e0 hidroxicloroquina, o meu colega Dr. Francisco j\u00e1 colocou o ponto chave. Diferente da ivermectina, que parece ser segura mesmo em doses mais altas, para a cloroquina, hidroxicloroquina, conforme sugerido pela metan\u00e1lise publicada agora pelo Castelnuovo, existe um ponto \u00f3timo de dose, ou seja, n\u00e3o \u00e9 quanto mais d\u00e1, maior \u00e9 a resposta; ao contr\u00e1rio, a toxicidade pode at\u00e9 reduzir o benef\u00edcio. E, certamente, doses muito altas s\u00e3o muito perigosas. Ele citou essa revista, que tem \u00edndice de impacto 7, que publicou uma revis\u00e3o de farmacologia, e coloca como triste exemplo esse estudo do JAMA, que o Francisco nos colocou anteriormente, onde, na metade do intervalo-dose, metade do tempo, com essa posologia usada, se tinham mais de dez micromol/litro, que \u00e9 concentra\u00e7\u00e3o potencialmente fatal.  Ent\u00e3o, para quem est\u00e1 nos ouvindo, tudo se resume \u00e0quilo: a diferen\u00e7a entre veneno e rem\u00e9dio muitas vezes \u00e9 a dose. E \u00e9 \u00f3bvio que o m\u00e9dico sabe disso. Por isso \u00e9 que quem tem que tratar o paciente \u00e9 o m\u00e9dico. Por mais \u00f3bvio que isso seja, hoje em dia a gente tem que bater nas coisas \u00f3bvias para deixar bem claro. Obrigado a V. Exa. pela pergunta. Eu tive oportunidade de, durante algum tempo, por uns meses, trabalhar com o Fundo Global contra tuberculose, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Na \u00e9poca, eu admirava muito a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, e ainda admiro em grande parte, tem seu m\u00e9rito. A gente fazia um trabalho de ir atr\u00e1s dos lugares do Brasil onde tinha mais tuberculose e dar aula aos m\u00e9dicos; fazer uma preceptoria pra tentar diminuir o impacto da doen\u00e7a. O Brasil, na ocasi\u00e3o, era considerado um pa\u00eds em desenvolvimento e, portanto, o Fundo Global financiava esse tipo de conduta. Depois, o Brasil foi al\u00e7ado a condi\u00e7\u00f5es melhores e o fundo parou de atuar. Mas s\u00f3 pra dizer que eu j\u00e1 atuei como consultor da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Nessa pandemia, eu concordo com V. Exa., pra mim o principal erro foi o atraso na declara\u00e7\u00e3o do status pand\u00eamico. Se a gente usa o que a gente chama de rel\u00f3gio molecular pra tentar achar a origem do v\u00edrus, ele realmente parece que surgiu por novembro, l\u00e1 em Wuhan, prov\u00edncia Hubei, na China. S\u00f3 que a Prefeitura de Wuhan s\u00f3 foi admitir a ocorr\u00eancia de uma pneumonia com transmiss\u00e3o inter-humanos no final de dezembro. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade foi l\u00e1, em algumas ocasi\u00f5es, se inteirar da situa\u00e7\u00e3o, mas ela declarou pandemia, depois de perder v\u00e1rias oportunidades de faz\u00ea-lo antes, somente em mar\u00e7o, no dia \u2013 se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria \u2013 11 de mar\u00e7o de 2020. Nessa ocasi\u00e3o, nobre Senador, mais de 100 mil casos confirmados j\u00e1 tinham ocorrido em mais de cem pacientes. Ent\u00e3o, \u00e9 evidente que n\u00e3o precisava mais declarar uma pandemia naquele momento, porque todos os pa\u00edses tinham se dado conta de que estava acontecendo uma pandemia e j\u00e1 estavam fazendo suas restri\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a idas at\u00e9 a China. Ent\u00e3o, este atraso realmente foi algo que me marcou, que eu acho que tem que ser questionado, tem que ser levantado, porque, no in\u00edcio de uma pandemia por coronav\u00edrus, atrasos podem significar muitos casos de diferen\u00e7a. Por qu\u00ea? O v\u00edrus \u00e9 heterog\u00eaneo na sua transmiss\u00e3o. Isso significa que, de dez pessoas infectadas, n\u00e3o s\u00e3o as dez que transmitem. Digamos que umas tr\u00eas ou quatro transmitam. No in\u00edcio, umas tr\u00eas transmitiam, de dez. Pra que pegue fogo num inc\u00eandio assim, m\u00faltiplas fa\u00edscas t\u00eam que ser geradas, porque n\u00e3o \u00e9 todo mundo que transmite. Essas m\u00faltiplas fa\u00edscas poderiam n\u00e3o ter sido geradas dessa forma se o aviso fosse dado antes. Ent\u00e3o, eu acho, do ponto de vista virol\u00f3gico, o maior erro o atraso pra se declarar pandemia para um v\u00edrus de transmiss\u00e3o heterog\u00eanea, onde, se a gente tivesse ganho tempo, a gente poderia ter tomado, talvez, condutas, e os rumos pudessem ter sido diferentes. Tenho certeza disso? N\u00e3o, mas de qualquer forma \u00e9 uma falha clara na minha opini\u00e3o. Excel\u00eancia, eu lhe agrade\u00e7o pela pergunta e pela oportunidade de mais uma vez trazer aqui as evid\u00eancias. Eu ainda sou relativamente jovem, n\u00e3o sou mais tanto, mas eu fui moldado na medicina baseada em evid\u00eancias, que j\u00e1 era um paradigma bem forte na minha \u00e9poca, ainda mais no Sul, onde eu fiz a minha forma\u00e7\u00e3o, na Universidade Federal do Rio Grande do Sul. \u00c9 l\u00f3gico que eu n\u00e3o falo em nome da Opas, eu nunca falei. Eu sou um colaborador eventual. Nunca me neguei a colaborar. Colaborei no Governo Lula, colaborei no Governo Dilma, colaborei aqui, via Opas, e continuarei colaborando se me chamarem em ocasi\u00f5es futuras. Espero que n\u00e3o me chamem, porque, como infectologista, quando me chamam, n\u00e3o \u00e9 coisa boa. Eu j\u00e1 dei minha contribui\u00e7\u00e3o em 2009, na pandemia de H1N1, no Rio Grande do Sul, e tenho dado a minha contribui\u00e7\u00e3o aqui, porque n\u00e3o posso me privar de fazer o meu trabalho, afinal de contas, ele \u00e9 calcado num juramento que eu levei a s\u00e9rio. Em rela\u00e7\u00e3o, novamente, ao argumento por autoridade, eu vou colocar de novo a pir\u00e2mide das evid\u00eancias. A Sociedade Brasileira de Infectologia... Ali\u00e1s, depois o Francisco pode me corrigir se eu estiver errado. Parece que na elei\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira teve em torno de 4 mil votantes, ent\u00e3o a gente tem que se dar conta de quem a Sociedade Brasileira de Infectologia representa: se ela verdadeiramente representa a sociedade, se ela verdadeiramente representa a infectologia. Eu, por exemplo, n\u00e3o me sinto representado; eu me sinto representado pelo Conselho Federal de Medicina. \u00c9 para ele que eu devo satisfa\u00e7\u00f5es. S\u00e3o 500 mil m\u00e9dicos no CFM contra 4 mil votantes, mais ou menos, na AMB. Se eu estiver cometendo algum equ\u00edvoco, depois o Dr. Francisco, que sabe mais essas quest\u00f5es, por favor, me corrija. Mas, basicamente, ent\u00e3o, aqui a gente tem os argumentos por autoridade \u2013 eles t\u00eam algum valor, quando a gente n\u00e3o tem mais nada \u2013, e depois a gente tem todas as evid\u00eancias. Vamos colocar a hidroxicloroquina. Estudos observacionais ficam mais ou menos aqui. A hidroxicloroquina \u00e9 interessante em rela\u00e7\u00e3o ao estudo observacional de tratamento precoce, ambulatorial, no sentido de que a grande maioria dos estudos s\u00e3o positivos: Andrew Ip, em Nova Jersey; Zelenko, em Nova York; Ar\u00e1bia Saudita, eu j\u00e1 citei; Ir\u00e3, todo o sistema de sa\u00fade p\u00fablica; o Hapvida aqui, estudo conduzido em Fortaleza. O que esses estudos t\u00eam em comum? Todos s\u00e3o cortes grandes com a hidroxicloroquina. Inclusive, a do Ir\u00e3 tem mais de 27 mil pacientes analisados. \"Ah, mas n\u00e3o \u00e9 ensaio cl\u00ednico randomizado\", que realmente ficaria aqui. Sim, mas \u00e9 que os ensaios cl\u00ednicos randomizados s\u00e3o muito dif\u00edceis de serem feitos. Portanto, tipicamente, quando eles s\u00e3o feitos, eles s\u00e3o pequenos. E aqui vem o pulo da quest\u00e3o. Tem ensaio cl\u00ednico randomizado com hidroxicloroquina? Tem. Eles foram encarados como negativos, mas s\u00e3o dois estudos muito pequenininhos em pessoas saud\u00e1veis, jovens, que tinham um risco de complicar muito baixo. Ent\u00e3o, para a gente poder mostrar poder estat\u00edstico, tinha que ter um valor muito maior. Por isso, v\u00eam as metan\u00e1lises. E a\u00ed, nas metan\u00e1lises, a gente tem v\u00e1rias com hidroxicloroquina positivas e v\u00e1rias negativas. Bem, se h\u00e1 pelo menos controv\u00e9rsia, o que justifica eu rasgar a autonomia do m\u00e9dico, o que justifica eu n\u00e3o deixar o m\u00e9dico prescrever, eu fazer toda essa coer\u00e7\u00e3o que a gente est\u00e1 vendo? Uma alta toxicidade, talvez? N\u00e3o, porque mesmo os ensaios cl\u00ednicos negativos n\u00e3o demonstram excesso de toxicidade. Para demonstrar excesso de toxicidade, precisou de um estudo totalmente falso da Surgisphere, com 94 mil pessoas que simplesmente n\u00e3o existiram, e um estudo que usou cinco vezes a dose. Bom, a\u00ed a gente consegue demonstrar toxicidade at\u00e9 de limonada ou de suco de ma\u00e7\u00e3. Se eu tomar cinco litros de suco de ma\u00e7\u00e3, eu vou passar mal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ivermectina, bom, a ivermectina tem pelo menos cinco metan\u00e1lises. Eu acho que, a essa altura, questionar a efic\u00e1cia da ivermectina \u00e9 um pouco complicado. Na \u00faltima que foi publicada, s\u00e3o 19. N\u00e3o \u00e9 um. S\u00e3o 19, Excel\u00eancia, 19 ensaios cl\u00ednicos randomizados. \"Ah, mas quantos foram publicados?\" Nove. S\u00f3 que os outros dez que est\u00e3o em preprint t\u00eam uma qualidade, um score de qualidade de moderado a alto, o que prev\u00ea que eles v\u00e3o ser publicados. Desses 19, 9 publicados. Desses 19, 9 duplos-cegos; esses que dizem que n\u00e3o tem, tem 9. Quais s\u00e3o os resultados disso? Analisando sob efeito rand\u00f4mico, que \u00e9 uma an\u00e1lise mais conservadora, se encontrou uma redu\u00e7\u00e3o de risco de morte em Covid ambulatorial de leve a moderada de 85%. Como \u00e9 que se diz para uma popula\u00e7\u00e3o, para uma na\u00e7\u00e3o, para um povo que o m\u00e9dico n\u00e3o pode prescrever algo em que as pessoas est\u00e3o encontrando essa magnitude de impacto? \"Ah, deve ter uma toxicidade enorme\". Novamente, n\u00e3o. A ivermectina n\u00e3o tem uma toxicidade enorme. At\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s, a ivermectina era politicamente correta. Quando se demonstrou que o uso em massa de ivermectina na \u00c1frica aumentava o score cali, que \u00e9 o score de vida com qualidade, livre de morbidade, a ivermectina era listada como droga essencial. Ganhou Pr\u00eamio Nobel em 2015, mas agora ela virou droga do mal. Ent\u00e3o, esse tipo de coisa, para quem faz ci\u00eancia, para quem \u00e9 m\u00e9dico, desculpe, Excel\u00eancia, mas a gente n\u00e3o leva a s\u00e9rio. E exigir que a popula\u00e7\u00e3o leve isso a s\u00e9rio eu acho que talvez s\u00f3 uma extrema politiza\u00e7\u00e3o para justificar. Ou o bombardeio seletivo de not\u00edcias, mas eu n\u00e3o vou entrar nessa seara porque n\u00e3o \u00e9 minha \u00e1rea e eu s\u00f3 gosto de transitar nas coisas que eu estudo. Eu sou um t\u00e9cnico, eu tenho respeito pela t\u00e9cnica dos outros tamb\u00e9m. Muito obrigado. Na verdade, esse exemplo \u00e9 evidente, \u00f3bvio, escrachado da fal\u00e1cia do espantalho, onde, em vez de discutir com o Ricardo, se monta um espantalho, dizem que \u00e9 o Ricardo, refuta o espantalho, e saem gritando vit\u00f3ria. Isso \u00e9 de quem quer evitar a argumenta\u00e7\u00e3o. Infelizmente, acontece bastante isso hoje em dia. Eu sou diametralmente contra o kit Covid. Na verdade, a nossa abordagem \u00e9 o oposto. \u00c9 individualizar medicamente, caso a caso, e acolher o paciente precocemente, oferecendo solu\u00e7\u00f5es em todos os est\u00e1gios da doen\u00e7a, sempre seguindo a nossa autonomia, nosso C\u00f3digo de \u00c9tica e respeitando o juramento que a gente fez, mais de uma d\u00e9cada atr\u00e1s. Muito obrigado. Muito obrigado a V. Exa. e a V. Exas. que ficaram at\u00e9 tarde. \u00c9 uma honra estar aqui no Senado Federal, uma Casa que abriu a oportunidade que a gente n\u00e3o teve em outras situa\u00e7\u00f5es, mas a gente n\u00e3o pode ser mal-agradecido. A Casa de maior import\u00e2ncia nos abriu, ent\u00e3o isso \u00e9 um ponto positivo. E eu gostaria de deixar uma mensagem para o povo brasileiro. For\u00e7a nesta hora! O Brasil vai superar tudo isso. Pode contar que tem um grupo heterog\u00eaneo \u2013 cada um com seus pensamentos e diverg\u00eancias e posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas \u2013, por\u00e9m grande, de m\u00e9dicos estudando, trabalhando, ficando acordados at\u00e9 mais tarde para tentar ajudar o maior n\u00famero de brasileiros poss\u00edvel e tamb\u00e9m, com os nossos trabalhos, pessoas de todos os locais do mundo. Muito obrigado pela oportunidade.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 10, "end_char": 17, "text": "V. Exas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28, "end_char": 35, "text": "V. Exas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 243, "end_char": 249, "text": "Anvisa"}, {"class": "COISA", "start_char": 438, "end_char": 446, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 586, "end_char": 590, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 631, "end_char": 640, "text": "Argentina"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 730, "end_char": 771, "text": "Universidade Federal do Rio Grande do Sul"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 812, "end_char": 848, "text": "Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 881, "end_char": 888, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 929, "end_char": 937, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 963, "end_char": 983, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1042, "end_char": 1050, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1092, "end_char": 1127, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1267, "end_char": 1295, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1341, "end_char": 1361, "text": "Fundo Global contra "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1600, "end_char": 1608, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1648, "end_char": 1654, "text": "Anvisa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1816, "end_char": 1822, "text": "Brasil"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1912, "end_char": 1917, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2072, "end_char": 2091, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2097, "end_char": 2122, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2222, "end_char": 2234, "text": "Antagonista "}, {"class": "VALOR", "start_char": 2250, "end_char": 2258, "text": "R$30 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 2270, "end_char": 2278, "text": "R$10 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 2334, "end_char": 2343, "text": "R$20 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2629, "end_char": 2637, "text": "McMaster"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2652, "end_char": 2654, "text": "80"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2659, "end_char": 2665, "text": "Canad\u00e1"}, {"class": "OBRA", "start_char": 3046, "end_char": 3058, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 3552, "end_char": 3555, "text": "19 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 3636, "end_char": 3640, "text": "85% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 3692, "end_char": 3698, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4056, "end_char": 4088, "text": "New England Journal of Medicine "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4486, "end_char": 4495, "text": "V. Exas. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4526, "end_char": 4555, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4589, "end_char": 4626, "text": "Sociedade Brasileira de Infectologia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4825, "end_char": 4861, "text": "Sociedade Brasileira de Infectologia"}, {"class": "OBRA", "start_char": 4922, "end_char": 4931, "text": "Recovery "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4961, "end_char": 4966, "text": "junho"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 5011, "end_char": 5016, "text": "Covid"}, {"class": "OBRA", "start_char": 5298, "end_char": 5306, "text": "Recovery"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5686, "end_char": 5692, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 5694, "end_char": 5698, "text": "90% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 5727, "end_char": 5736, "text": "80% a 90%"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5740, "end_char": 5777, "text": "Sociedade Brasileira de Infectologia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5954, "end_char": 5963, "text": "V. Exas. "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5984, "end_char": 5993, "text": "Fortaleza"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 6136, "end_char": 6142, "text": "Insano"}, {"class": "VALOR", "start_char": 6386, "end_char": 6390, "text": "20% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6436, "end_char": 6465, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 6559, "end_char": 6575, "text": "mais de 100 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 6588, "end_char": 6600, "text": "mais de 110 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6838, "end_char": 6842, "text": "SUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6855, "end_char": 6878, "text": "National Health Service"}, {"class": "VALOR", "start_char": 6916, "end_char": 6920, "text": "91% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 6944, "end_char": 6949, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7184, "end_char": 7212, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7406, "end_char": 7409, "text": "CFM"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8233, "end_char": 8251, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8257, "end_char": 8265, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8301, "end_char": 8305, "text": "IBGE"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 9014, "end_char": 9016, "text": "P1"}, {"class": "COISA", "start_char": 9060, "end_char": 9063, "text": "P1 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 9088, "end_char": 9091, "text": "35 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 9108, "end_char": 9110, "text": "35"}, {"class": "VALOR", "start_char": 9112, "end_char": 9115, "text": "10 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9536, "end_char": 9543, "text": "V. Exa."}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9830, "end_char": 9836, "text": "Manaus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9840, "end_char": 9846, "text": "V. Exa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9881, "end_char": 9889, "text": "Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9926, "end_char": 9934, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10002, "end_char": 10008, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10128, "end_char": 10134, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10275, "end_char": 10281, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10441, "end_char": 10449, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10511, "end_char": 10518, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10583, "end_char": 10592, "text": "V. Exas. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10676, "end_char": 10684, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 11040, "end_char": 11042, "text": "P1"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 11046, "end_char": 11049, "text": "P1 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11074, "end_char": 11080, "text": "V. Exa"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 11132, "end_char": 11135, "text": "P1 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11164, "end_char": 11167, "text": "80 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11178, "end_char": 11182, "text": "80% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11345, "end_char": 11352, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11435, "end_char": 11441, "text": "V. Exa"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 11487, "end_char": 11490, "text": "P1 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11492, "end_char": 11496, "text": "80% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 11510, "end_char": 11513, "text": "P1 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11533, "end_char": 11538, "text": "220% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11762, "end_char": 11768, "text": "V. Exa"}, {"class": "VALOR", "start_char": 12090, "end_char": 12094, "text": "91% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12223, "end_char": 12231, "text": "Montreal"}, {"class": "VALOR", "start_char": 12240, "end_char": 12244, "text": "20% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12314, "end_char": 12320, "text": "Manaus"}, {"class": "VALOR", "start_char": 12662, "end_char": 12666, "text": "85% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 12729, "end_char": 12733, "text": "85% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 12785, "end_char": 12789, "text": "91% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 12852, "end_char": 12856, "text": "20% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13000, "end_char": 13004, "text": "91% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13274, "end_char": 13282, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13338, "end_char": 13346, "text": "S. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13348, "end_char": 13359, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13386, "end_char": 13393, "text": "Manaus "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13520, "end_char": 13531, "text": "mais de 16 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13723, "end_char": 13734, "text": "mais de 15 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13958, "end_char": 13970, "text": "mais de 90% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13987, "end_char": 13991, "text": "SUS "}, {"class": "VALOR", "start_char": 14045, "end_char": 14052, "text": "27 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 14119, "end_char": 14123, "text": "73% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 14133, "end_char": 14137, "text": "73% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14192, "end_char": 14206, "text": "Ar\u00e1bia Saudita"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14266, "end_char": 14270, "text": "45% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14358, "end_char": 14368, "text": "New Jersey"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14370, "end_char": 14379, "text": "Nova York"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14381, "end_char": 14387, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14811, "end_char": 14821, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15402, "end_char": 15405, "text": "2h "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16444, "end_char": 16454, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16487, "end_char": 16496, "text": "R$10 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16499, "end_char": 16518, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16524, "end_char": 16558, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16626, "end_char": 16632, "text": "30 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16677, "end_char": 16683, "text": "10 mil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16729, "end_char": 16739, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16780, "end_char": 16786, "text": "V. Exa"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16987, "end_char": 16990, "text": "19 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17216, "end_char": 17220, "text": "85% "}, {"class": "COISA", "start_char": 17253, "end_char": 17263, "text": "Budesonida"}, {"class": "COISA", "start_char": 17267, "end_char": 17272, "text": "Stoic"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17285, "end_char": 17289, "text": "91% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17332, "end_char": 17336, "text": "20% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17570, "end_char": 17580, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18309, "end_char": 18318, "text": "Francisco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18781, "end_char": 18795, "text": "Exmo. Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18896, "end_char": 18901, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19022, "end_char": 19033, "text": "Excel\u00eancia."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19132, "end_char": 19144, "text": "Andrew Hill "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19641, "end_char": 19644, "text": "UTI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 19739, "end_char": 19745, "text": "menos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 19771, "end_char": 19793, "text": "em torno de 300 a 400 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 19878, "end_char": 19890, "text": "mais de 500 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20247, "end_char": 20253, "text": "V. Exa"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20284, "end_char": 20288, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20292, "end_char": 20296, "text": "FDA "}, {"class": "VALOR", "start_char": 20314, "end_char": 20317, "text": "18 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20358, "end_char": 20364, "text": "Covid "}, {"class": "VALOR", "start_char": 20389, "end_char": 20392, "text": "18 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20419, "end_char": 20424, "text": "2020 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 20436, "end_char": 20440, "text": "22% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 20553, "end_char": 20560, "text": "Fase I "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 20562, "end_char": 20569, "text": "Fase II"}, {"class": "VALOR", "start_char": 21179, "end_char": 21191, "text": "3,6 bilh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21464, "end_char": 21471, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21482, "end_char": 21488, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21596, "end_char": 21602, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21898, "end_char": 21904, "text": "V. Exa"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21922, "end_char": 21927, "text": "2009 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21984, "end_char": 21989, "text": "2009 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22002, "end_char": 22006, "text": "2013"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22092, "end_char": 22098, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22300, "end_char": 22306, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22421, "end_char": 22429, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22871, "end_char": 22884, "text": "Dr. Francisco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23278, "end_char": 23286, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 23543, "end_char": 23564, "text": "S\u00edndrome do QTc Longo"}, {"class": "COISA", "start_char": 23652, "end_char": 23658, "text": "Plasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23769, "end_char": 23775, "text": "V. Exa"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 23908, "end_char": 23917, "text": "Medicina "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 24030, "end_char": 24039, "text": "Medicina "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 24730, "end_char": 24739, "text": "Medicina "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 24838, "end_char": 24847, "text": "Medicina "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 24902, "end_char": 24911, "text": "Medicina "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 25031, "end_char": 25039, "text": "Medicina"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 25987, "end_char": 25996, "text": "Covid-19 "}, {"class": "COISA", "start_char": 26010, "end_char": 26014, "text": "SARS"}, {"class": "COISA", "start_char": 26015, "end_char": 26020, "text": "CoV-2"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26893, "end_char": 26908, "text": "Carlos Chaccour"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26988, "end_char": 27005, "text": "EClinicalMedicine"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27262, "end_char": 27266, "text": "UTI "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 27471, "end_char": 27477, "text": "Covid "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 28157, "end_char": 28166, "text": "Medicina "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 28457, "end_char": 28466, "text": "Amazonas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28671, "end_char": 28678, "text": "V. Exa."}, {"class": "VALOR", "start_char": 28707, "end_char": 28710, "text": "90%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28737, "end_char": 28743, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29585, "end_char": 29595, "text": "Presidente"}, {"class": "VALOR", "start_char": 29759, "end_char": 29761, "text": "1A"}, {"class": "COISA", "start_char": 30371, "end_char": 30375, "text": "AZT "}, {"class": "VALOR", "start_char": 30376, "end_char": 30378, "text": "2'"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30379, "end_char": 30381, "text": "3'"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30393, "end_char": 30395, "text": "3'"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30419, "end_char": 30423, "text": "1987"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 30489, "end_char": 30492, "text": "HIV"}, {"class": "COISA", "start_char": 30579, "end_char": 30582, "text": "AZT"}, {"class": "COISA", "start_char": 30708, "end_char": 30711, "text": "AZT"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 30774, "end_char": 30778, "text": "HIV "}, {"class": "COISA", "start_char": 31352, "end_char": 31358, "text": "Covid "}, {"class": "COISA", "start_char": 31673, "end_char": 31677, "text": "AZT "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31698, "end_char": 31702, "text": "1987"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31722, "end_char": 31726, "text": "FDA "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31816, "end_char": 31824, "text": "V. Exa. "}, {"class": "COISA", "start_char": 31842, "end_char": 31845, "text": "AZT"}, {"class": "COISA", "start_char": 31853, "end_char": 31863, "text": "Saquinavir"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31868, "end_char": 31872, "text": "1995"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31900, "end_char": 31905, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32003, "end_char": 32010, "text": "V. Exa."}, {"class": "COISA", "start_char": 32050, "end_char": 32054, "text": "AZT "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32101, "end_char": 32108, "text": "V. Exa."}, {"class": "VALOR", "start_char": 32135, "end_char": 32143, "text": "17 anos "}, {"class": "COISA", "start_char": 32163, "end_char": 32171, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32328, "end_char": 32335, "text": "V. Exa."}, {"class": "VALOR", "start_char": 32392, "end_char": 32395, "text": "20 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32736, "end_char": 32742, "text": "Nature"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33210, "end_char": 33219, "text": "Francisco"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33378, "end_char": 33389, "text": "Surgisphere"}, {"class": "VALOR", "start_char": 33422, "end_char": 33437, "text": "mais de 94 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33781, "end_char": 33793, "text": "Surgisphere "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 33954, "end_char": 33961, "text": "Canc\u00fan "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34019, "end_char": 34026, "text": "V. Exa."}, {"class": "OBRA", "start_char": 34078, "end_char": 34089, "text": "Front Line "}, {"class": "OBRA", "start_char": 34089, "end_char": 34094, "text": "Covid"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 34641, "end_char": 34647, "text": "Covid "}, {"class": "COISA", "start_char": 35016, "end_char": 35018, "text": "P1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35022, "end_char": 35029, "text": "V. Exa."}, {"class": "COISA", "start_char": 35056, "end_char": 35059, "text": "P1 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35062, "end_char": 35068, "text": "Manaus"}, {"class": "COISA", "start_char": 35649, "end_char": 35658, "text": "CoronaVac"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35672, "end_char": 35681, "text": "Instagram"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36013, "end_char": 36020, "text": "V. Exa."}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36562, "end_char": 36597, "text": "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36720, "end_char": 36727, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36936, "end_char": 36951, "text": "Carlos Chaccour"}, {"class": "VALOR", "start_char": 36974, "end_char": 36976, "text": "18"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36980, "end_char": 36995, "text": "Carlos Chaccour"}, {"class": "OBRA", "start_char": 36997, "end_char": 37014, "text": "EClinicalMedicine"}, {"class": "OBRA", "start_char": 37055, "end_char": 37072, "text": "EClinicalMedicine"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37074, "end_char": 37089, "text": "Carlos Chaccour"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37135, "end_char": 37164, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37234, "end_char": 37241, "text": "V. Exa."}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37245, "end_char": 37252, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37265, "end_char": 37272, "text": "Anvisa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37383, "end_char": 37395, "text": "Dr. Queiroga"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37415, "end_char": 37421, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37434, "end_char": 37440, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37442, "end_char": 37448, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37450, "end_char": 37457, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37514, "end_char": 37521, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37532, "end_char": 37539, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37607, "end_char": 37613, "text": "V. Exa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37631, "end_char": 37648, "text": "EClinicalMedicine"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37752, "end_char": 37758, "text": "V. Exa"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37789, "end_char": 37792, "text": "19 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38292, "end_char": 38301, "text": "Instagram"}, {"class": "COISA", "start_char": 38336, "end_char": 38345, "text": "CoronaVac"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38433, "end_char": 38446, "text": "\u00c1frica do Sul"}, {"class": "VALOR", "start_char": 38479, "end_char": 38482, "text": "31%"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 38536, "end_char": 38541, "text": "Covid"}, {"class": "COISA", "start_char": 38629, "end_char": 38635, "text": "Covid "}, {"class": "VALOR", "start_char": 38663, "end_char": 38666, "text": "4% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 38669, "end_char": 38674, "text": "Covid"}, {"class": "COISA", "start_char": 38701, "end_char": 38707, "text": "Covid "}, {"class": "VALOR", "start_char": 38734, "end_char": 38737, "text": "8% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 38740, "end_char": 38745, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38779, "end_char": 38789, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38811, "end_char": 38821, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38823, "end_char": 38830, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38966, "end_char": 38972, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39014, "end_char": 39020, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39121, "end_char": 39127, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39202, "end_char": 39209, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39243, "end_char": 39256, "text": "Dr. Francisco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39291, "end_char": 39297, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39313, "end_char": 39321, "text": "V. Exa. "}, {"class": "VALOR", "start_char": 39484, "end_char": 39499, "text": "em torno de 30%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 39501, "end_char": 39505, "text": "40% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40169, "end_char": 40176, "text": "V. Exa."}, {"class": "COISA", "start_char": 40362, "end_char": 40365, "text": "HIV"}, {"class": "COISA", "start_char": 40546, "end_char": 40553, "text": "Janssen"}, {"class": "COISA", "start_char": 40560, "end_char": 40570, "text": "CoronaVac "}, {"class": "COISA", "start_char": 40573, "end_char": 40580, "text": "Oxford "}, {"class": "COISA", "start_char": 40583, "end_char": 40590, "text": "Pfizer "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41023, "end_char": 41029, "text": "V. Exa"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 41091, "end_char": 41116, "text": "Front Line Critical Care "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41273, "end_char": 41280, "text": "R\u00fassia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41312, "end_char": 41316, "text": "Jama"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41391, "end_char": 41395, "text": "Jama"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 41431, "end_char": 41437, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41634, "end_char": 41642, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 41867, "end_char": 41875, "text": "Covid-19"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42086, "end_char": 42091, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42159, "end_char": 42168, "text": "Dr. Chico"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42261, "end_char": 42268, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42562, "end_char": 42569, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42617, "end_char": 42624, "text": "V. Exa."}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 43117, "end_char": 43126, "text": "Medicina "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 43402, "end_char": 43406, "text": "PICO"}, {"class": "COISA", "start_char": 43648, "end_char": 43656, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43810, "end_char": 43819, "text": "Dr. Chico"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43896, "end_char": 43908, "text": "Castelnuovo "}, {"class": "VALOR", "start_char": 44047, "end_char": 44067, "text": "em torno de 4,4g, 4g"}, {"class": "VALOR", "start_char": 44169, "end_char": 44171, "text": "4g"}, {"class": "COISA", "start_char": 44298, "end_char": 44302, "text": "PICO"}, {"class": "OBRA", "start_char": 44454, "end_char": 44462, "text": "Recovery"}, {"class": "OBRA", "start_char": 44467, "end_char": 44477, "text": "Solidarity"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44487, "end_char": 44496, "text": "Coaliz\u00e3o "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 44644, "end_char": 44650, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 44718, "end_char": 44724, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 45069, "end_char": 45083, "text": "mais de 8 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45096, "end_char": 45102, "text": "Henry "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45112, "end_char": 45126, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45131, "end_char": 45139, "text": "Michigan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45143, "end_char": 45149, "text": "Corist"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45154, "end_char": 45160, "text": "It\u00e1lia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45186, "end_char": 45192, "text": "It\u00e1lia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45502, "end_char": 45509, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45685, "end_char": 45692, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45870, "end_char": 45878, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45945, "end_char": 45949, "text": "FDA "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 46068, "end_char": 46071, "text": "JAK"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 46081, "end_char": 46084, "text": "JAK"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 46661, "end_char": 46664, "text": "JAK"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 46761, "end_char": 46770, "text": "Medicina "}, {"class": "VALOR", "start_char": 47014, "end_char": 47018, "text": "91% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 47210, "end_char": 47213, "text": "37%"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47232, "end_char": 47267, "text": "The New England Journal of Medicine"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47286, "end_char": 47302, "text": "Albert Einstein "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47468, "end_char": 47476, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47968, "end_char": 47974, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48294, "end_char": 48304, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48320, "end_char": 48330, "text": "Governador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 48533, "end_char": 48535, "text": "18"}, {"class": "VALOR", "start_char": 48555, "end_char": 48558, "text": "18 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49039, "end_char": 49044, "text": "Globo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49063, "end_char": 49094, "text": "New England Journal of Medicine"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49140, "end_char": 49145, "text": "Globo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49149, "end_char": 49155, "text": "Globo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49204, "end_char": 49235, "text": "New England Journal of Medicine"}, {"class": "VALOR", "start_char": 49297, "end_char": 49299, "text": "70"}, {"class": "VALOR", "start_char": 49536, "end_char": 49539, "text": "37%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 49720, "end_char": 49724, "text": "91% "}, {"class": "COISA", "start_char": 49851, "end_char": 49855, "text": "Tofa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49876, "end_char": 49884, "text": "V. Exa. "}, {"class": "COISA", "start_char": 49917, "end_char": 49929, "text": "Baricitinib "}, {"class": "COISA", "start_char": 49938, "end_char": 49943, "text": "Tofa "}, {"class": "VALOR", "start_char": 49945, "end_char": 49953, "text": "R$5 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 49956, "end_char": 49964, "text": "R$6 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50039, "end_char": 50047, "text": "V. Exa. "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 50468, "end_char": 50477, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 50495, "end_char": 50508, "text": "Porto Alegre "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 50512, "end_char": 50518, "text": "Covid "}, {"class": "VALOR", "start_char": 50525, "end_char": 50538, "text": "entre 2% a 3%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 50540, "end_char": 50545, "text": "2,5% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 50568, "end_char": 50582, "text": "mais ou menos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 50582, "end_char": 50587, "text": "0,25%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51743, "end_char": 51750, "text": "V. Exa."}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51920, "end_char": 51924, "text": "Kent"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51929, "end_char": 51939, "text": "Inglaterra"}, {"class": "COISA", "start_char": 51943, "end_char": 51951, "text": "B.1.1.7 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 51957, "end_char": 51961, "text": "67% "}, {"class": "COISA", "start_char": 52016, "end_char": 52018, "text": "P1"}, {"class": "VALOR", "start_char": 52035, "end_char": 52039, "text": "80% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52186, "end_char": 52194, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53426, "end_char": 53430, "text": "UTIs"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54071, "end_char": 54081, "text": "Andrew Hil"}, {"class": "COISA", "start_char": 54460, "end_char": 54464, "text": "SARS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54870, "end_char": 54873, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55096, "end_char": 55110, "text": "Dr. Francisco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55154, "end_char": 55164, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "VALOR", "start_char": 55679, "end_char": 55687, "text": "500 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 55742, "end_char": 55749, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55759, "end_char": 55787, "text": "Conselho Federal de Medicina"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56249, "end_char": 56278, "text": "Conselho Federal de Medicina "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56629, "end_char": 56638, "text": "V. Exas. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56979, "end_char": 56987, "text": "V. Exa. "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57437, "end_char": 57452, "text": "Ar\u00e1bia Saudita "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57456, "end_char": 57459, "text": "Ir\u00e3"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57463, "end_char": 57478, "text": "Ar\u00e1bia Saudita "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57657, "end_char": 57671, "text": "Ar\u00e1bia Saudita"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57799, "end_char": 57807, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57854, "end_char": 57862, "text": "Inmetro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 57917, "end_char": 57933, "text": "mais de 7,2 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57990, "end_char": 57997, "text": "Inmetro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 58097, "end_char": 58101, "text": "45% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58214, "end_char": 58220, "text": "Khaliu"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58234, "end_char": 58241, "text": "Khalili"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58261, "end_char": 58264, "text": "Ir\u00e3"}, {"class": "VALOR", "start_char": 58344, "end_char": 58352, "text": "5,5 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58355, "end_char": 58358, "text": "Ir\u00e3"}, {"class": "VALOR", "start_char": 58433, "end_char": 58437, "text": "90% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58460, "end_char": 58463, "text": "Ir\u00e3"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58544, "end_char": 58552, "text": "Inmetro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 58667, "end_char": 58671, "text": "75% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 58736, "end_char": 58740, "text": "25% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59041, "end_char": 59048, "text": "Inmetro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 59164, "end_char": 59168, "text": "73% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59221, "end_char": 59228, "text": "V. Exa."}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59358, "end_char": 59366, "text": "Inmetro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59574, "end_char": 59580, "text": "V. Exa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 60052, "end_char": 60070, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "COISA", "start_char": 60379, "end_char": 60381, "text": "P1"}, {"class": "COISA", "start_char": 60425, "end_char": 60427, "text": "P1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 60464, "end_char": 60470, "text": "Manaus"}, {"class": "VALOR", "start_char": 60474, "end_char": 60478, "text": "80% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 60775, "end_char": 60781, "text": "Zagreb"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 60802, "end_char": 60809, "text": "Cro\u00e1cia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62552, "end_char": 62559, "text": "Anvisa "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 62630, "end_char": 62639, "text": "Fase III "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 62682, "end_char": 62690, "text": "Fase III"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62703, "end_char": 62711, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62737, "end_char": 62747, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63645, "end_char": 63655, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63850, "end_char": 63860, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64694, "end_char": 64704, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "COISA", "start_char": 64780, "end_char": 64781, "text": "T"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64953, "end_char": 64963, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65167, "end_char": 65180, "text": "\u00c1frica do Sul"}, {"class": "COISA", "start_char": 65253, "end_char": 65255, "text": "P1"}, {"class": "COISA", "start_char": 65325, "end_char": 65328, "text": "P1 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65364, "end_char": 65377, "text": "\u00c1frica do Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65386, "end_char": 65400, "text": "\u00c1frica do Sul "}, {"class": "COISA", "start_char": 65443, "end_char": 65445, "text": "P1"}, {"class": "COISA", "start_char": 65789, "end_char": 65795, "text": "Astra "}, {"class": "VALOR", "start_char": 65801, "end_char": 65805, "text": "86% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 65825, "end_char": 65828, "text": "86 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65957, "end_char": 65963, "text": "Astra "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66007, "end_char": 66012, "text": "Astra"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66020, "end_char": 66027, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66099, "end_char": 66105, "text": "Pfizer"}, {"class": "COISA", "start_char": 66387, "end_char": 66393, "text": "Astra "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66400, "end_char": 66413, "text": "\u00c1frica do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66429, "end_char": 66439, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "COISA", "start_char": 66686, "end_char": 66695, "text": "CoronaVac"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66926, "end_char": 66934, "text": "V. Exa. "}, {"class": "VALOR", "start_char": 67286, "end_char": 67291, "text": "100% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 67351, "end_char": 67356, "text": "100% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 67485, "end_char": 67487, "text": "P1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67635, "end_char": 67641, "text": "Chico "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 67664, "end_char": 67667, "text": "NIH"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 67683, "end_char": 67691, "text": "Elgazzar"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 68034, "end_char": 68039, "text": "Stoic"}, {"class": "VALOR", "start_char": 68056, "end_char": 68060, "text": "91% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68169, "end_char": 68192, "text": "National Health Service"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68269, "end_char": 68282, "text": "Gr\u00e3-Bretanha "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68612, "end_char": 68646, "text": "Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia e Tecnologia"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 69387, "end_char": 69395, "text": "Fase III"}, {"class": "VALOR", "start_char": 69511, "end_char": 69515, "text": "85% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 69562, "end_char": 69566, "text": "85% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 69803, "end_char": 69807, "text": "85% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69991, "end_char": 69999, "text": "V. Exa. "}, {"class": "COISA", "start_char": 70471, "end_char": 70477, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70579, "end_char": 70586, "text": "V. Exa."}, {"class": "VALOR", "start_char": 70694, "end_char": 70706, "text": "3,7 bilh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70977, "end_char": 70984, "text": "V. Exa."}, {"class": "VALOR", "start_char": 71383, "end_char": 71399, "text": "em torno de 300 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71845, "end_char": 71852, "text": "V. Exa."}, {"class": "COISA", "start_char": 72174, "end_char": 72182, "text": "Covid-19"}, {"class": "VALOR", "start_char": 72404, "end_char": 72408, "text": "91% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73235, "end_char": 73241, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73277, "end_char": 73287, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74066, "end_char": 74074, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 74449, "end_char": 74453, "text": "MDR1"}, {"class": "COISA", "start_char": 74454, "end_char": 74459, "text": "ABC1B"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 75022, "end_char": 75035, "text": "Pr\u00eamio Nobel "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 75038, "end_char": 75042, "text": "2015"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 75069, "end_char": 75072, "text": "80 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75834, "end_char": 75842, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75982, "end_char": 75996, "text": "Dr. Francisco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76190, "end_char": 76201, "text": "Castelnuovo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 76446, "end_char": 76447, "text": "7"}, {"class": "OBRA", "start_char": 76535, "end_char": 76539, "text": "JAMA"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76547, "end_char": 76557, "text": "Francisco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77067, "end_char": 77075, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77167, "end_char": 77187, "text": "Fundo Global contra "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77203, "end_char": 77231, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77263, "end_char": 77291, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77394, "end_char": 77401, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77518, "end_char": 77524, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77596, "end_char": 77609, "text": "Fundo Global "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77652, "end_char": 77659, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77768, "end_char": 77796, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77830, "end_char": 77837, "text": "V. Exa."}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78040, "end_char": 78048, "text": "novembro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 78056, "end_char": 78061, "text": "Wuhan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 78073, "end_char": 78078, "text": "Hubei"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 78083, "end_char": 78088, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78099, "end_char": 78119, "text": "Prefeitura de Wuhan "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78206, "end_char": 78214, "text": "dezembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78218, "end_char": 78247, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78395, "end_char": 78400, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78439, "end_char": 78458, "text": "11 de mar\u00e7o de 2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78481, "end_char": 78488, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 78490, "end_char": 78506, "text": "mais de 100 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 78546, "end_char": 78554, "text": "mais de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 78793, "end_char": 78798, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 80068, "end_char": 80071, "text": "Sul"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80106, "end_char": 80147, "text": "Universidade Federal do Rio Grande do Sul"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80185, "end_char": 80189, "text": "Opas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80281, "end_char": 80293, "text": "Governo Lula"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80308, "end_char": 80321, "text": "Governo Dilma"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80343, "end_char": 80347, "text": "Opas"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 80533, "end_char": 80537, "text": "2009"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 80554, "end_char": 80558, "text": "H1N1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 80563, "end_char": 80580, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80846, "end_char": 80882, "text": "Sociedade Brasileira de Infectologia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80902, "end_char": 80912, "text": "Francisco "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80976, "end_char": 81005, "text": "Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira "}, {"class": "VALOR", "start_char": 81010, "end_char": 81028, "text": "em torno de 4 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81083, "end_char": 81120, "text": "Sociedade Brasileira de Infectologia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81303, "end_char": 81331, "text": "Conselho Federal de Medicina"}, {"class": "VALOR", "start_char": 81373, "end_char": 81381, "text": "500 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81392, "end_char": 81396, "text": "CFM "}, {"class": "VALOR", "start_char": 81403, "end_char": 81409, "text": "4 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81437, "end_char": 81440, "text": "AMB"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81491, "end_char": 81504, "text": "Dr. Francisco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81985, "end_char": 81994, "text": "Andrew Ip"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 81999, "end_char": 82010, "text": "Nova Jersey"}, {"class": "OBRA", "start_char": 82012, "end_char": 82019, "text": "Zelenko"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 82024, "end_char": 82033, "text": "Nova York"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 82035, "end_char": 82042, "text": "Ar\u00e1bia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 82064, "end_char": 82067, "text": "Ir\u00e3"}, {"class": "OBRA", "start_char": 82104, "end_char": 82112, "text": "Hapvida "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 82138, "end_char": 82147, "text": "Fortaleza"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 82249, "end_char": 82253, "text": "Ir\u00e3 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82257, "end_char": 82272, "text": "mais de 27 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83355, "end_char": 83366, "text": "Surgisphere"}, {"class": "VALOR", "start_char": 83372, "end_char": 83379, "text": "94 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 83804, "end_char": 83806, "text": "19"}, {"class": "VALOR", "start_char": 83822, "end_char": 83824, "text": "19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83826, "end_char": 83836, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "VALOR", "start_char": 83838, "end_char": 83841, "text": "19 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 84066, "end_char": 84072, "text": "19, 9 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 84091, "end_char": 84097, "text": "19, 9 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 84144, "end_char": 84145, "text": "9"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 84294, "end_char": 84300, "text": "Covid "}, {"class": "VALOR", "start_char": 84335, "end_char": 84338, "text": "85%"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84729, "end_char": 84736, "text": "\u00c1frica "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 84872, "end_char": 84885, "text": "Pr\u00eamio Nobel "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 84888, "end_char": 84892, "text": "2015"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85008, "end_char": 85018, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85502, "end_char": 85509, "text": "Ricardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85549, "end_char": 85556, "text": "Ricardo"}, {"class": "COISA", "start_char": 85732, "end_char": 85737, "text": "Covid"}, {"class": "OBRA", "start_char": 85952, "end_char": 85968, "text": "C\u00f3digo de \u00c9tica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86070, "end_char": 86078, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86082, "end_char": 86091, "text": "V. Exas. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86140, "end_char": 86154, "text": "Senado Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86160, "end_char": 86165, "text": "Casa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86275, "end_char": 86280, "text": "Casa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86425, "end_char": 86432, "text": "Brasil "}]}]