[{"doc_id": "20210611_CL\u00c1UDIO_MAIEROVITCH", "text": "Bom dia. Agrade\u00e7o muito o convite por estar aqui. Agrade\u00e7o particularmente ao Senador Humberto Costa, ao Senador Randolfe, ao Senador Renan, autores dos convites. Espero poder trazer alguma contribui\u00e7\u00e3o para o debate e especialmente para as discuss\u00f5es e para as investiga\u00e7\u00f5es realizadas por esta Comiss\u00e3o. Bom, meu nome \u00e9 Cl\u00e1udio, como todos sabem, trabalho aqui na Fiocruz de Bras\u00edlia, minha forma\u00e7\u00e3o original \u00e9 como m\u00e9dico. Eu fiz o curso, resid\u00eancia e mestrado na Universidade de S\u00e3o Paulo e especializa\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar em Servi\u00e7o de Sa\u00fade na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, em conv\u00eanio com o Hospital das Cl\u00ednicas. Desde ent\u00e3o, sou servidor p\u00fablico, inicialmente servidor p\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo, como m\u00e9dico sanitarista, servidor do Munic\u00edpio de Santos, como m\u00e9dico \u2013 m\u00e9dico cl\u00ednico, no caso \u2013, e depois entrei para a carreira federal de especialista em pol\u00edtica p\u00fablica e gest\u00e3o governamental, carreira essa em que me encontro at\u00e9 hoje. Ao longo dela, trabalhei na Anvisa, trabalhei no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e agora na Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, aqui de Bras\u00edlia. E \u00e9 sob essa \u00f3tica que eu queria olhar um pouco para a quest\u00e3o, sob a \u00f3tica da gest\u00e3o p\u00fablica, sob a \u00f3tica da pol\u00edtica governamental \u2013 n\u00e3o apenas da pol\u00edtica sensu lato, mas espec\u00edfica, pensando no planejamento envolvido em toda essa crise que a gente vive. Eventualmente, depois, a gente entra em detalhes mais espec\u00edficos. Apenas para trazer uma ilustra\u00e7\u00e3o, no ano de 2019, houve um estudo feito pela Universidade Johns Hopkins em que o Brasil era o 22\u00ba pa\u00eds num \u00edndice chamado \u00cdndice Global de Seguran\u00e7a em Sa\u00fade, que avalia diferentes dimens\u00f5es da prepara\u00e7\u00e3o e da organiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds para responder a poss\u00edveis amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica. Naquele momento, os Estados Unidos ocupavam o primeiro lugar nesse \u00edndice; e a China, o 41\u00ba lugar, ou seja, 19 posi\u00e7\u00f5es abaixo do Brasil. O Brasil, nesse mesmo estudo, ocupava o nono lugar no mundo, entre 195 pa\u00edses, no quesito resposta r\u00e1pida ao alastramento de epidemias e mitiga\u00e7\u00e3o. J\u00e1 um outro estudo realizado no ano passado \u2013 um ano depois, aproximadamente \u2013, um estudo australiano situava o Brasil em \u00faltimo lugar na resposta \u00e0 pandemia, 98\u00ba, para ser mais preciso, entre os pa\u00edses estudados; Estados Unidos, em 94\u00ba. O Brasil e os Estados Unidos, ent\u00e3o, estavam juntos num conjunto de pa\u00edses com lideran\u00e7as negacionistas, naquela defini\u00e7\u00e3o que a Natalia apresentou agora, e que resistiram \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o de medidas de conten\u00e7\u00e3o da epidemia, ao lado de Donald Trump, ao lado inicialmente de Boris Johnson, Alexander Lukashenko, que dizia que vodca e sauna poderiam resolver a epidemia. E, neste per\u00edodo, v\u00e1rios desses l\u00edderes foram revendo suas posi\u00e7\u00f5es. Um exemplo mais conhecido, eu acredito, era o Primeiro-Ministro do Reino Unido, o Boris Johnson, que inicialmente falava do isolamento vertical, da necessidade de que o v\u00edrus se espalhasse, para que a popula\u00e7\u00e3o ficasse imunizada e que as pessoas mais fr\u00e1geis deveriam ser isoladas. Esses cursos, provavelmente, s\u00e3o familiares para muitos aqui no Brasil. No entanto, algum tempo depois, especialmente depois de ter sido afetado pela doen\u00e7a e ter sido, inclusive, internado pela doen\u00e7a, o ministro brit\u00e2nico resolveu escutar o conselho de cientistas do seu pa\u00eds \u2013 existe um conselho constitu\u00eddo \u2013 e passou, ent\u00e3o, a adotar medidas r\u00edgidas, medidas importantes de lockdown, de limita\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o de pessoas e de funcionamento de diversos segmentos da economia. Desde ent\u00e3o, o Reino Unido atravessou per\u00edodos de alguma flexibiliza\u00e7\u00e3o e foi obrigado a voltar \u00e0 estrat\u00e9gia de lockdown, na medida em que houve recrudescimento da epidemia. Diversas cidades daquele pa\u00eds est\u00e3o a 200, 300 dias com restri\u00e7\u00f5es importantes \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de pessoas e nem por isso a economia daquele pa\u00eds foi \u00e0 bancarrota; pelo contr\u00e1rio, vem sendo, atualmente, nos \u00faltimos meses, um dos grandes exemplos de enfrentamento da epidemia, com redu\u00e7\u00e3o progressiva da incid\u00eancia da doen\u00e7a, n\u00famero de mortos e, agora, j\u00e1 em recupera\u00e7\u00e3o progressiva e controlada de atividades das pessoas e atividades da economia. No Brasil, n\u00f3s t\u00ednhamos um sistema instalado. Esse que aparece no estudo da Johns Hopkins reflete o que era a prepara\u00e7\u00e3o do Brasil para a epidemia. E eu vou descrever sucintamente o significado disso. N\u00f3s temos, em primeiro lugar, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, um dos poucos pa\u00edses ou o \u00fanico pa\u00eds com esta dimens\u00e3o de mais de 100 milh\u00f5es de habitantes com um sistema p\u00fablico dessa magnitude, de acesso universal, capilarizado, que, portanto, d\u00e1 acesso a pessoas dos mais diferentes locais do pa\u00eds \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Qual \u00e9 a import\u00e2ncia disso? Em qualquer lugar deste Pa\u00eds que algu\u00e9m apresente sintomas, esse algu\u00e9m pode ser captado pelo servi\u00e7o de sa\u00fade, pode ser diagnosticado, tratado e orientado e podem ser adotadas, em consequ\u00eancia, medidas de controle a partir daquela localidade, seja o Munic\u00edpio, seja a vila mais remota deste Pa\u00eds, particularmente, com a exist\u00eancia da estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, onde equipes de profissionais atuam no territ\u00f3rio, conhecem as pessoas e s\u00e3o conhecidas pelas pessoas, conhecem a maneira como se organizam os servi\u00e7os, o com\u00e9rcio, o ambiente, o saneamento das suas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. \u00c9 um pa\u00eds que tem um sistema nacional de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade e que estabeleceu, ao longo dos anos \u2013 vou lembrar aqui uma refer\u00eancia \u2013 os seus planos de emerg\u00eancia e planos de conting\u00eancia. N\u00f3s temos, desde 2014, um plano mestre para resposta em emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica neste Pa\u00eds e v\u00e1rios planos espec\u00edficos. Falo isso com certa tranquilidade, porque tive a oportunidade de estar envolvido na confec\u00e7\u00e3o e na coordena\u00e7\u00e3o do trabalho de elabora\u00e7\u00e3o desses planos quando estive no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade naquele per\u00edodo. Esses planos... Qual \u00e9 o sentido deles? \u00c9 que justamente diversas coisas estejam pensadas previamente para quando da ocorr\u00eancia de uma crise. Posso citar exemplos: no momento de crise, em que h\u00e1 necessidade de resposta, \u00e9 preciso comprar insumos emergencialmente. \u00c9 apenas um exemplo. Quando... O Senador Humberto foi Ministro, tive a honra de conviver com ele naquele momento e de integrar a equipe do minist\u00e9rio, e sabe do que eu estou falando aqui com muita propriedade. Quando, no momento de uma crise, se identificar: \"Precisa comprar um medicamento tal\", ent\u00e3o isso passa por um per\u00edodo de defini\u00e7\u00e3o de qual \u00e9 o medicamento, defini\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, especifica\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o de edital, passagem pelo jur\u00eddico etc. etc., at\u00e9 que se consiga, enfim, lan\u00e7ar uma compra emergencial ou uma licita\u00e7\u00e3o, qualquer coisa nesse sentido, para adquirir o medicamento. Quando h\u00e1 prepara\u00e7\u00e3o, tudo isso deve ter sido aprontado previamente. Ent\u00e3o, est\u00e1 l\u00e1 pronto o edital, est\u00e1 l\u00e1 pronta a especifica\u00e7\u00e3o do medicamento adequado para cada uma das crises que podem surgir. Ent\u00e3o, isso tem um significado enorme quando se trata de velocidade. E, em geral, se a gente fala de epidemia, a gente fala de velocidade, a gente fala de pressa para resolver as coisas. Ent\u00e3o, o Brasil tinha isto: planos de emerg\u00eancia, planos de conting\u00eancia espec\u00edficos. O Brasil tem uma Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria organizada. Isso significa a possibilidade de medidas necess\u00e1rias nos pontos de entrada do Pa\u00eds, nos pontos de circula\u00e7\u00e3o, medidas em rela\u00e7\u00e3o a produtos, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, para verifica\u00e7\u00e3o da garantia de seguran\u00e7a para os profissionais de sa\u00fade, seguran\u00e7a dos equipamentos como estes que a gente est\u00e1 utilizando, indica\u00e7\u00e3o de quando deve ser usado ou n\u00e3o deve ser usado, orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 sua prote\u00e7\u00e3o. Temos uma rede de laborat\u00f3rios de sa\u00fade p\u00fablica, uma rede de laborat\u00f3rios de pesquisa preparada para responder \u00e0 emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica tamb\u00e9m. Temos laborat\u00f3rios de produ\u00e7\u00e3o de medicamentos invej\u00e1veis no mundo, laborat\u00f3rios p\u00fablicos de produ\u00e7\u00e3o de medicamentos. Estamos entre os poucos pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia renda \u2013 somos de m\u00e9dia renda nessa classifica\u00e7\u00e3o \u2013 que t\u00eam esse tipo de estrutura. O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, que vai completar seus 50 anos de vida, tamb\u00e9m \u00e9 tido como exemplar no mundo inteiro. \u00c9 um programa que oferece todas as vacinas do calend\u00e1rio sugerido pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade de forma gratuita a toda a popula\u00e7\u00e3o, atingindo todas as faixas et\u00e1rias. Temos planos espec\u00edficos, como o treinamento de epidemiologia em servi\u00e7o de sa\u00fade, o EpiSUS, j\u00e1 completando 20 anos. Apenas mencionando a exist\u00eancia desse programa, nesse momento estamos aqui, na nossa organiza\u00e7\u00e3o Fiocruz, formando 800 pessoas em especializa\u00e7\u00e3o em Epidemiologia de Campo para respostas \u00e0 epidemia. Temos estruturas de forma\u00e7\u00e3o, tanto no aparelho universit\u00e1rio, como nas institui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de Governo. A Fiocruz, onde eu trabalho \u2013 n\u00e3o represento aqui institucionalmente, estou como pessoa f\u00edsica, mas onde eu trabalho \u2013, me traz orgulho pelo seu desempenho nesse campo, a universidade aberta do SUS, uma estrutura de comunica\u00e7\u00e3o que sempre conseguiu se colocar frente \u00e0s crises do campo da sa\u00fade p\u00fablica. E, no entanto, com tudo isso, o que n\u00f3s vimos, desde o in\u00edcio da crise, foi a exist\u00eancia de um plano, a exist\u00eancia de uma coordena\u00e7\u00e3o nacional de resposta \u00e0 pandemia. Trago isso para explorar esta contradi\u00e7\u00e3o entre aqueles dois estudos que citei inicialmente: o do Brasil como lideran\u00e7a e o do Brasil em \u00faltimo lugar na resposta \u00e0 pandemia. Ent\u00e3o, o que poder\u00edamos ter tido desde o in\u00edcio? Em primeiro lugar, a presen\u00e7a do Estado, naturalmente. A presen\u00e7a do Estado como? A presen\u00e7a do Estado com um plano de conten\u00e7\u00e3o \u2013 era a ideia inicial, antes de a epidemia entrar no Brasil. Isso significava uma prepara\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas para as chamadas barreiras sanit\u00e1rias, de muito baixa efic\u00e1cia para doen\u00e7as que t\u00eam portadores assintom\u00e1ticos, mas, especialmente, para detec\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, para testagem, para isolamento, para rastreamento de contatos. N\u00f3s t\u00ednhamos experi\u00eancia para fazer isso no nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade em diversas doen\u00e7as. Sarampo \u00e9 um dos grandes exemplos, mas temos muitas doen\u00e7as de natureza semelhante, de transmiss\u00e3o respirat\u00f3ria, que conseguimos controlar na nossa hist\u00f3ria. Esse plano deveria prever uma organiza\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o: de que maneira o sistema de sa\u00fade deve funcionar para responder \u00e0 epidemia? Um plano, naturalmente, tem que conter um planejamento em rela\u00e7\u00e3o a insumos. Ent\u00e3o, aquilo a que a gente assistiu... \"Olha, falta oxig\u00eanio, falta kit de intuba\u00e7\u00e3o, faltam profissionais etc.!\" Vai faltar tudo se n\u00e3o houver plano. Um plano prev\u00ea necessariamente o seu monitoramento. N\u00f3s est\u00e1vamos acostumados a trabalhar com isso em diversas crises com a constitui\u00e7\u00e3o de um Comit\u00ea de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade, o Coes, acompanhando as respostas e necessidades de cada Estado e de cada Munic\u00edpio. Trago, para o meu orgulho, no curr\u00edculo, digamos assim, a experi\u00eancia \u2013 e a experi\u00eancia em si n\u00e3o \u00e9 feliz no campo da sa\u00fade p\u00fablica nunca \u2013 de um resultado positivo no enfrentamento da epidemia de zika, que aconteceu h\u00e1 poucos anos, cinco anos atr\u00e1s, em que o Brasil foi o epicentro de uma emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional. Naquele per\u00edodo, se constitu\u00edram os mecanismos de gest\u00e3o, planejamento, comunica\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o, que conseguiram colocar o conjunto das for\u00e7as da sa\u00fade e das for\u00e7as do Poder P\u00fablico e, inclusive, privado \u2013 houve coopera\u00e7\u00e3o privada naquele momento \u2013 com objetivos comuns. Ent\u00e3o, t\u00ednhamos o nosso Coes funcionando com um comit\u00ea executivo, digamos assim, para cuidar dos assuntos operacionais da crise. T\u00ednhamos o GEI, que \u00e9 o Grupo Executivo Interministerial, que existe por for\u00e7a de dispositivo legal; \u00e9 um dispositivo de emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica que re\u00fane quase todo o conjunto dos minist\u00e9rios dessa Esplanada, com as suas diferentes atribui\u00e7\u00f5es. T\u00ednhamos, ent\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o dentro da sa\u00fade, coordena\u00e7\u00e3o interministerial e coordena\u00e7\u00e3o nacional. Naquele momento, funcionou um gabinete de crise e uma coordena\u00e7\u00e3o operacional, com a sala de controle nacional funcionando, com o apoio da Defesa Civil nacional, que se comunicava continuamente com todos os Estados, onde se instalaram tamb\u00e9m salas de controle estaduais e salas de controle em cada uma das capitais brasileiras, ou seja, trata-se de uma estrutura de coordena\u00e7\u00e3o, coisa que n\u00f3s n\u00e3o vimos acontecer neste per\u00edodo, sen\u00e3o para ca\u00e7ar responsabilidade do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na medida em que se constitu\u00edram grupos fora do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para cuidar da crise. Tampouco tivemos o planejamento da resposta social e da resposta econ\u00f4mica. O que significaria isso? Criar formas de permitir \u00e0s pessoas que adotassem as medidas de isolamento f\u00edsico, particularmente um aux\u00edlio emergencial substancial que fosse mantido. Apenas lembro que este Congresso Nacional aprovou um valor bastante superior \u00e0quele que era proposto pelo Governo inicialmente no ano passado e conseguiu mant\u00ea-lo at\u00e9 o final do ano passado. Entre janeiro e abril, n\u00e3o houve qualquer tipo de aux\u00edlio; houve, ao contr\u00e1rio, o est\u00edmulo pra que as pessoas trabalhassem e retomassem suas atividades normais. Em seguida, um aux\u00edlio de valor insuficiente pra manuten\u00e7\u00e3o das pessoas, que lhes permitisse qualquer medida de isolamento. Tampouco tivemos algum plano na \u00e1rea econ\u00f4mica pra reorganizar o funcionamento dos diferentes segmentos \u00e0 realidade da pandemia, desde a produ\u00e7\u00e3o de insumos espec\u00edficos necess\u00e1rios pra resposta \u00e0 epidemia at\u00e9 a reorganiza\u00e7\u00e3o de trabalho em empresa, de forma que as pessoas fossem estimuladas a trabalhar em setores que necessitavam. N\u00f3s vimos a\u00ed muitos exemplos citados na imprensa, ao longo desse tempo, de segmentos que cresceram, cresceram de forma espont\u00e2nea, sem apoio oficial, sem articula\u00e7\u00e3o, de forma que este crescimento significasse gera\u00e7\u00e3o de emprego, significasse algum tipo de suporte \u00e0s pessoas e distribui\u00e7\u00e3o de renda. E mais especificamente, o plano de imuniza\u00e7\u00e3o que tivemos \u00e9 um plano p\u00edfio, \u00e9 um plano que n\u00e3o entra nos detalhes necess\u00e1rios pra um plano de imuniza\u00e7\u00e3o que deve existir no Pa\u00eds. E, mais uma vez, assim, sinto-me \u00e0 vontade, porque, no departamento que eu cuidava no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, encontrava-se a Coordena\u00e7\u00e3o-Geral do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. N\u00e3o tivemos, por exemplo, crit\u00e9rios homog\u00eaneos definidos para o Brasil inteiro, de forma que ficou a cargo de cada Estado e de cada Munic\u00edpio definir seus pr\u00f3prios crit\u00e9rios. O que pode parecer democr\u00e1tico, um sistema descentralizado, mas, frente a uma epidemia dessa natureza e com a escassez de recursos que temos, isso deixa de ser democr\u00e1tico pra produzir iniquidades, na medida em que \u00e9 dif\u00edcil para os gestores locais ou mesmo para os estaduais gerenciar diferentes express\u00f5es e diferentes crit\u00e9rios pra ado\u00e7\u00e3o de prioridades pra vacina\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tivemos sequer um plano pra aquisi\u00e7\u00e3o dos imunobiol\u00f3gicos. Ent\u00e3o, assistimos estarrecidos a um desest\u00edmulo oficial a que um grande laborat\u00f3rio nacional assumisse a produ\u00e7\u00e3o de vacinas. Certamente o cen\u00e1rio teria sido muito diferente se houvesse uma pol\u00edtica oficial n\u00e3o apenas de busca da compra de imunizantes, mas de busca de articula\u00e7\u00f5es e de acordos para a produ\u00e7\u00e3o nacional. Certamente o Instituto Butantan poderia ter agido mais r\u00e1pido e com mais pujan\u00e7a, com uma produ\u00e7\u00e3o mais relevante e possivelmente at\u00e9 mesmo acelerando os seus estudos. Assistimos, esses dias, aos debates sobre o que aconteceu em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina da Pfizer. Pouca coisa foi mencionada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina da Janssen, uma vacina importante, empresa esta que realizou estudos cl\u00ednicos no Brasil; sem que, no entanto, houvesse qualquer negocia\u00e7\u00e3o, de que houvesse uma contrapartida desses estudos na forma de prioriza\u00e7\u00e3o do fornecimento de vacinas para o Brasil. N\u00e3o assistimos, ent\u00e3o, a nada que se parecesse com uma negocia\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vimos a atua\u00e7\u00e3o da diplomacia, ao contr\u00e1rio, parece que, pelas informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o divulgadas, a diplomacia funcionou no sentido inverso, pelo menos no caso das vacinas de pa\u00edses que eram extremamente pr\u00f3ximos do Brasil, como os Brics, particularmente a rela\u00e7\u00e3o com a China. N\u00e3o tivemos a implanta\u00e7\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00e3o espec\u00edfico em tempo h\u00e1bil e isso seria fundamental para organizar a imuniza\u00e7\u00e3o, especialmente com a quantidade de variedades de vacinas diferentes, com tempos diferentes, eventualmente com indica\u00e7\u00f5es ligeiramente diferentes. N\u00e3o tivemos treinamento \u2013 isso \u00e9 uma coisa in\u00e9dita praticamente no Brasil \u2013, implanta\u00e7\u00e3o de uma vacina nova sem o treinamento espec\u00edfico para que isso acontecesse. N\u00e3o tivemos investimento na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, que \u00e9 o ponto do sistema de sa\u00fade mais fundamental para resposta a maior parte das epidemias. N\u00f3s temos perdido gente na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, perdido agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, perdido m\u00e9dicos, apenas... Nem precisamos lembrar disso, do fim do Programa Mais M\u00e9dicos, perdido enfermeiros, perdido outros profissionais; ent\u00e3o, os profissionais que j\u00e1 estavam sobrecarregados antes desta crise foram insuficientes para qualquer tipo de resposta excepcional. N\u00e3o tivemos comunica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me lembro, talvez algu\u00e9m se lembre, posso citar como exemplo, algum tipo de campanha nacional, seja para orienta\u00e7\u00e3o quanto a conduta das pessoas para se proteger, fosse especialmente para dizer o que \u00e9 a vacina. Por que duas doses? Quem deve tomar? Qual \u00e9 a ordem? Ent\u00e3o, com isso, tivemos um sistema desorganizado que respondeu apenas pelo ac\u00famulo anterior que ele tinha, sem protocolos operacionais, sem forma\u00e7\u00e3o das pessoas para evitar perdas de vacinas, sem anota\u00e7\u00e3o adequada, sem que os profissionais estivessem preparados para orientar as pessoas. Acho que v\u00e1rios aqui receberam a vacina, eu at\u00e9 perguntaria: Quantos, quando receberam a vacina, forem orientados adequadamente para a data do retorno e para a import\u00e2ncia deste retorno para receber a segunda dose? E tampouco para que se evitassem erros. Tivemos certamente perda de vacina, podemos ter tido troca de vacinas, assistimos a not\u00edcias variadas quanto a vacinas administradas de maneira equivocada, ent\u00e3o, tudo isso poderia ter sido evitado, poder\u00edamos estar num outro patamar. Alguns estudiosos, aqui eu vou citar o pneumologista Pedro Hallal, chegaram a estimar o n\u00famero de mortes que poderiam ter sido evitadas caso algumas dessas coisas, n\u00e3o precisariam nem ter sido todas, algumas dessas coisas tivessem sido realizadas, e s\u00e3o dezenas de milhares de mortes, e, digo mais, em estimativas conservadoras. Por qu\u00ea? Os c\u00e1lculos que ele fez foram baseados em m\u00e9dias populacionais. No entanto, n\u00f3s sabemos que a vacina\u00e7\u00e3o obedece a um calend\u00e1rio com prioridades. Ent\u00e3o, se esses c\u00e1lculos tivessem sido feitos com um desenho que olhasse para os grupos et\u00e1rios mais elevados e para as pessoas de risco, certamente o impacto seria ainda maior, porque s\u00e3o justamente aqueles grupos que tendem a ter uma letalidade maior quando afetados pela doen\u00e7a. E, por fim, quero dizer aqui que fico muito impressionado e acompanho a impress\u00e3o traduzida por um estudo da Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica que foi reeditado recentemente \u2013 sei que foi entregue aqui a esta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, da Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Paulo \u2013, em que esta apar\u00eancia de inexist\u00eancia do plano talvez revele muito mais: revele a exist\u00eancia de um plano, de um plano que parou em mar\u00e7o de 2020 quando alguns, felizmente poucos, l\u00edderes internacionais acreditaram que o melhor caminho para vencer a crise era que a doen\u00e7a se espalhasse rapidamente, e quem tivesse que morrer, morreria, e quem sobrevivesse continuaria tocando a economia, como se diz. Morreriam provavelmente os mais fr\u00e1geis, desonerando a previd\u00eancia, desonerando servi\u00e7os de sa\u00fade, ou seja, do ponto de vista econom\u00e9trico, poderia ter-se at\u00e9 um acontecimento positivo. Ent\u00e3o, aquilo que foi chamado de produ\u00e7\u00e3o de imunidade de rebanho, termo que eu assinalo de que n\u00e3o gosto... N\u00f3s n\u00e3o somos rebanho, e n\u00e3o existe nenhum coletivo da palavra \"pessoa\" ou \"gente\" que seja traduzido como rebanho. N\u00f3s temos diversos: temos multid\u00e3o, povo, temos muitos coletivos nos nossos dicion\u00e1rios, e rebanho n\u00e3o \u00e9 um deles. Rebanho se aplica a animais, e fomos tratados dessa forma. Acredito que a popula\u00e7\u00e3o brasileira tem sido tratada dessa forma ao se tentar produzir imunidade de rebanho \u00e0s custas de vidas humanas. Infelizmente o Governo brasileiro se manteve na posi\u00e7\u00e3o de produzir imunidade de rebanho \u2013 com essa conota\u00e7\u00e3o toda \u2013 para a nossa popula\u00e7\u00e3o, ao inv\u00e9s de adotar as medidas reconhecidas pela ci\u00eancia para enfrentar esta crise. Bom, eu encerro por aqui. Fico \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o muito a oportunidade. Muito brevemente, porque acho que a Natalia j\u00e1 respondeu de forma muito completa. Mas, olhando para os medicamentos antivirais, n\u00f3s n\u00e3o temos nenhum medicamento antiviral que funciona que tenha sido encontrado por acaso. Todos eles foram feitos a partir de estudos muito cuidadosos, estudos dos detalhes moleculares, microbiol\u00f3gicos, que permitem conhecer o mecanismo de replica\u00e7\u00e3o de cada v\u00edrus, como ele se relaciona com as c\u00e9lulas humanas, pra ent\u00e3o desenhar \u2013 isso \u00e9 uma engenharia \u2013 mol\u00e9culas capazes de intervir em cada um daqueles processos e, muitas vezes, com respostas parciais. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o temos, no nosso arsenal de medicamentos contra v\u00edrus, nenhum que tenha sido encontrado por acaso, que j\u00e1 servia pra outra coisa e foi reaproveitado pra combater v\u00edrus. Sim. Eu vou deixar aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos Srs. Senadores um texto curto, feito por um colega nosso, consultor da Fiocruz, que \u00e9 consultor da OMS, ficou cinco anos em Genebra, trabalhando com vacinas, trabalhou no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na Anvisa, sobre reaproveitamento de f\u00e1rmacos. N\u00f3s temos, na verdade, uma lista grande de f\u00e1rmacos, v\u00e1rios deles em fase experimental, muitos j\u00e1 descartados. A maior parte dos f\u00e1rmacos em que se tentou o reposicionamento... O que \u00e9 o reposicionamento? \u00c9 aproveitar um medicamento que j\u00e1 existe no mercado e que, portanto, j\u00e1 tem o seu perfil de seguran\u00e7a, que j\u00e1 se sabe que tipo de eventos negativos ele pode causar, se pode ser usado em pessoas, j\u00e1 tem esse perfil conhecido, mas n\u00e3o tem o perfil de efic\u00e1cia \u2013 quer dizer, se ele vai funcionar pra uma nova indica\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o \u2013 conhecido. Por isso, o estudo deles \u00e9 mais curto. Se o medicamento j\u00e1 \u00e9 usado em seres humanos, \u00e9 mais f\u00e1cil test\u00e1-lo pra uma nova indica\u00e7\u00e3o do que um medicamento que nunca foi usado em seres humanos, que sequer passou por testes em cultura celular ou em animais ainda. Ent\u00e3o, existe uma lista longa. Alguns t\u00eam se mostrado at\u00e9 promissores. Aqueles nomes complicados, o remdesivir, o casirivimabe, o imdevimabe, entre outros, que s\u00e3o medicamentos que come\u00e7am a ser produzidos, ainda mostrando, infelizmente, uma efic\u00e1cia muito abaixo do desej\u00e1vel. N\u00e3o s\u00e3o a resposta que a gente precisa pra essa epidemia, mas pode ser que que surja alguma coisa. Ent\u00e3o, vou deixar isso aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. E eu queria lembrar apenas um exemplo que n\u00f3s vivemos no Brasil h\u00e1 poucos anos, que foi o da fosfoetanolamina \u2013 acho que muitos aqui devem se lembrar \u2013, que traz uma mem\u00f3ria triste pra n\u00f3s, inclusive, porque foi crescendo um clamor difuso na sociedade, nesta fase que a gente vive de grande circula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, de fake news, inclusive, pelas redes sociais, e acabou sendo aprovado um projeto de lei de autoria do ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro, propondo a obriga\u00e7\u00e3o do Governo em fornecer a fosfoetanolamina pra c\u00e2ncer, que n\u00e3o era sequer um medicamento. Era uma subst\u00e2ncia produzida num laborat\u00f3rio da Universidade de S\u00e3o Paulo em S\u00e3o Carlos, que n\u00e3o tinha sido produzida originalmente com a finalidade de ser medicamento e que depois se provou realmente n\u00e3o ser um medicamento. E esta lei foi derrubada pelo Supremo Tribunal Federal, porque achou que n\u00e3o cabia uma lei para a incorpora\u00e7\u00e3o de um medicamento espec\u00edfico, muito menos quando n\u00e3o houvesse comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica da sua utilidade. Por que eu trago esse exemplo? Porque, no decorrer dessa falta de planejamento, dessa falta de coordena\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o houve institucionalidade nas decis\u00f5es baseadas em ci\u00eancia. N\u00e3o se trata... Eu acho, assim, extremamente importante esse esfor\u00e7o do Senado, desta Comiss\u00e3o, de entender pormenores cient\u00edficos. Agora, em tese, isso n\u00e3o devia acontecer. Em tese, n\u00f3s dev\u00edamos ter um lugar na institucionalidade brasileira que debatesse os aspectos cient\u00edficos pra embasar pol\u00edticas \u2013 e aqui sim, cabe discutir as pol\u00edticas. Ent\u00e3o, eu entendo, na medida em que isso n\u00e3o foi feito, que cabe investigar por que n\u00e3o foi feito e at\u00e9 entrar em detalhes cient\u00edficos do que devia ter sido feito ou n\u00e3o. Mas \u00e9 mais uma lacuna enorme esta aus\u00eancia de institucionalidade. \u00c9 dif\u00edcil identificar, hoje, quem, no Governo, por exemplo, faz an\u00e1lise epidemiol\u00f3gica pra orientar as medidas de conten\u00e7\u00e3o, de preven\u00e7\u00e3o ou pra mudar o rumo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia. Mesmo tendo trabalhado no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade por muitos anos, eu tenho dificuldade pra identificar ali: \"Bom, mas quem que est\u00e1 fazendo a an\u00e1lise, quais s\u00e3o as an\u00e1lises detalhadas que t\u00eam sido feitas pra reorientar a pol\u00edtica?\". N\u00e3o sei. Posso? Em primeiro lugar, refor\u00e7o sobre isso. Vamos situar um pouco como que se d\u00e1 o tratamento dos pacientes hospitalizados, em primeiro lugar, o que se faz com paciente grave. Isso acontece com v\u00e1rias doen\u00e7as. Quando n\u00e3o h\u00e1 um tratamento espec\u00edfico, adotam-se as chamadas medidas de suporte. O que \u00e9 uma medida de suporte? Significa um monitoramento de quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas daquela pessoa que exigem algum tipo de interven\u00e7\u00e3o. Por exemplo, a oxigena\u00e7\u00e3o est\u00e1 ruim; ent\u00e3o, h\u00e1 que se introduzir oxig\u00eanio. Caso persista insuficiente, eventualmente tem que usar uma forma de ventila\u00e7\u00e3o, como a gente chama, uma respira\u00e7\u00e3o com ajuda mec\u00e2nica, por m\u00e1scara ou mesmo por um tubo que entra pela traqueia, levando ar diretamente aos pulm\u00f5es, levando oxig\u00eanio, em muitos casos oxig\u00eanio puro, diretamente aos pulm\u00f5es. Ah, a press\u00e3o baixou muito. Existem medicamentos para fazer subir a press\u00e3o. O cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 com um ritmo diferente. Tamb\u00e9m h\u00e1 medicamentos para isso. Isso tudo s\u00e3o chamadas medidas de suporte. Em algumas doen\u00e7as e no caso de epidemias, come\u00e7a-se a observar a repeti\u00e7\u00e3o de problemas que exigem suportes espec\u00edficos. Ent\u00e3o, por exemplo, um quadro inflamat\u00f3rio exige um suporte espec\u00edfico, que \u00e9 o uso do medicamento corticoide, que n\u00e3o se dirige especificamente ao v\u00edrus SARS-CoV-2, mas a uma rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria que acontece em v\u00e1rias doen\u00e7as. Ent\u00e3o, existem alguns medicamentos utilizados nessas condi\u00e7\u00f5es, pouqu\u00edssimos at\u00e9, que est\u00e3o come\u00e7ando a ser utilizados \u2013 por exemplo, baricitinibe e tocilizumabe \u2013 como medidas para interromper o progresso do processo inflamat\u00f3rio, e medicamentos anticoagulantes para impedir que haja a obstru\u00e7\u00e3o, especialmente dos pequenos vasos, consequente a esse processo inflamat\u00f3rio, mas nada que seja capaz de agir diretamente para a elimina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus ou para impedir que o v\u00edrus se instale no organismo em qualquer fase da doen\u00e7a. Ent\u00e3o, em cada fase, existem medidas gerais, mas, infelizmente, s\u00e3o muito poucas as op\u00e7\u00f5es espec\u00edficas \u2013 somente alguns medicamentos experimentais ou recentemente considerados experimentais, que j\u00e1 est\u00e3o em uso emergencial, mas que t\u00eam, infelizmente, uma efic\u00e1cia baixa. E nenhum desses medicamentos... Esse conjunto n\u00e3o inclui cloroquina, hidroxicloroquina, ivermectina ou nitazoxanida. Se me permite um adendo tamb\u00e9m... Tirei a m\u00e1scara, porque ia beber a \u00e1gua, mas... Apesar de ter sido vacinado, continuarei usando m\u00e1scara e espero que essa seja a atitude dos vacinados e dos que tiveram a doen\u00e7a tamb\u00e9m. Um dos medicamentos que t\u00eam sido... Claro. Obrigado. Gostaria, apenas complementando o racioc\u00ednio anterior... Um dos medicamentos que tem sido frequentemente inclu\u00eddo no chamado kit Covid \u00e9 um antibi\u00f3tico, um antimicrobiano chamado azitromicina. Isso, al\u00e9m do precedente, \u00e9 em si um problema enorme para a sa\u00fade p\u00fablica, porque um desafio colocado j\u00e1 h\u00e1 tempos, mas particularmente no s\u00e9culo XXI, \u00e9 a resist\u00eancia de bact\u00e9rias a antimicrobianos. Na medida em que esses antimicrobianos s\u00e3o distribu\u00eddos na forma de kits, saquinhos contendo medicamentos, n\u00f3s teremos cada vez menos op\u00e7\u00f5es para tratar infec\u00e7\u00f5es bacterianas importantes. A azitromicina tem um lugar espec\u00edfico pra utiliza\u00e7\u00e3o na terap\u00eautica m\u00e9dica, pra combate a infec\u00e7\u00f5es bacterianas, um antibi\u00f3tico, inclusive, de uso f\u00e1cil e pr\u00e1tico, porque pode ser dado em dose \u00fanica di\u00e1ria, e vem sendo queimado, na forma como a gente fala, por um uso irrespons\u00e1vel pra uma indica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o lhe cabe. Entrando na quest\u00e3o das m\u00e1scaras em si, o que n\u00f3s sabemos \u2013 a verdade \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o sabemos muito, n\u00f3s ainda n\u00e3o sabemos muita coisa, mas o que n\u00f3s sabemos at\u00e9 agora \u2013 \u00e9 que, mesmo pessoas que tiveram infec\u00e7\u00e3o e mesmo pessoas vacinadas, podem voltar a ter infec\u00e7\u00e3o, podem voltar a ficar doentes. Em geral, os estudos feitos com vacinas verificaram a possibilidade de um novo adoecimento. N\u00f3s ainda temos muito pouca informa\u00e7\u00e3o sobre a possibilidade de uma nova infec\u00e7\u00e3o sem sintomas. Provavelmente, essa possibilidade \u00e9 maior \u2013 certamente \u00e9 maior \u2013 do que a de que uma pessoa fique doente novamente. E sabemos que n\u00e3o existe uma vacina com efic\u00e1cia de 100%. As efic\u00e1cias t\u00eam sido observadas crescentes quando comparadas com uma gravidade maior da doen\u00e7a, ou seja, as vacinas parecem mais eficazes para evitar morte, para evitar a doen\u00e7a grave do que para evitar os quadros mais leves e provavelmente tamb\u00e9m quando se fala de evitar infec\u00e7\u00f5es sem sintomas. Ent\u00e3o, enquanto n\u00f3s n\u00e3o tivermos uma quantidade enorme, uma propor\u00e7\u00e3o muito grande da popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 vacinada, n\u00f3s temos que continuar com todos esses cuidados, temos que continuar usando as m\u00e1scaras quando as pessoas estiverem pr\u00f3ximas ou estiverem em lugares fechados. Vou comentar brevemente... Isso, isso. Tive conhecimento superficial, porque isso circulou pelas redes sociais, acredito, h\u00e1 uns dois meses, com alguns v\u00eddeos muito bomb\u00e1sticos, digamos assim, de que um pesquisador brasileiro... Inclusive, ele falava em nome de uma empresa, produtora do medicamento, que tinha encontrado um novo medicamento. N\u00e3o vou dizer que fosse alguma coisa desprovida de um sentido original. Qual era o pressuposto? Bom, tem se observado que a doen\u00e7a grave e a morte s\u00e3o mais frequentes em homens do que em mulheres. Ent\u00e3o, por que isso acontece? Isso ainda n\u00e3o \u00e9 bem conhecido. A ci\u00eancia n\u00e3o sabe por que acontece. Ent\u00e3o, eles partiram de uma hip\u00f3tese de que um medicamento capaz de alterar a a\u00e7\u00e3o hormonal dos horm\u00f4nios androg\u00eanicos, horm\u00f4nios masculinos, que \u00e9 um medicamento utilizado no tratamento, por exemplo, de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, poderia, ao inibir esses horm\u00f4nios, trazer os homens para uma condi\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a semelhante \u00e0 das mulheres. E desenharam estudos nesse sentido. O \u00fanico estudo que eu vi era um estudo que tinha muitos problemas metodol\u00f3gicos, e n\u00e3o era poss\u00edvel dali, pelo menos, extrair conclus\u00f5es. Ent\u00e3o, acredito que seja um tema para ser mais bem estudado. Talvez a Natalia conhe\u00e7a em mais profundidade, conhe\u00e7a outros estudos com esse medicamento. Mas, daquele estudo que foi apresentado, n\u00e3o era poss\u00edvel extrair conclus\u00f5es que dessem base para a indica\u00e7\u00e3o desse medicamento, portanto. A forma como foi conduzida o estudo n\u00e3o permitia uma boa compara\u00e7\u00e3o entre o grupo que usou e o grupo que n\u00e3o usou, se de fato aquilo que estava sendo considerado compar\u00e1vel entre um grupo e outro era real, ou seja, esses grupos eram semelhantes, e, ent\u00e3o, havia problemas no que a gente chama de desenho do estudo. Do que eu li, existem dois medicamentos aprovados no Brasil para este uso. Um \u00e9 o chamado \u2013 os nomes s\u00e3o dif\u00edceis, n\u00e3o \u00e9? \u2013 Regn-Cov2, que \u00e9 composto por dois tipos de anticorpo monoclonal, o casirivimabe e o imdevimabe. O segundo \u00e9 uma composi\u00e7\u00e3o... Ele nem tem um nome pr\u00f3prio, \u00e9 uma composi\u00e7\u00e3o de banlanivimabe e etesevimabe. Todos esses \"mabes\", em geral, designam anticorpos monoclonais porque v\u00eam da sigla em ingl\u00eas mAb, que \u00e9 Monoclonal Antibody. Ent\u00e3o, em geral, quando a gente v\u00ea um medicamento com esse nome horroroso terminado em \"mabe\", designa o anticorpo monoclonal. Ent\u00e3o, esses est\u00e3o aprovados, em fase inicial de uso; que eu saiba, n\u00e3o existe uso disseminado. Talvez... Eu n\u00e3o sei de nenhum servi\u00e7o que esteja utilizando assim, pelo menos de que eu tenha tido a informa\u00e7\u00e3o, porque, al\u00e9m de caros... H\u00e1 uma estimativa a\u00ed entre R$16 mil, R$17 mil por um tratamento de poucos dias... Claro, se pensassem que \u00e9 um tratamento que faz diferen\u00e7a, esta n\u00e3o seria a grande quest\u00e3o. Mas ainda n\u00e3o h\u00e1 uma conclus\u00e3o firme de que esses medicamentos contribuam para diminuir mortalidade ou diminuir sequelas, diminuir as consequ\u00eancias da doen\u00e7a. Em geral, o que tem que ser observado na maior parte desses estudos com esses medicamentos novos s\u00e3o indicadores, como redu\u00e7\u00e3o do tempo de interna\u00e7\u00e3o \u2013 do tempo m\u00e9dio de interna\u00e7\u00e3o, na verdade. Mas \u00e9 uma quest\u00e3o ainda, na minha opini\u00e3o, aberta para ci\u00eancia. Existem... S\u00f3 concluindo o medicamento dos anticorpos monoclonais, alguns pesquisadores dos Estados Unidos, inclusive, no ano passado, mencionavam, quando ainda n\u00e3o t\u00ednhamos vacina, que talvez os anticorpos monoclonais fossem a ponte, pudessem representar a ponte entre um momento em que n\u00e3o havia nada e o momento da vacina\u00e7\u00e3o. Aparentemente, as vacinas foram mais r\u00e1pidas do que a necessidade, do que a ponte que se apontava, que havia esperan\u00e7a. Ent\u00e3o, hoje vale muito mais a pena olhar para as vacinas, ver de que forma vacinar em ampla escala, do que pensar no desenvolvimento de medicamentos que s\u00e3o dif\u00edceis. Como disse a Natalia, s\u00e3o medicamentos que tentam substituir anticorpos naturais, mas muito espec\u00edficos, \u00e0s vezes, contra uma prote\u00edna, contra uma regi\u00e3o espec\u00edfica do v\u00edrus. Al\u00e9m desses medicamentos dirigidos, ent\u00e3o, a auxiliar a defesa contra o v\u00edrus, os anticorpos, existem essas outras categorias, muitas vezes medicamentos usados para c\u00e2ncer, medicamentos usados em doen\u00e7as reumatol\u00f3gicas tamb\u00e9m, que tentam cuidar n\u00e3o de enfrentar o v\u00edrus, mas de diminuir a resposta excessiva do organismo ao v\u00edrus, coisa que \u00e9 feita tradicionalmente com corticoides. Ent\u00e3o, existem medicamentos inibidores de fatores end\u00f3genos, fatores do pr\u00f3prio organismo, que provocam rea\u00e7\u00f5es exacerbadas; e eles est\u00e3o em estudo tamb\u00e9m. Alguns, como eu citei aqui, j\u00e1 t\u00eam sido utilizados em fase inicial. Vou me permitir explorar um pouquinho tamb\u00e9m esta parte, porque eu acho que \u00e9 uma coisa que merece olhar com cuidado. N\u00f3s precisamos de lockdown, n\u00f3s precisamos de confinamento. Temos experi\u00eancia mundial suficiente para saber da efic\u00e1cia dessa medida. Temos exemplo perto, de Portugal, um pa\u00eds t\u00e3o familiar para n\u00f3s. Portugal foi um dos pa\u00edses que teve a melhor experi\u00eancia na chamada primeira onda, e l\u00e1 eles tiveram realmente alguma coisa que se possa chamar de onda \u2013 alguma coisa que sobe e depois desce bastante. Aqui n\u00f3s n\u00e3o tivemos: a gente tem subida e subida e subida. Ent\u00e3o, eles tiveram um sucesso importante entre os pa\u00edses europeus; depois relaxaram, no final do ano passado principalmente, e tiveram novamente uma subida grande: adotaram um novo lockdown, e funcionou de novo. A Alemanha tem uma experi\u00eancia muito semelhante. Em v\u00e1rios pa\u00edses, Inglaterra, \u00e9 poss\u00edvel observar o que acontece com o n\u00famero di\u00e1rio de casos antes de um lockdown, durante, depois de lockdown e com o relaxamento de medidas. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 mais d\u00favida quanto \u00e0 efetividade desse tipo de medida, e n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida alguma de que aquele pa\u00eds que vem ostentando, com tanta frequ\u00eancia, o maior n\u00famero di\u00e1rio de mortes \u2013 maior n\u00famero di\u00e1rio de mortes! \u2013 do mundo, essa medida est\u00e1 indicada por um per\u00edodo m\u00ednimo, m\u00ednimo, m\u00ednimo de duas semanas \u2013 idealmente um pouco mais \u2013, que certamente faria a curva mergulhar. Parece simples, parece at\u00e9 um contrassenso dizer: \"N\u00e3o, mas n\u00f3s estamos com o maior n\u00famero de \u00f3bitos por dia, e a curva vai mergulhar\". Sim, porque, se as pessoas... Se deixar de haver uma transmiss\u00e3o intensa num per\u00edodo de duas semanas, isso cumpre um ciclo da doen\u00e7a, ou seja, as pessoas ficam transmissoras por at\u00e9 duas semanas e, se durante duas semanas, elas ficarem em casa e n\u00e3o transmitirem, esse ciclo se encerra \u00e0 medida que houver um alcance razo\u00e1vel desse tipo de confinamento. Havia uma discuss\u00e3o, uma pol\u00eamica grande no in\u00edcio da pandemia em que se falava que n\u00e3o havia transmiss\u00e3o pelo ar. A transmiss\u00e3o pelo ar parece uma coisa um pouco estranha: \"N\u00e3o, mas \u00e9 o ar que est\u00e1 transmitido? Como \u00e9 isso?\". Eu falava: \"N\u00e3o, tem transmiss\u00e3o por got\u00edculas, por part\u00edculas, mas n\u00e3o pelo ar\". Com o tempo, n\u00f3s fomos aprendendo que a transmiss\u00e3o pelo aerossol \u00e9 praticamente a mesma coisa que transmiss\u00e3o pelo ar. S\u00e3o part\u00edculas t\u00e3o leves, t\u00e3o pequenas, que se disseminam no ar. Se houver uma pessoa aqui sem m\u00e1scara com v\u00edrus, provavelmente boa parte desta sala ter\u00e1 v\u00edrus. \u00c9 dessa forma que se transmite. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a gente fazer coisas mais ou menos, coisas pela metade, ser transigente com essa possibilidade de transmiss\u00e3o. Essa quest\u00e3o da qualidade da m\u00e1scara \u00e9 uma coisa importante para lugares fechados, principalmente, mesmo para meios de transporte fechados, porque existe, sim, transmiss\u00e3o pelo ar. Entrando no cuidado com as pessoas, cuidado com os pacientes, o que \u00e9 poss\u00edvel. Em primeiro lugar ter um sistema de sa\u00fade receptivo para as pessoas, em que elas confiem e tenham acesso; que nesse sistema de sa\u00fade seja poss\u00edvel detectar tanto aqueles que t\u00eam sintomas iniciais como aqueles que tiveram contato com aqueles que t\u00eam sintomas iniciais. Qual a import\u00e2ncia disso? Isso vai mudar a vida desta pessoa? Provavelmente n\u00e3o, mas vai mudar a vida da popula\u00e7\u00e3o, porque estes ser\u00e3o orientados em detalhe quanto \u00e0 forma de fazer isolamento, de fazer a preven\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o transmitam para outras pessoas. Se esta pessoa... Bom, a pessoa que est\u00e1 nesse momento tem muito pouco a se beneficiar de um cuidado m\u00e9dico espec\u00edfico, n\u00e3o h\u00e1 medicamento indicado, n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de tratamento que possa lhe dizer que a doen\u00e7a vai ser melhor ou pior. Ele vai ter que cuidar da febre, cuidar das dores e, principalmente, cuidar para que n\u00e3o transmita para outras pessoas. Eu estou repetindo isso porque essa \u00e9 a dimens\u00e3o mais importante neste momento. A\u00ed, supondo que a pessoa tem um quadro um pouco mais grave, um pouco mais forte, com febre mais alta, mais dores no corpo, mais cansa\u00e7o, eventualmente um in\u00edcio de falta de ar, essa pessoa passa a ter que ser monitorada mais de perto, n\u00e3o porque h\u00e1 um medicamento que se possa lhe dar nesse momento, mas porque, se ela come\u00e7ar a ter falta de oxig\u00eanio no seu sangue, ela vai precisar de uma assist\u00eancia com oxig\u00eanio e vai precisar ser avaliada continuamente. Ent\u00e3o, essa proximidade do servi\u00e7o de sa\u00fade \u00e9 muito importante por duas raz\u00f5es: primeiro, para adotar as medidas que possam conter a transmiss\u00e3o na comunidade; e, segundo, para detectar em tempo h\u00e1bil a necessidade de algum recurso de suporte adicional. E a\u00ed eu friso: n\u00e3o \u00e9 um recurso de tratamento que v\u00e1 enfrentar o v\u00edrus; \u00e9 um recurso de suporte para que a pessoa tenha melhores condi\u00e7\u00f5es de evoluir bem no percorrer da sua doen\u00e7a, da sua infec\u00e7\u00e3o. E da\u00ed para frente vem o tratamento dos casos mais graves em si, que, da mesma forma, envolve medidas de suporte e medidas que foram observadas. Eu mencionei aqui alguns tratamentos, a partir da observa\u00e7\u00e3o de muitos casos, que entram nos protocolos hospitalares, como o uso de corticoides e o uso de anticoagulantes. Bom, primeiro, acho que existe um desejo de novas formas de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, inclusive uma aposta pra desenvolvimento de medicamentos inalat\u00f3rios, que est\u00e1 colocado como um desafio pra ci\u00eancia. Neste momento \u00e9 isto: \u00e9 um desafio para a ci\u00eancia. Natalia \u00e9 uma pessoa que tem muita experi\u00eancia de laborat\u00f3rio, acho que pode nos contar o que algu\u00e9m vai observar quando faz uma visita pessoal, porque: o que levaria um profissional do Brasil \u2013 vamos supor que \u00e9 um profissional do ramo \u2013 a fazer uma visita a uma institui\u00e7\u00e3o de pesquisa de outro pa\u00eds? Uma coisa \u00e9 a troca de informa\u00e7\u00f5es, e n\u00f3s estamos trocando informa\u00e7\u00e3o o tempo todo. Aprendemos a trocar informa\u00e7\u00e3o de maneira eficaz durante esta pandemia, pouca coisa precisa da presen\u00e7a f\u00edsica. Ent\u00e3o, quando eu vi a not\u00edcia da delega\u00e7\u00e3o que visitaria Israel, eu fiquei me perguntando: bom, o que ser\u00e1 que eles v\u00e3o observar l\u00e1 que precisa da presen\u00e7a f\u00edsica, que n\u00e3o pode ser um documento que mostre resultados de pesquisa? Pensei: bom, uma pesquisa nesta fase de fato n\u00e3o tem muitos resultados ainda, talvez n\u00e3o tenha nem o que tenha sido documentado, mas o que poderia ser observado? Olha, eu exercitei a minha imagina\u00e7\u00e3o e n\u00e3o consegui pensar em nada que justificasse a presen\u00e7a f\u00edsica de algu\u00e9m l\u00e1, mesmo que este algu\u00e9m que foi l\u00e1, que fosse l\u00e1 \u2013 e me parece que n\u00e3o era o caso \u2013 fosse um grande especialista experimentado em pesquisa laboratorial, em pesquisa inicial de medicamentos. Ele teria muito pouco a observar que n\u00e3o alguns pap\u00e9is de registro de pesquisa. De fato, eu achei inusitada aquela visita. Bom, primeiro, eu queria trazer aqui uma lembran\u00e7a de que n\u00e3o existe precedente de controle de epidemia sem o Estado, ou seja, n\u00e3o existe, na nossa hist\u00f3ria, um precedente em que uma epidemia foi controlada, tenha sido controlada sem uma a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sem uma a\u00e7\u00e3o organizada por parte do Estado. Isso, certamente, infelizmente, n\u00e3o ser\u00e1 nossa experi\u00eancia tampouco. Mas eu queria trazer um exemplo aqui: o nosso Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Falo dele porque acho que \u00e9 uma das nossas grandes refer\u00eancias de coisas que funcionam no Brasil, que s\u00e3o exemplo mundial. Pra quem olha de longe, pode pensar que o programa funciona como o rel\u00f3gio: basta dar corda que ele funciona. Mas n\u00e3o \u00e9 essa a nossa realidade, e isso se refere a qualquer tipo de programa que a gente tenha nas nossas pol\u00edticas p\u00fablicas. Os imprevistos acontecem o tempo todo; a necessidade de tomada de decis\u00f5es \u00e9 cont\u00ednua. Isso exige um mecanismo de organiza\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o aliado \u00e0 disponibilidade de conhecimento \u2013 e esse conhecimento est\u00e1 nas pessoas \u2013 que permita prosseguir, permita resolver problemas o tempo todo, pra que se prossiga. Ent\u00e3o, trago essa experi\u00eancia do PNI. N\u00f3s j\u00e1 tivemos, em muitos momentos, faltas de vacinas, not\u00edcias de eventos adversos, incorpora\u00e7\u00f5es de vacinas... N\u00e3o raro, isso significava, a qualquer momento do dia ou da noite, a equipe encarregada de uma opera\u00e7\u00e3o ter que se reunir com o diretor, com o secret\u00e1rio ou com o ministro pra tomada de uma decis\u00e3o. Em muitos momentos, significava o ministro acionar um outro ministro, por exemplo, pra levar uma vacina emergencialmente, por um avi\u00e3o da FAB, ou qualquer outra coisa dessa natureza que envolve uma rela\u00e7\u00e3o com outros minist\u00e9rios, com outras pol\u00edticas p\u00fablicas. Isso n\u00e3o \u00e9 assunto pra amador, n\u00e3o \u00e9 assunto pra quem nunca fez isso na vida. Muitas vezes, s\u00e3o decis\u00f5es que t\u00eam que ser tomadas instantaneamente, \u00e0s vezes, decis\u00f5es de risco, que, se n\u00e3o tomadas, implicar\u00e3o na fal\u00eancia do programa. Ent\u00e3o, n\u00f3s s\u00f3 temos um programa de imuniza\u00e7\u00f5es pujante no Brasil porque n\u00f3s temos pessoas capazes de fazer isso. Infelizmente, a quantidade de pessoas capazes de fazer isso tem se reduzido na nossa estrutura do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Mesmo a quantidade de pessoas em postos de decis\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com experi\u00eancia anterior de fazer isso tem se reduzido. \u00c9 muito diferente uma experi\u00eancia, que pode ser extremamente complexa \u2013 n\u00e3o conhe\u00e7o \u2013, no campo militar, para levar suprimentos para tropas, para deslocar equipamentos, para deslocar armas, de uma experi\u00eancia no campo da sa\u00fade p\u00fablica. Eu n\u00e3o me atreveria, apesar de ter uma experi\u00eancia longa \u2013 posso chamar de longa, s\u00e3o mais de 35 anos na sa\u00fade p\u00fablica \u2013, n\u00e3o me atreveria a fazer uma gest\u00e3o de suprimento militar em momento de guerra. Acho que as pessoas que n\u00e3o t\u00eam a experi\u00eancia de trabalhar em momento de epidemia, em momento de crise sanit\u00e1ria... N\u00e3o acredito que essas pessoas devessem ser as encarregadas de tomar decis\u00e3o e de comandar as opera\u00e7\u00f5es nesse caso. O Sr. Osmar Terra j\u00e1 ocupou posi\u00e7\u00f5es de comando dentro do sistema de sa\u00fade, particularmente no seu Estado, o Rio Grande do Sul, mas me parece que h\u00e1 muito tempo ele vem se dedicando mais especificamente \u00e0 carreira pol\u00edtica ou \u00e0 gest\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o de ministro de outras \u00e1reas que n\u00e3o a \u00e1rea de sa\u00fade. Ent\u00e3o, n\u00e3o me parece que o lado mais forte do Sr. Osmar Terra seja o lado de pesquisador ou de acad\u00eamico, n\u00e3o \u00e9 um homem importante, digamos, nesse meio. Eu vou me permitir comentar porque eu fui contempor\u00e2neo de faculdade... ...da Nise Yamaguchi. Eu a conheci na faculdade e eu devo dizer aqui: fiquei muito espantado, sabendo da forma\u00e7\u00e3o dela, sabendo da experi\u00eancia anterior, que ela tivesse assumido posi\u00e7\u00f5es de defesa de atitudes que contrariam o conhecimento cient\u00edfico, atitudes anticient\u00edficas. Estranhei muito realmente. Sim, verdade, eu n\u00e3o tenho contato h\u00e1 muitos anos, rapidamente a encontrei quando eu estava no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e ela estava no escrit\u00f3rio de S\u00e3o Paulo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade por um per\u00edodo, mas estranhei muito que, com a forma\u00e7\u00e3o que ele tem... E a\u00ed eu corro o risco de elogiar a minha pr\u00f3pria escola, mas tomo a liberdade de fazer isso. Ent\u00e3o, estranho muito algu\u00e9m que foi formado ali, que fez uma parte, pelo menos, da sua carreira acad\u00eamica ali, ter abandonado o seu conhecimento cient\u00edfico n\u00e3o sei em prol de qu\u00ea. N\u00e3o... Eu vou me permitir comentar tamb\u00e9m. Eu comentaria de uma maneira semelhante ao que eu comentei da Nise. Conheci tamb\u00e9m o Paulo Zanotto h\u00e1 muitos anos, se n\u00e3o me engano, no final da d\u00e9cada de 80 ainda \u2013 de 90, desculpa. Na d\u00e9cada de 90, ele tinha regressado, h\u00e1 pouco tempo antes, de estudos no exterior, um virologista respeit\u00e1vel. Nos ajudou muito durante a crise do zika v\u00edrus, n\u00f3s t\u00ednhamos muita coisa desconhecida pela ci\u00eancia ali, e ele foi um pesquisador que se colocou \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o, colocou seu laborat\u00f3rio \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, uma equipe fant\u00e1stica que trabalhava ali dia e noite, inclusive no dia de Natal, eles estavam ali comemorando alguns achados \u2013 talvez Natalia se lembre disso \u2013 de infec\u00e7\u00e3o pelo zika v\u00edrus em fetos de camundongos. Ent\u00e3o, eu tinha nele uma alta reputa\u00e7\u00e3o como pesquisador, como cientista e como pessoa \u2013 convivi algumas vezes, ele sempre com uma disposi\u00e7\u00e3o muito grande pra ajudar. E, mais uma vez, fiquei surpreso de ver algu\u00e9m que tem esse estofo, esse background, abandonar os princ\u00edpios b\u00e1sicos e elementares da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico na defesa de algo n\u00e3o se sustenta, inclusive porque, em algumas conversas, ele tentava trazer conhecimentos que n\u00e3o s\u00e3o da \u00e1rea dele, por exemplo, quando se fala em tratamento precoce, isso \u00e9 um conhecimento da \u00e1rea cl\u00ednica. Sem nenhum dem\u00e9rito \u00e1rea dele, ele \u00e9 um bi\u00f3logo, \u00e9 um virologista, n\u00e3o est\u00e1 acostumado, n\u00e3o foi formado pra tratar pessoas. Ent\u00e3o, por exemplo, cheguei a ouvir dele: \"N\u00e3o, n\u00e3o, a cloroquina n\u00e3o funciona em casos mais graves, mas funciona, sim, no in\u00edcio do quadro cl\u00ednico\". Bom, eu sinto muito, este n\u00e3o \u00e9 um conhecimento da \u00e1rea dele, saber o in\u00edcio do quadro cl\u00ednico, a abordagem cl\u00ednica em rela\u00e7\u00e3o a esses casos, mas foi mais um que me surpreendeu. E vou permitir citar aqui um que n\u00e3o est\u00e1 no gabinete e que tamb\u00e9m me surpreendeu imensamente, chegamos a trabalhar juntos em S\u00e3o Paulo, o Dr. Anthony Wong, porque tamb\u00e9m ficou famoso no meio desta crise. Faleceu infelizmente, n\u00e3o sei exatamente a circunst\u00e2ncia, mas alguma coisa aconteceu, algum outro tipo de v\u00edrus, provavelmente n\u00e3o biol\u00f3gico, que acometeu pessoas que tinham uma trajet\u00f3ria importante, que tinham um curr\u00edculo, muitas vezes, invej\u00e1vel, mas que enveredaram em oposi\u00e7\u00e3o ao conhecimento cient\u00edfico. S\u00f3 conheci pelo v\u00eddeo e tamb\u00e9m por um documento que eu vi do hospital Albert Einstein que afirmava que as declara\u00e7\u00f5es do Dr. Zeballos n\u00e3o representavam a posi\u00e7\u00e3o do hospital e n\u00e3o eram autorizadas pelo hospital. Eu somente ouvi falar dela como sindicalista, me parece, l\u00e1 no seu Estado, e, posteriormente, quando ela assumiu a secretaria aqui do minist\u00e9rio. Sinceramente, n\u00e3o posso nem opinar, porque n\u00e3o a conhecia. Olha, \u00e9 dif\u00edcil... N\u00e3o, n\u00e3o seria... N\u00e3o se trataria do caso do conhecimento, mas eu posso lhe dizer que muitos bons quadros... Ent\u00e3o... Muitos bons quadros t\u00e9cnicos que eu conhe\u00e7o n\u00e3o se disporiam a trabalhar. O que as pessoas falam \u00e9 assim: \"Eu n\u00e3o vou sujar o meu nome, n\u00e3o vou sujar o meu curr\u00edculo para trabalhar nesse contexto\". Bom, n\u00e3o a conhe\u00e7o... N\u00e3o a conhe\u00e7o pessoalmente, n\u00e3o conhe\u00e7o a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica dela, apenas ou\u00e7o de colegas que ela tem um bom trabalho na gest\u00e3o de servi\u00e7os dentro do Hospital das Cl\u00ednicas, acho que, particularmente, do Instituto do Cora\u00e7\u00e3o, em S\u00e3o Paulo. N\u00e3o sei mais do que isso. A Lei 6.360, de 1976, \u00e9 a lei que trata do registro de produtos no Pa\u00eds, que \u00e9 a passagem de um produto, digamos, do momento em que ele \u00e9 experimental para o momento do uso corrente. Ent\u00e3o, de forma geral, ela diz que tudo aquilo que \u00e9 usado, que \u00e9 adquirido, comercializado ou indicado no Pa\u00eds deve ter registro. Ela n\u00e3o se refere aos contratos. Ela n\u00e3o d\u00e1 qualquer tipo de limita\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de contratos. E ela tem exce\u00e7\u00f5es, ela admite exce\u00e7\u00f5es, especialmente para circunst\u00e2ncias de graves amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou do interesse da sa\u00fade p\u00fablica. Apenas dou como exemplo aqui que uma parte importante das vacinas adquiridas pelo Brasil \u00e9 comprada do chamado Fundo Rotat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade e que n\u00e3o tem registro no Brasil, mas tem a certifica\u00e7\u00e3o pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, porque existe um dispositivo legal que abre a exce\u00e7\u00e3o pra aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos, vacinas e outros produtos de organismos internacionais quando no interesse da sa\u00fade p\u00fablica. Ent\u00e3o, a lei n\u00e3o se refere aos contratos e ela tem exce\u00e7\u00f5es pra situa\u00e7\u00f5es em que cabe. Eu n\u00e3o me recordo se, naquela ocasi\u00e3o, j\u00e1 havia um medicamento registrado no Brasil ou n\u00e3o, mas houve aquisi\u00e7\u00e3o em tempo recorde tanto do Tamiflu pronto como de mat\u00e9ria-prima pra produ\u00e7\u00e3o nacional do Tamiflu por Farmanguinhos, assim como houve uma tramita\u00e7\u00e3o bastante r\u00e1pida pra libera\u00e7\u00e3o de uma vacina monovalente espec\u00edfica contra o v\u00edrus H1N1, identificado naquela \u00e9poca da pandemia. Ent\u00e3o, primeira quest\u00e3o que eu vou... A quest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o e do exemplo, o que eu acho important\u00edssimo. N\u00f3s falamos de diversas coisas aqui, de aquisi\u00e7\u00e3o de insumos, de efic\u00e1cia de medicamentos, de medidas necess\u00e1rias, de planejamento, mas t\u00e3o importante quanto tudo isso \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o adequada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre o que ela deve ou n\u00e3o fazer, o que ela pode ou n\u00e3o fazer, e a comunica\u00e7\u00e3o adequada aos profissionais de sa\u00fade tamb\u00e9m. N\u00f3s vivemos uma situa\u00e7\u00e3o bizantina, eu diria, em que o cidad\u00e3o pode escolher qual orienta\u00e7\u00e3o ele quer seguir. Ent\u00e3o, se ele se sente mais confort\u00e1vel ficando em casa, ele tem a quem ouvir. Se ele se sente mais confort\u00e1vel indo para festa, ele tem em quem se apoiar e vai dizer: \"N\u00e3o, eu vou para festa, porque estou ouvindo uma grande autoridade dizer que eu posso ir para festa\". Se eu uso ou n\u00e3o uso m\u00e1scara, eu tenho quem citar que me respalda para usar m\u00e1scara ou para n\u00e3o usar m\u00e1scara e expor o conjunto das outras pessoas \u00e0 possibilidade de infec\u00e7\u00e3o. Em qualquer experi\u00eancia de combate \u00e0 epidemia, em qualquer experi\u00eancia de sucesso na sa\u00fade p\u00fablica, a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 absolutamente fundamental. E a comunica\u00e7\u00e3o significa o conjunto de autoridades respons\u00e1veis pela condu\u00e7\u00e3o da crise trazer mensagens que s\u00e3o coerentes entre si; caso contr\u00e1rio, \u00e9 o caos. E \u00e9 o que n\u00f3s estamos vivendo, infelizmente. Eu nem sei... \u00c9 claro! Por favor! Por favor! \u00c9 a sua \u00e1rea. Desculpe. N\u00e3o, eu n\u00e3o queria deixar o Senador sem resposta apenas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de medicamentos. Eu vou lembrar um exemplo, uma pessoa que foi citada aqui. O ex-Deputado Osmar Terra, no in\u00edcio da pandemia, disse pra imprensa que n\u00e3o haveria mais do que 800 mortos decorrentes desta pandemia e chegou a reafirmar isso algumas vezes. E a\u00ed a gente se pergunta: com base em que ele disse isso? E com que finalidade ele disse isso? Por que eu estou citando isso? Porque \u00e9 aquilo que eu comentei antes: essa falta de institucionalidade. Quer dizer, qual \u00e9 o sentido de um Presidente da Rep\u00fablica, sem se apoiar numa institucionalidade, decidir sobre a indica\u00e7\u00e3o ou sobre a importa\u00e7\u00e3o de um medicamento, como perguntou o Senador Randolfe? Ent\u00e3o, apoiado em que ele vai conversar, negociar com o dirigente da \u00cdndia, por exemplo, pra importa\u00e7\u00e3o de um medicamento? Isso faz t\u00e3o pouco sentido que \u00e9 at\u00e9 dif\u00edcil encontrar um argumento legal que diga que pode ou n\u00e3o pode, porque significaria prever \u2013 me perdoem a express\u00e3o \u2013 qualquer maluquice que deveria estar na lei. Ent\u00e3o, os Srs. Parlamentares teriam que fazer um exerc\u00edcio de imagina\u00e7\u00e3o cont\u00ednuo para criar leis que proibissem maluquices. No entanto, a gente se surpreende quando elas acontecem. Do ponto de vista concreto, mesmo numa importa\u00e7\u00e3o de um medicamento n\u00e3o registrado em circunst\u00e2ncias excepcionais, a importa\u00e7\u00e3o tem que ser autorizada pela Anvisa, ainda que seja uma importa\u00e7\u00e3o excepcional, em car\u00e1ter emergencial, como foi a autoriza\u00e7\u00e3o recente de importa\u00e7\u00e3o de vacinas n\u00e3o registradas da Covaxin e da Sputnik V. \u00c9 impressionante. N\u00f3s estamos vivendo uma cat\u00e1strofe desse tamanho, com meio milh\u00e3o de vidas perdidas, e vamos nos anestesiando para isso. Acredito que uma parte dessa anestesia, dessa dessensibiliza\u00e7\u00e3o tem uma rela\u00e7\u00e3o muito forte com a comunica\u00e7\u00e3o, com a maneira como as mortes t\u00eam sido banalizadas e como, muitas vezes, exemplos e orienta\u00e7\u00f5es oficiais cassam \u2013 cassam! \u2013 a iniciativa das pessoas para se proteger. Ent\u00e3o, n\u00e3o apenas nesses exemplos \u2013 \u00e0s vezes at\u00e9 estapaf\u00fardios, como de que s\u00f3 os maricas \u00e9 que se protegem ou coisa do tipo; al\u00e9m de homof\u00f3bicos, estapaf\u00fardios \u2013, as pessoas perdem a possibilidade de extrair de si uma energia para se protegerem. Tudo que n\u00f3s estamos fazendo hoje para proteger a sociedade \u00e9 desagrad\u00e1vel. Usar m\u00e1scara n\u00e3o \u00e9 agrad\u00e1vel, ficar trancado dentro de casa, deixar de reunir com os amigos, deixar de participar das coisas, nada disso \u00e9 agrad\u00e1vel. Isso precisa ter um sentido para as pessoas: \"Estou fazendo isso porque estou me protegendo, porque isso \u00e9 o que todo mundo tem que fazer, porque isso tem sentido, isso \u00e9 o que a ci\u00eancia diz, isso \u00e9 o que o conhecimento nos orienta\". Quando isso \u00e9 colocado em xeque de maneira t\u00e3o forte pelo principal mandat\u00e1rio do Pa\u00eds, essas coisas perdem sentido, se transformam em obriga\u00e7\u00f5es, se transformam em sofrimento maior. Ent\u00e3o, o movimento das pessoas acaba sendo de tentar escapar disso, achando que v\u00e3o ter uma cura milagrosa. \u00c0s vezes, eu me lembro de uma cultura que havia antigamente \u2013 talvez alguns se lembrem aqui \u2013 que se fazia com algumas doen\u00e7as. Particularmente, catapora era famosa: tinha as festinhas de catapora. Se uma crian\u00e7a teve catapora, ent\u00e3o juntava a crian\u00e7ada da vizinhan\u00e7a para ter catapora logo e se livrar desse problema, at\u00e9 porque, em geral, a catapora, a varicela, pode ser um pouco mais grave em adultos. Ent\u00e3o, as pessoas est\u00e3o entrando numa ansiedade, quer dizer: \"Eu quero ter essa doen\u00e7a logo porque a\u00ed eu n\u00e3o tenho mais que pensar nisso, eu vou ficar protegido\". Mas essa \u00e9 uma atitude que, se a gente olhar do ponto de vista racional, \u00e9 uma atitude suicida. Ent\u00e3o, elas est\u00e3o sendo impelidas a desejos suicidas, ainda que n\u00e3o tenham a consci\u00eancia de que s\u00e3o desejos suicidas. Acho que isso \u00e9 grav\u00edssimo! Obrigado. Posso come\u00e7ar. Bom, primeiro, em rela\u00e7\u00e3o a outras pandemias no futuro, no campo de epidemiologia, a gente estava na espera de uma nova pandemia \u2013 a gente, eu digo boa parte das pessoas que se dedicam \u00e0 \u00e1rea \u2013 frente \u00e0 alta probabilidade de que algum v\u00edrus diferente sofresse muta\u00e7\u00e3o ou entrasse em circula\u00e7\u00e3o e isso gerasse alguma situa\u00e7\u00e3o pand\u00eamica. Acho que muito pouca gente imaginava, primeiro, que fosse o coronav\u00edrus, e n\u00e3o um v\u00edrus de gripe. Tudo que se raciocinava nos \u00faltimos anos levava a pensar nos v\u00edrus de gripe, na gripe de origem avi\u00e1ria e n\u00e3o especificamente no coronav\u00edrus; e, segundo, que houvesse uma dimens\u00e3o como essa, que acho que revelou duas coisas para n\u00f3s: primeiro, as consequ\u00eancias muitas vezes invis\u00edveis do nosso trato com o ambiente. Boa parte dos agentes infecciosos novos, ou que n\u00e3o s\u00e3o novos, mas que t\u00eam dado problemas para as popula\u00e7\u00f5es humanas s\u00e3o decorrentes da invas\u00e3o de ambientes em que esses organismos estavam preservados, especialmente ambientes silvestres, por raz\u00f5es econ\u00f4micas, colocando, ent\u00e3o, as popula\u00e7\u00f5es humanas em contato com popula\u00e7\u00f5es de animais que habitualmente n\u00e3o eram desta conviv\u00eancia. Ent\u00e3o, isso \u00e9 uma primeira quest\u00e3o que chamou aten\u00e7\u00e3o. A segunda foi o despreparo. N\u00f3s, todo o mundo, nos imagin\u00e1vamos muito mais preparados. Ent\u00e3o, sem d\u00favida, esta pandemia deve criar um movimento mundial para aperfei\u00e7oamento da capacidade de detec\u00e7\u00e3o, de identifica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e de rea\u00e7\u00e3o frente a pandemias. No Brasil, particularmente, n\u00f3s temos tratado \u2013 acho que nos \u00faltimos anos, nos \u00faltimos poucos anos \u2013 esses dois temas de forma muito perigosa. N\u00f3s n\u00e3o temos controle sobre esta rela\u00e7\u00e3o do homem com o ambiente, ao contr\u00e1rio, parece que ela tem se tornado mais amea\u00e7adora, e n\u00f3s n\u00e3o temos melhorado os nossos mecanismos, particularmente a nossa grande rede de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Ent\u00e3o, isso tudo \u00e9 muito preocupante. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terceira onda, at\u00e9 mencionei aqui de passagem, no Brasil, \u00e9 dif\u00edcil a gente falar em ondas, porque n\u00f3s temos uma escada, praticamente. N\u00f3s n\u00e3o sabemos... Digamos que n\u00e3o houvesse interven\u00e7\u00e3o nenhuma; em algum momento, n\u00f3s ter\u00edamos o patamar de estabilidade. Provavelmente, demorar\u00edamos muito pra atingir uma imunidade capaz de reduzir bastante a circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, ent\u00e3o, n\u00f3s ir\u00edamos atingir um patamar de estabilidade alto, com uma queda lenta, provavelmente muito mais com oscila\u00e7\u00f5es do que com uma queda cont\u00ednua. Por qu\u00ea? O tempo todo nasce gente nova, pessoas se aglomeram e t\u00eam contato de formas diferentes, e \u00e9 assim que a gente conhece a hist\u00f3ria das doen\u00e7as de transmiss\u00e3o respirat\u00f3ria. O sarampo \u00e9 uma grande escola pra n\u00f3s todos, o sarampo tirava muitas vidas, principalmente das nossas crian\u00e7as, ao longo de d\u00e9cadas e d\u00e9cadas e d\u00e9cadas, sem que ele se extinguisse naturalmente, como mencionou a Natalia. E me parece que neste momento em que isso n\u00e3o se estabilizou, a tend\u00eancia \u00e9 que a gente tenha patamares superiores, porque \u00e9 como se n\u00f3s lan\u00e7\u00e1ssemos um foguete ou qualquer coisa de uma altura maior. Quer dizer, n\u00f3s come\u00e7amos l\u00e1 em mar\u00e7o do ano passado do zero e atingimos uma grande altitude na metade do ano passado. Come\u00e7amos, depois, de um patamar superior no final do ano passado, atingimos o triplo daquele pico do ano passado, chegamos ao qu\u00e1druplo. E agora, se se confirmarem as previs\u00f5es que muitos t\u00eam feito de uma nova transmiss\u00e3o intensa \u2013 e j\u00e1 h\u00e1 sinais importantes, sinais indiretos, dados pela lota\u00e7\u00e3o dos hospitais em v\u00e1rios Estados e v\u00e1rias capitais brasileiras \u2013, n\u00f3s partimos de um patamar ainda mais alto e sem uma imunidade coletiva capaz de conter isso. A gente tem a esperan\u00e7a de que a mortalidade, a letalidade seja um pouco inferior, porque boa parte dos idosos foi vacinado, j\u00e1 ter\u00e1 sido vacinado daqui a um m\u00eas ou dois meses. Em rela\u00e7\u00e3o ao Chile, essa \u00e9 uma pergunta que todos t\u00eam se feito tamb\u00e9m, se tem a ver com a composi\u00e7\u00e3o das vacinas utilizadas \u2013 a composi\u00e7\u00e3o, eu digo o mix, digamos assim, de vacinas utilizadas. Eles est\u00e3o, se n\u00e3o me engano, com mais de 85%... Mais de 85% das vacinas utilizadas foram da CoronaVac. N\u00e3o que ela n\u00e3o funcione, mas \u00e9 poss\u00edvel que ela n\u00e3o seja t\u00e3o eficaz pra diminuir o estado de portador de infec\u00e7\u00e3o e ent\u00e3o, na medida em que a propor\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o \u00e9 suficiente pra gerar imunidade coletiva, o v\u00edrus continue circulando e causando novos casos \u2013 que, na aus\u00eancia de medidas de prote\u00e7\u00e3o, de distanciamento, de confinamento, tende a ser uma circula\u00e7\u00e3o ampliada. O risco que sempre se corre quando a gente vacina \u00e9 de que a confian\u00e7a dada pela vacina leve ao descuido de outras medidas necess\u00e1rias. Fazendo a analogia do goleiro que a Natalia usou aqui, \u00e9 a gente deixar o goleiro sozinho com 11 jogadores do outro lado e nenhum do lado dele. Em algum momento, algum daqueles 11 vai fazer gol, porque ele n\u00e3o vai conseguir segurar sozinho. Eventualmente eu comento alguma coisa, depois, dos outros itens dirigidos \u00e0 Natalia. Obrigado. Bom, a primeira considera\u00e7\u00e3o preliminar, eu nunca escondi minhas posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. De fato, o Senador trouxe aqui algumas... Nem sempre o t\u00edtulo da mat\u00e9ria reflete o que a gente falou, isso \u00e9 natural, mas, de fato, nunca escondi minhas posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. N\u00e3o votei neste Presidente, isso n\u00e3o \u00e9 segredo pra ningu\u00e9m, mas trato de um outro jeito em rela\u00e7\u00e3o ao tema aqui, quer dizer, a minha \u00e1rea... Eu n\u00e3o... Eu tenho sido chamado de cientista, eu sempre fico um pouco assim... Eu n\u00e3o sei se eu me vejo como cientista. Eu sou, no Governo, de uma carreira de especialista em pol\u00edticas p\u00fablicas e gest\u00e3o governamental, e a minha grande preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 sobre a gest\u00e3o desta crise. Eu mencionei antes que tem inexistido o planejamento em rela\u00e7\u00e3o a esta crise. E, quando a gente fala de vacinas, quando a gente fala de desenvolvimento tecnol\u00f3gico, o planejamento \u00e9 uma dimens\u00e3o absolutamente essencial, especialmente quando h\u00e1 tanto desconhecimento e incerteza. Ent\u00e3o, acho compreens\u00edvel que haja dificuldade em planejar num ambiente de tanta incerteza. Isso exige uma qualifica\u00e7\u00e3o, um profissionalismo dos planejadores, dos gestores, que n\u00e3o se encontra em qualquer lugar, especialmente quando se pensa na necessidade de investir para uma vacina que ainda n\u00e3o est\u00e1 pronta, por exemplo. E a\u00ed eu n\u00e3o estou falando do Butantan; estou falando do momento inicial desta crise, em que havia necessidade de fazer apostas em vacinas que poderiam dar ou n\u00e3o certo. Isso exige um conhecimento muito relevante. Isso teria justificado a cria\u00e7\u00e3o de um grupo especializado nisso, teria justificado a presen\u00e7a do grande ausente desta crise, que foi o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Toda condu\u00e7\u00e3o que foi mencionada de uma parceria p\u00fablico-privada de um processo de transfer\u00eancia de tecnologia foi um aprendizado que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade teve ao longo de muitos anos. Eu testemunhei uma parte desse desenvolvimento, cheguei a trabalhar na Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia e Insumos Estrat\u00e9gicos do minist\u00e9rio durante esse per\u00edodo. Ent\u00e3o, era poss\u00edvel ter um grupo com conhecimento, com experi\u00eancia, tratando disso. Era poss\u00edvel ter a presen\u00e7a do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fazendo a prospec\u00e7\u00e3o das vacinas e avaliando as necessidades de cada institui\u00e7\u00e3o, inclusive, para fazer os seus acordos. O que n\u00f3s vimos foi que os institutos p\u00fablicos ficaram solit\u00e1rios nessa miss\u00e3o. Eles n\u00e3o tiveram respaldo do ponto de vista pol\u00edtico, econ\u00f4mico, t\u00e9cnico e diplom\u00e1tico do Governo para fazer esses acordos. No caso da vacina AstraZeneca/Oxford, este apoio veio um pouco mais tarde, ele acabou vindo; no caso do Butantan, aparentemente, esse acordo s\u00f3 veio quando a vacina estava \u00e0s v\u00e9speras de ser aprovada; e, em outros casos em que poderia ter sido poss\u00edvel algum tipo de acordo, n\u00e3o houve iniciativa nesse sentido. Ent\u00e3o, mais uma vez, faltou um plano, faltou organiza\u00e7\u00e3o, faltou coordena\u00e7\u00e3o, faltou profissionalismo no trato com uma crise desta dimens\u00e3o. Ent\u00e3o, ficou nas m\u00e3os do Presidente da Rep\u00fablica uma decis\u00e3o, um discurso e uma organiza\u00e7\u00e3o que ele n\u00e3o estava preparado para fazer. Acho que teve a grande figura ausente que era o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, um minist\u00e9rio preparado para enfrentar uma crise deste tamanho. Obrigado, Senadora. Eu vou comentar... Obrigado, Senadora. Primeiro um coment\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imunidade de rebanho. Eu vou me permitir aqui traduzir um pouco em mi\u00fados o significado da origem dessa express\u00e3o. Como o pr\u00f3prio nome j\u00e1 diz, \u00e9 algo apreendido da pr\u00f3pria veterin\u00e1ria, em que, se vacinando uma parte da cria\u00e7\u00e3o, uma parte importante da cria\u00e7\u00e3o contra uma determinada doen\u00e7a transmiss\u00edvel entre os animais, mesmo aqueles que n\u00e3o foram vacinados ficam protegidos, porque esse agente infeccioso n\u00e3o consegue circular o suficiente pra chegar at\u00e9 aqueles que n\u00e3o foram vacinados, a probabilidade de chegar naqueles \u00e9 muito pequena. Ent\u00e3o, o racioc\u00ednio que se faz: bom, na medida em que muita gente tiver a doen\u00e7a, tanta gente estar\u00e1 protegida, estar\u00e1 com imunidade, que a probabilidade de algu\u00e9m que tenha o v\u00edrus ter contato com algu\u00e9m que n\u00e3o tenha imunidade \u00e9 t\u00e3o pequena que a doen\u00e7a acaba. No entanto, para o caso da Covid, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel atingir essa imunidade com vacina\u00e7\u00e3o. O cen\u00e1rio de que se atinja esse tipo de imunidade pelo rumo natural da doen\u00e7a implica uma quantidade t\u00e3o grande de doentes e de mortos que n\u00e3o seria sequer eticamente aceit\u00e1vel alguma proposta desse tipo e, mesmo assim, sabendo-se que o v\u00edrus continuaria circulando em alguma dimens\u00e3o e causando novos surtos, novas mortes, novas interna\u00e7\u00f5es esporadicamente \u2013 \u00e9 o que a hist\u00f3ria nos tem mostrado. Ent\u00e3o, para que n\u00f3s atinjamos aquilo que a gente tem usado na sa\u00fade p\u00fablica como a transposi\u00e7\u00e3o desse termo da imunidade coletiva, ou imunidade populacional, n\u00f3s precisamos de vacina\u00e7\u00e3o, e vacina\u00e7\u00e3o em larga escala. Em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de mortes que poderiam ter sido evitadas, \u00e9 muito dif\u00edcil falar em n\u00fameros. A gente tem um m\u00ednimo do que poderia ter sido evitado, o c\u00e1lculo feito pelos epidemiologistas da Universidade Federal de Pelotas de que, caso tivessem sido fechados acordos mais precocemente, mais tempestivamente, com o Instituto Butantan e com a empresa Pfizer, n\u00f3s ter\u00edamos evitado algo em torno de 80 a 90 mil mortes no Pa\u00eds, sem nenhum outro tipo de a\u00e7\u00e3o. Certamente, se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos tido alguns per\u00edodos de confinamento, uma boa campanha de comunica\u00e7\u00e3o, medidas no campo da economia e no campo social adotadas tempestivamente de forma coordenada, n\u00f3s ter\u00edamos um n\u00famero de mortes muito menor. N\u00e3o sei se algu\u00e9m j\u00e1 fez essa estimativa de uma forma cient\u00edfica, mas, se a gente fosse pensar em grandes n\u00fameros em ordem de grandeza, \u00e9 poss\u00edvel estimar que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos metade dessas mortes evit\u00e1veis. Eu s\u00f3 queria fazer um coment\u00e1rio breve em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 explana\u00e7\u00e3o da Natalia. Isso que aconteceu no mundo inteiro aconteceu com cores mais vibrantes no Brasil. Vamos nos lembrar, em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro movimento: quando a epidemia entrou no Brasil, ela entrou por algumas capitais, principalmente aquelas que t\u00eam mais conex\u00e3o internacional \u2013 S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Cear\u00e1, Manaus \u2013, e foi se espalhando aos poucos para o interior. Naquele momento, meados do primeiro semestre do ano passado, ainda houve atitudes de alguns Governadores e alguns Prefeitos de fazer restri\u00e7\u00e3o \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas, ao funcionamento de diversas atividades, e aquilo funcionou, aquilo segurou um pouco. Quando n\u00f3s tivemos, no fim do ano, uma flexibiliza\u00e7\u00e3o ainda maior, a epidemia j\u00e1 estava espalhada pelo Territ\u00f3rio nacional inteiro, \u00e9 como se ela j\u00e1 estivesse semeada em toda parte, e a\u00ed foi s\u00f3 bater a chuva que nasceu em toda parte. Ent\u00e3o, isso explica em grande parte essa intensidade no in\u00edcio deste ano. Al\u00e9m disso, as medidas que foram, ainda que precariamente, adotadas ano passado n\u00e3o foram adotadas este ano. E vamos olhar para a cronologia: n\u00f3s tivemos um aux\u00edlio emergencial que durou at\u00e9 dezembro do ano passado, e n\u00f3s ficamos quatro meses sem aux\u00edlio nenhum. N\u00e3o acredito que seja apenas coincid\u00eancia que tenha sido justamente nesse per\u00edodo que houve o maior crescimento da transmiss\u00e3o e do n\u00famero de mortes. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Copa Am\u00e9rica, acredito que ningu\u00e9m da \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica, ningu\u00e9m em s\u00e3 consci\u00eancia se colocasse a defender a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer atividade que re\u00fane gente numa situa\u00e7\u00e3o catacl\u00edsmica como a que n\u00f3s vivemos, do ponto de vista da transmiss\u00e3o. Outros dois pa\u00edses se negaram, por raz\u00f5es diferentes at\u00e9, talvez por mais bom senso, e n\u00e3o est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o pior do que a nossa. Quer dizer, \u00e9 uma coisa... Beira a insanidade que um pa\u00eds que hoje tem sido aquele que ostenta o maior n\u00famero de mortes di\u00e1rias por uma doen\u00e7a, por uma grande epidemia, traga para si eventos que re\u00fanem pessoas, que re\u00fanem pessoas de origens diferentes, sabendo que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conter completamente a transmiss\u00e3o. Ent\u00e3o, me parece uma atitude insana. Bom, neste cen\u00e1rio id\u00edlico, em que fosse dado \u00e0s pessoas, aos cientistas, \u00e0s pessoas do ramo pra tomar decis\u00f5es... Eu vou resumir em apenas tr\u00eas aqui \u2013 certamente haveria uma infinidade delas. A primeira seria lockdown, interrup\u00e7\u00e3o por tr\u00eas semanas de todas as atividades que n\u00e3o s\u00e3o consideradas absolutamente essenciais pra manuten\u00e7\u00e3o da vida das pessoas, seguida de rotinas de rastreamento, testagem e isolamento. A segunda, obviamente: a vacina\u00e7\u00e3o, a busca de mais op\u00e7\u00f5es de vacinas, de forma r\u00e1pida, pra atingir as pessoas, j\u00e1 que velocidade \u00e9 um componente muito importante da resposta \u00e0 epidemia. E a terceira: comunica\u00e7\u00e3o, quer dizer, campanhas intensas tratando de quais s\u00e3o os comportamentos seguros pra as pessoas, quais s\u00e3o as atividades seguras e de que forma se prevenir. De maneira bem sucinta, \u00e9 isso. Obrigado por suas palavras, Senador. Eu gostaria de comentar o conjunto. Primeiro, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da pobreza, eu acho que a popula\u00e7\u00e3o brasileira deve ao Congresso Nacional boa parte das poucas not\u00edcias positivas que houve ao longo do ano passado. Vamos nos lembrar de que houve uma proposta do Governo inicial de aux\u00edlio emergencial que, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, era de R$200, que foi rebatida nas Casas Legislativas, at\u00e9 que se chegou a uma nova proposta de aux\u00edlio emergencial, que foi o triplo, que foi de R$600. N\u00e3o se trata de m\u00e9rito do Executivo ou do Legislativo, porque n\u00f3s n\u00e3o estamos falando de dinheiro do Executivo ou do Legislativo, tanto o dinheiro para o aux\u00edlio, como o dinheiro pra sa\u00fade, como para os hospitais, como para a Fiocruz, como para o Butantan; isso \u00e9 dinheiro do povo brasileiro, isso \u00e9 nosso dinheiro que est\u00e1 sendo usado pra uma finalidade ou pra outra finalidade. Nossa expectativa sempre \u00e9 a de que aqueles que det\u00eam o poder, seja no Legislativo, no Executivo ou mesmo no Judici\u00e1rio, dirijam este dinheiro conforme as maiores necessidades. E acho que houve uma op\u00e7\u00e3o naquele momento, que dirigiu dinheiro da popula\u00e7\u00e3o brasileira pra benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Isso foi um destaque internacional de que, de fato, houve uma inflex\u00e3o importante numa curva que vinha ascendente da pobreza brasileira, em que voltamos a ter mis\u00e9ria ascendente e voltamos a ter fome ascendente. Ent\u00e3o, essas quest\u00f5es est\u00e3o a\u00ed em todos os anu\u00e1rios. O senhor citou uma das fontes, eu recomendo tamb\u00e9m que veja essas outras curvas que andam junto com essa. Infelizmente, essa curva de diminui\u00e7\u00e3o da pobreza n\u00e3o se sustentou neste ano, foi um lapso curto de tempo, e agora a pobreza continua aumentando, embora com o crescimento do PIB. Isso mostra uma mazela hist\u00f3rica do nosso Pa\u00eds, em que o Pa\u00eds enriquece e as pessoas empobrecem, quer dizer, n\u00f3s temos menos comida na mesa do brasileiro, menos dinheiro no bolso do brasileiro, embora alguns segmentos da economia estejam lucrando, lucrando muito, particularmente, o segmento do mercado financeiro brasileiro, mas esse lucro n\u00e3o tem revertido em qualidade de vida ou em qualquer benef\u00edcio pra boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Da mesma forma, o dinheiro que foi destinado, no ano passado, ao combate \u00e0 Covid foi um dinheiro destinado pelo Congresso Nacional, recursos da popula\u00e7\u00e3o brasileira recolhidos em impostos, taxas, tarifas, as mais diferentes formas de arrecada\u00e7\u00e3o. Infelizmente, o or\u00e7amento aprovado pra este ano para a sa\u00fade \u00e9 inferior ao do ano passado e n\u00e3o destinou qualquer tipo de rubrica espec\u00edfica para o combate \u00e0 pandemia, sabendo-se que ela n\u00e3o teria acabado. Ent\u00e3o, eu acho que isso tamb\u00e9m deve ficar claro a todos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cloroquina, de fato, o Goodman \u2013 eu admiro o Goodman, \u00e9 um livro desde o tempo em que eu era estudante e, claro, vem sendo atualizado, continua sendo um livro de refer\u00eancia \u2013 fala da seguran\u00e7a de medicamentos, mas existe um princ\u00edpio b\u00e1sico que antecede as pr\u00f3prias avalia\u00e7\u00f5es do Goodman e deve estar no seu pref\u00e1cio: um medicamento s\u00f3 \u00e9 seguro se ele \u00e9 utilizado de forma \u00fatil. Qualquer medicamento utilizado pra alguma indica\u00e7\u00e3o para a qual ele n\u00e3o serve ou para a qual ele n\u00e3o tem efic\u00e1cia \u00e9 um medicamento necessariamente inseguro. Tem aquela m\u00e1xima: a dist\u00e2ncia, a diferen\u00e7a entre o rem\u00e9dio e o veneno se d\u00e1 na dose. Nem sempre \u00e9 apenas a dose, muitas vezes a indica\u00e7\u00e3o pode ser por rea\u00e7\u00f5es idiossincr\u00e1ticas. Eu n\u00e3o ouvi completamente o quadro do paciente que o senhor falou, mas isso n\u00e3o vem ao caso. Eu n\u00e3o clinico atualmente, j\u00e1 tive meu tempo de clinicar em emerg\u00eancia, UTI, etc., atualmente eu n\u00e3o clinico, mas os efeitos comuns, os mais comuns, os efeitos adversos mais comuns da cloroquina, nos seus aspectos cl\u00ednicos de sinais e sintomas, foram aqui apresentados por V. Sa., e eles s\u00e3o tratados com as medidas de suporte respectivas: a arritmia card\u00edaca vai ser tratada com corre\u00e7\u00e3o hidroeletrol\u00edtica, eventualmente com a utiliza\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es antiarr\u00edtmicas; outros sintomas s\u00e3o tratados conforme a necessidade, conforme a caracter\u00edstica de cada um e a caracter\u00edstica, necessariamente, de cada paciente. Os tratamentos, nessas condi\u00e7\u00f5es, s\u00e3o individualizados, obedecendo a protocolos, muitos deles consagrados, outros deles, protocolos institucionais. O que acho que \u00e9 importante \u00e9 que j\u00e1 existe, est\u00e1 sedimentado... Claro que qualquer coisa na ci\u00eancia pode ser questionada no futuro, mas, para o momento, para o estado da arte cient\u00edfica hoje, n\u00f3s temos evid\u00eancia suficiente pra saber que a cloroquina n\u00e3o produz efeitos ben\u00e9ficos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19. Ent\u00e3o, \u00e9 insustent\u00e1vel defender... Ainda que os efeitos adversos sejam raros e que os efeitos adversos graves sejam ainda um pouco mais raros, \u00e9 insustent\u00e1vel a sua defesa. Caso haja alguma indica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, que seja feito com os controles devidos e com alguma justificativa pr\u00f3pria. N\u00e3o se trata de dizer que a cloroquina n\u00e3o deve ser usada, ela continua sendo uma das melhores indica\u00e7\u00f5es para o tratamento de mal\u00e1ria, inclusive, no nosso caso, pra mal\u00e1ria vivax, que \u00e9 a mais comum no Brasil, uma medica\u00e7\u00e3o extremamente \u00fatil. S\u00f3 vou fazer um reparo aqui: eu n\u00e3o sou cientista de profiss\u00e3o, n\u00e3o sou de trajet\u00f3ria acad\u00eamica, ent\u00e3o, minha \u00e1rea \u00e9 gest\u00e3o p\u00fablica. Eu sou um sanitarista, um especialista em pol\u00edticas p\u00fablicas e gest\u00e3o. Obrigado. A primeira... Acho que foram abordadas algumas quest\u00f5es aqui. Primeiro, vamos delimitar. Eu falei dos crit\u00e9rios homog\u00eaneos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de vacinas e n\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de forma geral, que devem necessariamente obedecer a especificidades locais e regionais e a necessidades de cada popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, estamos falando de crit\u00e9rios para utiliza\u00e7\u00e3o de vacinas, para elei\u00e7\u00e3o de prioridades em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas, contemplando evidentemente circunst\u00e2ncias que est\u00e3o locais ou regionais num plano nacional. Se h\u00e1 popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, popula\u00e7\u00f5es quilombolas num determinado territ\u00f3rio, isso deve estar contemplado no plano nacional e n\u00e3o apenas no plano local. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade de tomada de medidas por Estados e Munic\u00edpios, n\u00f3s temos uma estrutura legislativa no Brasil, a estrutura do SUS, em que h\u00e1 compet\u00eancias concorrentes para ado\u00e7\u00e3o de medidas como aquelas restritivas adotadas por Estados e Munic\u00edpios. A Uni\u00e3o pode adotar medidas restritivas, os Estados e Munic\u00edpios podem adotar medidas ainda mais restritivas. \u00c9 isso que diz a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Eles n\u00e3o podem o contr\u00e1rio: a Uni\u00e3o adota uma medida restritiva, e o Estado flexibiliza essa medida restritiva ou o Munic\u00edpio flexibiliza. Esse \u00e9 o nosso ordenamento, e acredito que o Supremo Tribunal Federal restabeleceu isso com clareza quando afirmou a compet\u00eancia de Estados e Munic\u00edpios para a ado\u00e7\u00e3o de medidas restritivas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 iniquidade, trata-se n\u00e3o apenas da desigualdade de renda, de situa\u00e7\u00e3o de vida da nossa popula\u00e7\u00e3o, mas da necessidade de que essa desigualdade seja reconhecida com o tratamento por medidas de pol\u00edticas p\u00fablicas que levem em considera\u00e7\u00e3o as diferen\u00e7as de necessidades. Exemplo disso foi a cria\u00e7\u00e3o de um aux\u00edlio emergencial substancial. N\u00e3o era grande \u2013 R$600 por m\u00eas n\u00e3o s\u00e3o o que salva a economia de uma fam\u00edlia, n\u00e3o s\u00e3o o que se pode dizer que d\u00e1 tranquilidade financeira a uma fam\u00edlia, mas s\u00e3o o m\u00ednimo para continuar tendo comida na mesa das pessoas dessa fam\u00edlia. Mas, sim, uma medida que leve recursos, que leve pol\u00edticas p\u00fablicas a quem mais necessita delas \u00e9, sim, medida de equidade, medida que combate \u00e0 iniquidade. N\u00e3o tenho d\u00favida de que h\u00e1 um impacto importante da iniquidade desta pandemia na medida em que n\u00f3s vemos o pr\u00f3prio percurso que a pandemia tomou, come\u00e7ando nos grandes centros, come\u00e7ando com os primeiros casos em pessoas de altos extratos de renda que vieram do exterior e espalhando-se rapidamente pelas periferias das grandes cidades, cidades mais pobres, onde a possibilidade de autoprote\u00e7\u00e3o, de informa\u00e7\u00e3o e de isolamento das pessoas \u00e9 muito menor. Ent\u00e3o, claro, n\u00e3o sei se foi nesse sentido que o Senador trouxe isso, mas, sem d\u00favida nenhuma, h\u00e1 um impacto important\u00edssimo da iniquidade nos efeitos dessa pandemia, como de qualquer outra doen\u00e7a que se abate sobre a popula\u00e7\u00e3o. (Pausa.) N\u00e3o houve e n\u00e3o h\u00e1 um plano nacional para enfrentar a epidemia, n\u00e3o h\u00e1 uma coordena\u00e7\u00e3o nacional que vise reduzir a transmiss\u00e3o v\u00edrus. Isso para mim \u00e9 muito cristalino. Houve medidas destinando recursos para os Estados e para os Munic\u00edpios para equipar hospitais, eventualmente para aquisi\u00e7\u00e3o de alguns tipos de insumos, mas n\u00e3o houve nenhuma medida nacional para diminuir a transmiss\u00e3o, diminuir a circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. Para isso, seria necess\u00e1ria uma coordena\u00e7\u00e3o nacional. A Dra. Natalia j\u00e1 comentou aqui o quanto \u00e9 dif\u00edcil que Munic\u00edpios, isoladamente, adotem, por exemplo \u2013 como foi citado Araraquara \u2013, medidas restritivas, at\u00e9 porque raramente esses Munic\u00edpios s\u00e3o isolados. A popula\u00e7\u00e3o circula de um Munic\u00edpio para outro. Isso \u00e9 lugar comum na sa\u00fade p\u00fablica. Quando se adota alguma medida \u2013 vacina\u00e7\u00e3o para conter um surto, por exemplo \u2013, h\u00e1 que se analisar uma regi\u00e3o, toda \u00e1rea de influ\u00eancia daquela cidade. Ent\u00e3o, h\u00e1 necessidade de um olhar para o Brasil inteiro, h\u00e1 necessidade de campanhas de comunica\u00e7\u00e3o para o Brasil inteiro, que a popula\u00e7\u00e3o como um todo seja orientada quanto \u00e0quilo que deve ou n\u00e3o deve fazer, quanto \u00e0 forma de se proteger, aquilo que pode ou n\u00e3o pode fazer frente \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o de medidas restritivas por parte do Governo. \u00c9 muito dif\u00edcil, dada a integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que n\u00f3s temos no Pa\u00eds, inclusive integra\u00e7\u00e3o com o internacional, que medidas restritivas possam ser aplicadas de maneira isolada, sem que seja pensado o conjunto, sob risco, em primeiro lugar, de que elas sejam inefetivas, ou seja, n\u00e3o funcionem, ou, em segundo lugar, que elas produzam efeitos negativos, externalidades que n\u00e3o podem ser percebidas ou mitigadas na esfera municipal ou em lugares isolados. Isso necessita de uma coordena\u00e7\u00e3o nacional. Senador, de fato, um problema cr\u00f4nico que n\u00f3s temos no nosso Pa\u00eds, que vinha sendo enfrentado paulatinamente, \u00e9 a heterogeneidade do Pa\u00eds, a grandeza do Pa\u00eds e a dificuldade de que houvesse recursos t\u00e9cnicos dispon\u00edveis h\u00e1 muito tempo. Isso n\u00e3o aconteceu, n\u00e3o come\u00e7ou com a pandemia. N\u00f3s, realmente, temos insufici\u00eancia de v\u00e1rios tipos de profissionais para os nossos 5,6 mil Munic\u00edpios nas suas mais diversas frentes. Isso vem sendo enfrentado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade h\u00e1 tempos, com coordena\u00e7\u00e3o estadual, com coordena\u00e7\u00e3o inter-regional e com um papel ativo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em muitos momentos, na forma\u00e7\u00e3o de pessoas e no estabelecimento de mecanismos de coopera\u00e7\u00e3o. Isso, \u00e9 claro, vale tamb\u00e9m para as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. Agora, o que eu queria, talvez, repetir de outra forma \u2013 acho que eu n\u00e3o me fiz claro \u2013 \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao papel de restri\u00e7\u00e3o ou de libera\u00e7\u00e3o. Se n\u00f3s segu\u00edssemos a ideia de que h\u00e1 uma coordena\u00e7\u00e3o nacional que deve impedir a ado\u00e7\u00e3o de medidas por Estados e Munic\u00edpios, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos para contar hoje este exemplo de Araraquara, n\u00f3s ter\u00edamos a contar outro exemplo de Araraquara como uma cidade em que as UTIs teriam ficado absolutamente abarrotadas, em que ter\u00edamos tido uma mortalidade muito superior \u00e0 que houve, o que continuaria aumentando at\u00e9 hoje. N\u00e3o foi o que aconteceu porque o Munic\u00edpio teve autonomia para impor medidas restritivas. Isso n\u00e3o aconteceu apenas agora, nesta pandemia. N\u00f3s j\u00e1 tivemos diversas ocasi\u00f5es em que Munic\u00edpios foram obrigados ou Estados foram obrigados a adotar medidas excepcionais, fosse em casos de inunda\u00e7\u00f5es, de desastres naturais, e mesmo em casos de epidemias ou de outros acontecimentos que justificassem a ado\u00e7\u00e3o de medidas locais. O que o Supremo Tribunal Federal fez \u2013 e, aqui, permito-me mencionar isso, embora eu n\u00e3o seja da \u00e1rea jur\u00eddica \u2013 foi apenas restabelecer aquilo que diz a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que h\u00e1 compet\u00eancias concorrentes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios para a ado\u00e7\u00e3o de medidas necess\u00e1rias e de pol\u00edticas p\u00fablicas de restri\u00e7\u00f5es frente \u00e0 pandemia, no caso. Bom, eu acredito que exista um ordenamento em que n\u00f3s temos uma Corte Suprema respons\u00e1vel por zelar pela Constitui\u00e7\u00e3o. S\u00e3o compet\u00eancias diferentes da Justi\u00e7a de primeira inst\u00e2ncia, dos tribunais estaduais, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a \u2013 s\u00e3o compet\u00eancias diferentes. Acredito que tenha havido muitos erros de condu\u00e7\u00e3o em muitos lugares, mesmo na tentativa de fazer o melhor. Em alguns momentos, eu acho que pode haver uma confus\u00e3o quando n\u00e3o se trata de um conflito entre uma decis\u00e3o de uma esfera de Governo e a decis\u00e3o de outra esfera de Governo, mas sim da contraposi\u00e7\u00e3o entre uma decis\u00e3o tomada pelo Poder P\u00fablico e o eventual direito individual. E isso \u00e9 julgado numa outra \u00f3tica. Certamente o Senador conhece isso muito melhor do que eu. Trata-se a\u00ed, sim, da ci\u00eancia jur\u00eddica e n\u00e3o da ci\u00eancia que diz respeito ao enfrentamento da pandemia. Acredito que boa parte dos Prefeitos e dos Governadores tentou buscar solu\u00e7\u00f5es no seu \u00e2mbito de compet\u00eancias pra enfrentar a iniquidade e pra cuidar pra que houvesse a redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o de v\u00edrus. O que eu disse e repito \u00e9 que n\u00e3o houve \u2013 e a\u00ed eu pergunto ao Senador, inclusive, se pode me dar um exemplo sobre isso \u2013 medidas que visassem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o da doen\u00e7a no Territ\u00f3rio nacional, medidas coordenadas nacionalmente pra reduzir a transmiss\u00e3o da doen\u00e7a. Bom, eu n\u00e3o poderia concordar mais com a leitura que o Senador faz sobre o que aconteceu ao longo desse ano e meio, praticamente, em que a gente enfrenta a pandemia. E acho que, de fato, essa compara\u00e7\u00e3o das tr\u00eas cidades quase que fala por si mesma. N\u00f3s tivemos, no in\u00edcio da pandemia, inclusive, uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil em Fortaleza, l\u00e1 no comecinho, com hospitais superlotados, capacidade quase exaurida de atendimento. No entanto, houve uma organiza\u00e7\u00e3o, ao que me parece, houve organiza\u00e7\u00e3o estadual, organiza\u00e7\u00e3o local, criando regras, que deveriam ser nacionais e n\u00e3o s\u00e3o, e restri\u00e7\u00f5es, que deveriam ser nacionais e n\u00e3o s\u00e3o. Eu acho que isso aumenta o m\u00e9rito de quem as tomou, porque \u00e9 muito dif\u00edcil adotar regras restritivas quando h\u00e1 uma grande autoridade nacional falando na TV contra essas regras ou agindo na Justi\u00e7a contra essas regras. Eu acho que isso torna ainda mais evidente o m\u00e9rito desses governantes, que conseguiram, no contrafluxo, na contracorrente do movimento nacional, organizar nos seus Estados, organizar nos seus Munic\u00edpios a\u00e7\u00f5es pra conter a expans\u00e3o da doen\u00e7a, para organizar o seu sistema de sa\u00fade, para orientar a sua popula\u00e7\u00e3o. Temos... Gostaria de ter muitos exemplos; a gente tem alguns. Infelizmente, n\u00e3o s\u00e3o tantos. A gente tem v\u00e1rios no Nordeste aqui, acho que a gente deve reconhecer. Esse papel dos Governadores do Nordeste, que, n\u00e3o por acaso, constitu\u00edram um cons\u00f3rcio que veio se colocando como num contraponto da tentativa de fazer uma coordena\u00e7\u00e3o regional do enfrentamento, infelizmente, esbarra na resist\u00eancia sistem\u00e1tica do Governo Federal em apoiar ou sequer anuir tacitamente. N\u00e3o estamos falando de anu\u00eancia legal, isso j\u00e1 discutimos antes, n\u00e3o cabe, mas que n\u00e3o houvesse sabotagem. Eu acho que tem havido sabotagem sistem\u00e1tica a todas as iniciativas que visam \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o da doen\u00e7a. Ent\u00e3o, concordo integralmente aqui. Espero que, um dia, a hist\u00f3ria fa\u00e7a justi\u00e7a. Espero que, muito antes disso, voc\u00eas, Poderes investidos, fa\u00e7am justi\u00e7a a tempo de a gente ter menos mortes e menos sofrimento. Corret\u00edssimo. S\u00e3o dados, ambos, que s\u00e3o importantes e revelam coisas diferentes. O dado de mortalidade mede o impacto da doen\u00e7a numa determinada popula\u00e7\u00e3o e o seu resultado mais grave, que \u00e9 a propor\u00e7\u00e3o de mortes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela popula\u00e7\u00e3o. O dado de letalidade mede a propor\u00e7\u00e3o entre aqueles que ficaram doentes e que foram documentados como doentes, entre eles quantos morreram. Ent\u00e3o, mede muito mais a capacidade de atender adequadamente os doentes, adequadamente ou n\u00e3o, e como vai o sistema de notifica\u00e7\u00e3o e de registro de casos de \u00f3bitos. Bom, muito obrigado pelas quest\u00f5es trazidas, Senador Gir\u00e3o. Primeiro, acho que minhas posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, como eu disse inicialmente, eu nunca me preocupei em escond\u00ea-las, torno-as p\u00fablicas, n\u00e3o sou filiado a partido nenhum. As minhas posi\u00e7\u00f5es n\u00e3o se confundem com a minha posi\u00e7\u00e3o institucional. Esse perfil que, eventualmente, foi mostrado aqui \u2013 n\u00e3o sei nem se \u00e9 o meu ou n\u00e3o \u2013 \u00e9 o meu perfil pessoal de Twitter, n\u00e3o \u00e9 institucional. Isso \u00e9 outra coisa. O que eu fa\u00e7o nas minhas horas em que n\u00e3o estou trabalhando, se eu advogo por um, por outro, se defendo certas posi\u00e7\u00f5es, acho que \u00e9 uma quest\u00e3o do exerc\u00edcio de cidadania, assim como acho que \u00e9 inevit\u00e1vel falar em pol\u00edtica numa Casa de pol\u00edtica, tendo eu mesmo a pol\u00edtica no nome do meu cargo: sou especialista em pol\u00edticas p\u00fablicas, t\u00e1-t\u00e1-t\u00e1. Ent\u00e3o, claro, n\u00e3o estou falando de pol\u00edtica partid\u00e1ria, estou falando de pol\u00edticas p\u00fablicas. Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento precoce, claro, as pessoas t\u00eam que ser acolhidas precocemente, t\u00eam que ser orientadas antes de ficarem doentes, t\u00eam que ter o sistema de sa\u00fade receptivo para elas o tempo todo. A grande quest\u00e3o \u00e9: n\u00e3o existe nenhum tratamento precoce considerado efetivo hoje para a Covid-19. Alguns at\u00e9 est\u00e3o em fase de valida\u00e7\u00e3o. O Senador citou a budesonida, que \u00e9 um medicamento promissor. Vamos lembrar: ele \u00e9 um corticoide \u2013 ele n\u00e3o ataca o v\u00edrus \u2013 e ele pode talvez reduzir a rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, da mesma forma que outras categorias de corticoides injet\u00e1veis n\u00e3o inalat\u00f3rios j\u00e1 t\u00eam sido indicados para a Covid. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ivermectina, a posi\u00e7\u00e3o do NIH (Instituto Nacional de Sa\u00fade americano), que est\u00e1 no site deles, onde eles afirmam com todas as letras \u2013 e sugiro ao Senador que consulte diretamente o site deles \u2013, \u00e9 de que n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias suficientes para a indica\u00e7\u00e3o da ivermectina e que isso pode ser objeto de estudos futuros. Esse medicamento \u00e9 contraindicado explicitamente pela OMS, pela Ag\u00eancia Europeia de Medicamentos, pela Food and Drug Administration e pelo pr\u00f3prio fabricante original, que \u00e9 a empresa Merck. E, por fim, a quest\u00e3o do Cons\u00f3rcio Nordeste, eu continuo afirmando a import\u00e2ncia do Cons\u00f3rcio Nordeste pelo que tem demonstrado de vontade de adotar pol\u00edticas, de adotar medidas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao cuidado com a doen\u00e7a. Agora, o grande protagonismo dado ao Cons\u00f3rcio Nordeste pode nem ter sido pelas suas a\u00e7\u00f5es, mas muito mais pela omiss\u00e3o do Governo Federal em adotar pol\u00edticas, em adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o. Outro protagonista surgiu nesse v\u00e1cuo, e o que n\u00f3s menos precisamos hoje \u00e9 de um v\u00e1cuo quando vivemos uma epidemia dessa import\u00e2ncia. Bom, sauda\u00e7\u00f5es, Senador Kajuru. Tenho parentes na sua cidade, conhe\u00e7o desde crian\u00e7a... Eu tenho uma dificuldade semelhante \u00e0 da colega aqui para entender as motiva\u00e7\u00f5es. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida quanto \u00e0 natureza dessas declara\u00e7\u00f5es, mas me parecem absolutamente coerentes com as declara\u00e7\u00f5es dadas por ele, ao longo de toda a sua vida pol\u00edtica, desde quando era Deputado, quando defendeu um torturador, quer dizer, s\u00e3o declara\u00e7\u00f5es de quem n\u00e3o tem empatia, de quem n\u00e3o se identifica com os outros seres humanos. Ent\u00e3o, me parece, n\u00e3o \u00e9 surpresa ouvir o que tem acontecido atualmente, como declara\u00e7\u00f5es para n\u00e3o usar m\u00e1scara, questionando a validade da vacina, dizendo que a vacina \u00e9 experimental, ou outras coisas dessa natureza que t\u00eam como resultado \u00faltimo a piora da nossa situa\u00e7\u00e3o epid\u00eamica e a piora da capacidade da popula\u00e7\u00e3o de se proteger. Agora, n\u00e3o sei a motiva\u00e7\u00e3o, s\u00f3 posso dizer que, aparentemente, essa motiva\u00e7\u00e3o j\u00e1 vem h\u00e1 28, 30 anos, porque \u00e9 coerente ao longo de toda essa trajet\u00f3ria. Eu n\u00e3o me considero uma pessoa pessimista. Habitualmente, eu diria que eu sou esperan\u00e7oso. Agora, acho que o Senador usou a palavra exata, porque neste momento eu n\u00e3o consigo ser esperan\u00e7oso. Eu enxergo o desespero. Parece-me que n\u00e3o h\u00e1 nada colocado no curto prazo, no nosso cen\u00e1rio pol\u00edtico e institucional, que leve a crer que haver\u00e1 uma mudan\u00e7a na condu\u00e7\u00e3o da resposta brasileira \u00e0 pandemia. E, dessa forma, h\u00e1 uma chance grande, h\u00e1 uma probabilidade grande de que as piores previs\u00f5es venham a se confirmar paulatinamente e que as rea\u00e7\u00f5es que gerem algum produto sejam muito pequenas. Ent\u00e3o, lamento. N\u00e3o consigo ser esperan\u00e7oso neste momento. Obrigado. Eu n\u00e3o poderia fazer nenhum c\u00e1lculo mais preciso. At\u00e9, mais cedo, aqui, comentei que eu chutaria \u2013 e a palavra \u00e9 essa \u2013 que pelo menos metade do n\u00famero de mortes poderia ter sido evitada. Certamente o nosso colega Pedro Hallal, de Pelotas, tem um instrumental e uma equipe muito mais preparada para fazer esses c\u00e1lculos, em que ele estimou que, caso no Brasil houvesse a mesma m\u00e9dia de mortalidade, taxa de mortalidade por popula\u00e7\u00e3o que no resto do mundo, n\u00f3s ter\u00edamos poupado tr\u00eas em cada quatro vidas perdidas ao longo dessa pandemia. O fato \u00e9 que, com diferentes estimativas, com certa imprecis\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que n\u00f3s tivemos dezenas de milhares, passando a centenas de milhares de mortes no Brasil devido \u00e0 falta de uma atitude, de uma organiza\u00e7\u00e3o, de um planejamento do Governo Federal para enfrentar a pandemia. Senadora, numa crise desse tamanho, n\u00f3s precisamos de uma resposta \u00e0 altura, precisamos de organiza\u00e7\u00e3o, precisamos de uma equipe capaz de responder. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade esteve virtualmente ausente, inexistente, exceto no papel de repassar recursos. N\u00e3o coordenou, n\u00e3o implantou medidas. Ent\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade inexistiu, e a resposta foi nenhuma. Bom, de pleno acordo com a colega Nat\u00e1lia, lembrando o seguinte: infelizmente, pelo rumo que as medidas tomam, vai demorar um pouco para a gente poder flexibilizar, para a gente dizer: \"Olha, a transmiss\u00e3o est\u00e1 sob controle\". N\u00f3s dever\u00edamos ter um plano que situa essas coisas ao longo do tempo, ent\u00e3o, o que \u00e9 poss\u00edvel se flexibilizar ao longo do tempo, na medida em que se consiga conter a transmiss\u00e3o. Hoje \u00e9 impens\u00e1vel. Estamos com 2 mil mortes por dia, algo dessa natureza. Com mil mortes por dia, ainda ser\u00e1 impens\u00e1vel. Quando n\u00f3s tivermos um patamar muito baixo, n\u00f3s podemos come\u00e7ar a pensar na flexibiliza\u00e7\u00e3o de atividades. Acho que a m\u00e1scara deve ser das \u00faltimas a cair, j\u00e1 que ela \u00e9 instrumento f\u00e1cil, barato, que n\u00e3o interfere no funcionamento da economia, n\u00e3o interfere em qualquer necessidade das pessoas, exceto um leve desconforto que alguns t\u00eam por usar a m\u00e1scara. Ent\u00e3o, acredito que n\u00e3o devemos ter pressa nenhuma em fazer a supress\u00e3o do uso da m\u00e1scara. E a minha impress\u00e3o \u00e9 de que isso ganhou um car\u00e1ter simb\u00f3lico para o Presidente e para muitos pol\u00edticos seguidores, que fazem quest\u00e3o de ostentar o n\u00e3o uso da m\u00e1scara, como s\u00edmbolo de quem n\u00e3o d\u00e1 import\u00e2ncia para a pandemia, de quem acha que \u00e9 apenas uma gripezinha que n\u00e3o merece a\u00e7\u00f5es de controle. Esse momento eu acho que \u00e9 simb\u00f3lico da import\u00e2ncia da CPI. Todo mundo que participa, que assiste, est\u00e1 envolvido num debate de elevad\u00edssima import\u00e2ncia para o que o Pa\u00eds vive hoje. Eu acho que as coisas v\u00e3o ficando cada vez mais claras do ponto de vista das responsabilidades e das necessidades \u2013 acho que isso \u00e9 clar\u00edssimo \u2013, a necessidade de que as pessoas conhe\u00e7am o que est\u00e1 acontecendo n\u00e3o simplesmente porque algu\u00e9m leu numa rede social isso ou aquilo, mas ao vivo, na TV, nos meios de comunica\u00e7\u00e3o tradicionais. Por que eu digo isso? Porque os meios tradicionais de comunica\u00e7\u00e3o permitem a responsabilidade tamb\u00e9m dos seus autores, dos jornalistas, dos propriet\u00e1rios das empresas que det\u00eam a responsabilidade de informar, diferentemente de boa parte do que a gente encontra nas redes sociais, que \u00e9 ap\u00f3crifo, \u00e9 an\u00f4nimo e circula sem qualquer tipo de controle. Mais do que isso, como disse a Natalia, esperamos \u2013 acho que todo o povo brasileiro espera \u2013 que a CPI identifique responsabilidades. Agora, ainda mais importante, al\u00e9m de identificar responsabilidades, que essa CPI tenha peso pol\u00edtico para mudar os rumos, pra que a responsabiliza\u00e7\u00e3o redunde em mudan\u00e7a de atitude, mudan\u00e7a de projetos e que possa ainda trazer benef\u00edcios ou ainda diminuir os malef\u00edcios que sofre a popula\u00e7\u00e3o brasileira pela falta de controle da doen\u00e7a. Primeiro, agrade\u00e7o mais uma vez a oportunidade de participar desse debate. Vim aqui, como foi dito, como pessoa f\u00edsica, como algu\u00e9m que tem se dedicado \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, mas isso n\u00e3o impede que eu traga aqui uma expectativa enorme do que eu tenho ouvido, lido, percebido de grupos, comunidades de que eu participo. Vou mencionar algumas delas: colegas de universidade; a comunidade da Fiocruz, onde trabalho; a comunidade dos Especialistas em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental, que tem a sua associa\u00e7\u00e3o; a nossa Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva; o nosso Observat\u00f3rio Covid-19, entre outros tantos, que, acredito, representam a expectativa que a popula\u00e7\u00e3o brasileira tem de que o Poder Legislativo brasileiro, representado aqui por esta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, consiga produzir um contraponto \u00e0 aus\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas para enfrentar a pandemia e consiga criar press\u00e3o suficiente para que esse cen\u00e1rio mude. Ent\u00e3o, eu quero dar aqui os parab\u00e9ns ao Senador Randolfe, ao Senador Renan, aqui, presentes, ao Senador Omar Aziz, Presidente, que est\u00e1 remotamente, a todos que t\u00eam participado da CPI, ao conjunto dos Senadores que respaldam esta Comiss\u00e3o para que as suas consequ\u00eancias se transformem em atos concretos. E dizer que acho que \u00e9 isso que nos d\u00e1 um laivo de esperan\u00e7a num cen\u00e1rio t\u00e3o terr\u00edvel como a gente tem vivido hoje, t\u00e3o triste como \u00e9 o que a gente percebe ao nosso redor. Obrigado.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 78, "end_char": 100, "text": "Senador Humberto Costa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105, "end_char": 121, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 126, "end_char": 139, "text": "Senador Renan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 296, "end_char": 304, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 322, "end_char": 329, "text": "Cl\u00e1udio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 366, "end_char": 374, "text": "Fiocruz "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 377, "end_char": 385, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 467, "end_char": 493, "text": "Universidade de S\u00e3o Paulo "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 513, "end_char": 541, "text": "Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar em "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 541, "end_char": 558, "text": "Servi\u00e7o de Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 561, "end_char": 584, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 604, "end_char": 625, "text": "Hospital das Cl\u00ednicas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 695, "end_char": 714, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 753, "end_char": 772, "text": "Munic\u00edpio de Santos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 986, "end_char": 992, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1007, "end_char": 1027, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1038, "end_char": 1059, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1069, "end_char": 1077, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1449, "end_char": 1453, "text": "2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1482, "end_char": 1509, "text": "Universidade Johns Hopkins "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1518, "end_char": 1525, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 1531, "end_char": 1535, "text": "22\u00ba "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1559, "end_char": 1594, "text": "\u00cdndice Global de Seguran\u00e7a em Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1739, "end_char": 1754, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1798, "end_char": 1803, "text": "China"}, {"class": "VALOR", "start_char": 1807, "end_char": 1811, "text": "41\u00ba "}, {"class": "VALOR", "start_char": 1827, "end_char": 1839, "text": "19 posi\u00e7\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1849, "end_char": 1855, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1859, "end_char": 1865, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 1924, "end_char": 1928, "text": "195 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2117, "end_char": 2124, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 2164, "end_char": 2167, "text": "98\u00ba"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2219, "end_char": 2233, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 2238, "end_char": 2241, "text": "94\u00ba"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2245, "end_char": 2252, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2257, "end_char": 2271, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2372, "end_char": 2380, "text": "Natalia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2475, "end_char": 2487, "text": "Donald Trump"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2513, "end_char": 2526, "text": "Boris Johnson"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2528, "end_char": 2548, "text": "Alexander Lukashenko"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2723, "end_char": 2755, "text": "Primeiro-Ministro do Reino Unido"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2759, "end_char": 2772, "text": "Boris Johnson"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3023, "end_char": 3029, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3455, "end_char": 3467, "text": "Reino Unido "}, {"class": "VALOR", "start_char": 3652, "end_char": 3666, "text": "200, 300 dias "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4060, "end_char": 4066, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4133, "end_char": 4147, "text": "Johns Hopkins "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4181, "end_char": 4188, "text": "Brasil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 4290, "end_char": 4312, "text": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 4372, "end_char": 4395, "text": "mais de 100 milh\u00f5es de "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4622, "end_char": 4627, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4849, "end_char": 4858, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4890, "end_char": 4894, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 4947, "end_char": 4963, "text": "Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5388, "end_char": 5392, "text": "2014"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5461, "end_char": 5466, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5663, "end_char": 5683, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5997, "end_char": 6014, "text": "Senador Humberto "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6018, "end_char": 6026, "text": "Ministro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6950, "end_char": 6957, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7029, "end_char": 7036, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7044, "end_char": 7085, "text": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7176, "end_char": 7180, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "OBRA", "start_char": 7912, "end_char": 7944, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 7969, "end_char": 7977, "text": "50 anos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8103, "end_char": 8132, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "OBRA", "start_char": 8290, "end_char": 8296, "text": "EpiSUS"}, {"class": "VALOR", "start_char": 8313, "end_char": 8320, "text": "20 anos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8419, "end_char": 8426, "text": "Fiocruz"}, {"class": "VALOR", "start_char": 8437, "end_char": 8441, "text": "800 "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 8470, "end_char": 8493, "text": "Epidemiologia de Campo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8617, "end_char": 8624, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8628, "end_char": 8635, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8820, "end_char": 8823, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9195, "end_char": 9202, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9224, "end_char": 9231, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9353, "end_char": 9359, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9389, "end_char": 9396, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9416, "end_char": 9423, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9502, "end_char": 9508, "text": "Brasil"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 9819, "end_char": 9827, "text": "Sistema "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9863, "end_char": 9871, "text": "Sarampo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10519, "end_char": 10561, "text": "Comit\u00ea de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10565, "end_char": 10569, "text": "Coes"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10620, "end_char": 10627, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10637, "end_char": 10646, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10908, "end_char": 10915, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11166, "end_char": 11180, "text": "Poder P\u00fablico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11293, "end_char": 11298, "text": "Coes "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11409, "end_char": 11412, "text": "GEI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11422, "end_char": 11454, "text": "Grupo Executivo Interministerial"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11601, "end_char": 11610, "text": "Esplanada"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11886, "end_char": 11899, "text": "Defesa Civil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11954, "end_char": 11961, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12220, "end_char": 12239, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12289, "end_char": 12309, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 12608, "end_char": 12627, "text": "Congresso Nacional "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12691, "end_char": 12699, "text": "Governo "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 12782, "end_char": 12790, "text": "janeiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 12792, "end_char": 12797, "text": "abril"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13868, "end_char": 13872, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13960, "end_char": 13979, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13997, "end_char": 14050, "text": "Coordena\u00e7\u00e3o-Geral do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14116, "end_char": 14123, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14167, "end_char": 14174, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14184, "end_char": 14194, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14996, "end_char": 15015, "text": "Instituto Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15232, "end_char": 15238, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15290, "end_char": 15297, "text": "Janssen"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15368, "end_char": 15374, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15534, "end_char": 15540, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15826, "end_char": 15832, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15842, "end_char": 15847, "text": "Brics"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15881, "end_char": 15886, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16234, "end_char": 16241, "text": "Brasil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 16618, "end_char": 16639, "text": "Programa Mais M\u00e9dicos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17955, "end_char": 17967, "text": "Pedro Hallal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18776, "end_char": 18803, "text": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18869, "end_char": 18902, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18907, "end_char": 18947, "text": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Paulo "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 19081, "end_char": 19095, "text": "mar\u00e7o de 2020 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20087, "end_char": 20095, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20408, "end_char": 20416, "text": "Natalia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21185, "end_char": 21200, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21256, "end_char": 21263, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21284, "end_char": 21287, "text": "OMS"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21309, "end_char": 21316, "text": "Genebra"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21356, "end_char": 21375, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21380, "end_char": 21386, "text": "Anvisa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22701, "end_char": 22708, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23069, "end_char": 23092, "text": "Deputado Jair Bolsonaro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23118, "end_char": 23126, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23252, "end_char": 23278, "text": "Universidade de S\u00e3o Paulo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 23281, "end_char": 23291, "text": "S\u00e3o Carlos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23459, "end_char": 23483, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23900, "end_char": 23906, "text": "Senado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23914, "end_char": 23922, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24447, "end_char": 24454, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24616, "end_char": 24636, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 26116, "end_char": 26121, "text": "SARS-"}, {"class": "COISA", "start_char": 27505, "end_char": 27511, "text": "Covid "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 27708, "end_char": 27718, "text": "s\u00e9culo XXI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 28927, "end_char": 28931, "text": "100%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30718, "end_char": 30726, "text": "Natalia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31308, "end_char": 31315, "text": "Brasil "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 31379, "end_char": 31388, "text": "Regn-Cov2"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 31688, "end_char": 31707, "text": "Monoclonal Antibody"}, {"class": "VALOR", "start_char": 32092, "end_char": 32098, "text": "entre "}, {"class": "VALOR", "start_char": 32098, "end_char": 32106, "text": "R$16 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 32108, "end_char": 32117, "text": "R$17 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 32754, "end_char": 32768, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33291, "end_char": 33298, "text": "Natalia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34336, "end_char": 34344, "text": "Portugal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34377, "end_char": 34386, "text": "Portugal "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34853, "end_char": 34862, "text": "Alemanha "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34918, "end_char": 34928, "text": "Inglaterra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39415, "end_char": 39423, "text": "Natalia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39601, "end_char": 39608, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39971, "end_char": 39977, "text": "Israel"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40843, "end_char": 40849, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41022, "end_char": 41028, "text": "Estado"}, {"class": "OBRA", "start_char": 41145, "end_char": 41177, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41269, "end_char": 41275, "text": "Brasil"}, {"class": "OBRA", "start_char": 41877, "end_char": 41880, "text": "PNI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42332, "end_char": 42335, "text": "FAB"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42746, "end_char": 42753, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42899, "end_char": 42918, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42974, "end_char": 42994, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 43372, "end_char": 43388, "text": "mais de 35 anos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43722, "end_char": 43738, "text": "Sr. Osmar Terra "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 43819, "end_char": 43825, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 43829, "end_char": 43846, "text": "Rio Grande do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44065, "end_char": 44081, "text": "Sr. Osmar Terra "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44251, "end_char": 44265, "text": "Nise Yamaguchi"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44644, "end_char": 44664, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 44694, "end_char": 44704, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44707, "end_char": 44727, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45177, "end_char": 45181, "text": "Nise"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45200, "end_char": 45214, "text": "Paulo Zanotto "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45270, "end_char": 45273, "text": "80 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45284, "end_char": 45286, "text": "90"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45311, "end_char": 45313, "text": "90"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45687, "end_char": 45692, "text": "Natal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45747, "end_char": 45755, "text": "Natalia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46968, "end_char": 46977, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46981, "end_char": 46997, "text": "Dr. Anthony Wong"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47428, "end_char": 47444, "text": "Albert Einstein "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47479, "end_char": 47492, "text": "Dr. Zeballos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47637, "end_char": 47643, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48283, "end_char": 48304, "text": "Hospital das Cl\u00ednicas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48336, "end_char": 48356, "text": "Instituto do Cora\u00e7\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48361, "end_char": 48370, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "OBRA", "start_char": 48400, "end_char": 48409, "text": "Lei 6.360"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 48414, "end_char": 48418, "text": "1976"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48465, "end_char": 48469, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48688, "end_char": 48693, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49046, "end_char": 49053, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49075, "end_char": 49129, "text": "Fundo Rotat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49155, "end_char": 49161, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49191, "end_char": 49219, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49563, "end_char": 49570, "text": "Brasil "}, {"class": "COISA", "start_char": 49624, "end_char": 49632, "text": "Tamiflu "}, {"class": "COISA", "start_char": 49686, "end_char": 49694, "text": "Tamiflu "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49698, "end_char": 49711, "text": "Farmanguinhos"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 49827, "end_char": 49831, "text": "H1N1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51311, "end_char": 51319, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51441, "end_char": 51464, "text": "ex-Deputado Osmar Terra"}, {"class": "VALOR", "start_char": 51536, "end_char": 51540, "text": "800 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51849, "end_char": 51872, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51997, "end_char": 52013, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52084, "end_char": 52089, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52352, "end_char": 52371, "text": "Srs. Parlamentares "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52680, "end_char": 52686, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52830, "end_char": 52838, "text": "Covaxin "}, {"class": "COISA", "start_char": 52843, "end_char": 52852, "text": "Sputnik V"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54059, "end_char": 54063, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 56552, "end_char": 56558, "text": "Brasil"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 56925, "end_char": 56933, "text": "Sistema "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57050, "end_char": 57056, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57909, "end_char": 57916, "text": "Natalia"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 58149, "end_char": 58155, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58558, "end_char": 58566, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58884, "end_char": 58889, "text": "Chile"}, {"class": "VALOR", "start_char": 59098, "end_char": 59109, "text": "mais de 85%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 59113, "end_char": 59125, "text": "Mais de 85% "}, {"class": "COISA", "start_char": 59157, "end_char": 59166, "text": "CoronaVac"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59726, "end_char": 59734, "text": "Natalia "}, {"class": "VALOR", "start_char": 59784, "end_char": 59787, "text": "11 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 59867, "end_char": 59870, "text": "11 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60007, "end_char": 60014, "text": "Natalia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60122, "end_char": 60130, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60300, "end_char": 60310, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60556, "end_char": 60563, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61335, "end_char": 61343, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61655, "end_char": 61674, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61812, "end_char": 61832, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61933, "end_char": 61991, "text": "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia e Insumos Estrat\u00e9gicos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62142, "end_char": 62162, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62453, "end_char": 62461, "text": "Governo "}, {"class": "COISA", "start_char": 62505, "end_char": 62516, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "COISA", "start_char": 62517, "end_char": 62523, "text": "Oxford"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62591, "end_char": 62599, "text": "Butantan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62964, "end_char": 62988, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63120, "end_char": 63139, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63215, "end_char": 63223, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63254, "end_char": 63262, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64133, "end_char": 64138, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64999, "end_char": 65031, "text": "Universidade Federal de Pelotas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65122, "end_char": 65141, "text": "Instituto Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65157, "end_char": 65163, "text": "Pfizer"}, {"class": "VALOR", "start_char": 65191, "end_char": 65215, "text": "em torno de 80 a 90 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65225, "end_char": 65229, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65774, "end_char": 65781, "text": "Natalia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65857, "end_char": 65863, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65946, "end_char": 65952, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66047, "end_char": 66056, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66058, "end_char": 66072, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66074, "end_char": 66079, "text": "Cear\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66081, "end_char": 66088, "text": "Manaus "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66231, "end_char": 66244, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66253, "end_char": 66263, "text": "Prefeitos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66498, "end_char": 66509, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 66894, "end_char": 66903, "text": "dezembro "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 67129, "end_char": 67141, "text": "Copa Am\u00e9rica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68705, "end_char": 68712, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68839, "end_char": 68858, "text": "Congresso Nacional "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68980, "end_char": 68988, "text": "Governo "}, {"class": "VALOR", "start_char": 69058, "end_char": 69063, "text": "R$200"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69086, "end_char": 69104, "text": "Casas Legislativas"}, {"class": "VALOR", "start_char": 69197, "end_char": 69202, "text": "R$600"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69230, "end_char": 69240, "text": "Executivo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69246, "end_char": 69257, "text": "Legislativo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69305, "end_char": 69315, "text": "Executivo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69321, "end_char": 69332, "text": "Legislativo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69430, "end_char": 69437, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69451, "end_char": 69459, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69655, "end_char": 69666, "text": "Legislativo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69671, "end_char": 69681, "text": "Executivo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69693, "end_char": 69703, "text": "Judici\u00e1rio"}, {"class": "OBRA", "start_char": 70434, "end_char": 70437, "text": "PIB"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 70481, "end_char": 70485, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70496, "end_char": 70501, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70958, "end_char": 70964, "text": "Covid "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70995, "end_char": 71013, "text": "Congresso Nacional"}, {"class": "OBRA", "start_char": 71429, "end_char": 71437, "text": "Goodman "}, {"class": "OBRA", "start_char": 71451, "end_char": 71458, "text": "Goodman"}, {"class": "OBRA", "start_char": 71686, "end_char": 71694, "text": "Goodman "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 72285, "end_char": 72288, "text": "UTI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72486, "end_char": 72492, "text": "V. Sa."}, {"class": "COISA", "start_char": 73268, "end_char": 73276, "text": "Covid-19"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73769, "end_char": 73775, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74745, "end_char": 74753, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74755, "end_char": 74765, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74806, "end_char": 74812, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74829, "end_char": 74832, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74931, "end_char": 74939, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74941, "end_char": 74951, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74955, "end_char": 74961, "text": "Uni\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74997, "end_char": 75005, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75007, "end_char": 75018, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "OBRA", "start_char": 75086, "end_char": 75098, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75130, "end_char": 75136, "text": "Uni\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75169, "end_char": 75176, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75216, "end_char": 75226, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75284, "end_char": 75309, "text": "Supremo Tribunal Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75371, "end_char": 75379, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75381, "end_char": 75392, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "VALOR", "start_char": 75794, "end_char": 75800, "text": "R$600 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76669, "end_char": 76677, "text": "Senador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77068, "end_char": 77076, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77086, "end_char": 77097, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77333, "end_char": 77346, "text": "Dra. Natalia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77386, "end_char": 77396, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77450, "end_char": 77461, "text": "Araraquara "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77512, "end_char": 77523, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77563, "end_char": 77573, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77813, "end_char": 77820, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77879, "end_char": 77886, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78101, "end_char": 78108, "text": "Governo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 78172, "end_char": 78176, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 78667, "end_char": 78671, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 78739, "end_char": 78743, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 78759, "end_char": 78764, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "VALOR", "start_char": 78974, "end_char": 78982, "text": "5,6 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78982, "end_char": 78993, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79056, "end_char": 79079, "text": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79171, "end_char": 79190, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79591, "end_char": 79599, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79601, "end_char": 79611, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79663, "end_char": 79673, "text": "Araraquara"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79714, "end_char": 79725, "text": "Araraquara "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79751, "end_char": 79756, "text": "UTIs "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79934, "end_char": 79944, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80080, "end_char": 80091, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80110, "end_char": 80118, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80330, "end_char": 80355, "text": "Supremo Tribunal Federal "}, {"class": "OBRA", "start_char": 80482, "end_char": 80494, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80532, "end_char": 80537, "text": "Uni\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80543, "end_char": 80550, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80555, "end_char": 80572, "text": "Distrito Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80578, "end_char": 80589, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80756, "end_char": 80770, "text": "Corte Suprema "}, {"class": "OBRA", "start_char": 80797, "end_char": 80809, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 80842, "end_char": 80850, "text": "Justi\u00e7a "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80901, "end_char": 80930, "text": "Superior Tribunal de Justi\u00e7a "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81195, "end_char": 81203, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81234, "end_char": 81241, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81298, "end_char": 81312, "text": "Poder P\u00fablico "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81393, "end_char": 81401, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81567, "end_char": 81577, "text": "Prefeitos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81583, "end_char": 81596, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81803, "end_char": 81810, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 81921, "end_char": 81932, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82068, "end_char": 82076, "text": "Senador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 82339, "end_char": 82348, "text": "Fortaleza"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 82832, "end_char": 82840, "text": "Justi\u00e7a "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 83026, "end_char": 83033, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83054, "end_char": 83065, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 83288, "end_char": 83297, "text": "Nordeste "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83352, "end_char": 83365, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83584, "end_char": 83600, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84013, "end_char": 84021, "text": "Poderes "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84695, "end_char": 84708, "text": "Senador Gir\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85333, "end_char": 85349, "text": "Casa de pol\u00edtica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85833, "end_char": 85841, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85884, "end_char": 85892, "text": "Senador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86162, "end_char": 86167, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86208, "end_char": 86212, "text": "NIH "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86213, "end_char": 86241, "text": "Instituto Nacional de Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86329, "end_char": 86337, "text": "Senador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86550, "end_char": 86553, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86560, "end_char": 86592, "text": "Ag\u00eancia Europeia de Medicamentos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86599, "end_char": 86628, "text": "Food and Drug Administration "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86680, "end_char": 86685, "text": "Merck"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86712, "end_char": 86730, "text": "Cons\u00f3rcio Nordeste"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86771, "end_char": 86790, "text": "Cons\u00f3rcio Nordeste "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86962, "end_char": 86981, "text": "Cons\u00f3rcio Nordeste "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87048, "end_char": 87064, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87267, "end_char": 87281, "text": "Senador Kajuru"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87606, "end_char": 87614, "text": "Deputado"}, {"class": "VALOR", "start_char": 88178, "end_char": 88180, "text": "28"}, {"class": "VALOR", "start_char": 88182, "end_char": 88189, "text": "30 anos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88352, "end_char": 88360, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89115, "end_char": 89127, "text": "Pedro Hallal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89132, "end_char": 89139, "text": "Pelotas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89254, "end_char": 89261, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89601, "end_char": 89608, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89681, "end_char": 89697, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89724, "end_char": 89732, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89875, "end_char": 89895, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90022, "end_char": 90042, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90113, "end_char": 90120, "text": "Nat\u00e1lia"}, {"class": "VALOR", "start_char": 90515, "end_char": 90521, "text": "2 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91120, "end_char": 91131, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91406, "end_char": 91409, "text": "CPI"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 91517, "end_char": 91522, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92248, "end_char": 92255, "text": "Natalia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92316, "end_char": 92320, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92429, "end_char": 92433, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93072, "end_char": 93079, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93207, "end_char": 93246, "text": "Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93256, "end_char": 93277, "text": "Observat\u00f3rio Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93381, "end_char": 93399, "text": "Poder Legislativo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93438, "end_char": 93471, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93667, "end_char": 93683, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93688, "end_char": 93701, "text": "Senador Renan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93723, "end_char": 93740, "text": "Senador Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93742, "end_char": 93752, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93807, "end_char": 93810, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93828, "end_char": 93838, "text": "Senadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93857, "end_char": 93866, "text": "Comiss\u00e3o "}]}]