[{"doc_id": "20210527_DIMAS_TADEU_COVAS", "text": "Prometo, Senador. N\u00e3o, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de falar. Ent\u00e3o, bom dia, Sr. Presidente Omar Aziz! Bom dia, nosso Relator, Senador Renan Calheiros! Bom dia, nosso Vice-Presidente, Senador Randolfe! Bom dia, Srs. Senadores, Sras. Senadoras! Eu compare\u00e7o aqui, Senador, na qualidade de Presidente do Instituto Butantan, na qualidade de cidad\u00e3o, de professor, de m\u00e9dico, para apresentar aqui os fatos relacionados a essa vacina e ao pr\u00f3prio instituto. E venho aqui com o esp\u00edrito de cooperar com esta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, que \u00e9 t\u00e3o importante, neste momento, para o Pa\u00eds. E eu gostaria de iniciar fazendo um breve hist\u00f3rico do que \u00e9 o Butantan. Quer dizer, o Butantan \u00e9 muito conhecido, mas, na realidade, poucos conhecem a complexidade e a dimens\u00e3o das atividades do Butantan. O Butantan tem 120 anos, fez 120 anos agora, recentemente, e ele come\u00e7ou suas atividades exatamente para combater epidemias. Quer dizer, a primeira epidemia, que foi muito importante no Estado de S\u00e3o Paulo e no Brasil tamb\u00e9m, a epidemia de febre bub\u00f4nica no final do s\u00e9culo XIX, come\u00e7o do s\u00e9culo XX, e foi a\u00ed que foi institu\u00eddo o Butantan exatamente para fazer face \u00e0 essa epidemia e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de soros, que \u00e9 o que todos conhecem, \u00e9 o mais tradicional produto do Butantan. E o Butantan vem participando nessa hist\u00f3ria de sa\u00fade p\u00fablica, em todos os desafios, os grandes desafios de sa\u00fade p\u00fablica do Brasil. Participou ativamente no combate \u00e0 gripe espanhola; depois \u00e0 quest\u00e3o da mal\u00e1ria e outras epidemias; \u00e0 epidemia de poliomielite, no final dos anos 50; mais recentemente \u00e0 epidemia de meningite, nos anos 70; \u00e0 epidemia de H1N1, o Butantan deu uma enorme contribui\u00e7\u00e3o, foi quem trouxe a vacina e desenvolve a vacina de H1N1; mais recentemente, \u00e0s epidemias de zika e chikungunya, o Butantan teve uma participa\u00e7\u00e3o importante, inclusive com o desenvolvimento de uma vacina para a dengue \u2013 esse \u00e9 um cap\u00edtulo importante, e n\u00f3s podemos, inclusive, depois descer a detalhes. E o Butantan hoje \u00e9 o maior fornecedor de vacinas do Brasil; em volumes, \u00e9 o maior, vamos dizer assim. Na realidade, n\u00f3s s\u00f3 temos um cliente, nosso cliente \u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, em tudo que Butantan faz, em termos de produtos, de vacinas, de soros, de processos, s\u00f3 tem um cliente, que \u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. E a produ\u00e7\u00e3o do Butantan \u00e9 impressiva, impressionante. Este ano, por exemplo, n\u00f3s vamos entregar ao minist\u00e9rio 80 milh\u00f5es de doses da vacina da gripe. \u00c9 a maior campanha de vacina\u00e7\u00e3o da gripe do mundo, uma das maiores campanhas de vacina\u00e7\u00e3o p\u00fablica do mundo, ou seja, um a cada tr\u00eas brasileiros vai receber uma vacina da gripe feita no Butantan. E mais: o Butantan hoje \u00e9 um dos maiores produtores mundiais de vacina da gripe. Quer dizer, mais ou menos 10% do que se produz de vacinas da gripe s\u00e3o produzidos no Butantan. Ele possui, talvez, a maior f\u00e1brica de vacina da gripe do Hemisf\u00e9rio Sul. Ent\u00e3o, ele tem uma relev\u00e2ncia imensa na \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica, na \u00e1rea de combate aos desafios epid\u00eamicos. E n\u00e3o deveria ser diferente, como n\u00e3o foi, nessa quest\u00e3o do Covid-19. E aqui trago alguns par\u00e2metros, algumas preliminares que acho que s\u00e3o de interesse desta Comiss\u00e3o. Em 2019, o Butantan, como faz parte da sua atividade, desenvolve atividades de parcerias internacionais. N\u00f3s temos v\u00e1rias parcerias internacionais, inclusive uma que \u00e9 paradigm\u00e1tica, que \u00e9 a pr\u00f3pria transfer\u00eancia de tecnologia do Butantan no caso da vacina da dengue que o Butantan desenvolveu: n\u00f3s transferimos essa vacina para uma multinacional. Quer dizer, fazemos o inverso: passamos a tecnologia e recebemos investimentos aqui, exatamente por conta dessa transfer\u00eancia. E assim \u00e9 com outras vacinas. Temos parcerias para uma vacina de chikungunya, temos parcerias para a vacina da raiva. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a vida, vamos dizer assim, cotidiana do Instituto Butantan. Em 2019 n\u00f3s fomos \u00e0 China como parte de uma miss\u00e3o empresarial liderada pelo Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, fomos visitar a China e l\u00e1 fizemos v\u00e1rias visitas \u00e0s produtoras de vacinas chinesas, inclusive a Sinovac, e estabelecemos j\u00e1 naquele momento as primeiras parceiras, n\u00e3o s\u00f3 com a Sinovac, mas tamb\u00e9m com as outras. Recebemos a visita de parceiros da Sinovac aqui, ainda em 2019 \u2013 ainda n\u00e3o se falava em epidemia de Covid-19, mas essas parcerias j\u00e1 estavam em andamento. Ent\u00e3o, quando surgiu, em janeiro, o relato dos casos de Covid l\u00e1 na China e a possibilidade de isso se tornar uma epidemia \u2013 naquele momento os indicadores ainda eram poucos, mas existia uma grande probabilidade \u2013, o Butantan come\u00e7ou, naquele momento mesmo, a prospectar vacinas, porque essa \u00e9 a atividade. Inclusive, n\u00f3s t\u00ednhamos uma vacina para uma epidemia que era prov\u00e1vel, quer dizer, o mundo naquele momento esperava uma epidemia de H7N9, que \u00e9 um v\u00edrus da gripe que tinha grande probabilidade de se tornar epid\u00eamico, como ainda tem. Ent\u00e3o, o Butantan tinha uma vacina de H7N9 desenvolvida, j\u00e1 feito o estudo cl\u00ednico, aguardando essa epidemia. S\u00f3 que ela n\u00e3o veio; veio a do coronav\u00edrus, Covid-19. Come\u00e7amos, ent\u00e3o, a prospectar parceiros. E a Sinovac tinha uma vacina desenvolvida n\u00e3o contra o Covid-2 ou SARS-CoV-2, mas contra o SARS-CoV-1, e ela adaptou muito rapidamente para o SARS-CoV-2, de forma que, em abril, ela j\u00e1 tinha uma vacina sendo testada em Fases I e II, l\u00e1 na China. Prospectamos outros parceiros, prospectamos at\u00e9 a AstraZeneca. Conversamos com a AstraZeneca, conversamos com a Sanofi, com a MSV, enfim, conversamos com v\u00e1rias. E, naquele momento, a vacina que era mais desenvolvida \u2013 naquele momento \u2013 era essa que j\u00e1 estava praticamente pronta. Abril de 2020, abril de 2020! Ent\u00e3o, isso nos permitiu avan\u00e7ar. E a\u00ed, n\u00f3s fizemos uma parceria de codesenvolvimento. Isso \u00e9 importante. Por qu\u00ea? Porque na China j\u00e1 n\u00e3o tinha mais casos ativos de SARS-CoV-2. Eles controlaram a epidemia muito rapidamente. Ent\u00e3o, eles precisavam de ter um pa\u00eds, uma parceria, onde a epidemia estava em pleno curso, para poder fazer o estudo cl\u00ednico. Ent\u00e3o, n\u00f3s acertamos fazer o codesenvolvimento dessa vacina. Esses tratados acabaram num contrato de codesenvolvimento; foi feito em junho do ano passado. E em julho come\u00e7amos o estudo cl\u00ednico aqui no Brasil; tivemos a autoriza\u00e7\u00e3o da Anvisa. \u00c9 um estudo de grandes propor\u00e7\u00f5es \u2013 o Butantan tem muita experi\u00eancia nisso \u2013, em 16 centros de estudos cl\u00ednicos espalhados pelo Brasil, mais de 12 mil participantes. Ent\u00e3o, isso estava em pleno andamento. E a\u00ed, em julho tamb\u00e9m, quando houve essa primeira iniciativa, n\u00f3s fizemos a primeira oferta de vacinas ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, eu mandei um of\u00edcio, no dia 30 de julho de 2020, em que, entre os considerandos, ressaltamos a import\u00e2ncia de tomar essa iniciativa num momento que ainda n\u00e3o se tinha vacina. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos falando de 2020. E ofertamos, naquele momento, 60 milh\u00f5es de doses, que poderiam ser entregues no \u00faltimo trimestre de 2020, 60 milh\u00f5es de doses, no \u00faltimo trimestre de 2020, julho de 2020! Um pouquinho depois, como n\u00e3o houve a\u00ed uma resposta efetiva, n\u00f3s refor\u00e7amos o of\u00edcio e, em agosto, n\u00f3s solicitamos, al\u00e9m de refor\u00e7ar o of\u00edcio, apoio financeiro ao minist\u00e9rio para apoiar o estudo cl\u00ednico. Um estudo cl\u00ednico dessa dimens\u00e3o custa muito caro. N\u00f3s t\u00ednhamos uma previs\u00e3o de gastar em torno de R$100 milh\u00f5es nesse estudo cl\u00ednico. Ent\u00e3o, n\u00f3s solicitamos um apoio do minist\u00e9rio, no sentido de que permitisse a gente suportar esses gastos, e solicitamos tamb\u00e9m um apoio para reformar uma f\u00e1brica, porque, no nosso acordo, n\u00f3s ir\u00edamos, num primeiro momento, receber vacinas prontas; num segundo momento, mat\u00e9ria-prima; e, num terceiro momento, produzir integralmente. T\u00ednhamos l\u00e1 uma f\u00e1brica, uma f\u00e1brica que era destinada a um outro tipo de produto. N\u00f3s falamos: \"Podemos reformar essa f\u00e1brica que est\u00e1 desativada nesse momento, muito rapidamente, para produ\u00e7\u00e3o da vacina em 2021\". Ent\u00e3o, solicitei tamb\u00e9m recursos, na \u00e9poca, de 80 milh\u00f5es, para que fosse feito um apoio a essa iniciativa. Um pouquinho depois, e a\u00ed n\u00f3s j\u00e1 estamos... Quer dizer, todas essas iniciativas n\u00e3o tiveram resposta positiva. Quer dizer, eles responderam, sim, que poderiam avaliar, que existia a necessidade de avaliar a situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica do Brasil, e at\u00e9 foi feito um oferecimento de n\u00f3s submetermos um pedido ao Procis, um pedido de equipamentos ao Procis, n\u00e3o especificamente para uma f\u00e1brica de vacina para o Covid, mas para uma f\u00e1brica multiprop\u00f3sito. Isso come\u00e7ou a ser tratado com o minist\u00e9rio, inclusive, com trocas, visitas de t\u00e9cnicos ao minist\u00e9rio, visitas das pessoas do Butantan ao minist\u00e9rio, e desembocou, vamos dizer assim, na parte, a\u00ed, j\u00e1 em outubro, numa sinaliza\u00e7\u00e3o \u2013 muito positiva naquele momento \u2013 de que a vacina poderia ser, sim, incorporada e que poderia haver algum apoio no sentido da constru\u00e7\u00e3o, do apoio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu refiz um outro of\u00edcio, no dia 7 de outubro, reafirmando os of\u00edcios anteriores e oferecendo 100 milh\u00f5es de doses. Em 7 de outubro, eu enviei novamente um of\u00edcio ao minist\u00e9rio, historiando e ofertando 100 milh\u00f5es de doses, sendo que, desses 100 milh\u00f5es, 45 seriam produzidas no Butantan at\u00e9 dezembro de 2020, 15 milh\u00f5es de doses no final de fevereiro e 40 milh\u00f5es adicionais at\u00e9 maio deste ano. Ent\u00e3o, essa oferta foi... Sim, Senador. Eu trouxe... Ent\u00e3o, isso foi no dia 7 de outubro. Na sequ\u00eancia disso, houve, de fato, uma sinaliza\u00e7\u00e3o de que poder\u00edamos evoluir, inclusive, com a possibilidade de existir uma medida provis\u00f3ria para atender esses pleitos. Ent\u00e3o, houve intensas tratativas das equipes t\u00e9cnicas. Eu participei de algumas dessas iniciativas, discutindo com os t\u00e9cnicos do minist\u00e9rio como seria a provis\u00e3o de recursos para o atendimento dessa demanda. E tudo, aparentemente, estava indo muito bem, tanto \u00e9 que, no dia 20 de outubro, eu fui convidado pelo ent\u00e3o Ministro da Sa\u00fade, General Pazuello, para uma cerim\u00f4nia no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade onde a vacina seria anunciada como sendo uma vacina... O Ministro Pazuello, at\u00e9, na sua fala, disse: \"Esta ser\u00e1 a vacina do Brasil; a vacina do Butantan, a vacina do Brasil\". E anunciou, naquele momento, publicamente, com a presen\u00e7a de Governadores, de Parlamentares, que iria ser feita uma incorpora\u00e7\u00e3o de 46 milh\u00f5es de doses. Bom, a hist\u00f3ria da... A partir desse ponto, \u00e9 not\u00f3rio que houve uma inflex\u00e3o, e eu digo isso porque, no final da reuni\u00e3o, no dia 20, com a presen\u00e7a de v\u00e1rios Governadores, v\u00e1rios Parlamentares, n\u00f3s sa\u00edmos de l\u00e1 muito satisfeitos com a evolu\u00e7\u00e3o dessas tratativas e ach\u00e1vamos que, de fato, ir\u00edamos ter resolvido parte desse problema. E a\u00ed, no outro dia de manh\u00e3, ainda existiriam conversa\u00e7\u00f5es adicionais. Infelizmente, essas conversa\u00e7\u00f5es n\u00e3o prosseguiram, porque houve, sim, a\u00ed, uma manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, naquele momento, dizendo que a vacina n\u00e3o seria, de fato, incorporada, n\u00e3o haveria o progresso desse processo. \u00d3bvio que isso causa, sem d\u00favida nenhuma, uma frustra\u00e7\u00e3o da nossa parte, mas, enfim, faz parte. E voltamos ao Butantan e continuamos o projeto, quer dizer, isso n\u00e3o foi motivo para n\u00f3s interrompermos o desenvolvimento da vacina, mas a\u00ed j\u00e1 com algumas dificuldades, ou seja, a inexist\u00eancia de um contrato com o minist\u00e9rio, que \u00e9 o nosso \u00fanico cliente, colocava, de fato, uma incerteza em termos de financiamento. E n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos contratado com a Sinovac parte importante desse projeto. O Governador do Estado de S\u00e3o Paulo veio em supl\u00eancia a isso, deu todo o apoio, mas, imediatamente, outros Estados tamb\u00e9m. Outros Estados procuraram o Butantan, outros Munic\u00edpios. Na realidade, 17 Estados fizeram termos de inten\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o da vacina e muitos Munic\u00edpios do Brasil. Ent\u00e3o, naquele momento, n\u00f3s trabalh\u00e1vamos com essa hip\u00f3tese. Se n\u00e3o houver a incorpora\u00e7\u00e3o ao PNI da vacina, que \u00e9 o desejado \u2013 que \u00e9 o desejado \u2013, quer dizer, n\u00e3o se imaginava ter uma vacina fora do PNI... Quer dizer, essa foi sempre a hist\u00f3ria do Butantan, sempre trabalhando em conjunto com o minist\u00e9rio para entregar essas vacinas. Ent\u00e3o, era um pouco inusitado ter uma vacina n\u00e3o incorporada ao PNI. Mas, enfim, n\u00f3s est\u00e1vamos caminhando nesse sentido. At\u00e9 esse momento, o Butantan custeava todas as despesas do estudo cl\u00ednico, da vida da mat\u00e9ria-prima, da transfer\u00eancia de tecnologia, com essa press\u00e3o muito grande dos Estados e Munic\u00edpios. A\u00ed n\u00f3s chegamos ao come\u00e7o deste ano. Eu j\u00e1 estou chegando ao fim, Sr. Presidente. Chegamos ao come\u00e7o desse ano. Est\u00e1vamos, em dezembro, com 5 milh\u00f5es, mais de 5,5 milh\u00f5es de doses de vacinas prontas \u2013 prontas \u2013, estocadas no Butantan, e 4 milh\u00f5es de doses em processamento. Quer dizer, o Butantan j\u00e1 estava processando 4 milh\u00f5es e j\u00e1 tinha 5,5 milh\u00f5es de doses prontas, ou seja, quase 10 milh\u00f5es de doses prontas em dezembro do ano passado. O mundo come\u00e7ou a vacina\u00e7\u00e3o no dia 8 de dezembro. No final de dezembro, o mundo tinha aplicado um pouco mais de 4 milh\u00f5es de doses. E n\u00f3s t\u00ednhamos, no Butantan, 5,5 milh\u00f5es de doses prontas e mais 4 milh\u00f5es em processamento. Sem contato com o minist\u00e9rio. Poder\u00edamos ter iniciado a vacina\u00e7\u00e3o antes do que come\u00e7ou? N\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos as doses, estavam dispon\u00edveis. E eu, muitas vezes, declarei de p\u00fablico que o Brasil poderia ser o primeiro pa\u00eds do mundo a come\u00e7ar a vacina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o fossem os percal\u00e7os que n\u00f3s t\u00ednhamos que enfrentar durante esse per\u00edodo, tanto do ponto de vista do contrato, como do ponto de vista tamb\u00e9m regulat\u00f3rio. Quer dizer, a regulamenta\u00e7\u00e3o para uso emergencial das vacinas no Brasil saiu em dezembro pela Anvisa. Em outros pa\u00edses, em meados do ano passado, j\u00e1 existia essa regulamenta\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, isso tamb\u00e9m causou a\u00ed, vamos dizer, um atraso nesse processo. Poder\u00edamos ter come\u00e7ado antes seguramente se houvesse uma agilidade maior de todos esses atores, se tiv\u00e9ssemos trabalhado em conjunto, o que seria absolutamente normal. Ent\u00e3o, houve outras iniciativas obviamente. O minist\u00e9rio tentou, inclusive, incorporar outras vacinas. Tinha um contrato com a AstraZeneca para o oferecimento de 100 milh\u00f5es. Isso come\u00e7ou a ter dificuldade no come\u00e7o do ano. Isso tamb\u00e9m foi amplamente noticiado. Tentou-se buscar as vacinas na \u00cdndia. Teve problema com o fornecimento. O fato \u00e9 que essas dificuldades, no dia 6 de janeiro, levaram o minist\u00e9rio, obviamente, a nos solicitar, de fato, a\u00ed sim, a assinatura de um contrato. E fizemos uma oferta, no dia 6, ao minist\u00e9rio de 100 milh\u00f5es de doses, mas j\u00e1 com um cronograma diferente. O cronograma que n\u00f3s t\u00ednhamos ofertado l\u00e1 j\u00e1 n\u00e3o era mais poss\u00edvel de ser cumprido. Por qu\u00ea? Porque os parceiros internacionais, a Sinovac, j\u00e1 tinham outros compromissos. O ambiente internacional era outro, de falta de vacinas. Portanto, era poss\u00edvel o fornecimento de 100 milh\u00f5es de doses, mas num outro cronograma, n\u00e3o mais at\u00e9 maio. N\u00f3s j\u00e1 est\u00e1vamos falando em agosto e setembro deste ano. No dia 7, pela manh\u00e3, recebemos, de fato, uma primeira vers\u00e3o de contrato. E a\u00ed tem uma hist\u00f3ria que n\u00f3s precisamos at\u00e9 entender melhor. O primeiro contrato chegou: de 45 milh\u00f5es. Colocamos na m\u00e3o do nosso departamento jur\u00eddico, para fazer a assinatura \u2013 assinatura eletr\u00f4nica. Na hora em que n\u00f3s \u00edamos assinar, o contrato j\u00e1 n\u00e3o era mais de 45; tinha outro contrato de 100 milh\u00f5es de doses. \"O.k., 100 milh\u00f5es \u00e9 o que n\u00f3s hav\u00edamos proposto. Ent\u00e3o, vamos de novo rever o contrato; 100 milh\u00f5es. Se estiver tudo bem, a gente assina.\" Tinha uma cl\u00e1usula que era uma cl\u00e1usula em que n\u00f3s ficamos muito em d\u00favida, que era uma cl\u00e1usula de exclusividade: n\u00f3s s\u00f3 pod\u00edamos fornecer a vacina para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Isso criava um pouco de dificuldade para n\u00f3s, que t\u00ednhamos acordo com a Sinovac de sermos o produtor de vacinas para a Am\u00e9rica Latina. T\u00ednhamos acordo com a Argentina, t\u00ednhamos acordo com a Col\u00f4mbia e com o Uruguai de fornecimento de vacina. Essa cl\u00e1usula de exclusividade nos limitava. Ent\u00e3o, isso foi estudado. E se resolveu fazer um acordo, um novo acordo com a Sinovac: no primeiro momento, a Sinovac supriria esses pa\u00edses e, ap\u00f3s o atendimento do minist\u00e9rio, o Butantan poderia voltar a suprir. Fomos assinar o contrato e, de novo, o contrato de 100 milh\u00f5es desapareceu do sistema. E veio a\u00ed, de fato, um contrato de 46 milh\u00f5es, que foi o contrato assinado. Nesse contrato, havia uma op\u00e7\u00e3o de compra adicional de 54 milh\u00f5es, opcional. O.k. A campanha come\u00e7ou no dia 17, logo que houve a autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial da Anvisa. Come\u00e7ou l\u00e1 no Estado de S\u00e3o Paulo mesmo. Depois, no dia 18, j\u00e1 as vacinas eram distribu\u00eddas ao Brasil todo. E, no final de janeiro, n\u00f3s ainda arguimos o minist\u00e9rio, falamos: \"Olha, e o opcional de 54 milh\u00f5es? Est\u00e1 no momento, porque, se n\u00e3o se fizer essa op\u00e7\u00e3o, j\u00e1 n\u00e3o podemos at\u00e9 falar em vacinas at\u00e9 setembro\". E, a\u00ed sim, em 12 de fevereiro, o minist\u00e9rio fez o segundo contrato, de 54 milh\u00f5es, e, um pouco depois, mandou ainda uma solicita\u00e7\u00e3o de um adicional de 30 milh\u00f5es. Ent\u00e3o, hoje n\u00f3s temos um contrato de 46, que foi integralizado \u2013 primeiro contrato de vacinas que foi cumprido. N\u00f3s t\u00ednhamos a obriga\u00e7\u00e3o de cumprir o contrato no dia 30 de abril; cumprimos o contrato no dia 12 de maio. Atrasamos 12 dias. N\u00e3o preciso falar que outros contratos ainda n\u00e3o foram sequer iniciados. E j\u00e1 iniciamos o fornecimento do segundo contrato, de 54 milh\u00f5es de doses. Desse contrato que estava previsto para ser cumprido at\u00e9 setembro n\u00f3s adiantamos a programa\u00e7\u00e3o: ter\u00edamos condi\u00e7\u00f5es de cumpri-lo at\u00e9 agosto, n\u00e3o fossem essas quest\u00f5es de mat\u00e9ria-prima. Ent\u00e3o, essas quest\u00f5es de mat\u00e9ria-prima, por exemplo, j\u00e1 agora come\u00e7aram, de fato, a interferir no cronograma. Exemplo: em maio, dever\u00edamos entregar 12 milh\u00f5es de doses e vamos entregar apenas 5 milh\u00f5es de doses. O programa para junho ainda n\u00e3o temos definido. Recebemos recentemente uma partida de 3 mil litros \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013, mas, a partir desses 3 mil litros, que dar\u00e3o origem a 5 milh\u00f5es de doses, n\u00f3s ainda n\u00e3o temos uma programa\u00e7\u00e3o para, de fato, dizer se cumpriremos at\u00e9 30 de setembro ou n\u00e3o esse contrato. Existe uma dificuldade de autoriza\u00e7\u00e3o do Governo para trazer essa mat\u00e9ria-prima. A mat\u00e9ria-prima \u00e9 produzida normalmente pela Sinovac, que hoje tem uma grande produ\u00e7\u00e3o, mas existe l\u00e1 um rito burocr\u00e1tico que tem durado a\u00ed mais de m\u00eas para obter essa autoriza\u00e7\u00e3o \u2013 para n\u00f3s do Butantan e tamb\u00e9m para a Fiocruz at\u00e9 recentemente. Ent\u00e3o, essa libera\u00e7\u00e3o de 3 mil e a libera\u00e7\u00e3o que houve da Anvisa, da Fiocruz foi uma sinaliza\u00e7\u00e3o positiva, uma perspectiva de que haja regulamenta\u00e7\u00e3o ou regulariza\u00e7\u00e3o do fornecimento dessa mat\u00e9ria-prima. Isso a\u00ed eu acho que s\u00e3o os fatos \u2013 s\u00e3o os fatos. E eu trouxe os documentos. N\u00e3o tem aqui interpreta\u00e7\u00e3o, isso est\u00e1 no papel \u2013 n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos senhores para qualquer esclarecimento adicional. Sim, perfeito. Obrigado, Senador. Ent\u00e3o... Eu vou me remeter, ent\u00e3o, \u00e0 nossa visita \u00e0 China, em 2019, como parte da miss\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, uma miss\u00e3o empresarial. E o Butantan foi exatamente para tomar contato com produtores de vacinas e de outros produtos chineses, porque a China, sem d\u00favida, hoje, \u00e9 uma pot\u00eancia mundial na \u00e1rea de biotecnologia. Visitamos, ent\u00e3o, v\u00e1rios laborat\u00f3rios, visitamos as estatais, como tamb\u00e9m visitamos a Sinovac. E, pouco depois, recebemos a visita de t\u00e9cnicos da Sinovac no Butantan. Isso n\u00f3s estamos falando de 2019, n\u00e3o existia Covid ainda. Est\u00e1vamos discutindo parcerias com outras vacinas, sempre no sentido de complementa\u00e7\u00e3o. O Butantan tem algumas vacinas, a Sinovac tem outras vacinas, as duas institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais ou menos do mesmo porte ou eram mais ou menos do mesmo porte naquele momento, com interesses comuns, que \u00e9 fornecimento de vacinas para \u00e1rea p\u00fablica \u2013 a Sinovac s\u00f3 fornecia para o Governo chin\u00eas da mesma forma que n\u00f3s s\u00f3 fornec\u00edamos aqui para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, havia uma s\u00e9rie de interesses a\u00ed, de semelhan\u00e7as. Ent\u00e3o, essa foi a primeira aproxima\u00e7\u00e3o, uma aproxima\u00e7\u00e3o de coopera\u00e7\u00e3o, como tivemos com outras companhias chinesas tamb\u00e9m naquele mesmo momento. A\u00ed, ent\u00e3o, vem a quest\u00e3o da pandemia. Como eu mencionei, n\u00f3s procuramos v\u00e1rias parcerias para desenvolver vacinas. N\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos muitos parceiros que tinham interesse em desenvolvimento de vacinas e fomos avaliar: qual era o est\u00e1gio do projeto, que tipo de tecnologia, se a tecnologia era apropriada ou n\u00e3o ao Brasil e ao pr\u00f3prio Butantan... Como eu mencionei, conversamos com Sanofi, conversamos com AstraZeneca, tivemos v\u00e1rias conversas. No fim, n\u00f3s conclu\u00edmos que a tecnologia de que a Sinovac disp\u00f5e \u00e9 uma tecnologia que o Butantan domina, que \u00e9 uma tecnologia de produ\u00e7\u00e3o de vacina em base celular, que o Butantan j\u00e1 tem \u2013 o Butantan tem duas vacinas que s\u00e3o produzidas nessa base, a vacina de raiva e a vacina da dengue. Portanto, a gente dominava a tecnologia. Segundo, uma vacina de v\u00edrus inativado \u2013 v\u00edrus inativado \u00e9 a vacina mais usada no mundo, h\u00e1 mais de cinco d\u00e9cadas, seis d\u00e9cadas, se usam vacinas com base em v\u00edrus inativado. Ent\u00e3o, a probabilidade de uma vacina dessa dar uma grande contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 imensa! Naquele momento, existiam tecnologias novas sobre que ningu\u00e9m sabia o que iria acontecer, a tecnologia do RNA, a tecnologia do adenov\u00edrus... N\u00e3o se sabia, porque eram vacinas novas. Essa vacina, n\u00e3o; j\u00e1 com hist\u00f3rico, uma vacina que havia sido desenvolvida previamente, com os estudos feitos j\u00e1 em animais, com bom resultado, e j\u00e1 em fase de in\u00edcio de estudo cl\u00ednico na China. Ent\u00e3o, um ambiente muito prop\u00edcio que poderia ter permitido que o Brasil fosse um dos primeiros pa\u00edses do mundo, fora da China, a ter uma vacina. Ent\u00e3o, essa era a nossa expectativa. Eu fiquei muito entusiasmado, na condi\u00e7\u00e3o de cientista, de poder ter isso, de poder ter essa parceria numa tecnologia que n\u00f3s sabemos, que n\u00f3s conhecemos, com que, portanto, estamos \u00e0 vontade, que poder\u00edamos rapidamente incorporar j\u00e1 ao desenvolvimento feito na China e n\u00e3o ter que desenvolver uma aqui. Vejam: n\u00f3s t\u00ednhamos vacina em desenvolvimento. Naquele momento, n\u00f3s tamb\u00e9m est\u00e1vamos trabalhando em outras op\u00e7\u00f5es. E uma dessas op\u00e7\u00f5es \u00e9 o que resultou na chamada ButanVac, que tamb\u00e9m come\u00e7ou no ano passado. Ent\u00e3o, vejam: uma diferen\u00e7a de tempo, sim, porque uma j\u00e1 estava pronta, a outra precisaria ser desenvolvida. Ent\u00e3o, ganhamos muito tempo a\u00ed nesse espa\u00e7o. Ent\u00e3o, foi uma parceria muito boa do ponto de vista de interesses comuns: a Sinovac, que precisava de um estudo cl\u00ednico; o Butantan, com uma grande experi\u00eancia de estudo cl\u00ednico, que tinha feito estudo cl\u00ednico da dengue com 17 mil volunt\u00e1rios, um dos maiores estudos do mundo. Ent\u00e3o, quer dizer, \u00e9 uma parceria, assim, muito prop\u00edcia para os dois. Naquele momento n\u00e3o tinha cl\u00e1usula comercial, tinha parceria, porque a Sinovac n\u00e3o tinha outros parceiros, fomos os primeiros parceiros, o primeiro pa\u00eds a fazer uma parceria. Ent\u00e3o, vejam, isso nos daria uma vantagem, uma rapidez muito grande. Ent\u00e3o, esse era o planejamento. Foi feito isso, oficializado em junho do ano passado, e a\u00ed a hist\u00f3ria progride com a realiza\u00e7\u00e3o do estudo cl\u00ednico. Esse estudo cl\u00ednico era para ter terminado em outubro, a\u00ed n\u00f3s come\u00e7amos a ter algumas dificuldades com o estudo cl\u00ednico. Qual a dificuldade? Velocidade de entrada de volunt\u00e1rios. Porque nesse momento existia um ambiente conturbado, um combate muito exacerbado a essa vacina nas redes sociais. Inclusive tem um estudo recente da Universidade de S\u00e3o Paulo que mostra exatamente isto, qual foi o efeito desse ambiente, dessa discuss\u00e3o midi\u00e1tica em cima do desenvolvimento da vacina. Ent\u00e3o, isso dificultou, inclusive, a velocidade de desenvolvimento do estudo cl\u00ednico. Enfim, o estudo foi conclu\u00eddo, a\u00ed j\u00e1 veio, em cima tamb\u00e9m da qualidade do estudo, muito questionamento: \"N\u00e3o, porque \u00e9 uma vacina que tem... S\u00f3 tem 50,4 de efic\u00e1cia\". Quer dizer, as pessoas n\u00e3o entendem muito bem o que \u00e9 essa hist\u00f3ria de efic\u00e1cia, de efici\u00eancia. \u00c9, mas, naquele momento, o fato de ela ter 50,4 de efic\u00e1cia causa questionamento, porque a outra tem 78, porque a outra tem 90, e as pessoas n\u00e3o sabem que essas coisas n\u00e3o s\u00e3o compar\u00e1veis dessa maneira. Ent\u00e3o, \u00e9 mais ou menos esse o hist\u00f3rico, Senador. Perfeito. Desculpa, Senador, o senhor poderia repetir? Ele... Sim, atrav\u00e9s dessa proposta que foi enviada em julho, e n\u00f3s informamos, inclusive tecnicamente, as caracter\u00edsticas da vacina para que isso pudesse acontecer, sem d\u00favida nenhuma. A solicita\u00e7\u00e3o para o estudo cl\u00ednico n\u00e3o foi atendida e, para a quest\u00e3o dos equipamentos, foi levantada a possibilidade de se fazer o Procis, mas n\u00e3o especificamente para a f\u00e1brica de Covid e, sim, para uma f\u00e1brica multiprop\u00f3sito. E n\u00f3s entramos em negocia\u00e7\u00e3o para dar agilidade a esse Procis. Como eu mencionei, haveria at\u00e9 uma medida provis\u00f3ria no sentido de provis\u00e3o de or\u00e7amento para essa finalidade. Nenhuma, Senador. At\u00e9 este momento, nenhuma. Reiterada. Sim, foi feita no dia 30 de julho. Exatamente. Por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, era o Secret\u00e1rio Arnaldo, secret\u00e1rio que cuidava da parte de vacinas, a quem o PNI est\u00e1 ligado. Ent\u00e3o, a negocia\u00e7\u00e3o inicial foi com ele. Existia tamb\u00e9m uma participa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea t\u00e9cnica da Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia, que avaliava aspectos t\u00e9cnicos da vacina. Nesse per\u00edodo, essas conversas ocorreram com muita frequ\u00eancia, inclusive com troca de mensagens com o Secret\u00e1rio Arnaldo. Isso foi feito at\u00e9, como mencionei, outubro. Mas isso ocorreu muito intensamente... Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de agosto, houve uma resposta, mas uma resposta que n\u00e3o foi positiva, vamos dizer assim, e que a possibilidade de ter o acordo para a f\u00e1brica existiria dentro do mecanismo do Procis. Ent\u00e3o, houve essa... Sim, sim, temos os of\u00edcios encaminhados em resposta a essas solicita\u00e7\u00f5es. Sim, est\u00e3o aqui comigo, Senador. \u00c9 uma boa pergunta, Senador. N\u00f3s nos esfor\u00e7amos ao m\u00e1ximo para dar todas as informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, havia, naquele momento, incertezas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas, de uma forma geral, n\u00e3o especificamente em rela\u00e7\u00e3o a essa vacina, mas essa tinha todos os elementos que apontavam exatamente para a oportunidade que n\u00f3s enfrent\u00e1vamos naquele momento. N\u00f3s t\u00ednhamos, naquele momento, a oportunidade de levar essa vacina a ser usada muito rapidamente. Ent\u00e3o, acho que a\u00ed, sim, houve talvez um descompasso de entendimento da situa\u00e7\u00e3o do momento, da import\u00e2ncia da vacina naquele momento, dentro do contexto da pr\u00f3pria pandemia. Os motivos, eu acho que foram exatamente esses, quer dizer, d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina... ... e a import\u00e2ncia da vacina no momento. Quer dizer, n\u00f3s, por outro lado, t\u00ednhamos absoluta certeza da necessidade da vacina, que ela seria extremamente importante, mas eu n\u00e3o tenho certeza de que havia... O acordo final, o contrato foi firmado no dia 7 de janeiro deste ano. Confere. Sim. Na \u00e9poca que n\u00f3s ofertamos o pre\u00e7o, junto com o pre\u00e7o foi ofertada a planilha de custos, porque o Butantan, toda vez que fornece uma vacina, fornece as suas planilhas de custo. Aqui tem uma observa\u00e7\u00e3o importante, se o senhor me permite. A vacina \u00e9 composta da mat\u00e9ria-prima e de todas as outras despesas para a produ\u00e7\u00e3o da vacina, inclusive importa\u00e7\u00e3o, frete de avi\u00e3o... Ent\u00e3o, esse pre\u00e7o era de vacina colocada no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o era pre\u00e7o por dose, era da vacina entregue no armaz\u00e9m do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Isso \u00e9 diferente de outras vacinas que t\u00eam pre\u00e7o em dose, mas essas despesas n\u00e3o s\u00e3o computadas. Ent\u00e3o, tem uma diferen\u00e7a a\u00ed. N\u00e3o. N\u00e3o houve. Quer dizer, havia toda uma esperan\u00e7a, uma expectativa de que houvesse o uso da autoriza\u00e7\u00e3o emergencial, o que aconteceu no dia 17 de janeiro, tanto para a vacina do Butantan como para a vacina da AstraZeneca. Ent\u00e3o, nesse momento, at\u00e9 fomos saudados pela conquista das duas autoriza\u00e7\u00f5es. Bom, no dia 30 de dezembro, n\u00f3s t\u00ednhamos 5 milh\u00f5es de doses, 5,5 milh\u00f5es de doses prontas e 4 milh\u00f5es em processamento. Dez milh\u00f5es. Em torno de dez milh\u00f5es. Sim. Foi uma oferta de 60 milh\u00f5es... No \u00faltimo trimestre. Ora, a n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o da primeira oferta significa 60 milh\u00f5es, at\u00e9 dezembro de 2020. A partir da\u00ed, quer dizer, essas idas e vindas \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013 foram dificultando o cronograma, n\u00e3o os quantitativos, porque o Butantan mantinha o seu acordo dos 46 milh\u00f5es, mas tinha, inclusive, condi\u00e7\u00f5es de chegar \u00e0s 100 milh\u00f5es de doses, que poderiam chegar em maio, mas, como n\u00e3o houve essas defini\u00e7\u00f5es, o cronograma passou para setembro. Por qu\u00ea? Obviamente, nesse momento, a demanda mundial de vacina era muito grande, e continua at\u00e9 hoje, n\u00e3o \u00e9? A dificuldade pra trazer vacina hoje \u00e9 imensa, quer dizer, hoje j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais a quest\u00e3o de recurso, mas \u00e9 a quest\u00e3o de disponibilidade de vacina. Isso mudou a perspectiva no pr\u00f3prio minist\u00e9rio. Quer dizer, todas essas negocia\u00e7\u00f5es que ocorriam com troca de equipes t\u00e9cnicas, com troca de documentos, a partir desse momento elas foram suspensas. Quer dizer, houve, no dia 19, um dia antes da reuni\u00e3o com o Ministro, um documento do minist\u00e9rio que era um compromisso de incorpora\u00e7\u00e3o, mas, ap\u00f3s, esse compromisso ficou em suspenso e, de fato, s\u00f3 foi concretizado em 7 de janeiro. N\u00f3s recebemos a primeira dose, as primeiras doses, em solo nacional no final de novembro, n\u00e3o \u00e9? E a\u00ed, como eu mencionei, em dezembro j\u00e1 6 milh\u00f5es de doses absolutamente prontas para uso e mais 4 milh\u00f5es que poderiam... J\u00e1 estavam em processo de produ\u00e7\u00e3o no Butantan, porque vieram na forma de mat\u00e9ria-prima. N\u00e3o houve mais progresso nessas tratativas at\u00e9 janeiro. Ou seja, a partir desse momento, o nosso caminho era outro, n\u00e3o \u00e9? N\u00f3s continuamos a corrida pela vacina... ... mas a\u00ed, dependendo dos entendimentos com os Estados e Munic\u00edpios. Sim, \u00e9. Eu s\u00f3 dou dois exemplos para o senhor. Primeiro, o contrato com a outra vacina, da AstraZeneca, foi feito em agosto, e, inclusive, com adiantamento de recursos. Essa, apesar de estar no solo brasileiro, de estar sendo produzida, s\u00f3 foi contratada em janeiro, n\u00e3o \u00e9? Seis meses a\u00ed da primeira oferta. O protocolo foi do dia 19 de outubro e o contrato do dia 7 de janeiro. Os 46 milh\u00f5es no dia 7, atrav\u00e9s desse contrato, e os 54 milh\u00f5es adicionais no dia 12 de fevereiro \u2013 15 de fevereiro, isso,15 de fevereiro! Sim, Senador, perfeito. \u00c9 uma \u00e9 uma pergunta dif\u00edcil de responder da minha parte, n\u00e3o \u00e9? Eu, como m\u00e9dico, como cientista, sempre estive convencido da import\u00e2ncia da vacina. A vacina \u00e9 um dos pilares de combate a qualquer pandemia, e, portanto, para uma vacina numa situa\u00e7\u00e3o dessas, o quanto antes, melhor. E veja, o que n\u00f3s estamos falando \u00e9 do quanto de vacinas, qual \u00e9 o quantitativo? N\u00f3s estamos falando um uma vacina para, pelo menos, 150 milh\u00f5es de pessoas, com duas doses; n\u00f3s estamos falando de 300 milh\u00f5es de doses, no m\u00ednimo, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, essas provid\u00eancias que inicialmente foram feitas, a aquisi\u00e7\u00e3o de 100 milh\u00f5es da AstraZeneca, 42 milh\u00f5es do Covax Facility, elas seriam absolutamente insuficientes para o atendimento. E, mesmo que se somassem \u00e0s 100 milh\u00f5es que n\u00f3s ofertamos em outubro, ainda faltariam vacinas, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, de fato, quer dizer, a quest\u00e3o da vacina, ela n\u00e3o foi bem resolvida pelo Pa\u00eds no ano passado. Quer dizer, houve, sem d\u00favida nenhuma, um atraso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s iniciativas de outros pa\u00edses. E a\u00ed, isso vem... \u00d3bvio, isso \u00e9 f\u00e1cil de entender: \u00e9 um mercado global de vacinas onde a quantidade \u00e9 pequena e a demanda \u00e9 enorme. Ent\u00e3o, naquele momento, de fato, a cada dia que se esperava uma defini\u00e7\u00e3o, obviamente maior era a dificuldade para ter vacinas. O posicionamento de apoio \u00e0 vacina... Claro! Claro! Claro! O Governo do Estado de S\u00e3o Paulo... O Butantan pertence ao Governo do Estado de S\u00e3o Paulo. Ent\u00e3o, o apoio do Governador nesse momento foi fundamental para que o processo se mantivesse. Com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a nossa interlocu\u00e7\u00e3o sempre foi t\u00e9cnica e em muito bom n\u00edvel, e continua at\u00e9 hoje essa interlocu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. O fato \u00e9 que houve uma mudan\u00e7a, quer dizer, n\u00f3s est\u00e1vamos trabalhando juntamente com todos os setores do minist\u00e9rio para, inclusive, encaminhar uma medida provis\u00f3ria para dar sustenta\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria aos nossos pleitos e, ap\u00f3s o dia 20 de outubro, isso foi absolutamente interrompido, quer dizer, n\u00e3o houve o progresso dessas tratativas. De fato, eu nunca recebi um of\u00edcio dizendo que a inten\u00e7\u00e3o de compra feita no dia 19 n\u00e3o era mais v\u00e1lida, mas, na pr\u00e1tica, n\u00e3o houve consequ\u00eancia. Quer dizer, a consequ\u00eancia foi o contrato no dia 7 de janeiro e, mesmo assim, uma consequ\u00eancia em detrimento, vamos dizer assim, de outras iniciativas que n\u00e3o deram certo. Quer dizer, houve a tentativa de buscar vacinas na \u00cdndia, que n\u00e3o foi bem sucedida, e houve a dificuldade da pr\u00f3pria AstraZeneca em fornecer as vacinas e, portanto, naquele momento, a \u00fanica vacina dispon\u00edvel era a vacina do Butantan. N\u00f3s t\u00ednhamos, naquele momento, no dia 7, como eu mencionei, 6 milh\u00f5es de vacinas prontas e 4 milh\u00f5es em processamento. Ora, com a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, eu nunca tive nenhum tipo de di\u00e1logo, pelo contr\u00e1rio, n\u00e3o seria at\u00e9 normal. A minha interlocu\u00e7\u00e3o \u00e9 com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com a parte t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Como eu mencionei, a gente trabalha muito em conjunto, porque toda a programa\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o do PNI, no que diz respeito ao Butantan, \u00e9 feita em conjunto, como est\u00e1 sendo feita agora, por exemplo, com a vacina\u00e7\u00e3o da gripe, n\u00e3o \u00e9? Como, no ano passado, era ministro o Dr. Mandetta, ele solicitou ao Butantan que, em face da pandemia, adiantasse a produ\u00e7\u00e3o da vacina da gripe. N\u00f3s adiantamos em um m\u00eas a entrega de vacinas da gripe no ano passado, em acordo, porque era importante iniciar a vacina\u00e7\u00e3o da gripe antes da chegada forte da epidemia. Ent\u00e3o, sempre houve esse di\u00e1logo e esse di\u00e1logo \u00e9 constante, continua. Olha, Senador, eu me sinto decepcionado. Pelo hist\u00f3rico do Butantan... Quer dizer, o Butantan faz vacinas e produtos da mais alta qualidade. Ele \u00e9 reconhecido internacionalmente, quer dizer, questionar o Butantan significa questionar a sa\u00fade p\u00fablica brasileira, a qualidade da sa\u00fade p\u00fablica brasileira \u2013 e Butantan \u00e9 um exemplo disso. Ent\u00e3o, de fato, essa campanha que foi feita pelas m\u00eddias sociais, desqualificando a vacina, desqualificando o Butantan, sem d\u00favida nenhuma, trouxe preju\u00edzos \u00e0 imagem do Butantan. Obviamente que, quando come\u00e7ou a vacina\u00e7\u00e3o \u2013 foi a primeira vacina a ser usada e \u00e9 a que sustentou o PNI at\u00e9 muito recentemente \u2013, essa imagem mudou muito, est\u00e1 certo? N\u00f3s demos a resposta que era esperada do Butantan, n\u00f3s n\u00e3o sa\u00edmos do nosso trilho, est\u00e1 certo? Se houve dificuldade, foi por parte do minist\u00e9rio, nesse momento cr\u00edtico a\u00ed, a partir de outubro do ano passado. Senador, impediu a vacina\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de pessoas num prazo anterior ao que come\u00e7ou. O senhor mesmo pontuou isso, est\u00e1 certo? Quer dizer, hoje, infelizmente, n\u00f3s temos a segunda posi\u00e7\u00e3o no mundo em n\u00famero de \u00f3bitos. Poderia ter sido amenizada? Poderia, sim. Obviamente que n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico pilar, existem outros pilares, mas esse \u00e9 um pilar que poderia ter come\u00e7ado um pouco antes, sem d\u00favida nenhuma. Senador, eu vou me permitir usar uma imagem. A China hoje \u00e9 o maior exportador de vacinas para o Covid do mundo, quer dizer, ela n\u00e3o \u00e9 o maior produtor \u2013 os maiores produtores s\u00e3o Estados Unidos e Europa \u2013, no entanto a China \u00e9 o maior exportador. Trinta por cento das vacinas que a China j\u00e1 produziu \u2013 e ela tem uma popula\u00e7\u00e3o de 1,3 bilh\u00e3o de pessoas e est\u00e1 vacinando em massa sua popula\u00e7\u00e3o... Ela j\u00e1 exportou mais de 300 milh\u00f5es de doses para mais de cem pa\u00edses. Ent\u00e3o, a imagem que eu uso \u00e9 a seguinte: n\u00f3s temos cem vizinhos. Noventa e nove dos vizinhos s\u00e3o vizinhos cordiais, nos tratam bem, v\u00e3o \u00e0 nossa casa sempre com grande prazer, nos convidam para ir \u00e0 casa deles, e um vizinho mal comportado, quer dizer, aquele que sempre tem uma observa\u00e7\u00e3o a fazer. A\u00ed, na festa de fim de ano, o senhor vai chamar aquele vizinho ou o senhor vai chamar os 99? Ent\u00e3o, isso \u00e9 senso comum, est\u00e1 certo? N\u00e3o precisa dizer que tem problema de relacionamento. Isso \u00e9 senso comum. Quer dizer, cada declara\u00e7\u00e3o que ocorre aqui no Brasil repercute na imprensa da China. As pessoas da China t\u00eam grande orgulho da contribui\u00e7\u00e3o que a China d\u00e1 ao mundo neste momento. Ent\u00e3o, obviamente isso se reflete nas dificuldades burocr\u00e1ticas, que eram normalmente resolvidas em 15 dias, e hoje demoram mais de m\u00eas para serem resolvidas. Ent\u00e3o, n\u00f3s, que estamos na ponta, sentimos isso. Sentimos n\u00f3s, e a Fiocruz tamb\u00e9m sentiu essa dificuldade. Ent\u00e3o, negar isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Olha, antes dessa reuni\u00e3o do Embaixador Fran\u00e7a com os representantes da Sinovac, houve uma reuni\u00e3o do Ministro Paulo Guedes, do Ministro Queiroga e do Ministro Fran\u00e7a com o Embaixador da China, e eu fui convidado juntamente com a Dra. N\u00edsia. E o Embaixador da China deixou isto muito claro naquele momento: que posi\u00e7\u00f5es que s\u00e3o antag\u00f4nicas, que desmerecem a China, causam, obviamente, inconformismo do lado chin\u00eas. O Ministro Fran\u00e7a tem, muito recentemente, feito essa interlocu\u00e7\u00e3o, tem ajudado nessa interlocu\u00e7\u00e3o. E o distensionamento, vamos dizer assim, dessa rela\u00e7\u00e3o pode j\u00e1 ter o seu primeiro reflexo nessa libera\u00e7\u00e3o recente de insumos que ainda s\u00e3o num volume pequeno, mas j\u00e1 \u00e9 uma sinaliza\u00e7\u00e3o muito positiva de que est\u00e1 havendo um di\u00e1logo mais proveitoso nesse sentido. N\u00e3o tenho conhecimento, Senador; n\u00e3o tenho conhecimento! Indiscut\u00edvel, indiscut\u00edvel! Senador, a China \u00e9 o maior fornecedor de insumos na \u00e1rea m\u00e9dica para o Brasil, sem falar nas outras \u00e1reas, n\u00e3o \u00e9? A China \u00e9 uma pot\u00eancia na \u00e1rea de biotecnologia. Ent\u00e3o, uma parceria pragm\u00e1tica nesse sentido traria, sem d\u00favida nenhuma, enormes vantagens, enormes avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, enormes possibilidades de coopera\u00e7\u00e3o, e no momento em que as vacinas s\u00e3o necess\u00e1rias para o mundo, mas n\u00e3o para o mundo rico. A gente tem que pensar por outro lado: as vacinas s\u00e3o necess\u00e1rias para o mundo pobre, para o mundo dos pa\u00edses em desenvolvimento, porque, se esses pa\u00edses n\u00e3o tiverem vacina\u00e7\u00e3o, a pandemia n\u00e3o ser\u00e1 controlada em lugar nenhum do mundo. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental que houvesse, por parte de pa\u00edses em desenvolvimento, como o Brasil, por parte de pa\u00edses, como a China, e outros pa\u00edses, como a \u00cdndia, uma coopera\u00e7\u00e3o maior nesse sentido de fornecer grande quantitativo de vacinas, principalmente para os pa\u00edses mais pobres, porque \u00e9 l\u00e1 que n\u00f3s vamos ter o grande problema dessa pandemia. Essa iniciativa foi do Ministro Queiroga, que se colocou, desde o primeiro momento, muito favor\u00e1vel a qualquer tipo de aproxima\u00e7\u00e3o. Ele que nos convidou para essa reuni\u00e3o com o embaixador e, da mesma forma, o Ministro Fran\u00e7a. O Ministro Fran\u00e7a tem ajudado j\u00e1, l\u00e1 diretamente, na interlocu\u00e7\u00e3o com as autoridades chinesas e com a pr\u00f3pria Sinovac. A Sinovac faz os pedidos de exporta\u00e7\u00e3o, e os pedidos de exporta\u00e7\u00e3o s\u00e3o autorizados pelo Governo Chin\u00eas. Ent\u00e3o, na realidade, a responsabilidade final da autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 do Governo Chin\u00eas. A Sinovac tem uma capacidade de produ\u00e7\u00e3o muito grande neste momento, ela pode chegar \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de at\u00e9 200 milh\u00f5es de doses ao m\u00eas \u2013 ela n\u00e3o produz tudo isso, mas ela tem essa capacidade \u2013, mas ela depende das autoriza\u00e7\u00f5es. Olha, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sinovac, as dificuldades s\u00e3o essas de obten\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00e3o. Com o Governo chin\u00eas, houve essa manifesta\u00e7\u00e3o do embaixador chin\u00eas, que, obviamente, se mostrou descontente. E importante: essa men\u00e7\u00e3o de que a China \u00e9 o maior fornecedor de vacinas para o Brasil, sim, porque n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a vacina do Butantan que tem a sua mat\u00e9ria-prima feita na China. A mat\u00e9ria-prima que vem para a Fiocruz tamb\u00e9m \u00e9 feita na China, com uma diferen\u00e7a: a vacina da AstraZeneca n\u00e3o \u00e9 usada na China. Ent\u00e3o, a f\u00e1brica que produz esse insumo, em Wuxi, n\u00e3o fornece vacinas para a China. A Sinovac \u00e9 um dos grandes fornecedores de vacinas para a pr\u00f3pria China. Ela j\u00e1 exportou, a Sinovac, 30% da sua produ\u00e7\u00e3o neste ano. Ent\u00e3o, de fato, \u00e9 um fato o de que a China \u00e9 o maior exportador de vacinas. E, no Brasil, a quase totalidade das vacinas veio da China, seja a do Butantan, seja a da Fiocruz. Olha, do meu ponto de vista, foi a primeira vez em que eu tive uma reuni\u00e3o, a que eu fui convidado, estando presentes o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, o Ministro da Sa\u00fade e o Ministro Paulo Guedes. O fato de eu ter sido convidado e, da mesma forma, o fato de a Presidente da Fiocruz ter sido convidada, acho, mostram uma evolu\u00e7\u00e3o nessa postura. N\u00f3s temos uma capacidade de produ\u00e7\u00e3o mensal de 2 milh\u00f5es de doses para todas as vacinas. Especificamente para a CoronaVac, n\u00f3s reservamos uma linha dessas para a produ\u00e7\u00e3o exclusiva para a CoronaVac: 1 milh\u00e3o por dia. \u00c9 1 milh\u00e3o por dia! O que limita isso? \u00c9 o quantitativo de mat\u00e9ria-prima. N\u00f3s recebemos, por exemplo, 3 mil litros nesta semana, e, na semana que vem, esses 3 mil litros j\u00e1 estar\u00e3o processados. Eles entrar\u00e3o no processo de qualidade, mas j\u00e1 foram processados, j\u00e1 estar\u00e3o no frasco. Portanto, o que limita hoje \u00e9 a disponibilidade de mat\u00e9ria-prima. Se receb\u00eassemos maior quantitativo de mat\u00e9ria-prima, n\u00e3o ter\u00edamos problema produtivo em rela\u00e7\u00e3o a essa vacina. Como eu mencionei, n\u00f3s estamos na vig\u00eancia do segundo contrato, o de 54 milh\u00f5es, e esse cronograma deve ser cumprido at\u00e9 30 de setembro. Essa era a nossa programa\u00e7\u00e3o inicial. T\u00ednhamos feito uma programa\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria para entregar at\u00e9 o dia 30 de agosto, considerando que chegariam as partidas de mat\u00e9ria-prima. Neste momento, esse cronograma n\u00e3o se sustenta, porque a mat\u00e9ria-prima n\u00e3o est\u00e1 chegando da forma como havia sido programada. Esperamos que isso se regularize, porque, se isso se regularizar, se chegar um quantitativo grande de mat\u00e9ria-prima, n\u00f3s recuperaremos esse cronograma muito rapidamente. Como eu menciono, como mencionei, 1 milh\u00e3o de doses n\u00f3s podemos produzir por dia, se temos a mat\u00e9ria-prima, obviamente. Existe uma solicita\u00e7\u00e3o de 30 milh\u00f5es adicionais, o que dever\u00e1 ser contratado no final da entrega desses 100 milh\u00f5es. Ent\u00e3o existe essa solicita\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m dessa solicita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o, nenhuma, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma outra solicita\u00e7\u00e3o. Eu volto a refor\u00e7ar o seguinte: o Butantan foi o \u00fanico que cumpriu um contrato de vacinas aqui, foi o \u00fanico que entregou 46 milh\u00f5es de doses com 12 dias de atraso. Mas ele cumpriu o seu contrato, cumpriu o seu cronograma. Neste momento, pode ocorrer, sim, altera\u00e7\u00e3o do cronograma, e podemos ter uma quantidade menor dispon\u00edvel ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade se n\u00e3o houver a regulariza\u00e7\u00e3o da vinda de mat\u00e9ria-prima. Olha, a\u00ed j\u00e1 \u00e9 minha percep\u00e7\u00e3o como cientista, como m\u00e9dico. Tudo indica que haver\u00e1 necessidade de doses anuais, que n\u00f3s chamamos de doses de refor\u00e7o, como acontece com a vacina da gripe, dado que essa infec\u00e7\u00e3o tem a possibilidade de se tornar end\u00eamica, quer dizer, tudo indica que isso vai acontecer. Algumas companhias j\u00e1 est\u00e3o, inclusive, trabalhando na possibilidade dessa terceira dose, inclusive o Butantan. O Butantan desenvolve j\u00e1 estudos para ter o refor\u00e7o vacinal, pelo menos uma vez ao ano. Tudo indica que seria essa periodicidade, a n\u00e3o ser que a gente tenha mudan\u00e7as nas pr\u00f3prias vacinas. As vacinas que n\u00f3s temos hoje, nesse momento, levariam a uma necessidade anual de vacina\u00e7\u00e3o. Da parte do Butantan, \u00e9 esse contrato que eu mencionei, de 54 milh\u00f5es, com a possibilidade de ter 30 milh\u00f5es adicionais. Existem pedidos adicionais de Estados, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, o Estado de S\u00e3o Paulo tem um pedido de 30 milh\u00f5es; existem outros Estados que t\u00eam pedidos colocados l\u00e1 junto ao Butantan. Fora essa iniciativa, com rela\u00e7\u00e3o ao Butantan, existe uma vacina em desenvolvimento que se chama ButanVac \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013, mas essa vacina ainda n\u00e3o \u00e9 objeto de negocia\u00e7\u00e3o com o minist\u00e9rio. Eu apresentei essa vacina ao Ministro Queiroga recentemente, quando ele fez uma visita ao Butantan \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013, mas ainda n\u00e3o existe nenhuma tratativa em rela\u00e7\u00e3o a essa vacina, que poder\u00e1 estar dispon\u00edvel ainda neste ano, no \u00faltimo trimestre deste ano. Senador, essa \u00e9 uma vacina que eu chamo \"vacina 2.0\"; \u00e9 uma vacina que j\u00e1 \u00e9 a segunda gera\u00e7\u00e3o de vacinas. Ela \u00e9 feita numa plataforma... Porque ela j\u00e1 est\u00e1 sendo feita no Butantan \u2013 o Butantan tem 6 milh\u00f5es de doses em processo j\u00e1 dessa vacina. Ela \u00e9 feita na mesma plataforma da vacina da gripe. E isso \u00e9 parte de um esfor\u00e7o internacional. Existe um cons\u00f3rcio internacional para o desenvolvimento dessa vacina, t\u00e1? Essa vacina \u00e9 a grande esperan\u00e7a dos pa\u00edses pobres, porque \u00e9 uma vacina de baixo custo. E ela \u00e9 a segunda vers\u00e3o, quer dizer, ela j\u00e1 tem incorporados os conhecimentos cient\u00edficos com a primeira gera\u00e7\u00e3o de vacinas. Ent\u00e3o, \u00e9 uma vacina que traz muita esperan\u00e7a e que pode ser, sim, um aliado importante no combate a essa epidemia, a partir do \u00faltimo trimestre deste ano. O Butantan domina essa tecnologia, que \u00e9 a mesma tecnologia da vacina da gripe; j\u00e1 est\u00e1 produzindo essa vacina \u2013 como mencionei, 6 milh\u00f5es. \u00c9 uma vacina que j\u00e1 incorpora variantes \u2013 \u00e9 poss\u00edvel fazer essa incorpora\u00e7\u00e3o muito rapidamente. E esperamos agora iniciar os estudos cl\u00ednicos, quer dizer, estamos tamb\u00e9m num processo a\u00ed final de aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa para o in\u00edcio dos estudos cl\u00ednicos e esperamos muito rapidamente concluir esses estudos cl\u00ednicos \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013, porque \u00e9 um estudo cl\u00ednico j\u00e1 de uma forma abreviada em rela\u00e7\u00e3o ao que era feito na fase inicial de uma introdu\u00e7\u00e3o de uma vacina. Ent\u00e3o, \u00e9 uma vacina que, particularmente, eu tenho grande esperan\u00e7a em cima dela, como t\u00eam outros pa\u00edses que tamb\u00e9m est\u00e3o envolvidos nesse cons\u00f3rcio. Se tudo acontecer como planejado, no \u00faltimo trimestre de 2021, num quantitativo que pode ser minimamente de 40 milh\u00f5es de doses. Quer dizer, n\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, nesse momento, at\u00e9 de mais. Estamos produzindo 6 milh\u00f5es. Vamos produzir 18 milh\u00f5es at\u00e9 julho, em risco. Vamos produzir a vacina e deixar a vacina aguardando os resultados do estudo cl\u00ednico. Sendo aprovado, n\u00f3s j\u00e1 vamos estar com a vacina pronta para fornecer ao Brasil. N\u00e3o, senhor. Olha, pela medida provis\u00f3ria que foi aprovada, era 1,9 bilh\u00e3o. Da ButanVac? Da ButanVac se iniciou no ano passado, Senador. No ano passado. N\u00e3o; neste momento, n\u00e3o. Neste momento, n\u00e3o. O minist\u00e9rio tem conhecimento do projeto. Eu apresentei \u2013 eu pessoalmente \u2013 ao Ministro Queiroga, ele visitou as instala\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o h\u00e1 nenhuma tratativa neste momento nesse sentido. N\u00e3o, senhor, nenhum aux\u00edlio foi solicitado. Olha, ontem, a Diretora do Butantan Cintia Lucci teve uma reuni\u00e3o preliminar com o Secret\u00e1rio Executivo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e iniciou-se uma conversa inicial em rela\u00e7\u00e3o a essa possibilidade, mas \u00e9 simplesmente uma conversa inicial. N\u00e3o houve nenhuma documenta\u00e7\u00e3o trocada, nenhuma tratativa mais consistente. N\u00f3s temos na Anvisa um processo em andamento. Est\u00e1 na fase final, acredito eu, de aprova\u00e7\u00e3o do in\u00edcio do estudo cl\u00ednico. Estudo cl\u00ednico j\u00e1 programado. Logo que houver essa aprova\u00e7\u00e3o, iniciaremos, muito rapidamente, esse estudo cl\u00ednico, porque acho que h\u00e1 um sendo de urg\u00eancia muito grande aqui, n\u00e3o \u00e9? E, no momento de mais uma onda, uma poss\u00edvel onda de eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de casos, eu acho que a celeridade neste momento \u00e9 tudo. Ent\u00e3o, o Butantan j\u00e1 tem essa vacina em produ\u00e7\u00e3o, tem condi\u00e7\u00f5es de produzir um grande volume dessa vacina, mas n\u00f3s precisamos ter tamb\u00e9m a agilidade dos outros parceiros, no caso a\u00ed a Anvisa e, eventualmente, o minist\u00e9rio, no apoio ao desenvolvimento. Olha, a Anvisa tem sido, nestes \u00faltimos tempos, uma grande parceira do Butantan. Ela tem se empenhado, de fato, em aperfei\u00e7oar... No caso espec\u00edfico desse estudo cl\u00ednico, acho que existe o entendimento dos t\u00e9cnicos da import\u00e2ncia desse desenvolvimento, que \u00e9 uma import\u00e2ncia reconhecida pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade j\u00e1 reconhece que essa vacina tem um grande potencial de ajudar os pa\u00edses mais necessitados. E o acordo que o Butantan tem com o cons\u00f3rcio \u00e9 fornecer apenas para a \u00e1rea p\u00fablica de pa\u00edses pobres ou pa\u00edses em desenvolvimento. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos esse compromisso desde o primeiro momento em que se discutiu esse desenvolvimento. N\u00e3o creio que haja, n\u00e3o creio que haja. N\u00e3o creio que haja nenhum empecilho, mesmo porque, como eu mencionei, \u00e9 uma plataforma j\u00e1 conhecida da vacina da gripe, j\u00e1 usada h\u00e1 mais de 20 anos e produzida h\u00e1 mais de 20 anos pelo Butantan. Ent\u00e3o, \u00e9 uma vacina tamb\u00e9m que ter\u00e1 a\u00ed excelente perfil de seguran\u00e7a, j\u00e1 existindo os estudos em animais, j\u00e1 tem um estudo cl\u00ednico em andamento no Vietn\u00e3 e na Tail\u00e2ndia, j\u00e1 est\u00e3o pessoas sendo vacinadas l\u00e1. Ent\u00e3o, eu imagino que vamos ter a\u00ed uma boa surpresa no \u00faltimo trimestre deste ano com essa vacina que ser\u00e1 totalmente produzida aqui, no Butantan. N\u00e3o dependeremos de importa\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria-prima. Medida formal n\u00e3o, Senador, mas n\u00f3s trabalhamos intensamente no esclarecimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, na demonstra\u00e7\u00e3o dos resultados de seguran\u00e7a, de efic\u00e1cia e agora j\u00e1 dos resultados de efici\u00eancia, mostrando que essa \u00e9 uma excelente vacina, com um grande perfil de seguran\u00e7a, e que est\u00e1 ajudando o Brasil nessa fase mais cr\u00edtica da sua pandemia. N\u00f3s estamos tendo queda progressiva de interna\u00e7\u00f5es e de \u00f3bitos na popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 vacinada. Temos um estudo de Serrana, em que foi feito um estudo in\u00e9dito no mundo e de que v\u00e3o ser anunciados os resultados ainda nesta semana. Ent\u00e3o, mostrando que essa vacina, de fato, foi uma escolha muito acertada do Butantan e muito acertada a sua introdu\u00e7\u00e3o no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. \u00c9 a vacina que hoje sustenta esse programa. Existe tamb\u00e9m agora j\u00e1 a chegada de vacinas em grande volume da AstraZeneca, que tamb\u00e9m \u00e9 fundamental para que a gente consiga vacinar a primeira faixa da popula\u00e7\u00e3o em risco. Eu acho que isso \u00e9 fundamental. E n\u00f3s temos trabalhado nisso... Temos, de fato, feito uma campanha de esclarecimento p\u00fablico a todo momento, mas, formalmente, n\u00f3s nunca fizemos nenhuma medida. N\u00f3s ainda acreditamos que a ci\u00eancia, no fim, acaba prevalecendo. Em outubro, n\u00f3s tivemos uma dificuldade, sim, de recrutamento, quer dizer, as pessoas n\u00e3o se voluntariavam \u00e0 medida que faziam antes... De todos esses ataques que foram desferidos. Mas, depois, com a introdu\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o, essa percep\u00e7\u00e3o p\u00fablica desapareceu. E, hoje, o apoio \u00e0 vacina, nas pesquisas de opini\u00e3o, \u00e9 elevad\u00edssimo. Isso ajudou tamb\u00e9m as outras vacinas. Hoje, a percep\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia das vacinas no Brasil mudou muito. Hoje, vacinas s\u00e3o consideradas important\u00edssimas por mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o. E isso, l\u00e1 no ano passado, n\u00e3o era assim. Na realidade, no dia em que eu mandei o primeiro of\u00edcio, em julho do ano passado, que foi a primeira oferta formal da vacina. A partir da\u00ed, houve conversas t\u00e9cnicas; e a resposta a essas indaga\u00e7\u00f5es a partir do dia 18 de agosto. No dia 18 de agosto, n\u00f3s refor\u00e7amos o of\u00edcio de julho e solicitamos recursos para o apoio ao estudo cl\u00ednico e para a constru\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica. A primeira reuni\u00e3o t\u00e9cnica foi ap\u00f3s essa data. Eu n\u00e3o vou me lembrar exatamente o dia exato, mas foi ap\u00f3s o dia 18 de agosto, depois do dia 18 de agosto. \u00c9 poss\u00edvel, \u00e9 poss\u00edvel. N\u00e3o, reuni\u00e3o t\u00e9cnica n\u00e3o. Reuni\u00e3o t\u00e9cnica n\u00e3o. Uma reuni\u00e3o preliminar de apresenta\u00e7\u00e3o do projeto, n\u00e3o reuni\u00e3o t\u00e9cnica. A reuni\u00e3o t\u00e9cnica foi ap\u00f3s... Na realidade eu tenho aqui, olha... A visita ao minist\u00e9rio... Ao Butantan foi no dia 13/08, para conhecer o projeto. No dia 13/08. A primeira oferta foi no dia 30 de julho. ... 30 de julho, sim. Contrato? N\u00e3o, em absoluto. Eles precisavam tomar conhecimento da vacina... N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida. A \u00fanica diferen\u00e7a, Senador, \u00e9 que a AstraZeneca foi contratada em agosto \u2013 e no mesmo patamar: n\u00e3o existiam ainda as informa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina. Ent\u00e3o, os tratamentos ocorreram de forma diferente, quer dizer, uma foi contratada e feito o recurso. N\u00f3s pedimos a contrata\u00e7\u00e3o nos mesmos moldes, inclusive o fornecimento de recursos para o apoio ao estudo cl\u00ednico e \u00e0 reforma. Ent\u00e3o, houve a\u00ed duas formas de entender as vacinas. Uma em que foi feito um contrato, atrav\u00e9s inclusive de uma medida provis\u00f3ria, e a outra vacina, de um outro instituto t\u00e3o importante quanto a Fiocruz, que n\u00e3o foi feito na mesma oportunidade. Era poss\u00edvel avan\u00e7ar, sem d\u00favida nenhuma. Um documento de inten\u00e7\u00e3o naquele momento teria mudado o curso da negocia\u00e7\u00e3o. Em outubro. Foi o primeiro momento. Em outubro foram formalizados, como eu disse, todos os entendimentos t\u00e9cnicos para inclusive prever recursos atrav\u00e9s de uma medida provis\u00f3ria. Isso foi dia 20 de outubro. Na realidade, foi uma carta de inten\u00e7\u00e3o no dia 19 de outubro, um dia antes dessa reuni\u00e3o que o Senador Aziz mencionou. Enviou um of\u00edcio. Nesse momento, a gente j\u00e1 estava em condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e de receber vacinas. N\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos feito a transfer\u00eancia de uma parte anal\u00edtica. Ent\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos avan\u00e7ado muito no processo de transfer\u00eancia de tecnologia. J\u00e1 t\u00ednhamos as informa\u00e7\u00f5es do estudo de Fase I e Fase II, porque isso j\u00e1 estava dispon\u00edvel, o estudo cl\u00ednico de Fase III em andamento no Brasil. Ent\u00e3o, n\u00f3s t\u00ednhamos todas ali as condi\u00e7\u00f5es de prever que essa vacina seria extremamente importante para o Pa\u00eds e com essa possibilidade de fornecimento no \u00faltimo trimestre de 2020. De forma alguma. Ele est\u00e1 se referindo ao Vice-Presidente da Sinovac. Na realidade, esse assunto n\u00e3o diz especificamente em rela\u00e7\u00e3o a vacinas, foi uma conversa, como o senhor mesmo mencionou, V. Exa., que foi vazada, e o teor da conversa era outro, n\u00e3o era especificamente de vacina. Num primeiro momento, n\u00e3o. No segundo momento ele fala de vacina? Sim, porque o contrato com o minist\u00e9rio, esse a que V. Exa. se refere, foi assinado no dia 7. Portanto, nesse momento, n\u00e3o havia financiamento da vacina. Quer dizer, n\u00f3s fomos receber a primeira partida de recursos do minist\u00e9rio, contra entrega, trinta dias depois. Est\u00e1 certo? Ent\u00e3o, n\u00e3o houve, nesse momento, participa\u00e7\u00e3o... N\u00e3o havia, nesse momento, participa\u00e7\u00e3o de financiamento ou de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas por parte do minist\u00e9rio. O que se tratava aqui, na segunda parte da conversa, era de volumes adicionais... Volumes adicionais aos 45 milh\u00f5es que j\u00e1 haviam sido contratados com a Sinovac. N\u00f3s quer\u00edamos progredir, quer\u00edamos passar para 60 milh\u00f5es, para o Estado de S\u00e3o Paulo, naquele momento; n\u00e3o era para o Brasil. E isso... Tinha uma cl\u00e1usula contratual que inclusive impedia isso, est\u00e1 certo? Ent\u00e3o, veja, a conversa que tiraram do contexto precisa ser bem explicada. E o Governador estava indignado, sim, com essa falta de possibilidade de trazer mais vacinas al\u00e9m do que o contrato j\u00e1 havia sido firmado. E n\u00e3o havia recursos federais nesse momento para compra. O contrato... Integralmente o Butantan, integralmente o Butantan. O papel de...? A menor ideia. Nenhum. Olha, em primeiro lugar, essa \u00e9 uma conversa privada que foi vazada. Certo? Uma conversa privada... ... de um relacionamento que envolvia aspectos empresariais n\u00e3o relacionados diretamente com o contrato do minist\u00e9rio ou com as vacinas. N\u00e3o. O... N\u00e3o, n\u00e3o. Veja: a rela\u00e7\u00e3o do Butantan com a Sinovac \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o empresarial, de desenvolvimento de uma vacina. \u00d3bvio que ele estava olhando a possibilidade de ter vacinas adicionais para o Estado de S\u00e3o Paulo, como eu mencionei, n\u00e3o \u00e9? E que era uma necessidade naquele momento, t\u00e1? Uma necessidade de intensa demanda de vacinas... N\u00e3o vejo como. O contrato \u00e9 entre Funda\u00e7\u00e3o Butantan e Sinovac, e Funda\u00e7\u00e3o Butantan e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, eu n\u00e3o fa\u00e7o isso. Olha, eu n\u00e3o diria boicotando, eu diria \u2013 usando as palavras que o pr\u00f3prio Embaixador chin\u00eas disse \u2013 o seguinte: \"Olha, as manifesta\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 China, causam problema no fornecimento\". E eu dei o exemplo muito claro aqui dos cem vizinhos, est\u00e1 certo? Ent\u00e3o, veja, quem solicita um melhor relacionamento com a China foi o pr\u00f3prio Embaixador brasileiro, que foi l\u00e1 pessoalmente tentar melhorar esse relacionamento. E isso, aparentemente, como eu mencionei tamb\u00e9m, parece ter surtido algum efeito, tanto \u00e9 que houve a libera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? Houve a libera\u00e7\u00e3o tanto do IFA do Butantan como do IFA da Fiocruz, porque os dois estavam sendo morosamente tratados. Isso \u00e9 diferente do que acontece com outros pa\u00edses, outros pa\u00edses n\u00e3o tiveram essa morosidade. Ent\u00e3o veja, n\u00e3o digo que o Governo da China est\u00e1 boicotando. Na realidade, a China est\u00e1 fornecendo vacinas para o mundo. Mais de 300 milh\u00f5es... \u00c9 a mesma resposta. \u00c9 a mesma, exatamente. Em estudos cl\u00ednicos, j\u00e1 no come\u00e7o do ano passado. Olha, no meio do ano passado, ela j\u00e1 tinha autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial. Foi com uma pequena quantidade de chineses... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Sim, depois foi... N\u00e3o, n\u00e3o me lembro dessa data. Precisamente n\u00e3o, mas foi, seguramente, no final... Foi no primeiro... No final do primeiro semestre ela j\u00e1 era usada na China em larga escala. Tanto \u00e9 que, quando n\u00f3s come\u00e7amos o estudo cl\u00ednico, j\u00e1 existia em torno de 700 mil chineses vacinados. A vacina est\u00e1 em processo de aprova\u00e7\u00e3o. \u00c9 a segunda vacina que est\u00e1 sendo submetida a um processo de aprova\u00e7\u00e3o. Deve sair nas pr\u00f3ximas semanas essa aprova\u00e7\u00e3o. Ela opera com autoriza\u00e7\u00e3o emergencial, embora todos os documentos j\u00e1 tenham sido ofertados \u00e0 Anvisa. Com a OMS, quem faz a interlocu\u00e7\u00e3o \u00e9 a pr\u00f3pria Sinovac, n\u00e3o \u00e9 o Butantan. Est\u00e1 certo? Isso j\u00e1 aconteceu h\u00e1 algum tempo, inclusive j\u00e1 com inspe\u00e7\u00e3o das f\u00e1bricas l\u00e1 na China, e, como eu mencionei, a primeira vacina aprovada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial foi a vacina da Sinopharm, que \u00e9 uma vacina muito assemelhada a essa, e recentemente n\u00f3s tivemos, inclusive por uma das vice-presid\u00eancias da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial, a manifesta\u00e7\u00e3o de que essa vacina logo, em breve, seria avaliada e receberia seu parecer. Respondo? Ah, sim! Pois n\u00e3o! Agrade\u00e7o a pergunta, Senadora Simone. Essa quest\u00e3o da segunda dose \u00e9 uma quest\u00e3o importante, porque, de fato, a segunda dose \u00e9 fundamental para completar o esquema vacinal. Vinte e oito dias \u00e9 o per\u00edodo ideal de vacina\u00e7\u00e3o, mas a vacina\u00e7\u00e3o posterior a 28 dias n\u00e3o invalida o esquema vacinal. Ent\u00e3o, se a pessoa tomar a vacina com 30 dias, com 40 dias, com 50 dias, com 60 dias, ela n\u00e3o perde o esquema vacinal; ela simplesmente vai demorar mais para ser plenamente protegida. Ent\u00e3o, essa orienta\u00e7\u00e3o de uso da primeira dose n\u00e3o foi feita em todos os Estados. No Estado de S\u00e3o Paulo, por exemplo, houve a reserva da segunda dose, e, neste momento, n\u00e3o existe problema de tempos adicionais a 28 dias. Existe o tempo adicional do pr\u00f3prio fluxo das vacinas, da distribui\u00e7\u00e3o das vacinas. Mas, se a pessoa tomar a vacina com 40 dias, 50 dias, 60 dias, a segunda dose, ela vai ter completada o seu esquema vacinal. O que n\u00e3o pode \u00e9 n\u00e3o tomar a segunda dose. E a\u00ed tem um contingente de pessoas que n\u00e3o tem retornado aos postos de vacina\u00e7\u00e3o para receber a segunda dose. Ent\u00e3o, essas pessoas que n\u00e3o est\u00e3o recebendo a segunda dose, que deveriam ter recebido, n\u00e3o t\u00eam o seu esquema vacinal completo. Tem uma prote\u00e7\u00e3o? Sim, a primeira dose j\u00e1 confere uma prote\u00e7\u00e3o, mas a segunda dose \u00e9 fundamental. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos, sem d\u00favida nenhuma, que insistir na necessidade da segunda dose, mesmo que haja um atraso de uma, duas, tr\u00eas ou quatro semanas. Mas \u00e9 fundamental que ocorra a segunda dose. Com rela\u00e7\u00e3o a uma dose adicional, uma terceira dose \u2013 eu n\u00e3o tenho chamado de terceira dose, mas de dose de refor\u00e7o \u2013, isso ser\u00e1 necess\u00e1rio neste momento para todas as vacinas, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria dura\u00e7\u00e3o da imunidade, na minha opini\u00e3o, \u00e9 claro, como tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s variantes. As variantes colocam uma dificuldade maior para as vacinas. Ent\u00e3o, variantes que est\u00e3o circulando hoje, como a variante da \u00c1frica do Sul e a pr\u00f3pria variante que foi identificada na \u00cdndia, t\u00eam, em princ\u00edpio, uma resposta de anticorpos neutralizantes induzidos pelas vacinas um pouco inferior \u00e0 da cepa original. Ent\u00e3o, isso \u00e9, de fato, uma amea\u00e7a \u00e0s vacinas, e, portanto, uma dose adicional, j\u00e1 com as variantes, j\u00e1 est\u00e1 sendo pesquisada, inclusive, com o Butantan, que j\u00e1 incorpora esta variante chamada P1 nos estudos em andamento, inclusive com a ButanVac, j\u00e1 prevendo que ela seja produzida. O prazo... De onde v\u00eam esses 28 dias? Esses 28 dias v\u00eam do estudo cl\u00ednico. O estudo cl\u00ednico \u00e9 que define a data entre a primeira e a segunda dose. Existem dados l\u00e1 da China que permitem afirmar que 40, 50 ou 60 dias n\u00e3o v\u00e3o anular o esquema vacinal. Em rela\u00e7\u00e3o a esta quest\u00e3o dos 100 milh\u00f5es de doses, que poderiam ter sido integralizados em maio se houvesse a contrata\u00e7\u00e3o antes, sim, isso est\u00e1 documentado nos of\u00edcios. E, neste momento, n\u00e3o sabemos se os 100 milh\u00f5es de doses ser\u00e3o integralizados em setembro, dada essa dificuldade que n\u00f3s temos em rela\u00e7\u00e3o ao fornecimento de mat\u00e9ria-prima. Exatamente. Naquele momento, n\u00f3s praticamente \u00e9ramos o principal parceiro da Sinovac; ent\u00e3o, n\u00f3s t\u00ednhamos, seguramente, uma possibilidade de ter um maior quantitativo de doses, n\u00e3o \u00e9? Na medida em que o contrato foi assinado posteriormente, ficou restrito inicialmente aos 46 milh\u00f5es, que, como eu mencionei, foram completamente j\u00e1 fornecidos ao minist\u00e9rio. Os 54 milh\u00f5es adicionais dependem da chegada da mat\u00e9ria-prima \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013, e, se tudo se regularizar, se esse quantitativo de mat\u00e9ria-prima chegar, n\u00f3s poderemos, sim, cumprir at\u00e9 setembro o contrato. Nesse momento, o contrato est\u00e1 em vigor, e esperamos receber, sim, essa mat\u00e9ria-prima para poder dar cumprimento a esse contrato. Num primeiro momento, iria vir uma parte pronta, mas a\u00ed elas seriam produzidas no Butantan. Sim, foram destinadas para outros pa\u00edses, \u00e9 \u00f3bvio. A f\u00e1brica, a atual f\u00e1brica que est\u00e1 sendo reformada, ela est\u00e1 sendo reformada com dinheiro da iniciativa privada. Houve uma doa\u00e7\u00e3o, hoje j\u00e1 mais de R$180 milh\u00f5es... N\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o tem um centavo do Governo Federal. Ela estar\u00e1 pronta, essa f\u00e1brica, at\u00e9 o final deste ano. Ent\u00e3o, no pr\u00f3ximo ano, no primeiro trimestre do pr\u00f3ximo ano, 2022, n\u00f3s vamos operar a produ\u00e7\u00e3o integral dessa vacina aqui no Butantan. A partir do come\u00e7o... Para essa vacina, est\u00e3o previstas 100 milh\u00f5es de doses ao ano, que... Como eu mencionei, o que se prev\u00ea, daqui para frente, \u00e9 a dose anual, e que seria mais do que suficiente para atender as necessidades do Brasil e de alguns pa\u00edses vizinhos aqui ao Brasil. Dezoito milh\u00f5es em processo. Seis milh\u00f5es j\u00e1 produzidas. At\u00e9 o final de junho, teremos o restante desses 18 milh\u00f5es, e que \u00e9 uma produ\u00e7\u00e3o em risco, quer dizer, n\u00f3s vamos produzir a vacina aguardando o desenrolar dos estudos cl\u00ednicos. Quer dizer, n\u00f3s podemos ter uma capacidade muito maior de produ\u00e7\u00e3o: podemos chegar a 40, 50 milh\u00f5es de doses, ainda para este ano, n\u00e3o \u00e9? Cerca de um m\u00eas, Senador. Cerca de um m\u00eas, n\u00f3s estamos... N\u00f3s t\u00ednhamos o compromisso de entregar 12 milh\u00f5es de doses em maio e vamos entregar \u2013 j\u00e1 entregamos, na verdade \u2013 5 milh\u00f5es. Ent\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o foi retomada com a chegada da nova mat\u00e9ria-prima, e vamos entregar, ent\u00e3o, 6 milh\u00f5es de doses a partir de 12 de junho. Ent\u00e3o, houve, de fato, 7 milh\u00f5es de doses que poderiam ter sido produzidas e entregues ainda em maio, de acordo com o cronograma inicial. Senador, vou falar como m\u00e9dico, como especialista: a tese de imunidade de rebanho j\u00e1 foi descartada h\u00e1 muito tempo. No come\u00e7o da pandemia, alguns pa\u00edses da Europa at\u00e9 chegaram a sugerir a possibilidade de ter a quest\u00e3o da imunidade de rebanho, mas, naquele momento, se sabia muito pouco ainda do curso da pr\u00f3pria epidemia. Ent\u00e3o, as medidas de combate \u00e0 epidemia em si... A vacina \u00e9 uma, e a vacina, neste momento, ajudaria muito, mas n\u00e3o resolveria o problema da epidemia. Ela n\u00e3o teria abortado a segunda onda e ela seguramente n\u00e3o vai abortar a terceira onda, porque n\u00f3s temos ainda muitas pessoas suscet\u00edveis no Brasil. Portanto, as outras medidas, as medidas que s\u00e3o chamadas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, de enfrentamento \u00e0 epidemia s\u00e3o fundamentais. Isso foi feito por todos os pa\u00edses do mundo civilizado que conseguiram controle da epidemia. A gente s\u00f3 precisaria copiar \u2013 n\u00e3o precisar\u00edamos inovar \u2013, copiar de uma forma eficiente. N\u00f3s n\u00e3o fizemos isso. Alguns Estados fizeram isso, mas de uma forma heterog\u00eanea, n\u00e3o houve uma coordena\u00e7\u00e3o central, n\u00e3o houve uma autoridade central coordenando essas a\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, na realidade, no Brasil, a gente tem o curso de v\u00e1rias epidemias, n\u00e3o \u00e9 uma \u00fanica epidemia. E o somat\u00f3rio sempre traz surpresas, como essa segunda onda, que veio agora em abril. N\u00e3o. N\u00e3o, Sr. Senador. N\u00e3o, Senador; do meu conhecimento, n\u00e3o. O senhor est\u00e1 plenamente coberto de raz\u00e3o, Senador. Quer dizer, no Brasil, n\u00f3s ainda temos a maior parte da popula\u00e7\u00e3o suscet\u00edvel ao v\u00edrus. Quer dizer, quando se fala que n\u00f3s temos 16 milh\u00f5es, um pouco mais, de pessoas infectadas, se n\u00f3s imaginarmos que cinco vezes esse n\u00famero seriam as pessoas que podem ter tido o v\u00edrus e n\u00e3o ter manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, mas n\u00f3s estamos falando ainda de uma popula\u00e7\u00e3o que ainda \u00e9 minorit\u00e1ria no Brasil. E, portanto, as pol\u00edticas de isolamento dos casos das pessoas infectadas, atrav\u00e9s dessas medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, s\u00e3o a arma principal de combate \u00e0 pandemia; n\u00e3o s\u00f3 nessa, elas foram em todas as outras pandemias. Quer dizer, desde a era pr\u00e9-crist\u00e3, desde a \u00e9poca em que se isolavam as pessoas com doen\u00e7as infecciosas l\u00e1 na antiguidade, essa era uma medida efetiva de quebrar a cadeia de transmiss\u00e3o, porque o v\u00edrus s\u00f3 se transmite atrav\u00e9s das pessoas. O v\u00edrus n\u00e3o se transmite por si s\u00f3. Ent\u00e3o, as medidas de controle epidemiol\u00f3gico s\u00e3o fundamentais. A vacina ajuda? Ajuda muito. Mas a vacina \u00e9 um processo que demora. N\u00f3s come\u00e7amos a primeira vacina\u00e7\u00e3o em dezembro. No Reino Unido, come\u00e7ou dia 8 de dezembro. O mundo ainda tem um longo caminho em termos de vacina\u00e7\u00e3o. Vacinas que... Mais de 50% delas est\u00e3o concentradas em 10% dos pa\u00edses, os pa\u00edses mais ricos. Ent\u00e3o, essa epidemia vai ainda perdurar, vai persistir conosco por um tempo. Ent\u00e3o, essas medidas... Entender a import\u00e2ncia das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, de ter mecanismo de isolamento dos casos e ter mecanismo de quebrar a cadeia de transmiss\u00e3o, isso \u00e9 fundamental, quer dizer, isso s\u00e3o as armas b\u00e1sicas de combate \u00e0 pandemia. Corret\u00edssimo. Corret\u00edssimo, Sr. Senador. Corret\u00edssimo. Quer dizer, o v\u00edrus... O v\u00edrus se transmite exatamente dessa maneira: o contato pr\u00f3ximo das pessoas, a troca de secre\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da fala, atrav\u00e9s da conviv\u00eancia \u00edntima ou pr\u00f3xima, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, \u00e9 preciso ter a barreira, que \u00e9 a m\u00e1scara, ter o distanciamento f\u00edsico de pelo menos 1,5m em todas as situa\u00e7\u00f5es de conv\u00edvio e as medidas higi\u00eanicas. Quer dizer, isso \u00e9 o b\u00e1sico, isso... N\u00f3s n\u00e3o estamos criando essas medidas; essas medidas j\u00e1 est\u00e3o, h\u00e1 muitos e muitos... At\u00e9, vamos dizer, h\u00e1 centenas de anos j\u00e1 \u00e9 de conhecimento, quer dizer, a m\u00e1scara foi usada na gripe espanhola, n\u00f3s t\u00ednhamos demonstra\u00e7\u00f5es claras de que l\u00e1 ela foi efetiva em v\u00e1rias cidades norte-americanas. Ent\u00e3o, s\u00e3o as medidas b\u00e1sicas, s\u00e3o as recomenda\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas quando n\u00e3o se tem, obviamente, a vacina\u00e7\u00e3o em massa aqui, e que seja uma vacina\u00e7\u00e3o protetiva, porque essa tamb\u00e9m \u00e9 uma outra hist\u00f3ria que n\u00f3s n\u00e3o sabemos: se a vacina consegue impedir a infec\u00e7\u00e3o em si, a transmiss\u00e3o em si, n\u00e3o \u00e9? Ela consegue proteger contra as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Ent\u00e3o, mesmo que a gente seja vacinada, pra gente conter a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, a gente tem que adotar essas medidas, elas ser\u00e3o necess\u00e1rias at\u00e9 que a epidemia desapare\u00e7a, se \u00e9 que vai desaparecer. Senador, se n\u00f3s... Se n\u00f3s... Especificamente da nossa vacina, n\u00f3s vamos ter 100 milh\u00f5es at\u00e9 setembro. A necessidade do Brasil, se se considerarem a\u00ed 70%, 75% da popula\u00e7\u00e3o que seja vacin\u00e1vel, o senhor pode ter a\u00ed uma conta em torno de 150 milh\u00f5es, 160 milh\u00f5es de pessoas, portanto, o dobro de necessidade de vacina. Estou falando de 350, 370, 400 milh\u00f5es de doses de vacina, que seriam necess\u00e1rias para fazer essa cobertura. Eu, particularmente, acho que n\u00e3o conseguir\u00edamos ter esse volume, embora existam contratos. O fluxo de vacinas, principalmente dos pa\u00edses mais ricos para os pa\u00edses como o Brasil, est\u00e1 ainda pequeno. Gostaria de acreditar que viessem, sim, as 100 milh\u00f5es da Pfizer, mais as 100 milh\u00f5es que foram contratadas adicionalmente, mais as 100 milh\u00f5es... \u00d3bvio. Todo mundo quer vacinas, todo mundo precisa de vacinas nesse momento. Mas realisticamente eu vejo ainda dificuldade no mundo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disponibilidade de vacinas. Existe muita demanda e a produ\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o \u00e9 suficiente para atender a todos. Agrade\u00e7o. N\u00f3s temos at\u00e9 um cronograma. No m\u00eas de outubro, eu, pessoalmente, fui tr\u00eas vezes ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, antes dessa data. Inclusive, essa data foi a \u00faltima vez em que eu fui ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para tratar desse assunto. Reuni\u00e3o presencial. Foram tr\u00eas reuni\u00f5es e outras reuni\u00f5es com os t\u00e9cnicos, porque n\u00f3s est\u00e1vamos trabalhando intensamente na constru\u00e7\u00e3o de um instrumento jur\u00eddico, inclusive atendendo a uma norma t\u00e9cnica que foi expedida pelo minist\u00e9rio para tentar fazer uma medida provis\u00f3ria, aos moldes do que foi feito com a Fiocruz. Ent\u00e3o isso, de fato, foi, naquele momento, um divisor de \u00e1guas, quer dizer, a partir do dia 20, Senador, essas tratativas simplesmente pararam. Sim. V\u00e1rias reuni\u00f5es, inclusive j\u00e1 preparando uma poss\u00edvel medida provis\u00f3ria... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) No dia 20 foi a reuni\u00e3o de an\u00fancio, onde foram convidados os Governadores e as lideran\u00e7as pol\u00edticas do Senado, da C\u00e2mara, enfim, houve... Na realidade, seria at\u00e9 uma comemora\u00e7\u00e3o capitaneada pelo ent\u00e3o Ministro da Sa\u00fade no an\u00fancio dessa vacina. Quarenta e seis milh\u00f5es. As tratativas n\u00e3o progrediram e, de fato, o \u00fanico fato concreto foi a assinatura do contrato no dia 7 de janeiro. Quer dizer, insistimos durante esse tempo, insistimos durante esses tempos em contatos com... Exatamente. Exatamente. A\u00ed houve idas e vindas, quer dizer, no dia 6... Foram contratadas... Inicialmente eram 100 milh\u00f5es. O contrato saiu do sistema, veio um contrato de 46, que \u00e9 o que foi assinado, com uma op\u00e7\u00e3o de 54. Essa op\u00e7\u00e3o de 54 milh\u00f5es s\u00f3 foi feita no dia 15 de fevereiro. Primeiro, que mudou completamente o cronograma, quer dizer, se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos a assinatura dos contratos, com um quantitativo maior... ... de cem milh\u00f5es, o cronograma seria outro, como eu mencionei, n\u00e3o \u00e9? Poderia ter sido cumprido at\u00e9 maio, mas isso se houvesse a sinaliza\u00e7\u00e3o l\u00e1 em outubro. Em janeiro j\u00e1 existia escassez mundial de vacinas. A pr\u00f3pria Sinovac j\u00e1 tinha contratos com o Governo da China, j\u00e1 tinha contratos com outros pa\u00edses, e n\u00f3s entramos numa outra negocia\u00e7\u00e3o. N\u00f3s ter\u00edamos... Se fosse firmado l\u00e1 em outubro, ter\u00edamos o primeiro contrato de... Cem milh\u00f5es de doses. Exatamente. Primeira e segunda doses. Em julho, n\u00f3s ofertamos... Dr. Dimas. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Quem sabe? Eu acho que ele mereceria muito mais do que alguns colegas aqui. (Risos.) Dr. Dimas. Pois n\u00e3o. Em julho, a primeira oferta de 60 milh\u00f5es, com entrega no \u00faltimo trimestre. Depois houve os intermedi\u00e1rios e, a\u00ed, a grande oferta foi em agosto... Desculpa, em outubro, que foram 100 milh\u00f5es de doses: uma previs\u00e3o de 45 at\u00e9 o final do ano e o restante at\u00e9 maio, 100 milh\u00f5es at\u00e9 maio. Ent\u00e3o, essa foi a oficial, que precedeu a reuni\u00e3o do dia 20, est\u00e1 certo? No dia 20, havia a men\u00e7\u00e3o do Ministro na \u00e9poca de que eram apenas 46 milh\u00f5es e havia, ainda, inclusive, um questionamento se seriam feitos dois contratos: um contrato para 6 milh\u00f5es, que seriam as doses que poderiam vir prontas, e outro de 40, que seriam as doses produzidas no Butantan. Ent\u00e3o, esse of\u00edcio \u00e9 de outubro. Exatamente. Se me permitir ler... ... o of\u00edcio encaminhado no dia 7 de outubro: \"Na presente oportunidade, apresentamos a oferta de 100 milh\u00f5es de doses da vacina para o coronav\u00edrus a este minist\u00e9rio. Desse total, 45 milh\u00f5es ser\u00e3o produzidos no Instituto Butantan, dezembro de 2020; 15 milh\u00f5es de doses estar\u00e3o prontas at\u00e9 o final de fevereiro de 2021; e 40 milh\u00f5es de doses adicionais, podendo ser at\u00e9 maio em 2021, mediante manifesta\u00e7\u00e3o imediata deste minist\u00e9rio\". Isso \u00e9 do dia 7 de outubro de 2020. Tenho. Muitos, Senador. Inclusive, n\u00f3s est\u00e1vamos j\u00e1 em conversa, o Butantan, com os pa\u00edses aqui, da Am\u00e9rica Latina, para o fornecimento dessa vacina. O Chile tinha um acordo direto com a Sinovac, mas n\u00f3s negoci\u00e1vamos com a Argentina, com o Uruguai, com o Peru, com a Bol\u00edvia, j\u00e1 no sentido de ter uma produ\u00e7\u00e3o feita no Butantan e dispon\u00edvel para esses pa\u00edses. Hoje n\u00f3s j\u00e1 temos dados da efici\u00eancia da vacina, quer dizer, a mortalidade nos grupos de pessoas vacinadas acima de 60 anos caiu acentuadamente em grande parte dos Munic\u00edpios brasileiros. Esses dados j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis, inclusive, l\u00e1 com os dados de Serrana, que foi um projeto chamado de Projeto S, que o Butantan fez, onde ele vacinou toda a popula\u00e7\u00e3o... Na realidade, 97,5 da popula\u00e7\u00e3o adulta do Munic\u00edpio, e a queda de n\u00famero de casos, n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es, n\u00famero de \u00f3bitos foi apreciada. Os dados do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo mostrando essa queda, os dados do pr\u00f3prio Amazonas mostrando essa queda... A vacina tem uma efici\u00eancia... Os dados de Serrana, sim, senhor. S\u00e3o esses dados que apresentaremos ainda oficialmente, j\u00e1 agora, com as an\u00e1lises. Mas, enfim, a vacina mostra a sua efici\u00eancia no Brasil com a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es e do n\u00famero de \u00f3bitos para quem foi vacinado. Ela tem uma efici\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de casos sintom\u00e1ticos que necessitam de atendimento m\u00e9dico acima de 83%. Nos estudos cl\u00ednicos, a prote\u00e7\u00e3o contra \u00f3bitos foi em torno de 100%. Ent\u00e3o, \u00e9 uma vacina que tem, sem d\u00favida nenhuma, dado uma grande contribui\u00e7\u00e3o aqui no enfrentamento da pandemia. \u00c9 \u00f3bvio que as outras vacinas tamb\u00e9m funcionam da mesma maneira. ... t\u00eam sempre a mesma fun\u00e7\u00e3o: proteger contra a doen\u00e7a, proteger contra a interna\u00e7\u00e3o, proteger contra o \u00f3bito. Podem n\u00e3o proteger contra a infec\u00e7\u00e3o, porque isso ainda n\u00f3s n\u00e3o sabemos. Nenhuma vacina tem esses dados consolidados, mas o que importa \u00e9 exatamente isto: que as pessoas n\u00e3o adoe\u00e7am de forma a necessitarem de atendimento m\u00e9dico, n\u00e3o sejam internadas, n\u00e3o v\u00e3o para a UTI e n\u00e3o venham a \u00f3bito. Senador, mar\u00e7o e abril foram os piores meses dessa pandemia aqui no Brasil. Era uma segunda onda, que foi muito superior \u00e0 primeira onda, quer dizer, os primeiros meses deste ano mostraram a face mais agressiva dessa pandemia. E n\u00f3s estamos agora num momento em que tudo indica que teremos de novo um recrudescimento, e um recrudescimento agora turbinado por algumas variantes que est\u00e3o circulando entre n\u00f3s. Ent\u00e3o, essa pandemia ainda vai persistir durante 2021. Ainda vamos lutar com ela em 2021, qui\u00e7\u00e1 no come\u00e7o de 2022. Por isso \u00e9 que, na minha vis\u00e3o, ser\u00e1 necess\u00e1rio o refor\u00e7o vacinal; n\u00e3o uma nova vacina, n\u00e3o, mas um refor\u00e7o vacinal. Al\u00e9m dessas 54 milh\u00f5es que est\u00e3o contratadas... ... a possibilidade de ter 30 milh\u00f5es adicionais para o minist\u00e9rio, mais o Estado de S\u00e3o Paulo, que j\u00e1 tem 30 milh\u00f5es adquiridos, e j\u00e1 tem outros Estados procurando. Ent\u00e3o, h\u00e1 a possibilidade de ter mais vacinas, sim, inclusive levar em considera\u00e7\u00e3o a ButanVac, que eu acho que \u00e9 uma vacina que precisa ser olhada com muita aten\u00e7\u00e3o nesse momento. Agrade\u00e7o, Senador, agrade\u00e7o. N\u00e3o, senhor. Perfeito, Senador. Pela ordem acho que o senhor apresentou... Quer dizer, na realidade, 98% \u00e9 o \u00edndice de indu\u00e7\u00e3o de anticorpos em pessoas idosas. Portanto, n\u00e3o \u00e9 100% a indu\u00e7\u00e3o, e isso explica pessoas idosas... Porque tem um fen\u00f4meno biol\u00f3gico que se chama imunossenesc\u00eancia, quer dizer, os idosos \u00e0s vezes respondem menos na produ\u00e7\u00e3o de anticorpos em rela\u00e7\u00e3o aos indiv\u00edduos mais jovens. E por isso que n\u00e3o \u00e9 100% de soroconvers\u00e3o, quer dizer, \u00e9 noventa e oito v\u00edrgula alguns valores quebrados de indu\u00e7\u00e3o de anticorpos. Segundo ponto: a vacina n\u00e3o \u00e9 uma prote\u00e7\u00e3o absoluta. Ela n\u00e3o \u00e9 um escudo contra a doen\u00e7a e nem \u00e9 um escudo contra a mortalidade; ela \u00e9 uma prote\u00e7\u00e3o relativa. Entram os fatores individuais das pessoas, as comorbidades, quer dizer, entram v\u00e1rios fatores que levam... A pessoa pegando, quer dizer... Primeiro que a vacina n\u00e3o protege contra a infec\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? Isto \u00e9 um ponto importante: nenhuma vacina, at\u00e9 este momento, tem demonstrado que protege contra a infec\u00e7\u00e3o. Ela protege contra as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, principalmente as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais graves. Cem por cento, como foi mencionado a\u00ed no estudo, no tu\u00edte do Butantan, \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao estudo que foi feito. Naquele estudo, de Fase III \u2013 est\u00e1 certo? \u2013, foi 100%, ou seja, nenhum indiv\u00edduo do grupo de estudo, que eram os profissionais de sa\u00fade, foi a \u00f3bito; ent\u00e3o, isso d\u00e1 100%. Obviamente que, nos estudos de mundo real, isso a que o senhor est\u00e1 se referindo, n\u00e3o \u00e9 100%. N\u00f3s sabemos disso. E a\u00ed, os dados que j\u00e1 v\u00eam aparecendo, como esses dados que eu mencionei \u2013 dados do Chile; dados aqui do Brasil, de v\u00e1rios Munic\u00edpios; dados de Serrana, que n\u00f3s vamos divulgar brevemente \u2013, eles mostram, sim, uma prote\u00e7\u00e3o elevada, acima de 83%, 85%, 100% em alguns casos, em algumas situa\u00e7\u00f5es, mas ele n\u00e3o \u00e9 uma prote\u00e7\u00e3o absoluta, ele n\u00e3o \u00e9 um escudo, quer dizer, o v\u00edrus, ele tem que... A pessoa que vacina est\u00e1 relativamente protegida, tem os fatores individuais que entram se ela eventualmente pegar a infec\u00e7\u00e3o, e esses fatores s\u00e3o preponderantes, inclusive, para determina\u00e7\u00e3o da gravidade \u2013 ent\u00e3o, se tem comorbidade, se tem obesidade, se tem hipertens\u00e3o, se tem alguma doen\u00e7a... E ainda tem mais: tem as pessoas que n\u00e3o v\u00e3o responder, n\u00e3o v\u00e3o responder a essa vacina e n\u00e3o v\u00e3o responder a outras vacinas, porque n\u00e3o \u00e9 100% a indu\u00e7\u00e3o de anticorpos. Ent\u00e3o, isso \u00e9 um assunto, assim, vamos dizer, que n\u00e3o \u00e9 uma vari\u00e1vel apenas, s\u00e3o muitas vari\u00e1veis para explicar esse comportamento observado com a vacina do Butantan, mas com todas as outras vacinas \u2013 com todas as outras vacinas! J\u00e1 tem uma norma do nosso Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o regulamentando o uso em pacientes gr\u00e1vidas e lactantes. Ent\u00e3o, j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel essa indica\u00e7\u00e3o, desde que tenha a indica\u00e7\u00e3o do seu m\u00e9dico, o m\u00e9dico da pessoa. Ent\u00e3o, isso j\u00e1 est\u00e1 previsto no programa nacional. Houve uma recomenda\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o se usasse para essa popula\u00e7\u00e3o a vacina da AstraZeneca e de que se desse prefer\u00eancia \u00e0s vacinas da Pfizer e da CoronaVac, que t\u00eam um perfil diferente de seguran\u00e7a. E o senhor me desculpe na resposta anterior: a terceira dose... Na realidade, n\u00f3s admitimos, sim, a possibilidade da dose de refor\u00e7o \u2013 eu n\u00e3o tenho chamado de terceira dose. A dose de refor\u00e7o ser\u00e1 necess\u00e1ria para todas as vacinas. A pr\u00f3pria Pfizer j\u00e1 est\u00e1 estudando uma dose de refor\u00e7o. O Butantan j\u00e1 tem estudos previstos em andamento com a dose de refor\u00e7o. E, sim: popula\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes, sim, \u00e9 uma popula\u00e7\u00e3o que deve ser atendida. Ela tem um risco menor, o risco \u00e9 muito menor nessa popula\u00e7\u00e3o, mas ela faz parte, sim, da popula\u00e7\u00e3o vacin\u00e1vel. No caso da CoronaVac, j\u00e1 existem estudos na China feitos com rela\u00e7\u00e3o a isso, e o Brasil est\u00e1 conduzindo um estudo j\u00e1, j\u00e1 est\u00e1 na fase inicial de condu\u00e7\u00e3o de estudos para uso nessa popula\u00e7\u00e3o. Senador, pela ordem, ent\u00e3o, das suas perguntas. Inicialmente \u00e9 for\u00e7oso reconhecer que o papel do Governador Jo\u00e3o Doria foi fundamental nessa vacina. O apoio que ele deu, quando faltou o apoio de outros entes, o apoio do Estado de S\u00e3o Paulo e do Governador Doria foram fundamentais para que a vacina estivesse dispon\u00edvel no dia 17 de janeiro deste ano; isso ele demonstrou publicamente em in\u00fameras vezes, e esse apoio foi um apoio que permitiu a vacina ser distribu\u00edda ao Brasil inteiro. Ent\u00e3o, o Estado de S\u00e3o Paulo e o Butantan foram os respons\u00e1veis pelo in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o no Brasil e a manuten\u00e7\u00e3o desse esquema durante muito tempo. Mais recentemente apenas que chegaram grandes volumes da vacina da AstraZeneca. Outro ponto importante \u00e9 que as manifesta\u00e7\u00f5es do Governador, como essa que foi... Nunca foram p\u00fablicas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 China, e essa observa\u00e7\u00e3o, eu acho que eu j\u00e1 fiz, \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o a um dirigente da Sinovac, n\u00e3o \u00e9 ao Governo chin\u00eas, \u00e9 num outro contexto, foi uma grava\u00e7\u00e3o, at\u00e9 vazada, num outro contexto. O contrato da Sinovac com a Funda\u00e7\u00e3o Butantan, que \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o privada, cont\u00e9m cl\u00e1usulas de sigilo e s\u00f3 podem ser dadas a p\u00fablico se o parceiro, chamado Sinovac, concordar. N\u00f3s n\u00e3o podemos fazer isso de forma unilateral. Mesmo assim, n\u00f3s demos todo o conte\u00fado, o conte\u00fado factual do Congresso a conhecimento do contrato. Portanto, as cl\u00e1usulas que s\u00e3o sigilosas n\u00e3o dependem do demonstrar da nossa vontade, dependem exatamente desse acordo, que \u00e9 uma companhia privada, da mesma forma que a funda\u00e7\u00e3o \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o privada de apoio. Senador, essas c\u00e9lulas s\u00e3o c\u00e9lulas dispon\u00edveis comercialmente, elas n\u00e3o entram na produ\u00e7\u00e3o da vacina, elas entram no processo de controle de qualidade. A vacina \u00e9 produzida numa outra c\u00e9lula que chama Vero, que \u00e9 uma c\u00e9lula de rim de macaco, n\u00e3o \u00e9 uma c\u00e9lula embrion\u00e1ria humana, quer dizer, essas c\u00e9lulas que o senhor menciona, s\u00e3o c\u00e9lulas hoje dispon\u00edveis para empresa de biotecnologia. Todas as biofarmac\u00eauticas do mundo utilizam c\u00e9lulas, sejam c\u00e9lulas humanas como essa, a HEK, que \u00e9 uma c\u00e9lula usada, principalmente, at\u00e9 em processos biotecnol\u00f3gicos, n\u00e3o no caso dessa vacina, mas isso \u00e9 de uso universal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 essa vacina, especificamente, s\u00e3o as c\u00e9lulas Vero, que \u00e9 uma c\u00e9lula de macaco, de rim de macaco, e \u00e9 utilizada na produ\u00e7\u00e3o de outras vacinas, n\u00e3o s\u00f3 essa CoronaVac. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o o contrato da Sinovac com a Turquia. Na realidade, o que aconteceu nesse dado foi uma necessidade da pr\u00f3pria Sinovac de harmonizar os crit\u00e9rios. Quer dizer, os crit\u00e9rios de um estudo cl\u00ednico t\u00eam que ser exatamente iguais aos crit\u00e9rios de outro estudo cl\u00ednico para ela, Sinovac, poder registrar o seu produto na China. Ent\u00e3o, naquele momento, ela solicitou que houvesse a harmoniza\u00e7\u00e3o, porque ela achava que tinha discrep\u00e2ncias entre os crit\u00e9rios usados no estudo cl\u00ednico do Brasil e os crit\u00e9rios usados pela Sinovac e por outros pa\u00edses. Ent\u00e3o, foi uma medida interna da Sinovac para harmonizar esses crit\u00e9rios e ela ter a confian\u00e7a \u2013 vamos dizer assim \u2013 na comparabilidade desses diversos estudos. O estudo da Turquia foi feito na popula\u00e7\u00e3o geral, \u00e9 completamente diferente do estudo do Brasil, que foi feito em profissionais de sa\u00fade. Ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 comparabilidade nessa quest\u00e3o de efic\u00e1cia. S\u00e3o estudos diferentes, estudos com carga viral diferente, com risco diferente. Ent\u00e3o, n\u00e3o se pode comparar: uma deu efic\u00e1cia de 90, a outra de 70, a outra de 50. Que \u00e9 50%. Cinquenta por cento. Eu tive acesso aos dados do nosso estudo, n\u00e3o \u00e9? Porque a nossa obriga\u00e7\u00e3o era de fornecer os dados para a Anvisa, que iria autorizar o estudo emergencial. N\u00e3o havia por que divulgar isso antes do conhecimento da Anvisa. Quem avalia os dados \u00e9 a Anvisa, ela \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o que tem que avaliar e dar autoriza\u00e7\u00e3o, como foi que aconteceu. Quer dizer, a Anvisa recebeu todos os dados \u2013 os dados do Brasil, os dados da China e os dados da Turquia \u2013 e avaliou o processo e no final deu o seu parecer conclusivo em rela\u00e7\u00e3o ao uso emergencial. Que, por sinal \u2013 se o senhor me permitir \u2013, ele foi muito rigoroso. Quer dizer, a an\u00e1lise da Anvisa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina do Butantan foi muito rigorosa e, seguramente, foi uma das mais rigorosas entre todas as vacinas que foram autorizadas aqui no Brasil. Sim. O instituto n\u00e3o deve nada \u00e0 Anvisa, porque o estudo de imunogenicidade foi oferecido no final do m\u00eas de abril, essa informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o procede. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s variantes, quer dizer, as variantes foram testadas em laborat\u00f3rio, elas demonstraram a sua efic\u00e1cia, e agora j\u00e1 est\u00e1 sendo demonstradas na pr\u00e1tica, na efici\u00eancia. Quer dizer, o caso de Manaus, que j\u00e1 foi inclusive submetido \u00e0 publica\u00e7\u00e3o; o caso de Serrana, que j\u00e1 demonstrou esses dados. A\u00ed j\u00e1 \u00e9 a variante P1, a variante que come\u00e7a a dominar... Na realidade, ela j\u00e1 \u00e9 a variante dominante nesse momento, em todos os locais do Brasil. Ent\u00e3o, os dados do artigo cient\u00edfico que o senhor menciona, do Fase 3, de fato j\u00e1 foram apresentados, j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel esse artigo cient\u00edfico. Foi submetido a uma revista chamada Lancet, que \u00e9 uma revista das mais prestigiosas no mundo. Ainda n\u00e3o tem a decis\u00e3o final da Lancet, mas o artigo j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel. O senhor pode baixar o artigo a qualquer momento. E l\u00e1 tem todos os dados, j\u00e1 de uma fase posterior do estudo cl\u00ednico que \u00e9 uma fase que j\u00e1 \u00e9 al\u00e9m da que foi oferecida \u00e0 Anvisa, l\u00e1, j\u00e1 mostrando uma efic\u00e1cia diferente, n\u00fameros superiores aos que foram apresentados pelo estudo cl\u00ednico, l\u00e1 em dezembro. S\u00f3 me permita uma \u00faltima observa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o temos dados que demonstram uma queda da efic\u00e1cia. N\u00f3s n\u00e3o temos esse dado. N\u00f3s n\u00e3o corroboramos esse dado, est\u00e1 certo? N\u00e3o. Isso n\u00e3o \u00e9 efic\u00e1cia, isso \u00e9 efici\u00eancia, est\u00e1 certo? E eu acho que j\u00e1 expliquei que isso depende muito dos fatores individuais. Ela n\u00e3o protege contra a infec\u00e7\u00e3o. S\u00f3 protege contra a... Nenhuma vacina protege contra a infec\u00e7\u00e3o, protege contra as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Sim. Estou falando de dose de refor\u00e7o anual. N\u00f3s trabalhamos com essa possibilidade. J\u00e1 desenvolvemos, inclusive, uma vacina... Para todas as popula\u00e7\u00f5es vacinadas. Para todas que est\u00e3o inclu\u00eddas. E isso deve ser para todas as vacinas, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para a vacina do Butantan; todas as vacinas, nesse momento, t\u00eam a indica\u00e7\u00e3o de que haver\u00e1 necessidade de uma dose anual... Como a vacina da gripe. Na realidade, a vacina da gripe \u00e9 um refor\u00e7o anual que o senhor recebe. Existem muitos testes hoje dispon\u00edveis, e nesses testes, precisa ser, primeiro, olhada qual a finalidade do teste. Quer dizer, esses testes que fazem nos laborat\u00f3rios comuns que falam de imunoneutraliza\u00e7\u00e3o, eles n\u00e3o t\u00eam correlato com a prote\u00e7\u00e3o \u2013 \u00e9 isso que o Presidente est\u00e1 dizendo. Eles n\u00e3o t\u00eam correlato com a prote\u00e7\u00e3o. Na realidade, o que n\u00f3s sabemos hoje \u00e9 que a prote\u00e7\u00e3o mais importante \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o da chamada imunidade celular, e essa n\u00e3o tem teste, ele est\u00e1 correto, n\u00e3o existe esse teste dispon\u00edvel laboratorialmente, comercialmente. Ent\u00e3o, todos esses outros testes que s\u00e3o poss\u00edveis de serem feitos em laborat\u00f3rios s\u00e3o testes indiretos, que mostram se houve a convers\u00e3o, se n\u00e3o houve convers\u00e3o, e t\u00eam n\u00edveis de detec\u00e7\u00e3o muito diferentes. Ent\u00e3o, todas as vacinas n\u00e3o t\u00eam 100% de soroconvers\u00e3o. \u00c9 imposs\u00edvel que isso aconte\u00e7a. E ainda tem, nesse aspecto, o aspecto individual, quer dizer, os indiv\u00edduos mais idosos t\u00eam esse fen\u00f4meno de imunossenesc\u00eancia, ou seja, eles podem n\u00e3o ter um n\u00edvel t\u00e3o elevado de anticorpos quanto uma pessoa jovem, mas eles t\u00eam a imunidade celular preservada. O senhor me entende? O que n\u00f3s temos dito, e a Sociedade Brasileira de Imunologia fez uma nota recente em rela\u00e7\u00e3o a isso, \u00e9 n\u00e3o recomendar o uso desses testes para avalia\u00e7\u00e3o de efici\u00eancia da vacina. Em abril do ano passado. O contrato foi assinado no dia 7... Foi mais de R$0,5 bilh\u00e3o de investimentos. Os 30 milh\u00f5es foram o primeiro pagamento feito \u00e0 Sinovac, foi o primeiro desembolso... Exatamente. \u00c9 isso que eu estou mencionando para o senhor... Valor superior... S\u00f3 no estudo cl\u00ednico, foram mais de 130 milh\u00f5es... Para a f\u00e1brica, que est\u00e1 em constru\u00e7\u00e3o, s\u00e3o R$186 milh\u00f5es. O Instituto Butantan s\u00f3 tem um parceiro: se chama Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sempre foi assim. Sempre foi... N\u00e3o de investimento. Recebemos de ressarcimentos pelas vacinas. Sim. De investimento, n\u00e3o. Sim. Para pagamento das vacinas. Sim. Sim, claro. Sim, claro. Sim, claro. Isso sempre foi... O Butantan trabalha com o minist\u00e9rio desde a sua cria\u00e7\u00e3o. S\u00e3o todas as outras vacinas. A vacina... Bom, em primeiro lugar, Senador, o contrato do minist\u00e9rio com o Butantan \u00e9 contra entrega. N\u00f3s n\u00e3o recebemos 2 milh\u00f5es, n\u00f3s entregamos as vacinas, e 30 dias ap\u00f3s a entrega das vacinas \u00e9 que isso \u00e9 recebido. Ent\u00e3o, a CoronaVac s\u00f3 come\u00e7ou a ser, de fato, ressarcida a partir de fevereiro deste ano. At\u00e9 ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o recebemos um centavo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o desenvolvimento dessa vacina. N\u00e3o, veja bem, eu nunca falei que a falta do recurso foi impeditivo. Sim, eu estou lhe dizendo o seguinte... Senador... Posso? Em primeiro lugar, em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento da vacina, est\u00e1 certo, quer dizer, em nenhum momento a falta dos recursos federais emperrou o desenvolvimento da vacina porque n\u00f3s fizemos com recursos pr\u00f3prios e com estudos do Estado de S\u00e3o Paulo. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o contamos com recursos federais, at\u00e9 que houve a assinatura, no dia 7 de janeiro. E a\u00ed \u00e9 pagamento; n\u00e3o houve investimento. Eu dou para o senhor duas situa\u00e7\u00f5es paralelas... Sim, claro. Sim. Mas, veja bem, eu n\u00e3o vou... N\u00e3o \u00e9 a minha \u00e1rea... N\u00e3o \u00e9 a minha \u00e1rea a distribui\u00e7\u00e3o de recursos entre Estados, n\u00e3o \u00e9 da minha compet\u00eancia avaliar. Da mesma forma que \u00e9 o Estado tamb\u00e9m que mais contribui com a Uni\u00e3o. Posso? Bom, ent\u00e3o, voltando \u00e0 quest\u00e3o do desenvolvimento da vacina, eu lhe dou dois paralelos. Em 2016/2017, o Butantan desenvolveu uma vacina para a dengue. O minist\u00e9rio deu 300 milh\u00f5es de investimento para o desenvolvimento dessa vacina. Com isso, n\u00f3s fizemos os estudos cl\u00ednicos e come\u00e7amos a constru\u00e7\u00e3o de uma f\u00e1brica, que hoje est\u00e1 pronta, com investimento direto em desenvolvimento. Para essa vacina, n\u00e3o ocorreu nenhum investimento direto. Para a Fiocruz, em agosto, foi feito um investimento de 1,9 bilh\u00e3o para o desenvolvimento de uma vacina que era da AstraZeneca. Mas foi feito investimento na Fiocruz. Foi isso que n\u00f3s solicitamos. N\u00f3s solicitamos apoio, como j\u00e1 havia acontecido anteriormente para outras situa\u00e7\u00f5es, e a vacina da dengue \u00e9 um exemplo. Para outras iniciativas que o Butantan fez, teve financiamento, sim, e investimento. Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o houve investimento, houve o ressarcimento do contrato ap\u00f3s o registro e o uso da vacina. Ent\u00e3o, isso \u00e9 muito diferente do que vinha at\u00e9 ent\u00e3o, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o diferente. Com rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus, veja: houve muita d\u00favida l\u00e1 no come\u00e7o de qual seria a origem do v\u00edrus. Inclusive, foram feitas comiss\u00f5es internacionais, lideradas pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, para visitar Wuhan e fazer essas an\u00e1lises. Essas an\u00e1lises j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis. \u00c9 poss\u00edvel voc\u00ea identificar, o senhor identificar \u2013 me desculpe! \u2013, o que \u00e9 um v\u00edrus de origem animal e um v\u00edrus artificial. Isso \u00e9 f\u00e1cil de ser feito do ponto de vista de an\u00e1lise gen\u00f4mica. Os coronav\u00edrus est\u00e3o na esp\u00e9cie humana h\u00e1 muito tempo. N\u00f3s temos um coronav\u00edrus... Na realidade, n\u00f3s temos tr\u00eas coronav\u00edrus que s\u00e3o de incid\u00eancias anuais aqui entre n\u00f3s, mas que foram introduzidos muitos milhares de anos atr\u00e1s na esp\u00e9cie humana e que hoje causam, no m\u00e1ximo, um resfriado comum. Mas existem coronav\u00edrus... Todo ano, na \u00e9poca do inverno, n\u00f3s somos acometidos... Uma parte do que a gente chama de resfriado comum \u00e9 causada por coronav\u00edrus. Tivemos o Sars, que foi um coronav\u00edrus diferente, agressivo. Depois, tivemos o Mers, um coronav\u00edrus tamb\u00e9m agressivo. E, agora, tivemos esse. A diferen\u00e7a \u00e9 que esse se disseminou no mundo muito rapidamente, ou seja, ele tem uma capacidade, uma agressividade maior do que as vers\u00f5es anteriores. Por isso \u00e9 que ele est\u00e1 causando essa pandemia, n\u00e3o \u00e9? A origem, possivelmente... A origem inicial dos coronav\u00edrus dessa cepa, possivelmente, s\u00e3o os morcegos, mas eles tiveram um intermedi\u00e1rio, que l\u00e1 na China \u00e9 o chamado pangolim, que \u00e9 um hospedeiro intermedi\u00e1rio. Ent\u00e3o, todas as an\u00e1lises de genoma, essas an\u00e1lises que a gente faz para saber se \u00e9 a variante P1, se \u00e9 a variante da \u00c1frica do Sul... Hoje, a gente faz o sequenciamento disso em alguns dias, em dois dias, tr\u00eas dias. Ent\u00e3o, isso ajudou muito a gente entender a origem desses coronav\u00edrus. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o, de fato, a manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente. Eu estou dando ao senhor a minha opini\u00e3o como cientista e estudioso do assunto. Senador, eu, de fato, fui coordenador do centro de conting\u00eancia em abril do ano passado, em abril e maio, e desde ent\u00e3o n\u00e3o coordeno mais o centro de conting\u00eancia. Participo como membro, mas o centro de conting\u00eancia, hoje, tem um outro coordenador, tem um coordenador, inclusive, que \u00e9 rodiziado periodicamente. Ent\u00e3o, o centro de conting\u00eancia \u00e9 absolutamente t\u00e9cnico, ele s\u00f3 faz orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas ao Governador, e \u00e9 o Governador que, no fim, encaminha essas orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para a ado\u00e7\u00e3o de medidas. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o... O senhor me desculpa, eu fui naquela \u00e9poca, em abril do ano passado, e naquele momento est\u00e1vamos no come\u00e7o da pandemia; depois disso eu n\u00e3o mais coordenei o centro de conting\u00eancia. Nenhum, nenhum, nenhum centavo! Perfeito. Senador, n\u00f3s fizemos um estudo in\u00e9dito no mundo, para responder a essa quest\u00e3o, porque todos os estudos foram feitos no sentido de determinar a efic\u00e1cia contra a doen\u00e7a. N\u00f3s fizemos um estudo \u2013 e ele \u00e9 in\u00e9dito no mundo \u2013 numa cidade do interior do Estado de S\u00e3o Paulo chamada Serrana, uma cidade de 45 mil habitantes, com 30 mil adultos de 18 anos ou mais. N\u00f3s vacinamos 97% dessa popula\u00e7\u00e3o com as duas doses e acompanhamos isso no tempo. Ent\u00e3o, nesta semana ser\u00e1 feito o relat\u00f3rio final do estudo, mas eu posso j\u00e1 dizer ao senhor que l\u00e1 o n\u00famero de casos em idosos caiu 70% ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da segunda dose. E n\u00e3o s\u00f3 na popula\u00e7\u00e3o de idosos, em toda a popula\u00e7\u00e3o vacinada, isso vem caindo progressivamente, mostrando que o efeito da vacina, quando se vacina em massa, ele \u00e9, de fato, um efeito direto sobre a evolu\u00e7\u00e3o da epidemia, n\u00e3o \u00e9? E \u00e9 isso que \u00e9 o objetivo. Quer dizer, o objetivo, enquanto n\u00e3o tiver essa vacina\u00e7\u00e3o de 97% das pessoas em risco, como foi o caso l\u00e1 em Serrana, n\u00f3s n\u00e3o vamos ter esse decr\u00e9scimo natural da epidemia e ela poder\u00e1 ficar sofrendo essas idas e vindas, principalmente quando surge uma variante nova.  L\u00e1 em Serrana j\u00e1 era a variante P1, ela j\u00e1 estava presente l\u00e1 quando n\u00f3s fizemos o estudo. Ent\u00e3o, j\u00e1 mostrou um resultado. Agora, sim, um resultado que ser\u00e1 publicado brevemente e ser\u00e1 um estudo in\u00e9dito, o mundo inteiro vai olhar para esse resultado. Isso j\u00e1 \u00e9 objeto, j\u00e1 de h\u00e1 algum tempo, na imprensa internacional, mostrando exatamente a grandeza dos dados que est\u00e3o sendo gerados l\u00e1. Ent\u00e3o, \u00e9 o que se espera de uma vacina\u00e7\u00e3o nesse volume: 97, mais de 97% da popula\u00e7\u00e3o em risco, que s\u00e3o os indiv\u00edduos, no caso aqui, acima de 18 anos. Bom, a ButanVac \u00e9 uma outra vacina, uma nova vacina que tem um potencial muito grande, um potencial, primeiro, pela tecnologia que ela usa. Quer dizer, ela \u00e9 produzida em ovos embrionados, que \u00e9 o que produz a gripe. No mundo inteiro, uma das vacinas mais produzidas \u00e9 a vacina da gripe, globalmente. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s estamos desenvolvendo aqui \u00e9 uma vacina para o mundo. Isso ser\u00e1 transferido, por esse cons\u00f3rcio internacional de que fazemos parte, para produtores. N\u00e3o tem royalties, isso \u00e9 royalty free, ou seja, at\u00e9 os pa\u00edses mais pobres do mundo que t\u00eam l\u00e1 uma f\u00e1brica de vacina da gripe poder\u00e3o produzir a vacina para o Covid, e \u00e9 por isso que a gente tem uma grande esperan\u00e7a nessa vacina. Portanto... Ainda estamos num momento de produ\u00e7\u00e3o inicial, ainda n\u00e3o iniciamos o estudo cl\u00ednico, mas esse estudo cl\u00ednico ser\u00e1 muito curto, porque ele \u00e9 comparativo, ele n\u00e3o \u00e9 mais um estudo como se fosse uma vacina inicial. N\u00e3o, ele \u00e9 um estudo que compara... Primeiro que \u00e9 a pr\u00f3pria vacina da gripe que d\u00e1 seguran\u00e7a a esse processo, uma vacina que tem d\u00e9cadas de uso e, segundo, a gente compara o desempenho dessa nova vacina com a pr\u00f3pria CoronaVac. Ent\u00e3o, isso vai dar uma resposta muito r\u00e1pida, e \u00e9 por isso que ainda tenho o otimismo, eu vou dizer assim, de come\u00e7ar a usar essa vacina ainda este ano. Quer dizer, precisamos de um pouco de agilidade, sim, agilidade na an\u00e1lise desses dados pela Anvisa na libera\u00e7\u00e3o do estudo cl\u00ednico, e, na hora oportuna \u2013 o minist\u00e9rio j\u00e1 se demonstrou interessado em conhecer o projeto \u2013, na hora oportuna, sem d\u00favida nenhuma, dar a possibilidade de os brasileiros usarem os 40 milh\u00f5es de doses, ou 50 milh\u00f5es de doses, que podemos produzir e que podem fazer uma grande diferen\u00e7a para este Pa\u00eds. Senador, vacinas mudaram a hist\u00f3ria da humanidade, quer dizer, as vacinas mudaram a perspectiva de vida do ser humano. Ent\u00e3o, \u00e9 uma conquista inestim\u00e1vel da civiliza\u00e7\u00e3o. Vacina, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, \u00e1gua limpa s\u00e3o conquistas que permitiram que a gente chegasse nesse est\u00e1gio da civiliza\u00e7\u00e3o, vivendo 75, 80 anos em m\u00e9dia. As vacinas t\u00eam uma import\u00e2ncia fundamental. E, olha, a vacina n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de uso individual, ela \u00e9 uma prote\u00e7\u00e3o coletiva, porque n\u00f3s vacinamos a popula\u00e7\u00e3o para que o v\u00edrus, para que o agente infeccioso n\u00e3o atinja aquele grupo de pessoas, n\u00e3o \u00e9? Se uma pessoa n\u00e3o se vacina, ela est\u00e1 suscept\u00edvel, ent\u00e3o a gente n\u00e3o consegue tirar o v\u00edrus de circula\u00e7\u00e3o. Se todas se vacinam, j\u00e1 \u00e9 uma outra situa\u00e7\u00e3o, a gente consegue controlar. Ent\u00e3o, a vacina\u00e7\u00e3o tem o primeiro objetivo de proteger a pr\u00f3pria sociedade, de diminuir esse ataque do agente infeccioso. Ent\u00e3o, n\u00e3o tem substituto para isso. Neste momento n\u00f3s estamos com uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o da gripe, que \u00e9 t\u00e3o importante que aconte\u00e7a e seja em elevados patamares de vacina\u00e7\u00e3o, porque, daqui a pouco, n\u00f3s vamos come\u00e7ar a ter as complica\u00e7\u00f5es da gripe, que tamb\u00e9m s\u00e3o fatais. No grupo de pessoas idosas, ela leva \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, leva ao \u00f3bito. Ent\u00e3o, tamb\u00e9m n\u00e3o podemos esquecer neste momento que n\u00f3s temos duas campanhas: uma \u00e9 para o Covid e a outra \u00e9 para a gripe, que \u00e9 t\u00e3o importante quanto. Senadora Leila, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 P1, n\u00f3s j\u00e1 temos dados de campo. N\u00f3s j\u00e1 temos a efici\u00eancia da vacina do Butantan e, logo, logo, teremos tamb\u00e9m os dados da vacina da AstraZeneca. A variante que preocupa \u00e9 a variante da \u00c1frica do Sul, porque existem estudos que mostram que, embora as vacinas induzam anticorpos e tenham uma prote\u00e7\u00e3o, essa prote\u00e7\u00e3o \u00e9 num n\u00edvel menor, num n\u00edvel inferior. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos tamb\u00e9m preocupados com essa variante, j\u00e1 desenvolvendo vacinas com essa variante, al\u00e9m da variante P1. Por isso eu afirmei antes aqui, nesta Comiss\u00e3o, a necessidade, talvez, da dose de refor\u00e7o j\u00e1 com a variante, j\u00e1 com as variantes circulantes, exatamente para impedir essa queda da resposta vacinal. Ent\u00e3o, preocupa muito \u2013 preocupa muito. A variante da \u00cdndia \u2013 vamos chamar assim \u2013 j\u00e1 est\u00e1 sendo introduzida aqui no Pa\u00eds. A epidemia, o salto da epidemia que teve na \u00cdndia, nos \u00faltimos meses, foi devido a essa variante. Ent\u00e3o, \u00e9 uma variante de extrema preocupa\u00e7\u00e3o. E ela j\u00e1 foi introduzida aqui no Brasil. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que fazer o acompanhamento gen\u00f4mico, n\u00f3s temos que testar uma porcentagem na popula\u00e7\u00e3o constantemente para saber qual \u00e9 a extens\u00e3o dessas variantes, exatamente... Primeiro, para prevenir a quest\u00e3o das vacinas, para testar se as vacinas funcionam e, obviamente, para tomar as medidas de isolamento, porque, por exemplo, essa variante da \u00cdndia est\u00e1 sendo considerada uma amea\u00e7a, e v\u00e1rios pa\u00edses tomaram medidas muito efetivas de restri\u00e7\u00e3o e de controle dessa variante. Aqui no Brasil, precisam ser tamb\u00e9m tomadas essas medidas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 P1, existem j\u00e1 dados da efetividade da vacina contra ela. Esse \u00e9 um ponto fundamental, que deveria ser uma das estrat\u00e9gias, n\u00e3o \u00e9? Inclusive, l\u00e1 no ano passado, quando n\u00f3s fizemos o primeiro diagn\u00f3stico, o v\u00edrus j\u00e1 tinha se espalhado. E ele entrou pelo aeroporto, n\u00e3o entrou por fronteira terrestre. Ele entrou pelo aeroporto. Da mesma forma, essa pessoa que veio da \u00cdndia, o brasileiro que veio da \u00cdndia entrou e demorou alguns dias para, de fato, tomar as medidas de isolamento. Ent\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que ele j\u00e1 tenha, nesse percurso, transmitido essa variante. Ent\u00e3o, essas medidas de controle sanit\u00e1rio... A senhora chamou de barreira sanit\u00e1ria; na realidade, \u00e9 controle sanit\u00e1rio. Precisa ter, obviamente, um sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gico, um sistema que seja r\u00e1pido. E, sem d\u00favida, hoje a porta de entrada das pandemias no mundo inteiro s\u00e3o os aeroportos. O n\u00famero de voos que circulam no mundo atualmente \u2013 neste momento, \u00e9 menos, obviamente \u2013 \u00e9 impressionante. Ent\u00e3o, o deslocamento de um v\u00edrus de um continente para outro se faz em um prazo de 24 a 48 horas. Ent\u00e3o, \u00e9, sim, fundamental que tenha controles epidemiol\u00f3gicos mais r\u00edgidos para controlar, neste momento, a possibilidade dessas variantes, mas tamb\u00e9m outras epidemias, porque essa n\u00e3o ser\u00e1... Espero que a gente ven\u00e7a essa epidemia o mais rapidamente poss\u00edvel, mas n\u00e3o ser\u00e1... Como n\u00e3o \u00e9 a primeira, tamb\u00e9m n\u00e3o ser\u00e1 a \u00faltima. Senador, esses recursos de ci\u00eancia e tecnologia... O Butantan \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de pesquisa. T\u00e1? Nenhum desses projetos... O Butantan tem quatro vacinas em desenvolvimento, al\u00e9m dessa vacina. Ent\u00e3o, s\u00e3o projetos espec\u00edficos de vacina para outras plataformas, inclusive, e s\u00e3o estudos ainda numa fase embrion\u00e1ria. Nem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ButanVac houve financiamento por parte do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia. E sobre as bolsas o Butantan tem mais de 200 pesquisadores, tem curso de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, mestrado, doutorado, p\u00f3s-doutorado. Ent\u00e3o, \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de pesquisa de excel\u00eancia e que usa recursos do sistema de apoio \u00e0 ci\u00eancia e tecnologia. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida nenhuma nisso. Os recursos que o Butantan aufere do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00e3o recursos de fornecimento de vacina. O maior recurso \u00e9 da vacina da gripe, que eu menciono mais uma vez, 80 milh\u00f5es de doses, o maior volume de vacinas da gripe entregue a um servi\u00e7o p\u00fablico. Ent\u00e3o, nossa parceria com o minist\u00e9rio n\u00e3o h\u00e1 como ser negada. Ela sempre existiu. O minist\u00e9rio \u00e9 o nosso \u00fanico cliente, e nos orgulhamos de atender o minist\u00e9rio sempre. Fazemos todo o esfor\u00e7o, sempre no sentido de dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira a melhor resposta aos desafios de sa\u00fade p\u00fablica. O que eu mencionei \u00e9 que, para essa vacina, especificamente, n\u00e3o houve recurso federal, nenhum centavo, Senador, nenhum centavo. \u00c9 apenas a constata\u00e7\u00e3o. O.k., posso responder? Em primeiro lugar, Senador, eu n\u00e3o estou aqui para falar de outros tratamentos. Estou aqui para falar de vacinas. De vacina eu entendo. E outros tratamentos, eu n\u00e3o me sinto capacitado a fazer esses comparativos. O que eu posso dizer para o senhor \u00e9 que Serrana era a cidade que tinha maior incid\u00eancia de SARS-CoV-2, de infec\u00e7\u00e3o, do Estado de S\u00e3o Paulo no momento em que ela foi escolhida para fazer o estudo, e os resultados s\u00e3o... Enfim, s\u00e3o muito animadores, do ponto de vista da efici\u00eancia da vacina. A Europa, na realidade, n\u00e3o reconhece vacinas. Ela... Houve uma iniciativa de criar um passaporte para as vacinas que s\u00e3o utilizadas na Europa ou autorizadas pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 que ela n\u00e3o reconhece; ela n\u00e3o usa a vacina. E brevemente essa vacina... Como a vacina outra chinesa, a Sinopharm, j\u00e1 foi reconhecida pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial, ela imediatamente entrou para fazer parte do Covax Facility. Ent\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que ela seja uma vacina distribu\u00edda no mundo inteiro. E \u00e9 tamb\u00e9m o que n\u00f3s esperamos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CoronaVac: que ela seja reconhecida pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial e entre no mecanismo Covax, que a\u00ed ela estar\u00e1 presente em todos os pa\u00edses ou em todos os pa\u00edses atendidos pela iniciativa Covax. \u00c9 o que se espera. Senador, o que eu afirmei \u00e9 que ter\u00edamos a vacina. Se ela fosse autorizada ou n\u00e3o autorizada na Anvisa eu n\u00e3o posso prever isso. N\u00f3s ter\u00edamos esse quantitativo de vacinas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas veterin\u00e1rias, eu gostaria muito de que isso que o senhor mencionou acontecesse. N\u00f3s avaliamos... N\u00f3s avaliamos dois produtores e, como s\u00e3o laborat\u00f3rios de produ\u00e7\u00e3o de vacinas animais, principalmente para febre aftosa, elas precisariam ser adaptadas para a produ\u00e7\u00e3o da vacina que o Butantan produz. Especificamente, n\u00f3s fizemos essa avalia\u00e7\u00e3o com muito crit\u00e9rio, porque eu fiquei muito animado com a possibilidade de usar essa f\u00e1brica situada muito pr\u00f3ximo l\u00e1 de S\u00e3o Paulo. Infelizmente, n\u00e3o seria t\u00e3o r\u00e1pido assim, dada a necessidade de adapta\u00e7\u00e3o e compra de equipamentos para poder fazer essa adapta\u00e7\u00e3o. O senhor est\u00e1 me dizendo que ter\u00e3o outras vacinas que ser\u00e3o produzidas, eu tenho que louvar essa iniciativa, tomara que ela prospere muito rapidamente. No caso do Butantan, n\u00e3o foi poss\u00edvel. Senador Marcos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CoronaVac, o intervalo \u00e9 de 28 dias entre a primeira e a segunda dose. Para a vacina da AstraZeneca, Fiocruz, s\u00e3o 12 semanas, 3 meses. O senhor est\u00e1 correto. Ent\u00e3o, s\u00e3o vacinas diferentes e os intervalos entre elas s\u00e3o diferentes. O estudo cl\u00ednico foi feito com 14 dias, mas n\u00f3s avaliamos at\u00e9 28 dias. Hoje n\u00f3s recomendamos que seja feito com 28 dias. N\u00e3o tem problema nenhum \u2013 n\u00e3o tem problema nenhum. Pela pr\u00f3pria escassez de vacinas, com 28 dias \u00e9 at\u00e9 melhor. Bom, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da disponibiliza\u00e7\u00e3o de vacinas, n\u00f3s temos uma quest\u00e3o que talvez precise ser refletida, e acho que o senhor colocou muito bem, quer dizer, uma epidemia se enfrenta com um esfor\u00e7o nacional. Uma epidemia \u00e9 uma guerra \u2013 \u00e9 uma guerra. E, veja, aqui tem um componente importante: a regulamenta\u00e7\u00e3o do uso emergencial de vacinas no Brasil foi feita na primeira quinzena de dezembro do ano passado \u2013 primeira quinzena, dezembro do ano passado! Em outros pa\u00edses, a regulamenta\u00e7\u00e3o ocorreu j\u00e1 no meio do ano passado. Ent\u00e3o, houve, sem d\u00favida nenhuma, uma demora em o Pa\u00eds se mobilizar para enfrentar essa quest\u00e3o da epidemia com todas as armas dispon\u00edveis, a vacina \u00e9 uma delas. Essa autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial ter sa\u00eddo na primeira quinzena de dezembro, seguramente, poderia ter sido prevista anteriormente. J\u00e1 existiam experi\u00eancias de outros pa\u00edses. N\u00f3s poder\u00edamos, sim, ter uma agilidade maior nesse esfor\u00e7o de guerra. Eu acho que n\u00f3s estamos enfrentando uma guerra. O Brasil nunca teve uma guerra. Na Segunda Guerra, n\u00f3s mandamos 25 mil soldados para a Europa. Ent\u00e3o, hoje, \u00e9 uma guerra muito intensa contra o v\u00edrus, e n\u00f3s s\u00f3 vamos vencer essa guerra, sem d\u00favida nenhuma, se tivermos um esfor\u00e7o nacional de todas as \u00e1reas. A \u00e1rea regulat\u00f3ria, a \u00e1rea da ind\u00fastria que produz vacinas veterin\u00e1rias, a que produz vacinas humanas; enfim, \u00e9 um esfor\u00e7o que permite a gente vencer essa batalha. Sen\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o vamos vencer; sen\u00e3o, n\u00f3s vamos ser ref\u00e9ns desse v\u00edrus por um bom tempo ainda. Sim, senhora. N\u00f3s fizemos algumas reuni\u00f5es discutindo especificamente esse aspecto. Inclusive, naquele momento, a possibilidade de n\u00f3s sairmos na frente. O Brasil poderia estar, sem d\u00favida nenhuma, sendo um dos primeiros pa\u00edses vacinados no mundo. Eu, inclusive, afirmei isso de p\u00fablico algumas vezes. Mas, para isso, sem d\u00favida nenhuma, precisaria ter uma coordena\u00e7\u00e3o, um agrupamento de a\u00e7\u00f5es para que isso acontecesse. E a\u00ed teve uma diferen\u00e7a... Eu sou professor de Medicina, Senadora. Eu ensino exatamente para os alunos de terceiro, quarto e quinto ano da faculdade. E este \u00e9 um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos: o tratamento tem que ser baseado nas evid\u00eancias cl\u00ednicas, e essas evid\u00eancias surgem dos estudos cl\u00ednicos. Existem tratamentos que n\u00e3o foram aprovados pelos estudos cl\u00ednicos e hoje n\u00e3o s\u00e3o recomendados. N\u00e3o s\u00e3o recomendados n\u00e3o \u00e9 pelo m\u00e9dico, mas \u00e9 pelas entidades de classe m\u00e9dica, pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, ou seja, n\u00e3o reconhecem a\u00e7\u00e3o efetiva desses medicamentos no tratamento. Portanto, n\u00e3o devem fazer parte do arsenal terap\u00eautico medicamentos n\u00e3o aceitos como sendo efetivos e tendo a\u00ed os trabalhos cient\u00edficos por tr\u00e1s. Desculpa, Senadora, eu n\u00e3o entendi bem a pergunta. Desculpa, Senadora, eu n\u00e3o entendi a pergunta. Por favor. Olha, a senhora me faz uma pergunta de car\u00e1ter pessoal e eu respondo da seguinte maneira: acho que cada macaco no seu galho. Eu acho que m\u00e9dico foi treinado, foi formado, passa a sua vida cuidando da sa\u00fade. Eu acho que \u00e9 importante, num momento t\u00e3o grave de uma epidemia, termos as melhores cabe\u00e7as, os melhores m\u00e9dicos, os melhores cientistas para cuidar desse problema. N\u00e3o \u00e9? \u00c9 a minha resposta, Senadora. Senador, isso \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica na profiss\u00e3o. Sim. Senador, n\u00e3o h\u00e1 ainda nenhuma comprova\u00e7\u00e3o de que haver\u00e1 imunidade coletiva em rela\u00e7\u00e3o a essa variante, a esse v\u00edrus circulante. Neste momento, os dados que n\u00f3s temos s\u00e3o dados vacinais, quer dizer, o dado da infec\u00e7\u00e3o natural... E a\u00ed \u00e9 importante considerar que, no Brasil, registrados, s\u00e3o pouco mais do que 16 milh\u00f5es. Se n\u00f3s considerarmos cinco vezes isso, que \u00e9 mais ou menos a estimativa que se faz, vamos chegar a\u00ed pr\u00f3ximo da casa de 80 milh\u00f5es. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos ainda uma grande parcela da popula\u00e7\u00e3o suscet\u00edvel, e essa popula\u00e7\u00e3o s\u00f3 poder\u00e1 ser protegida, sem correr o risco da infec\u00e7\u00e3o, pela vacina e pelas medidas de afastamento social. N\u00e3o, n\u00e3o recebemos. A ButanVac, como eu mencionei mais cedo, est\u00e1 sendo produzida j\u00e1 no Butantan. Vamos produzir 18 milh\u00f5es at\u00e9 julho, at\u00e9 final de julho, e aguardamos o in\u00edcio dos estudos cl\u00ednicos, a autoriza\u00e7\u00e3o da Anvisa para terem in\u00edcio esses estudos cl\u00ednicos. Os estudos cl\u00ednicos est\u00e3o previstos para durar 20 semanas. N\u00f3s podemos ter o resultado desses estudos cl\u00ednicos em outubro. Portanto, j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel, l\u00e1 em outubro, a gente obter um uso emergencial dessa vacina, que j\u00e1 estar\u00e1 produzida. N\u00e3o. Nesse momento, existem conversas em andamento, sim, mas n\u00f3s n\u00e3o temos ainda nenhum protocolo, n\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma negocia\u00e7\u00e3o concreta em rela\u00e7\u00e3o a isso. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o prejudica. Olha, eu trabalho num instituto p\u00fablico que est\u00e1 desenvolvendo n\u00e3o s\u00f3 vacinas, mas inclusive tratamentos. N\u00f3s temos um soro anticovid, um soro produzido em animais, que acabou de ser utilizado pela Anvisa o in\u00edcio de seus estudos. Ent\u00e3o, isso \u00e9 um tratamento, um tratamento que tem j\u00e1 as fases iniciais feitas... \u00c9 a experi\u00eancia do Butantan a produ\u00e7\u00e3o de soros e n\u00f3s esperamos que esse tratamento seja... E ele n\u00e3o tem nenhum interesse econ\u00f4mico por tr\u00e1s disso. O Instituto Butantan n\u00e3o explora a sua propriedade intelectual... N\u00e3o. Desculpa, eu desconhe\u00e7o. N\u00e3o sou parente, Senador. Eu tenho o mesmo sobrenome, mas nossas fam\u00edlias s\u00e3o de origens distintas. A fam\u00edlia de M\u00e1rio Covas \u00e9 do litoral, eu sou do interior do Estado de S\u00e3o Paulo. N\u00e3o somos parentes, n\u00e3o. N\u00e3o sou filiado neste momento. Eu fui um dos fundadores do PSDB, na minha juventude, 30 anos atr\u00e1s, na \u00e9poca em que eu tinha participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. N\u00e3o tenho mais participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Eu sou um t\u00e9cnico, sou um professor, um cientista, um pesquisador. Se atuou para estimular? Desculpa, para entender... Estimular o senhor disse? No caso do Butantan, n\u00e3o. No caso do Butantan, especificamente pra essa vacina, n\u00e3o. Para estimular... Para estimular... No caso dessa vacina, n\u00e3o houve est\u00edmulo governamental do Governo Federal para o seu desenvolvimento. Na realidade, essa vacina n\u00e3o teve o apoio na hora que foi solicitado. Isso poderia ter dado uma velocidade maior ao desenvolvimento. N\u00f3s poder\u00edamos ter, como mostrei aqui por v\u00e1rios documentos, um quantitativo maior de vacinas dispon\u00edveis para o Brasil no momento adequado.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 9, "end_char": 16, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65, "end_char": 89, "text": "Sr. Presidente Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106, "end_char": 113, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115, "end_char": 138, "text": "Senador Renan Calheiros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 155, "end_char": 170, "text": "Vice-Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 172, "end_char": 188, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 199, "end_char": 213, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 215, "end_char": 221, "text": "Sras. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 221, "end_char": 230, "text": "Senadoras"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 251, "end_char": 258, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 276, "end_char": 290, "text": "Presidente do "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 290, "end_char": 308, "text": "Instituto Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 490, "end_char": 523, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 569, "end_char": 573, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 638, "end_char": 646, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 662, "end_char": 671, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 771, "end_char": 779, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 783, "end_char": 792, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 796, "end_char": 804, "text": "120 anos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 810, "end_char": 819, "text": "120 anos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 967, "end_char": 987, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 992, "end_char": 999, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1048, "end_char": 1058, "text": "s\u00e9culo XIX"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1070, "end_char": 1079, "text": "s\u00e9culo XX"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1111, "end_char": 1120, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1246, "end_char": 1254, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1260, "end_char": 1269, "text": "Butantan "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1381, "end_char": 1387, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1530, "end_char": 1537, "text": "anos 50"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1586, "end_char": 1593, "text": "anos 70"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1609, "end_char": 1613, "text": "H1N1"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1617, "end_char": 1626, "text": "Butantan "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1705, "end_char": 1709, "text": "H1N1"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1768, "end_char": 1777, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1960, "end_char": 1969, "text": "Butantan "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2009, "end_char": 2015, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2116, "end_char": 2135, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2156, "end_char": 2165, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2256, "end_char": 2275, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2293, "end_char": 2302, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 2388, "end_char": 2399, "text": "80 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2613, "end_char": 2621, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2633, "end_char": 2642, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 2730, "end_char": 2734, "text": "10% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2789, "end_char": 2797, "text": "Butantan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2857, "end_char": 2871, "text": "Hemisf\u00e9rio Sul"}, {"class": "COISA", "start_char": 3040, "end_char": 3048, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3139, "end_char": 3147, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3152, "end_char": 3156, "text": "2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3160, "end_char": 3168, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3379, "end_char": 3388, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3422, "end_char": 3431, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3796, "end_char": 3814, "text": "Instituto Butantan"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3819, "end_char": 3824, "text": "2019 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3836, "end_char": 3842, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3893, "end_char": 3923, "text": "Governo do Estado de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3941, "end_char": 3947, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4022, "end_char": 4029, "text": "Sinovac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4103, "end_char": 4110, "text": "Sinovac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4173, "end_char": 4181, "text": "Sinovac "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4196, "end_char": 4201, "text": "2019 "}, {"class": "COISA", "start_char": 4238, "end_char": 4246, "text": "Covid-19"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4318, "end_char": 4325, "text": "janeiro"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 4349, "end_char": 4355, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4361, "end_char": 4367, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4510, "end_char": 4519, "text": "Butantan "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 4732, "end_char": 4736, "text": "H7N9"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4842, "end_char": 4851, "text": "Butantan "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 4871, "end_char": 4876, "text": "H7N9 "}, {"class": "COISA", "start_char": 4987, "end_char": 4995, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5043, "end_char": 5051, "text": "Sinovac "}, {"class": "COISA", "start_char": 5094, "end_char": 5102, "text": "Covid-2 "}, {"class": "COISA", "start_char": 5105, "end_char": 5115, "text": "SARS-CoV-2"}, {"class": "COISA", "start_char": 5130, "end_char": 5140, "text": "SARS-CoV-1"}, {"class": "COISA", "start_char": 5181, "end_char": 5185, "text": "SARS"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5210, "end_char": 5215, "text": "abril"}, {"class": "OUTRO", "start_char": 5258, "end_char": 5264, "text": "Fases "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5278, "end_char": 5283, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5335, "end_char": 5346, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5366, "end_char": 5377, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5397, "end_char": 5403, "text": "Sanofi"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5411, "end_char": 5414, "text": "MSV"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5566, "end_char": 5575, "text": "Abril de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5575, "end_char": 5579, "text": "2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5581, "end_char": 5594, "text": "abril de 2020"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5721, "end_char": 5727, "text": "China "}, {"class": "COISA", "start_char": 5761, "end_char": 5765, "text": "SARS"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6080, "end_char": 6086, "text": "junho "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6107, "end_char": 6113, "text": "julho "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6148, "end_char": 6154, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6181, "end_char": 6187, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6227, "end_char": 6236, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 6270, "end_char": 6273, "text": "16 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6317, "end_char": 6323, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 6325, "end_char": 6340, "text": "mais de 12 mil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6403, "end_char": 6409, "text": "julho "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6500, "end_char": 6519, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6556, "end_char": 6575, "text": "30 de julho de 2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6733, "end_char": 6737, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 6769, "end_char": 6780, "text": "60 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6840, "end_char": 6844, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 6846, "end_char": 6860, "text": "60 milh\u00f5es de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6890, "end_char": 6894, "text": "2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6896, "end_char": 6909, "text": "julho de 2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7002, "end_char": 7008, "text": "agosto"}, {"class": "VALOR", "start_char": 7202, "end_char": 7214, "text": "em torno de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 7214, "end_char": 7228, "text": "R$100 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7792, "end_char": 7796, "text": "2021"}, {"class": "VALOR", "start_char": 7846, "end_char": 7856, "text": "80 milh\u00f5es"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8141, "end_char": 8147, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8213, "end_char": 8219, "text": "Procis"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8250, "end_char": 8256, "text": "Procis"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8312, "end_char": 8317, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8482, "end_char": 8491, "text": "Butantan "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8559, "end_char": 8566, "text": "outubro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8787, "end_char": 8799, "text": "7 de outubro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 8848, "end_char": 8860, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8873, "end_char": 8885, "text": "7 de outubro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 8956, "end_char": 8968, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 8996, "end_char": 9007, "text": "100 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 9009, "end_char": 9012, "text": "45 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9033, "end_char": 9042, "text": "Butantan "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9046, "end_char": 9055, "text": "dezembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9058, "end_char": 9062, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 9064, "end_char": 9075, "text": "15 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9096, "end_char": 9106, "text": "fevereiro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 9108, "end_char": 9119, "text": "40 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9134, "end_char": 9139, "text": "maio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9181, "end_char": 9188, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9226, "end_char": 9238, "text": "7 de outubro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9686, "end_char": 9699, "text": "20 de outubro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9729, "end_char": 9746, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9748, "end_char": 9764, "text": "General Pazuello"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9788, "end_char": 9808, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9865, "end_char": 9882, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9932, "end_char": 9938, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9952, "end_char": 9960, "text": "Butantan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9974, "end_char": 9980, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10044, "end_char": 10056, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10061, "end_char": 10074, "text": "Parlamentares"}, {"class": "VALOR", "start_char": 10115, "end_char": 10126, "text": "46 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 10265, "end_char": 10267, "text": "20"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10294, "end_char": 10306, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10315, "end_char": 10328, "text": "Parlamentares"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10633, "end_char": 10656, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10879, "end_char": 10888, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11216, "end_char": 11224, "text": "Sinovac "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11258, "end_char": 11282, "text": "Governador do Estado de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11407, "end_char": 11415, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11424, "end_char": 11434, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "VALOR", "start_char": 11450, "end_char": 11453, "text": "17 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11520, "end_char": 11531, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11534, "end_char": 11540, "text": "Brasil"}, {"class": "OBRA", "start_char": 11635, "end_char": 11639, "text": "PNI "}, {"class": "OBRA", "start_char": 11741, "end_char": 11744, "text": "PNI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11790, "end_char": 11798, "text": "Butantan"}, {"class": "OBRA", "start_char": 11941, "end_char": 11944, "text": "PNI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12018, "end_char": 12027, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12165, "end_char": 12173, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12175, "end_char": 12185, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12253, "end_char": 12267, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 12313, "end_char": 12321, "text": "dezembro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 12327, "end_char": 12336, "text": "5 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 12338, "end_char": 12361, "text": "mais de 5,5 milh\u00f5es de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12412, "end_char": 12420, "text": "Butantan"}, {"class": "VALOR", "start_char": 12424, "end_char": 12434, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12475, "end_char": 12484, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 12506, "end_char": 12516, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 12527, "end_char": 12539, "text": "5,5 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 12572, "end_char": 12583, "text": "10 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 12603, "end_char": 12612, "text": "dezembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 12663, "end_char": 12676, "text": "8 de dezembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12779, "end_char": 12787, "text": "Butantan"}, {"class": "VALOR", "start_char": 12789, "end_char": 12801, "text": "5,5 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 12825, "end_char": 12835, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13034, "end_char": 13041, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13323, "end_char": 13330, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13338, "end_char": 13347, "text": "dezembro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13352, "end_char": 13358, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13801, "end_char": 13813, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13836, "end_char": 13847, "text": "100 milh\u00f5es"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13967, "end_char": 13972, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 14048, "end_char": 14060, "text": "6 de janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 14188, "end_char": 14189, "text": "6"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14208, "end_char": 14220, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14397, "end_char": 14404, "text": "Sinovac"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14535, "end_char": 14547, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 14596, "end_char": 14600, "text": "maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 14630, "end_char": 14637, "text": "agosto "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 14639, "end_char": 14648, "text": "setembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 14666, "end_char": 14667, "text": "7"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14827, "end_char": 14837, "text": "45 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 15001, "end_char": 15003, "text": "45"}, {"class": "VALOR", "start_char": 15029, "end_char": 15041, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15058, "end_char": 15070, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15140, "end_char": 15151, "text": "100 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15347, "end_char": 15366, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15440, "end_char": 15448, "text": "Sinovac "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15487, "end_char": 15501, "text": "Am\u00e9rica Latina"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15525, "end_char": 15534, "text": "Argentina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15558, "end_char": 15567, "text": "Col\u00f4mbia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15575, "end_char": 15583, "text": "Uruguai "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15733, "end_char": 15740, "text": "Sinovac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15765, "end_char": 15773, "text": "Sinovac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15834, "end_char": 15843, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15919, "end_char": 15931, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15990, "end_char": 16000, "text": "46 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16086, "end_char": 16096, "text": "54 milh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16139, "end_char": 16141, "text": "17"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16194, "end_char": 16200, "text": "Anvisa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16216, "end_char": 16236, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16258, "end_char": 16260, "text": "18"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16297, "end_char": 16304, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16325, "end_char": 16332, "text": "janeiro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16399, "end_char": 16409, "text": "54 milh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16504, "end_char": 16512, "text": "setembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16529, "end_char": 16544, "text": "12 de fevereiro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16586, "end_char": 16596, "text": "54 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16666, "end_char": 16676, "text": "30 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16715, "end_char": 16717, "text": "46"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16844, "end_char": 16855, "text": "30 de abril"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16885, "end_char": 16895, "text": "12 de maio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16907, "end_char": 16914, "text": "12 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17043, "end_char": 17054, "text": "54 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17121, "end_char": 17130, "text": "setembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17196, "end_char": 17202, "text": "agosto"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17370, "end_char": 17374, "text": "maio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17396, "end_char": 17407, "text": "12 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17440, "end_char": 17450, "text": "5 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17476, "end_char": 17482, "text": "junho "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17546, "end_char": 17559, "text": "3 mil litros "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17592, "end_char": 17604, "text": "3 mil litros"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17625, "end_char": 17635, "text": "5 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17721, "end_char": 17736, "text": "30 de setembro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17799, "end_char": 17807, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17884, "end_char": 17891, "text": "Sinovac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18033, "end_char": 18042, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18058, "end_char": 18066, "text": "Fiocruz "}, {"class": "VALOR", "start_char": 18109, "end_char": 18115, "text": "3 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18142, "end_char": 18148, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18153, "end_char": 18161, "text": "Fiocruz "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18524, "end_char": 18531, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18585, "end_char": 18590, "text": "China"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 18595, "end_char": 18599, "text": "2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18625, "end_char": 18639, "text": "Estado de S\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18674, "end_char": 18683, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18783, "end_char": 18788, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18943, "end_char": 18950, "text": "Sinovac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19003, "end_char": 19011, "text": "Sinovac "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19014, "end_char": 19022, "text": "Butantan"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 19052, "end_char": 19056, "text": "2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19070, "end_char": 19076, "text": "Covid "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19173, "end_char": 19182, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19205, "end_char": 19213, "text": "Sinovac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19416, "end_char": 19424, "text": "Sinovac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19443, "end_char": 19451, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19508, "end_char": 19527, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20043, "end_char": 20050, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20063, "end_char": 20071, "text": "Butantan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20110, "end_char": 20116, "text": "Sanofi"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20134, "end_char": 20145, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20222, "end_char": 20230, "text": "Sinovac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20260, "end_char": 20269, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20343, "end_char": 20352, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20363, "end_char": 20372, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 20593, "end_char": 20598, "text": "mais "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21126, "end_char": 21131, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21199, "end_char": 21206, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21254, "end_char": 21259, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21578, "end_char": 21584, "text": "China "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 21783, "end_char": 21791, "text": "ButanVac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22058, "end_char": 22065, "text": "Sinovac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22105, "end_char": 22113, "text": "Butantan"}, {"class": "VALOR", "start_char": 22206, "end_char": 22213, "text": "17 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22401, "end_char": 22409, "text": "Sinovac "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22638, "end_char": 22644, "text": "junho "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22767, "end_char": 22774, "text": "outubro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23049, "end_char": 23075, "text": "Universidade de S\u00e3o Paulo "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23435, "end_char": 23440, "text": "50,4 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23593, "end_char": 23598, "text": "50,4 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23651, "end_char": 23653, "text": "78"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23674, "end_char": 23676, "text": "90"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23794, "end_char": 23801, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23823, "end_char": 23830, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23912, "end_char": 23917, "text": "julho"}, {"class": "COISA", "start_char": 24176, "end_char": 24182, "text": "Procis"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24226, "end_char": 24232, "text": "Covid "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24328, "end_char": 24334, "text": "Procis"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24456, "end_char": 24463, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24525, "end_char": 24536, "text": "30 de julho"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24563, "end_char": 24582, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24590, "end_char": 24608, "text": "Secret\u00e1rio Arnaldo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24663, "end_char": 24667, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24772, "end_char": 24806, "text": "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24952, "end_char": 24970, "text": "Secret\u00e1rio Arnaldo"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25008, "end_char": 25015, "text": "outubro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25084, "end_char": 25090, "text": "agosto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25256, "end_char": 25262, "text": "Procis"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25383, "end_char": 25390, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25412, "end_char": 25419, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 26348, "end_char": 26361, "text": "7 de janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26484, "end_char": 26492, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26801, "end_char": 26820, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26883, "end_char": 26902, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 27173, "end_char": 27186, "text": "17 de janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27211, "end_char": 27220, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27242, "end_char": 27253, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 27346, "end_char": 27360, "text": "30 de dezembro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 27375, "end_char": 27385, "text": "5 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 27395, "end_char": 27407, "text": "5,5 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 27426, "end_char": 27436, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 27467, "end_char": 27479, "text": "Em torno de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 27515, "end_char": 27525, "text": "60 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 27600, "end_char": 27610, "text": "60 milh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 27616, "end_char": 27625, "text": "dezembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 27628, "end_char": 27632, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27755, "end_char": 27764, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 27790, "end_char": 27800, "text": "46 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 27847, "end_char": 27859, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 27892, "end_char": 27896, "text": "maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 27961, "end_char": 27969, "text": "setembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 28451, "end_char": 28453, "text": "19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28485, "end_char": 28493, "text": "Ministro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 28643, "end_char": 28655, "text": "7 de janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 28737, "end_char": 28745, "text": "novembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 28782, "end_char": 28791, "text": "dezembro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 28794, "end_char": 28804, "text": "6 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 28851, "end_char": 28861, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28915, "end_char": 28923, "text": "Butantan"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29013, "end_char": 29020, "text": "janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29178, "end_char": 29186, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29188, "end_char": 29198, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29291, "end_char": 29302, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29317, "end_char": 29323, "text": "agosto"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29458, "end_char": 29465, "text": "janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29531, "end_char": 29545, "text": "19 de outubro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29565, "end_char": 29577, "text": "7 de janeiro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 29582, "end_char": 29593, "text": "46 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29600, "end_char": 29601, "text": "7"}, {"class": "VALOR", "start_char": 29632, "end_char": 29643, "text": "54 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29661, "end_char": 29677, "text": "12 de fevereiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29679, "end_char": 29694, "text": "15 de fevereiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29701, "end_char": 29716, "text": "15 de fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29723, "end_char": 29730, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30157, "end_char": 30172, "text": "150 milh\u00f5es de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 30220, "end_char": 30232, "text": "300 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 30332, "end_char": 30344, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30347, "end_char": 30358, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30360, "end_char": 30371, "text": "42 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30374, "end_char": 30388, "text": "Covax Facility"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30478, "end_char": 30490, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30511, "end_char": 30518, "text": "outubro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30632, "end_char": 30637, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31067, "end_char": 31097, "text": "Governo do Estado de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31103, "end_char": 31112, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31124, "end_char": 31154, "text": "Governo do Estado de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31174, "end_char": 31185, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31256, "end_char": 31275, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31619, "end_char": 31632, "text": "20 de outubro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31805, "end_char": 31808, "text": "19 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31919, "end_char": 31932, "text": "7 de janeiro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 32093, "end_char": 32098, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32159, "end_char": 32171, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32266, "end_char": 32274, "text": "Butantan"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 32314, "end_char": 32315, "text": "7"}, {"class": "VALOR", "start_char": 32336, "end_char": 32346, "text": "6 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 32367, "end_char": 32377, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32406, "end_char": 32430, "text": "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32537, "end_char": 32556, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32581, "end_char": 32600, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "OBRA", "start_char": 32699, "end_char": 32702, "text": "PNI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32727, "end_char": 32735, "text": "Butantan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32870, "end_char": 32882, "text": "Dr. Mandetta"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32901, "end_char": 32910, "text": "Butantan "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33224, "end_char": 33231, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33277, "end_char": 33285, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33303, "end_char": 33312, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33422, "end_char": 33431, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33524, "end_char": 33533, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33663, "end_char": 33671, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33722, "end_char": 33730, "text": "Butantan"}, {"class": "OBRA", "start_char": 33833, "end_char": 33837, "text": "PNI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33941, "end_char": 33949, "text": "Butantan"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34084, "end_char": 34092, "text": "outubro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34108, "end_char": 34115, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34555, "end_char": 34561, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34605, "end_char": 34611, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34688, "end_char": 34703, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34705, "end_char": 34712, "text": "Europa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34728, "end_char": 34734, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34791, "end_char": 34797, "text": "China "}, {"class": "VALOR", "start_char": 34838, "end_char": 34852, "text": "1,3 bilh\u00e3o de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 34919, "end_char": 34939, "text": "mais de 300 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 35359, "end_char": 35361, "text": "99"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35523, "end_char": 35530, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35555, "end_char": 35560, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35576, "end_char": 35582, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35623, "end_char": 35629, "text": "China "}, {"class": "VALOR", "start_char": 35756, "end_char": 35763, "text": "15 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35882, "end_char": 35890, "text": "Fiocruz "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35985, "end_char": 36003, "text": "Embaixador Fran\u00e7a "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36028, "end_char": 36035, "text": "Sinovac"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36058, "end_char": 36079, "text": "Ministro Paulo Guedes"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36084, "end_char": 36102, "text": "Ministro Queiroga "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36107, "end_char": 36123, "text": "Ministro Fran\u00e7a "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36129, "end_char": 36148, "text": "Embaixador da China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36186, "end_char": 36196, "text": "Dra. N\u00edsia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36202, "end_char": 36222, "text": "Embaixador da China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36314, "end_char": 36319, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36373, "end_char": 36389, "text": "Ministro Fran\u00e7a "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36756, "end_char": 36763, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36817, "end_char": 36824, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36828, "end_char": 36834, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36888, "end_char": 36894, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36933, "end_char": 36939, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37544, "end_char": 37550, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37580, "end_char": 37585, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37611, "end_char": 37616, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37827, "end_char": 37844, "text": "Ministro Queiroga"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38013, "end_char": 38028, "text": "Ministro Fran\u00e7a"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38032, "end_char": 38048, "text": "Ministro Fran\u00e7a "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38140, "end_char": 38147, "text": "Sinovac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38151, "end_char": 38159, "text": "Sinovac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38237, "end_char": 38251, "text": "Governo Chin\u00eas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38319, "end_char": 38333, "text": "Governo Chin\u00eas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38337, "end_char": 38345, "text": "Sinovac "}, {"class": "VALOR", "start_char": 38438, "end_char": 38450, "text": "200 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38579, "end_char": 38586, "text": "Sinovac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38662, "end_char": 38670, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38800, "end_char": 38806, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38845, "end_char": 38851, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38886, "end_char": 38895, "text": "Butantan "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38932, "end_char": 38937, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38970, "end_char": 38978, "text": "Fiocruz "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38996, "end_char": 39001, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39034, "end_char": 39046, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39061, "end_char": 39066, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39112, "end_char": 39116, "text": "Wuxi"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39145, "end_char": 39150, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39154, "end_char": 39162, "text": "Sinovac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39218, "end_char": 39223, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39244, "end_char": 39251, "text": "Sinovac"}, {"class": "VALOR", "start_char": 39253, "end_char": 39257, "text": "30% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39321, "end_char": 39327, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39366, "end_char": 39372, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39413, "end_char": 39418, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39430, "end_char": 39438, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39450, "end_char": 39457, "text": "Fiocruz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39579, "end_char": 39611, "text": "Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39615, "end_char": 39633, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39637, "end_char": 39658, "text": "Ministro Paulo Guedes"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39723, "end_char": 39745, "text": "Presidente da Fiocruz "}, {"class": "VALOR", "start_char": 39854, "end_char": 39864, "text": "2 milh\u00f5es "}, {"class": "COISA", "start_char": 39919, "end_char": 39928, "text": "CoronaVac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39995, "end_char": 40004, "text": "CoronaVac"}, {"class": "VALOR", "start_char": 40006, "end_char": 40015, "text": "1 milh\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 40026, "end_char": 40035, "text": "1 milh\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 40126, "end_char": 40139, "text": "3 mil litros "}, {"class": "VALOR", "start_char": 40181, "end_char": 40194, "text": "3 mil litros "}, {"class": "VALOR", "start_char": 40552, "end_char": 40562, "text": "54 milh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 40604, "end_char": 40618, "text": "30 de setembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 40727, "end_char": 40739, "text": "30 de agosto"}, {"class": "VALOR", "start_char": 41128, "end_char": 41137, "text": "1 milh\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 41240, "end_char": 41251, "text": "30 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 41318, "end_char": 41329, "text": "100 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41468, "end_char": 41477, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 41555, "end_char": 41566, "text": "46 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 41579, "end_char": 41587, "text": "12 dias "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41764, "end_char": 41784, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42243, "end_char": 42251, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42255, "end_char": 42264, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42547, "end_char": 42555, "text": "Butantan"}, {"class": "VALOR", "start_char": 42594, "end_char": 42604, "text": "54 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 42633, "end_char": 42644, "text": "30 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42686, "end_char": 42693, "text": "Estados"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42711, "end_char": 42731, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo "}, {"class": "VALOR", "start_char": 42748, "end_char": 42758, "text": "30 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42775, "end_char": 42783, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42821, "end_char": 42829, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42868, "end_char": 42876, "text": "Butantan"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 42928, "end_char": 42937, "text": "ButanVac "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43045, "end_char": 43063, "text": "Ministro Queiroga "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 43106, "end_char": 43115, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 43316, "end_char": 43319, "text": "2.0"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 43439, "end_char": 43448, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43452, "end_char": 43461, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 43465, "end_char": 43475, "text": "6 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44055, "end_char": 44064, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 44182, "end_char": 44191, "text": "6 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44401, "end_char": 44408, "text": "Anvisa "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 44854, "end_char": 44858, "text": "2021"}, {"class": "VALOR", "start_char": 44905, "end_char": 44916, "text": "40 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 45018, "end_char": 45027, "text": "6 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 45044, "end_char": 45055, "text": "18 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 45059, "end_char": 45064, "text": "julho"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 45234, "end_char": 45240, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 45306, "end_char": 45316, "text": "1,9 bilh\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45321, "end_char": 45329, "text": "ButanVac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45334, "end_char": 45343, "text": "ButanVac "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45370, "end_char": 45377, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45519, "end_char": 45536, "text": "Ministro Queiroga"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45683, "end_char": 45695, "text": "Diretora do "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45704, "end_char": 45717, "text": "Cintia Lucci "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45751, "end_char": 45775, "text": "Secret\u00e1rio Executivo do "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45993, "end_char": 46000, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46420, "end_char": 46429, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46595, "end_char": 46602, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46671, "end_char": 46678, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46734, "end_char": 46742, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46955, "end_char": 46983, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46987, "end_char": 47016, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47125, "end_char": 47134, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 47511, "end_char": 47527, "text": "mais de 20 anos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 47542, "end_char": 47558, "text": "mais de 20 anos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47563, "end_char": 47571, "text": "Butantan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47720, "end_char": 47727, "text": "Vietn\u00e3 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47732, "end_char": 47741, "text": "Tail\u00e2ndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47917, "end_char": 47925, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48266, "end_char": 48273, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48422, "end_char": 48429, "text": "Serrana"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48614, "end_char": 48623, "text": "Butantan "}, {"class": "OBRA", "start_char": 48660, "end_char": 48691, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48801, "end_char": 48812, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49173, "end_char": 49180, "text": "outubro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49586, "end_char": 49593, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 49658, "end_char": 49670, "text": "mais de 80% "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49786, "end_char": 49792, "text": "julho "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49940, "end_char": 49952, "text": "18 de agosto"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49961, "end_char": 49973, "text": "18 de agosto"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 50002, "end_char": 50008, "text": "julho "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 50206, "end_char": 50218, "text": "18 de agosto"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 50234, "end_char": 50246, "text": "18 de agosto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50486, "end_char": 50495, "text": "Butantan "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 50506, "end_char": 50511, "text": "13/08"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 50545, "end_char": 50550, "text": "13/08"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 50581, "end_char": 50592, "text": "30 de julho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 50598, "end_char": 50609, "text": "30 de julho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50726, "end_char": 50733, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50743, "end_char": 50755, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 50773, "end_char": 50780, "text": "agosto "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51279, "end_char": 51286, "text": "Fiocruz"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 51451, "end_char": 51458, "text": "outubro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 51487, "end_char": 51495, "text": "outubro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 51640, "end_char": 51653, "text": "20 de outubro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 51702, "end_char": 51715, "text": "19 de outubro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51750, "end_char": 51763, "text": "Senador Aziz "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 52056, "end_char": 52063, "text": "Fase I "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 52065, "end_char": 52072, "text": "Fase II"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 52128, "end_char": 52137, "text": "Fase III "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52153, "end_char": 52159, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52267, "end_char": 52272, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 52336, "end_char": 52340, "text": "2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52384, "end_char": 52410, "text": "Vice-Presidente da Sinovac"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52534, "end_char": 52541, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52744, "end_char": 52752, "text": "V. Exa. "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 52783, "end_char": 52784, "text": "7"}, {"class": "VALOR", "start_char": 53232, "end_char": 53243, "text": "45 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53280, "end_char": 53287, "text": "Sinovac"}, {"class": "VALOR", "start_char": 53336, "end_char": 53346, "text": "60 milh\u00f5es"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53355, "end_char": 53374, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53408, "end_char": 53414, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53575, "end_char": 53586, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53797, "end_char": 53805, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53823, "end_char": 53831, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54147, "end_char": 54156, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54162, "end_char": 54170, "text": "Sinovac "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 54309, "end_char": 54328, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54486, "end_char": 54504, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54506, "end_char": 54513, "text": "Sinovac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54517, "end_char": 54535, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54537, "end_char": 54556, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54656, "end_char": 54667, "text": "Embaixador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54747, "end_char": 54752, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54912, "end_char": 54918, "text": "China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54932, "end_char": 54943, "text": "Embaixador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55163, "end_char": 55179, "text": "IFA do Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55187, "end_char": 55194, "text": "IFA da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55194, "end_char": 55201, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55376, "end_char": 55393, "text": "Governo da China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55426, "end_char": 55432, "text": "China "}, {"class": "VALOR", "start_char": 55470, "end_char": 55489, "text": "Mais de 300 milh\u00f5es"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 55911, "end_char": 55917, "text": "China "}, {"class": "VALOR", "start_char": 55997, "end_char": 56017, "text": "em torno de 700 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56289, "end_char": 56295, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56303, "end_char": 56306, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56344, "end_char": 56351, "text": "Sinovac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56361, "end_char": 56369, "text": "Butantan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 56462, "end_char": 56467, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56523, "end_char": 56543, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial "}, {"class": "COISA", "start_char": 56559, "end_char": 56568, "text": "Sinopharm"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56684, "end_char": 56703, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56845, "end_char": 56860, "text": "Senadora Simone"}, {"class": "VALOR", "start_char": 57075, "end_char": 57083, "text": "28 dias "}, {"class": "VALOR", "start_char": 57153, "end_char": 57160, "text": "30 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 57166, "end_char": 57173, "text": "40 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 57179, "end_char": 57186, "text": "50 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 57192, "end_char": 57199, "text": "60 dias"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57372, "end_char": 57379, "text": "Estados"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57384, "end_char": 57403, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 57512, "end_char": 57519, "text": "28 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 57641, "end_char": 57648, "text": "40 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 57650, "end_char": 57657, "text": "50 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 57659, "end_char": 57666, "text": "60 dias"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58714, "end_char": 58728, "text": "\u00c1frica do Sul "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58773, "end_char": 58778, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59047, "end_char": 59055, "text": "Butantan"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 59096, "end_char": 59099, "text": "P1 "}, {"class": "COISA", "start_char": 59141, "end_char": 59149, "text": "ButanVac"}, {"class": "VALOR", "start_char": 59216, "end_char": 59223, "text": "28 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 59231, "end_char": 59239, "text": "28 dias "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59354, "end_char": 59360, "text": "China "}, {"class": "VALOR", "start_char": 59385, "end_char": 59387, "text": "40"}, {"class": "VALOR", "start_char": 59389, "end_char": 59392, "text": "50 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 59395, "end_char": 59403, "text": "60 dias "}, {"class": "VALOR", "start_char": 59467, "end_char": 59479, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 59529, "end_char": 59534, "text": "maio "}, {"class": "VALOR", "start_char": 59643, "end_char": 59655, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 59688, "end_char": 59696, "text": "setembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59856, "end_char": 59863, "text": "Sinovac"}, {"class": "VALOR", "start_char": 60052, "end_char": 60062, "text": "46 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 60140, "end_char": 60151, "text": "54 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 60316, "end_char": 60325, "text": "setembro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 60549, "end_char": 60557, "text": "Butantan"}, {"class": "VALOR", "start_char": 60750, "end_char": 60758, "text": "mais de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 60758, "end_char": 60771, "text": "R$180 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60807, "end_char": 60822, "text": "Governo Federal"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 60941, "end_char": 60945, "text": "2022"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61005, "end_char": 61013, "text": "Butantan"}, {"class": "VALOR", "start_char": 61071, "end_char": 61083, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61244, "end_char": 61251, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61287, "end_char": 61293, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61367, "end_char": 61372, "text": "junho"}, {"class": "VALOR", "start_char": 61400, "end_char": 61410, "text": "18 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 61614, "end_char": 61629, "text": "40, 50 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61684, "end_char": 61691, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 61764, "end_char": 61775, "text": "12 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61787, "end_char": 61792, "text": "maio "}, {"class": "VALOR", "start_char": 61839, "end_char": 61848, "text": "5 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 61943, "end_char": 61953, "text": "6 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61974, "end_char": 61985, "text": "12 de junho"}, {"class": "VALOR", "start_char": 62010, "end_char": 62020, "text": "7 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62083, "end_char": 62087, "text": "maio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62125, "end_char": 62132, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62281, "end_char": 62288, "text": "Europa "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62741, "end_char": 62747, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63084, "end_char": 63092, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63253, "end_char": 63259, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 63407, "end_char": 63412, "text": "abril"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63424, "end_char": 63435, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63442, "end_char": 63449, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63520, "end_char": 63527, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63544, "end_char": 63550, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 63657, "end_char": 63667, "text": "16 milh\u00f5es"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63905, "end_char": 63911, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 64573, "end_char": 64581, "text": "dezembro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64586, "end_char": 64597, "text": "Reino Unido"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 64611, "end_char": 64624, "text": "8 de dezembro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 64700, "end_char": 64712, "text": "Mais de 50% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 64740, "end_char": 64744, "text": "10% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65136, "end_char": 65147, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 65443, "end_char": 65448, "text": "1,5m "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66383, "end_char": 66390, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 66459, "end_char": 66471, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 66475, "end_char": 66483, "text": "setembro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66502, "end_char": 66508, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 66532, "end_char": 66535, "text": "70%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 66537, "end_char": 66541, "text": "75% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 66617, "end_char": 66628, "text": "150 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 66630, "end_char": 66642, "text": "160 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 66715, "end_char": 66718, "text": "350"}, {"class": "VALOR", "start_char": 66725, "end_char": 66737, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66978, "end_char": 66984, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 67049, "end_char": 67061, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67064, "end_char": 67070, "text": "Pfizer"}, {"class": "VALOR", "start_char": 67080, "end_char": 67092, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 67138, "end_char": 67149, "text": "100 milh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 67454, "end_char": 67461, "text": "outubro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67499, "end_char": 67518, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67593, "end_char": 67613, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67951, "end_char": 67958, "text": "Fiocruz"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68052, "end_char": 68054, "text": "20"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68056, "end_char": 68063, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68224, "end_char": 68227, "text": "20 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68278, "end_char": 68291, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68320, "end_char": 68326, "text": "Senado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68331, "end_char": 68337, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68418, "end_char": 68436, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68586, "end_char": 68598, "text": "7 de janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68761, "end_char": 68762, "text": "6"}, {"class": "VALOR", "start_char": 68805, "end_char": 68816, "text": "100 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 68866, "end_char": 68868, "text": "46"}, {"class": "VALOR", "start_char": 68913, "end_char": 68915, "text": "54"}, {"class": "VALOR", "start_char": 68931, "end_char": 68942, "text": "54 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68962, "end_char": 68977, "text": "15 de fevereiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69216, "end_char": 69220, "text": "maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69263, "end_char": 69270, "text": "outubro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69275, "end_char": 69283, "text": "janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69333, "end_char": 69341, "text": "Sinovac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69366, "end_char": 69382, "text": "Governo da China"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69499, "end_char": 69506, "text": "outubro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 69543, "end_char": 69555, "text": "Cem milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69606, "end_char": 69611, "text": "julho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69630, "end_char": 69639, "text": "Dr. Dimas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69759, "end_char": 69768, "text": "Dr. Dimas"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69783, "end_char": 69788, "text": "julho"}, {"class": "VALOR", "start_char": 69811, "end_char": 69821, "text": "60 milh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69917, "end_char": 69923, "text": "agosto"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69940, "end_char": 69947, "text": "outubro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 69959, "end_char": 69971, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 69997, "end_char": 70000, "text": "45 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70036, "end_char": 70040, "text": "maio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70042, "end_char": 70054, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70058, "end_char": 70062, "text": "maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70121, "end_char": 70123, "text": "20"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70144, "end_char": 70146, "text": "20"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70166, "end_char": 70175, "text": "Ministro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70203, "end_char": 70214, "text": "46 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70309, "end_char": 70318, "text": "6 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70377, "end_char": 70379, "text": "40"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70415, "end_char": 70423, "text": "Butantan"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70449, "end_char": 70456, "text": "outubro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70524, "end_char": 70536, "text": "7 de outubro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70590, "end_char": 70602, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70672, "end_char": 70683, "text": "45 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70703, "end_char": 70721, "text": "Instituto Butantan"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70723, "end_char": 70732, "text": "dezembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70735, "end_char": 70739, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70741, "end_char": 70752, "text": "15 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70792, "end_char": 70805, "text": "fevereiro de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70805, "end_char": 70809, "text": "2021"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70813, "end_char": 70824, "text": "40 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70861, "end_char": 70866, "text": "maio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70869, "end_char": 70873, "text": "2021"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70939, "end_char": 70959, "text": "7 de outubro de 2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70976, "end_char": 70983, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71028, "end_char": 71036, "text": "Butantan"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71061, "end_char": 71075, "text": "Am\u00e9rica Latina"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71113, "end_char": 71119, "text": "Chile "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71148, "end_char": 71155, "text": "Sinovac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71184, "end_char": 71193, "text": "Argentina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71201, "end_char": 71208, "text": "Uruguai"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71216, "end_char": 71220, "text": "Peru"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71228, "end_char": 71235, "text": "Bol\u00edvia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71280, "end_char": 71289, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 71428, "end_char": 71445, "text": "acima de 60 anos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71485, "end_char": 71496, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71573, "end_char": 71580, "text": "Serrana"}, {"class": "OBRA", "start_char": 71612, "end_char": 71621, "text": "Projeto S"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71629, "end_char": 71638, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 71694, "end_char": 71699, "text": "97,5 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71722, "end_char": 71731, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71830, "end_char": 71853, "text": "Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71895, "end_char": 71904, "text": "Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71971, "end_char": 71978, "text": "Serrana"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 72123, "end_char": 72130, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 72331, "end_char": 72334, "text": "83%"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72961, "end_char": 72965, "text": "UTI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72987, "end_char": 72994, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72996, "end_char": 73002, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 73004, "end_char": 73010, "text": "abril "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73055, "end_char": 73061, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 73445, "end_char": 73449, "text": "2021"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 73480, "end_char": 73484, "text": "2021"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 73505, "end_char": 73509, "text": "2022"}, {"class": "VALOR", "start_char": 73640, "end_char": 73651, "text": "54 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 73703, "end_char": 73714, "text": "30 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73751, "end_char": 73770, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 73783, "end_char": 73794, "text": "30 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73822, "end_char": 73830, "text": "Estados "}, {"class": "COISA", "start_char": 73928, "end_char": 73936, "text": "ButanVac"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74033, "end_char": 74040, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74075, "end_char": 74082, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 74153, "end_char": 74157, "text": "98% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 74228, "end_char": 74233, "text": "100% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 74475, "end_char": 74480, "text": "100% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 75152, "end_char": 75165, "text": "Cem por cento"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75213, "end_char": 75221, "text": "Butantan"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 75280, "end_char": 75289, "text": "Fase III "}, {"class": "VALOR", "start_char": 75310, "end_char": 75314, "text": "100%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 75426, "end_char": 75430, "text": "100%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 75520, "end_char": 75524, "text": "100%"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75628, "end_char": 75633, "text": "Chile"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75649, "end_char": 75655, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75667, "end_char": 75677, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 75688, "end_char": 75695, "text": "Serrana"}, {"class": "VALOR", "start_char": 75784, "end_char": 75787, "text": "83%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 75789, "end_char": 75792, "text": "85%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 75794, "end_char": 75799, "text": "100% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 76367, "end_char": 76372, "text": "100% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76554, "end_char": 76562, "text": "Butantan"}, {"class": "OBRA", "start_char": 76653, "end_char": 76662, "text": "Programa "}, {"class": "COISA", "start_char": 76968, "end_char": 76980, "text": "AstraZeneca "}, {"class": "COISA", "start_char": 77024, "end_char": 77031, "text": "Pfizer "}, {"class": "COISA", "start_char": 77036, "end_char": 77045, "text": "CoronaVac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77330, "end_char": 77337, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77378, "end_char": 77387, "text": "Butantan "}, {"class": "COISA", "start_char": 77660, "end_char": 77669, "text": "CoronaVac"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77693, "end_char": 77699, "text": "China "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77730, "end_char": 77737, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77840, "end_char": 77847, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77937, "end_char": 77959, "text": "Governador Jo\u00e3o Doria "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78060, "end_char": 78074, "text": "Estado de S\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78085, "end_char": 78102, "text": "Governador Doria "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78167, "end_char": 78181, "text": "17 de janeiro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 78311, "end_char": 78318, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78336, "end_char": 78356, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78360, "end_char": 78369, "text": "Butantan "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 78419, "end_char": 78426, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78543, "end_char": 78554, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78605, "end_char": 78615, "text": "Governador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78672, "end_char": 78677, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78752, "end_char": 78759, "text": "Sinovac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78770, "end_char": 78778, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78872, "end_char": 78880, "text": "Sinovac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78886, "end_char": 78903, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79014, "end_char": 79021, "text": "Sinovac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79144, "end_char": 79154, "text": "Congresso "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79394, "end_char": 79401, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 79595, "end_char": 79599, "text": "Vero"}, {"class": "COISA", "start_char": 79870, "end_char": 79873, "text": "HEK"}, {"class": "COISA", "start_char": 80062, "end_char": 80066, "text": "Vero"}, {"class": "COISA", "start_char": 80171, "end_char": 80180, "text": "CoronaVac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80211, "end_char": 80219, "text": "Sinovac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80225, "end_char": 80232, "text": "Turquia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80306, "end_char": 80314, "text": "Sinovac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80466, "end_char": 80473, "text": "Sinovac"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 80508, "end_char": 80513, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 80671, "end_char": 80678, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80705, "end_char": 80713, "text": "Sinovac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80767, "end_char": 80775, "text": "Sinovac "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 80907, "end_char": 80915, "text": "Turquia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 80984, "end_char": 80990, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 81218, "end_char": 81220, "text": "90"}, {"class": "VALOR", "start_char": 81233, "end_char": 81235, "text": "70"}, {"class": "VALOR", "start_char": 81248, "end_char": 81250, "text": "50"}, {"class": "VALOR", "start_char": 81258, "end_char": 81261, "text": "50%"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81390, "end_char": 81396, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81496, "end_char": 81502, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81529, "end_char": 81535, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81628, "end_char": 81635, "text": "Anvisa "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 81672, "end_char": 81678, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 81692, "end_char": 81698, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 81712, "end_char": 81720, "text": "Turquia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81907, "end_char": 81914, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81937, "end_char": 81946, "text": "Butantan "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 82061, "end_char": 82067, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 82102, "end_char": 82108, "text": "Anvisa"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 82178, "end_char": 82183, "text": "abril"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 82413, "end_char": 82419, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 82476, "end_char": 82483, "text": "Serrana"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 82535, "end_char": 82537, "text": "P1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 82655, "end_char": 82661, "text": "Brasil"}, {"class": "OBRA", "start_char": 82726, "end_char": 82732, "text": "Fase 3"}, {"class": "OBRA", "start_char": 82844, "end_char": 82850, "text": "Lancet"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 82935, "end_char": 82941, "text": "Lancet"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83146, "end_char": 83152, "text": "Anvisa"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 83268, "end_char": 83276, "text": "dezembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83977, "end_char": 83985, "text": "Butantan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84439, "end_char": 84450, "text": "Presidente "}, {"class": "VALOR", "start_char": 84962, "end_char": 84967, "text": "100% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85325, "end_char": 85360, "text": "Sociedade Brasileira de Imunologia "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 85480, "end_char": 85486, "text": "abril "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 85533, "end_char": 85534, "text": "7"}, {"class": "VALOR", "start_char": 85542, "end_char": 85550, "text": "mais de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 85550, "end_char": 85563, "text": "R$0,5 bilh\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 85584, "end_char": 85595, "text": "30 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85630, "end_char": 85637, "text": "Sinovac"}, {"class": "VALOR", "start_char": 85775, "end_char": 85794, "text": "mais de 130 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 85842, "end_char": 85855, "text": "R$186 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85859, "end_char": 85878, "text": "Instituto Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85907, "end_char": 85926, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86146, "end_char": 86155, "text": "Butantan "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86267, "end_char": 86274, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86307, "end_char": 86316, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 86352, "end_char": 86361, "text": "2 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 86392, "end_char": 86400, "text": "30 dias "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86459, "end_char": 86469, "text": "CoronaVac "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 86519, "end_char": 86529, "text": "fevereiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86583, "end_char": 86603, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86749, "end_char": 86756, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86994, "end_char": 87001, "text": "Estado "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 87097, "end_char": 87109, "text": "7 de janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87322, "end_char": 87329, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87390, "end_char": 87397, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87429, "end_char": 87434, "text": "Uni\u00e3o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 87534, "end_char": 87538, "text": "2016"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 87539, "end_char": 87543, "text": "2017"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87547, "end_char": 87556, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 87611, "end_char": 87623, "text": "300 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87890, "end_char": 87897, "text": "Fiocruz"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 87902, "end_char": 87908, "text": "agosto"}, {"class": "VALOR", "start_char": 87939, "end_char": 87950, "text": "1,9 bilh\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87998, "end_char": 88009, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88041, "end_char": 88048, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88230, "end_char": 88239, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88632, "end_char": 88660, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 88675, "end_char": 88681, "text": "Wuhan "}, {"class": "COISA", "start_char": 89396, "end_char": 89400, "text": "Sars"}, {"class": "COISA", "start_char": 89465, "end_char": 89469, "text": "Mers"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89884, "end_char": 89890, "text": "China "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 90041, "end_char": 90043, "text": "P1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 90064, "end_char": 90077, "text": "\u00c1frica do Sul"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90277, "end_char": 90287, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90369, "end_char": 90376, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 90436, "end_char": 90442, "text": "abril "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 90461, "end_char": 90467, "text": "abril "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 90469, "end_char": 90473, "text": "maio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90773, "end_char": 90783, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90791, "end_char": 90802, "text": "Governador "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 90942, "end_char": 90948, "text": "abril "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91118, "end_char": 91125, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91366, "end_char": 91386, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91394, "end_char": 91401, "text": "Serrana"}, {"class": "VALOR", "start_char": 91417, "end_char": 91434, "text": "45 mil habitantes"}, {"class": "VALOR", "start_char": 91440, "end_char": 91447, "text": "30 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 91458, "end_char": 91466, "text": "18 anos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 91489, "end_char": 91493, "text": "97% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 91689, "end_char": 91693, "text": "70% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 92043, "end_char": 92047, "text": "97% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 92091, "end_char": 92098, "text": "Serrana"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 92257, "end_char": 92265, "text": "Serrana "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 92283, "end_char": 92285, "text": "P1"}, {"class": "VALOR", "start_char": 92695, "end_char": 92697, "text": "97"}, {"class": "VALOR", "start_char": 92707, "end_char": 92711, "text": "97% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 92771, "end_char": 92787, "text": "acima de 18 anos"}, {"class": "COISA", "start_char": 92796, "end_char": 92805, "text": "ButanVac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93415, "end_char": 93420, "text": "Covid"}, {"class": "COISA", "start_char": 93928, "end_char": 93937, "text": "CoronaVac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94186, "end_char": 94193, "text": "Anvisa "}, {"class": "VALOR", "start_char": 94400, "end_char": 94414, "text": "40 milh\u00f5es de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 94424, "end_char": 94438, "text": "50 milh\u00f5es de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94515, "end_char": 94519, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "VALOR", "start_char": 94821, "end_char": 94833, "text": "75, 80 anos "}, {"class": "COISA", "start_char": 95831, "end_char": 95837, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95892, "end_char": 95906, "text": "Senadora Leila"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 95922, "end_char": 95924, "text": "P1"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95994, "end_char": 96003, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96055, "end_char": 96066, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 96108, "end_char": 96121, "text": "\u00c1frica do Sul"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 96394, "end_char": 96396, "text": "P1"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96436, "end_char": 96444, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 96650, "end_char": 96656, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 96713, "end_char": 96717, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 96763, "end_char": 96768, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 96896, "end_char": 96902, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 97257, "end_char": 97263, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 97396, "end_char": 97402, "text": "Brasil"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 97461, "end_char": 97463, "text": "P1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 97828, "end_char": 97833, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 97860, "end_char": 97866, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "VALOR", "start_char": 98517, "end_char": 98530, "text": "24 a 48 horas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98912, "end_char": 98921, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98984, "end_char": 98993, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99189, "end_char": 99198, "text": "ButanVac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99231, "end_char": 99265, "text": "Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99287, "end_char": 99296, "text": "Butantan "}, {"class": "VALOR", "start_char": 99300, "end_char": 99312, "text": "mais de 200 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99552, "end_char": 99561, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99571, "end_char": 99591, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 99699, "end_char": 99713, "text": "80 milh\u00f5es de "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100181, "end_char": 100188, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100272, "end_char": 100279, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 100507, "end_char": 100515, "text": "Serrana "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 100558, "end_char": 100562, "text": "SARS"}, {"class": "COISA", "start_char": 100563, "end_char": 100568, "text": "CoV-2"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 100586, "end_char": 100606, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 100760, "end_char": 100766, "text": "Europa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 100894, "end_char": 100901, "text": "Europa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100921, "end_char": 100949, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "COISA", "start_char": 101068, "end_char": 101077, "text": "Sinopharm"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101103, "end_char": 101122, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101169, "end_char": 101183, "text": "Covax Facility"}, {"class": "COISA", "start_char": 101301, "end_char": 101310, "text": "CoronaVac"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101342, "end_char": 101362, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial "}, {"class": "OBRA", "start_char": 101383, "end_char": 101388, "text": "Covax"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101484, "end_char": 101489, "text": "Covax"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101510, "end_char": 101517, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101606, "end_char": 101613, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101986, "end_char": 101995, "text": "Butantan "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102167, "end_char": 102176, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102473, "end_char": 102481, "text": "Butantan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102501, "end_char": 102515, "text": "Senador Marcos"}, {"class": "COISA", "start_char": 102530, "end_char": 102539, "text": "CoronaVac"}, {"class": "VALOR", "start_char": 102558, "end_char": 102566, "text": "28 dias "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102618, "end_char": 102629, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102631, "end_char": 102638, "text": "Fiocruz"}, {"class": "VALOR", "start_char": 102644, "end_char": 102654, "text": "12 semanas"}, {"class": "VALOR", "start_char": 102656, "end_char": 102663, "text": "3 meses"}, {"class": "VALOR", "start_char": 102792, "end_char": 102799, "text": "14 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 102823, "end_char": 102830, "text": "28 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 102873, "end_char": 102880, "text": "28 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 102971, "end_char": 102979, "text": "28 dias "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103345, "end_char": 103352, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 103386, "end_char": 103395, "text": "dezembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 103431, "end_char": 103440, "text": "dezembro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103576, "end_char": 103581, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103985, "end_char": 103992, "text": "Brasil "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 104018, "end_char": 104032, "text": "Segunda Guerra"}, {"class": "VALOR", "start_char": 104047, "end_char": 104054, "text": "25 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104070, "end_char": 104076, "text": "Europa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104653, "end_char": 104660, "text": "Brasil "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 104965, "end_char": 104973, "text": "Medicina"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104975, "end_char": 104983, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105391, "end_char": 105419, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105649, "end_char": 105657, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105700, "end_char": 105708, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106147, "end_char": 106155, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106157, "end_char": 106164, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106211, "end_char": 106218, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106476, "end_char": 106482, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 106650, "end_char": 106660, "text": "80 milh\u00f5es"}, {"class": "COISA", "start_char": 106876, "end_char": 106884, "text": "ButanVac"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 106942, "end_char": 106950, "text": "Butantan"}, {"class": "VALOR", "start_char": 106967, "end_char": 106978, "text": "18 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 106982, "end_char": 106987, "text": "julho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 107002, "end_char": 107007, "text": "julho"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107070, "end_char": 107077, "text": "Anvisa "}, {"class": "VALOR", "start_char": 107166, "end_char": 107176, "text": "20 semanas"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 107233, "end_char": 107240, "text": "outubro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 107273, "end_char": 107280, "text": "outubro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107737, "end_char": 107744, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107871, "end_char": 107880, "text": "Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108003, "end_char": 108022, "text": "Instituto Butantan "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 108114, "end_char": 108121, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 108210, "end_char": 108222, "text": "M\u00e1rio Covas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 108258, "end_char": 108277, "text": "Estado de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108363, "end_char": 108367, "text": "PSDB"}, {"class": "VALOR", "start_char": 108389, "end_char": 108397, "text": "30 anos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108646, "end_char": 108654, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108672, "end_char": 108680, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108814, "end_char": 108830, "text": "Governo Federal "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 109105, "end_char": 109112, "text": "Brasil "}]}]