[{"doc_id": "20210625_LUIS_MIRANDA", "text": "Sr. Presidente, primeiramente, boa tarde a todos. Quero aqui cumprimentar os Senadores e Senadoras, Deputados e Deputadas, a toda a imprensa e a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira que aqui nos acompanham. Os fatos que ser\u00e3o apresentados aqui, em sua grande maioria, s\u00e3o documentos, prints de conversas, e n\u00e3o tem narrativas; dificilmente eu me negaria a assumir falar com a verdade durante todo esse depoimento. E eu assumo o compromisso com esta Comiss\u00e3o de n\u00e3o mentir em nenhum momento. Exmo. Presidente Omar Aziz, eu, antes de seguir... Um dos grandes questionamentos que me fizeram foi: como viemos parar aqui numa CPI, onde n\u00e3o temos neg\u00f3cios com insumos, n\u00e3o temos empresas com insumos de Covid, n\u00e3o temos neg\u00f3cios com empresas de sa\u00fade? Trabalhamos para o Governo Federal ambos: eu como legislador e meu irm\u00e3o como servidor p\u00fablico. N\u00f3s somos pessoas ilibadas, honestas, atacadas nos \u00faltimos dias porque fomos expostos por uma grava\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal que vazou. N\u00e3o procuramos esta CPI, fomos procurados. Minto! Meu irm\u00e3o foi procurado. Foi questionado: quem era essa pessoa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que teria dado um depoimento para o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal? Eu, na minha atribui\u00e7\u00e3o de Parlamentar, procurei meus colegas Parlamentares desta Casa, em especial desta Comiss\u00e3o, desta CPI, para explicar que o caminho poderia ser muito ruim para o meu irm\u00e3o. Afinal de contas, por que ele estaria dando um depoimento no dia 31 de mar\u00e7o, sendo que a grande maioria dos problemas ocorreu na semana que antecedeu o di\u00e1logo que n\u00f3s tivemos com o Presidente da Rep\u00fablica, no dia 20? Prevaricou? Teria faltado com sua responsabilidade constitucional de sempre defender a popula\u00e7\u00e3o brasileira? Em nenhum momento. Ele me procurou, sabendo que, como Deputado Federal... E aqui respeito todos que est\u00e3o aqui presentes, apesar da falta total de respeito de alguns para comigo nas redes sociais, utilizando-se de fake news e de fatos inver\u00eddicos. Eu, como legislador, defensor e fiscal do dinheiro p\u00fablico, fiz somente o que qualquer cidad\u00e3o brasileiro deveria fazer: levei ao conhecimento daquele que eu acreditei \u2013 e ainda acredito, porque ainda n\u00e3o est\u00e3o esclarecidas quais foram as a\u00e7\u00f5es tomadas \u2013 que deveria tomar todas as a\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para coibir qualquer irregularidade. N\u00e3o sou policial, n\u00e3o sou promotor de Justi\u00e7a, n\u00e3o sou investigador. Eu levei para a pessoa certa, na minha opini\u00e3o, que deveria dar o devido provimento ao assunto, que \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica. Presidente esse que n\u00e3o nega \u2013 \u00e9 imposs\u00edvel negar \u2013 que n\u00f3s estivemos com ele. Ele nos recebeu num s\u00e1bado, por conta de que eu aleguei que a urg\u00eancia era urgente, urgent\u00edssima, devido \u00e0 gravidade das informa\u00e7\u00f5es trazidas pelo meu irm\u00e3o para a minha pessoa. O Presidente entendeu a gravidade. Olhando os meus olhos, ele falou: \"Isso \u00e9 grave!\" N\u00e3o me recordo do nome do Parlamentar, mas ele at\u00e9 citou um nome pra mim, dizendo: \"Isso \u00e9 coisa de fulano\". N\u00e3o me recordo. E falou: \"Vou acionar o DG da Pol\u00edcia Federal, porque, de fato, Luis, isso \u00e9 muito grave, isso que est\u00e1 ocorrendo\". N\u00e3o \u00e9... A gente n\u00e3o sabe se \u00e9 uma falcatrua, Sr. Presidente. O senhor me desculpe, mas eu n\u00e3o falei isso. Eu falei que as press\u00f5es que o meu irm\u00e3o estava levando para assinar uma invoice... O Governo fala, com muita tranquilidade \u2013 e quando eu falo o Governo, em especial o Sr. Onyx \u2013, que o tal documento foi logo depois corrigido. Esse logo depois foi depois da visita ao Presidente da Rep\u00fablica e porque meu irm\u00e3o n\u00e3o assinou o documento que eles exigiam, pressionado, conforme eu irei apresentar aqui, por prints, documentos e fatos. Eu intervi pela forma e o modus operandi e porque eu entendo de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o. Talvez, se n\u00e3o entendesse, acharia aquilo normal. Eu sei o que \u00e9 uma invoice, uma nota fiscal internacional. Eu sei o que que s\u00e3o os documentos de importa\u00e7\u00e3o. E eu falei pra ele: \"N\u00e3o assina! N\u00e3o fa\u00e7a! Segura! Estou aguardando o Presidente! Ele vai me responder!\". E me respondeu, me atendeu. Entendeu e disse que iria dar o provimento. Como pode sermos os errados, sermos atacados pelo pr\u00f3prio Pal\u00e1cio do Planalto, por Senadores, colegas que s\u00e3o defensores do combate a um ind\u00edcio de corrup\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o podemos afirmar, tem que ser investigado? Est\u00e3o do lado do errado ou do lado do denunciante, que, em nenhum momento, espalhou tal conversa do Presidente, n\u00e3o gravou o Presidente, n\u00e3o achacou o Presidente, n\u00e3o denunciou o Presidente? Vazaram um \u00e1udio do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que deu a entender que meu irm\u00e3o, consciente e sabedor de algo errado dentro do seu minist\u00e9rio, n\u00e3o teria agido. Ele agiu e levou ao Presidente da Rep\u00fablica, que foi cobrado \u2013 isso foi num s\u00e1bado \u2013 num s\u00e1bado \u00e0 noite, porque ele estava recebendo mensagem \u00e0 noite daquele dia, pra ainda dar provimento no documento. Errado. Cobramos o Presidente na segunda, cobramos o Presidente da ter\u00e7a, e na ter\u00e7a me responderam. Verdade. \"O Presidente tem muitas outras tarefas, mas ir\u00e1 dar provimento agora\". E coincid\u00eancia ou n\u00e3o, ap\u00f3s a nossa cobran\u00e7a, realmente chega um e-mail da empresa, com a \u00faltima corre\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o fossemos n\u00f3s, US$45 milh\u00f5es teriam sido pagos por uma vacina que at\u00e9 agora n\u00e3o se resolveu e nem sabemos se ir\u00e1 se resolver, para uma empresa que h\u00e1 quem diga que j\u00e1 recebeu, no passado, recurso p\u00fablico, e n\u00e3o entregou tamb\u00e9m medicamentos para o Brasil. E que, diga-se de passagem, est\u00e1 envolvida tamb\u00e9m em um recente esc\u00e2ndalo aqui, no Distrito Federal. Ind\u00edcio suficiente para qualquer Parlamentar agir, usando suas atribui\u00e7\u00f5es legais de defender o dinheiro p\u00fablico e combater o ind\u00edcio de corrup\u00e7\u00e3o \u2013 para que n\u00e3o usem minhas palavras aqui contra mim. Ent\u00e3o, Presidente, o que eu queria pedir, para ficar claro pra todos os Parlamentares que aqui est\u00e3o presentes, Senadores, Deputados, todos aqui e, principalmente, para todos que est\u00e3o em casa... N\u00f3s criamos uma timeline, um documento que vai ter tudo isso, \u00e1udios. Eu quebrei meu sigilo, meu telem\u00e1tico, minhas conversas, inclusive com o meu irm\u00e3o, desse dia fat\u00eddico. E, quando chegar o momento que for do minist\u00e9rio, eu quero me abster de falar, porque quem tem de falar do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 o meu irm\u00e3o, dos documentos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 o meu irm\u00e3o. Mas, dos di\u00e1logos que eu tive com ele, com o Presidente, e as provid\u00eancias que eu tomei, n\u00e3o tenho medo aqui de falar a verdade, tanto que n\u00e3o precisava ter jurado falar a verdade aqui porque eu estou comprometido em falar a verdade, porque, a verdade, ela n\u00e3o tem dois caminhos, a verdade \u00e9 uma s\u00f3. Ent\u00e3o, se o senhor me permitir, e se algu\u00e9m tiver ainda alguma d\u00favida sobre como foi que paramos aqui, a Rede Globo fez uma mat\u00e9ria de nove minutos. Se quiserem passar, a gente perde nove minutos aqui assistindo. Se n\u00e3o, est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o sobre o servidor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade o depoimento dele no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, onde traz a gente para este momento aqui. N\u00e3o preciso de palanque e, coincidentemente, meu irm\u00e3o fala isso nos \u00e1udios pra mim. Quando eu falo para ele: \"rapaz, a Globo vai te buscar na porta a\u00ed para poder saber desse assunto\", e dou uma risada, ele fala assim: \"N\u00e3o quero palanque, n\u00e3o quero saber, n\u00e3o quero isso, n\u00e3o quero que ningu\u00e9m saiba nem que foi eu que fiz. Quem fez foi o SUS, quem fez foi o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\". Eu conhe\u00e7o o car\u00e1ter dele, eu s\u00f3 estou aqui porque eu conhe\u00e7o o car\u00e1ter do meu irm\u00e3o, e \u00e9 pelo meu irm\u00e3o que eu estou aqui. E entra o meu sangue, porque n\u00e3o corre dinheiro p\u00fablico, desculpa a\u00ed, n\u00e3o corre dinheiro p\u00fablico. N\u00e3o tem den\u00fancia de mexer com o dinheiro p\u00fablico, com o dinheiro do povo. \u00c9 por causa do meu sangue, sangue da minha fam\u00edlia, que eu estou aqui. E com a minha fam\u00edlia ningu\u00e9m mexe. E conosco, n\u00f3s estamos baseados na verdade e na palavra de Deus. Presidente, por favor. Senador, para ajudar a Comiss\u00e3o, n\u00f3s preparamos uma apresenta\u00e7\u00e3o que ele pode ir explicando, de acordo com a apresenta\u00e7\u00e3o. Pode ser e, no momento em que ele fala comigo, eu falo o que foi que eu fiz com o Presidente. N\u00f3s vamos chegar ao momento em que falo eu, mas ele pode explicar tudo. Por favor, coloque a apresenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 ele que tem que falar da cronologia do que aconteceu. Pode colocar o primeiro o momento. Ele explica o que \u00e9 rapidinho, e chega no momento dele. (Pausa.) Pode passar para o momento dele por favor. S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es, Senadores, que eu tive que colocar, porque explodiu de fake news; a gente coloca s\u00f3 para poder acabar com as narrativas terr\u00edveis de que n\u00f3s n\u00e3o temos credibilidade para estarmos sentados aqui. N\u00e3o respondo em um processo criminal e n\u00e3o tenho nenhuma condena\u00e7\u00e3o. Estou aqui representando \u2013 acho que todos voc\u00eas, n\u00e3o \u00e9? \u2013 todos os brasileiros no combate a qualquer tipo de corrup\u00e7\u00e3o, de qualquer tipo de governo. Esse v\u00eddeo \u00e9 importante, porque \u00e9 um v\u00eddeo produzido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e come\u00e7a tudo a\u00ed. E a\u00ed voc\u00ea fala, t\u00e1, irm\u00e3o? Voc\u00ea explica isso a\u00ed por favor. (Procede-se \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo.) Sem d\u00favida, Sr. Presidente. Senador... Posso, por favor, Senador... Eu, como Parlamentar, gostaria de falar 30 segundos. Eu n\u00e3o vou aceitar ningu\u00e9m levantar aqui... Eu n\u00e3o precisava jurar falar a verdade, tampouco meu irm\u00e3o: n\u00f3s somos convidados. Se for o caso, levantamos e vamos embora, e os senhores continuem defendendo o errado! N\u00e3o, n\u00e3o, isso \u00e9 um absurdo! N\u00f3s queremos ajudar! (Tumulto no recinto.) Ent\u00e3o espera que vai chegar no e-mail... (Tumulto no recinto.) \u00c9 s\u00f3 ter calma! Vai chegar no e-mail, e o senhor vai se surpreender. Senador, o senhor est\u00e1 querendo o qu\u00ea? Constranger a testemunha. Para com isso, Marcos Rog\u00e9rio. Como meu amigo, por favor, deixa ele tranquilo. \"Sob juramento\", \"sob juramento\", \u00e9 demais. N\u00e3o, mas n\u00e3o tem que estar constrangendo a testemunha. Acho que, em plena pandemia, qualquer hor\u00e1rio \u00e9 hor\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9? (Pausa.) Senadores, eu s\u00f3 vou ler o que est\u00e1 escrito, e a gente evita pol\u00eamica. Se tiver d\u00favida, eu respondo depois. Volte s\u00f3 um eslaide, por favor. Na verdade, eu coloquei l\u00e1 em cima, porque \u00e9 uma conversa minha com ele. \u00c9 mais f\u00e1cil eu explicar. Ent\u00e3o, a gente est\u00e1 num grupo, ele bota uma mat\u00e9ria nesse grupo e eu o questiono, porque ele j\u00e1 tinha dito pra mim: \"Eu te falei\". Ele tinha dito: \"Essa gest\u00e3o est\u00e1 atropelando procedimentos. E n\u00e3o \u00e9 normal atropelar procedimentos. Essa nova gest\u00e3o atropela procedimentos\". E, a\u00ed, a gente j\u00e1 tinha conversado sobre isso no passado, ent\u00e3o falei assim: \"Eu s\u00f3 quero saber se ser\u00e3o responsabilizados e pagar\u00e3o pelos seus crimes. S\u00f3 isso que eu quero saber\". Isso num grupo, aberto, n\u00e3o \u00e9 pra estar aqui. N\u00e3o fiz pra poder ser midi\u00e1tico. Isso \u00e9 um grupo de amigos, fechado. S\u00f3 entre amigos. Ali: \"Infelizmente n\u00e3o acho que isso aconte\u00e7a\". A\u00ed, ele segue no mesmo di\u00e1logo, ou seja, pelos hor\u00e1rios, n\u00e3o foge muito, n\u00e3o \u00e9? Tem os horariozinhos embaixo. Esse \u00e9 o meu telem\u00e1tico sendo quebrado para a gente poder ter o m\u00e1ximo de transpar\u00eancia poss\u00edvel aqui. \u00c9 porque, \u00e0s vezes, as pessoas pedem para eu indicar o nome dele e, a\u00ed, para n\u00e3o colocar: irm\u00e3ozinho, e tal, eu coloco o nome dele, quem ele \u00e9. Diga-se de passagem, foi para o Sr. Eduardo Bolsonaro, quando eu fui enviar, para ele saber exatamente quem era, quando eu fiz a primeira vez a altera\u00e7\u00e3o no nome do meu irm\u00e3o, em vez de: Ricardinho, como estava antes. E foi pra ele que eu encaminhei, quando tinham outros problemas de 2020, que ele tinha alegado pra mim. Eu mandei: \"Est\u00e1 a\u00ed o contato\". Se quiserem, eu coloco o print tamb\u00e9m na tela. N\u00e3o, s\u00f3 questionando... Eu estou respondendo o Senador; Senador da sua base. (Soa a campainha.) Perfeito. Ent\u00e3o, ele coloca uma mat\u00e9ria, mat\u00e9ria essa que fala assim: \"Empresa que negocia vacina da \u00cdndia com o Governo \u00e9 investigada por venda de testes r\u00e1pidos no DF\". Essa empresa... Nesse caso, aqui no DF, ocorreu inclusive a pris\u00e3o do secret\u00e1rio e de todos os membros envolvidos ali no caso. ... ambos... Deixe-me seguir, Senador. Eu s\u00f3 estou lendo os textos, Senador. Fique tranquilo. Exatamente. E, na sequ\u00eancia, eu falei assim: \"Ambos est\u00e3o brigando para 2022, matando o povo\". Isso a\u00ed \u00e9 um coment\u00e1rio que a gente faz em cima de um erro, porque a gente entende que politicamente n\u00e3o \u00e9 o momento. A\u00ed eu falei: \"E tem mais\". E a\u00ed ele coloca outra mat\u00e9ria, eu n\u00e3o vou ficar lendo que aqui para evitar pol\u00eamica. Vamos para a pr\u00f3xima p\u00e1gina.  A\u00ed, ele: \"Eu fui \u00e0 Pol\u00edcia Federal testemunhar por causa desse caso\". A\u00ed ele explica que, naquele caso, ele j\u00e1 tinha sido, inclusive, testemunha na Pol\u00edcia Federal. A\u00ed, eu falei assim, e a\u00ed eu comento: \"Mas nunca d\u00e1 em nada\". E ele: \"O delegado disse que vai dar; se depender dele, prende todo mundo. Esse s\u00f3cio me ligou hoje\" \u2013 no caso, o s\u00f3cio da empresa. E ele fala pra mim: \"Ele, o secret\u00e1rio executivo, o diretor, pressionando para andar r\u00e1pido com a importa\u00e7\u00e3o dessa vacina\". Esse di\u00e1logo que eu tenho com ele, ele me chama inbox \u2013 se quiser eu vou l\u00e1 no inbox e depois eu volto para essa conversa com o ajudante de ordem, porque ali, pelo hor\u00e1rio, acho que algu\u00e9m pode ter confundido. Ent\u00e3o, eu falei que eu fiz um coment\u00e1rio, estou... Mas o papel que est\u00e1 com a senhora \u00e9 esse mesmo documento. Do minist\u00e9rio tamb\u00e9m... (Interven\u00e7\u00f5es fora do microfone.) Deixe-me continuar, porque, a\u00ed, fica claro. \u00c9. Ele: \"Manda o contato do seu irm\u00e3o que eu vou procur\u00e1-lo quando\"... N\u00f3s conversamos no Plen\u00e1rio, eu e o Deputado Eduardo Bolsonaro, sobre problemas que vinham sendo denunciados pelo meu irm\u00e3o j\u00e1 ao Pal\u00e1cio. Eu falei para ele que foram entregues por duas vezes den\u00fancias relatadas pelo meu irm\u00e3o ao Ministro Onyx, e que uma hora poderia estourar no Governo, que era importante que ele desse aten\u00e7\u00e3o a isso. E mando o contato para ele do meu irm\u00e3o, e coloco bonitinho quem \u00e9 ele, o cargo e tudo, para que ficasse f\u00e1cil ele conversar com meu irm\u00e3o e localiz\u00e1-lo. Tenho, sim, senhor. Tenho, sim, senhor. Essa conversa foi feita em Plen\u00e1rio, mas, no momento em que eu mando o contato dele, eu mando, eu tenho aqui no meu telefone, eu estou aqui para fazer no meu telefone... Deixe-me dar prosseguimento. Ent\u00e3o, o que acontece? Meu irm\u00e3o comenta; a\u00ed eu fa\u00e7o um coment\u00e1rio, o seguinte: \"Estou com uma den\u00fancia cabeluda do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e ainda n\u00e3o respondeu. Se n\u00e3o fizer nada, \u00e9 c\u00famplice\". A den\u00fancia que eu falo \u00e9 o seguinte, eu corro atr\u00e1s ali do ajudante de ordens e pe\u00e7o assim: avise o Presidente. \"O Sr. Israel tamb\u00e9m pegou\"... E, a\u00ed, o assunto muda. Mas ali \u00e9 o seguinte \u2013 esse eslaide do meio \u00e9 o mais importante \u2013: eu escrevo para o ajudante de ordem do Presidente da Rep\u00fablica, por conta de que reconhe\u00e7o que o Presidente deve ter uma agenda bem complicada, e ele est\u00e1 sempre do lado dele, e a\u00ed eu coloco: \"Boa tarde, Diniz, avise ao Presidente que est\u00e1 rolando um esquema de corrup\u00e7\u00e3o pesado na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas dentro no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Tenho as provas e as testemunhas. Sacanagem\" \u2013 a\u00ed uso uma express\u00e3o que n\u00e3o quero citar aqui \u2013 \"a press\u00e3o toda sobre o Presidente e esses caras roubando\". Na verdade, voc\u00ea v\u00ea que ali, claramente, eu estou defendendo o Presidente, o que me estranhou o Pal\u00e1cio reagir contra mim. \u00c9 at\u00e9 pelo escrito... Eu posso prosseguir, porque, na verdade, a minha fala aqui n\u00e3o chega na dele. Ali \u00e9 meu momento com o Presidente da Rep\u00fablica. Se os senhores permitirem. Ent\u00e3o, ele manda a bandeirinha dizendo o seguinte: \"li\". Entendendo a urg\u00eancia e a emerg\u00eancia, eu refor\u00e7o novamente: \"N\u00e3o esquece de avisar o Presidente. Depois n\u00e3o quero ningu\u00e9m dizendo que eu implodi a Rep\u00fablica. J\u00e1 tem PF\" \u2013 e uso outra express\u00e3o que n\u00e3o deveria ter usado \u2013 \"no caso, ele precisa saber e se antecipar\". Porque se tem algo errado, quem luta pelo Governo, quem quer defender o Presidente da Rep\u00fablica, quem quer que o Governo d\u00ea certo quer que o Presidente aja antes e n\u00e3o permite que essas coisas deem seguimento. Foi o que eu fiz. Volto a dizer: me estranha a base do Governo ficar contra quem est\u00e1 defendendo o dinheiro p\u00fablico, a sa\u00fade, salvar vidas. Bandeirinha, de novo, dizendo que recebeu. A\u00ed, ele me liga, o Diniz me liga e fala o seguinte: \"Deputado, o Presidente quer lhe receber agora de tarde. O senhor consegue vir \u00e0s 16h30?\". Eu falei: sim, senhor; perfeito, irei eu e o meu irm\u00e3o. No dia 20 de mar\u00e7o, um s\u00e1bado. A\u00ed, eu explico para ele que eu estou a caminho, n\u00e9? Escrevo: \"Estou a caminho\". Para que fique claro, as conversas que antecederam a minha decis\u00e3o de mandar essa mensagem para o Sr. Diniz vou abrir no meu telefone aqui, gente, porque eu n\u00e3o deletei nunca as mensagens. Realmente, a leitura... Me perdoem. Se eu soubesse que tinha ficado t\u00e3o pequenininho, tinha feito maior. Mas eu acho que a gente ganha com qualidade aqui se a minha leitura for prop\u00edcia. Ainda vou tentar aqui, fica melhor. Ent\u00e3o, o que me fez \u2013 passa um eslaide, por favor \u2013 tomar a decis\u00e3o de chamar o Presidente da Rep\u00fablica? Foi o fato de o meu irm\u00e3o escrever para mim o seguinte... O delegado teria dito para o meu irm\u00e3o, me chamou no inbox: \"Ele me disse que qualquer ataque \u00e0 testemunha podia falar com ele\". A\u00ed passou o telefone para a gente. \"Ent\u00e3o hoje voc\u00ea deveria acus\u00e1-lo que est\u00e3o te pressionando\" \u2013 avis\u00e1-lo, n\u00e9?; saiu \"acus\u00e1-lo\" \u2013 \"avis\u00e1-lo que est\u00e3o te pressionando para importar logo a vacina\". A\u00ed, ele: \"Ligaram ontem de noite. O assessor do secret\u00e1rio executivo\" \u2013\u2013 isso, no s\u00e1bado, n\u00e9? \u2013 \"me ligou \u00e0s 22h30 dizendo que o cara da empresa estava l\u00e1\". No s\u00e1bado, \u00e0s 22h30. Ele: \"Muito estranho esse encontro sexta \u00e0 noite\". A\u00ed, eu: \"Avisa a PF\". Eu tenho aqui o eslaide dele, anteriormente, porque ele manda mensagem para o meu irm\u00e3o na sexta-feira, porque, na cronologia... Ele \u00e9 o primeiro eslaide que os senhores podem acompanhar quando come\u00e7am os eslaides de WhatsApp. \u00c9 o Sr. Coronel Pires. Tanto que, na conversa com meu irm\u00e3o, ele manda os contatos do... No caso aqui, parece que \u00e9 um diretor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. E o segundo \u00e9 do Sr. Max, da Precisa. Ele manda o contato dos dois, n\u00e9? E, a\u00ed, ele cobra do meu irm\u00e3o o devido provimento. Seguindo. Coronel Pires \u00e9 o servidor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... ... que estava... Ele manda aqui para mim. Ele mandou um print. Est\u00e1 a\u00ed com voc\u00eas: Max... Est\u00e1 na mesma conversa l\u00e1. Max Precisa... O pr\u00f3prio assessor, funcion\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, manda um contato para o meu irm\u00e3o para falar com ele. Eu n\u00e3o tenho rela\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Meu irm\u00e3o falou comigo. N\u00e3o. Isso aqui \u00e9 um print que o meu irm\u00e3o me manda. Olha o cara a\u00ed. Voc\u00ea v\u00ea que na conversa \u00e9 um print que ele manda. Ele passou o print para mim, para ver que o chefe dele passou o telefone para ele. Nesse momento, o di\u00e1logo com meu irm\u00e3o \u00e9 de den\u00fancia, denunciando para um Deputado Federal fazer alguma coisa por ele, porque ele est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o espremida. Seguindo: \"Elcio \u00e9 o Secret\u00e1rio-Executivo\" \u2013 ele me explica. Ele: \"Fa\u00e7a o seu trabalho, mas n\u00e3o deixe de avisar \u00e0 PF\". Max \u00e9 o s\u00f3cio da empresa. Respondendo \u00e0 pergunta dos senhores, ele j\u00e1 tinha respondido para mim tamb\u00e9m. Ali est\u00e1 cronologicamente no hor\u00e1rio, est\u00e1, senhores? E a\u00ed tem dois \u00e1udios que aqui est\u00e3o, que a pedido do meu irm\u00e3o, ele pediu para n\u00e3o passar, mas eu acho que aqui n\u00f3s temos que ser sinceros o m\u00e1ximo poss\u00edvel, transparentes. Se tiver alguma coisa que desagrade ele, me perdoe, meu irm\u00e3o, mas eu acho que toda conversa tem que ser transmitida aqui hoje. Os senhores conseguem clicar nesse audiozinho ali? Tem dois. Eu acho que o de cima... N\u00e3o. Volta l\u00e1 no mesmo eslaide. Acho que \u00e9 s\u00f3 clicar no \u00e1udio. Fabr\u00edcio Carlos. (Procede-se \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.) A\u00ed o segundo \u00e1udio. (Procede-se \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.) Deixa eu continuar... Tem tudo aqui. \u00c9 o que eu estou dizendo. Eu vou chegar em tudo. Eu fiz um jeito para... Est\u00e1 bom. Deixa eu chegar l\u00e1, ent\u00e3o. Vamos l\u00e1? Podemos ler? Porque a\u00ed eu cheguei aqui. A\u00ed: \"Ruim, maninho. O que n\u00e3o d\u00e1 \u00e9 pra denunciar e ficar no anonimato\". Ele n\u00e3o queria denunciar, porque ele sabia que cedo ou tarde o nome dele estaria aqui, como est\u00e1 agora. Ele: \"Ficar exposto, tudo o que falo \u00e9 escrito e tenho que assinar\", se ele for fazer uma den\u00fancia, como servidor p\u00fablico. A\u00ed eu: \"Diga para o delegado que est\u00e1 avisando, mas n\u00e3o quer ser exposto, tem que ser an\u00f4nimo. E ele que investigue\". A\u00ed ele: \"Aquele rapaz que me procurou dizendo que tem vacina disse que n\u00e3o assinaram porque os caras cobraram dele propina para assinar o contrato. Vou perguntar para ele se tem provas\". A\u00ed, no meu tempo, ele me mandou: \"Recebi mais uma liga\u00e7\u00e3o\". A\u00ed eu: \"De quem?\" \"Do meu coordenador\". Eu estou trocando com o meu irm\u00e3o. Meu irm\u00e3o falou assim: \"Aquele rapaz que me procurou...\" O senhor, por favor, o senhor sabe para onde est\u00e1 tentando ir. Escute. Vou ler de novo. Vamos ver juntos. N\u00e3o, eu estou aqui como convidado. Senador, o senhor me respeite como Parlamentar. N\u00e3o vai adiantar, o senhor n\u00e3o vai me irritar. O senhor est\u00e1 fazendo um papel, um desservi\u00e7o \u00e0 sociedade brasileira. Aquele rapaz que me procurou dizendo que tinha... Muito obrigado, Sr. Presidente, muito obrigado. N\u00e3o, o senhor sabe o que o senhor fez. Deixa eu continuar ent\u00e3o, porque a\u00ed esclarece sua pergunta. Posso ligar meu microfone? Obrigado. Vou ler novamente. \"Aquele rapaz que me procurou dizendo que tem vacinas\", a pessoa falou para ele: \"Tenho vacina\", \"diz que n\u00e3o assinaram porque os caras cobraram dele propina para assinar o contrato\", os caras, ele fala, os caras... Meu irm\u00e3o est\u00e1 escrevendo para mim isso, \u00e9. Deixa eu continuar a leitura, gente, por favor. N\u00e3o vamos cumprir nenhum racioc\u00ednio... N\u00e3o, n\u00e3o, os dois s\u00e3o iguais. N\u00f3s estamos aqui para depor. Eu estou lendo as conversas, Senador. Deixa eu continuar. Calma, nem precisava ter trazido. Ent\u00e3o, deixa eu ler, deixa eu esclarecer para o senhor, porque se tem algu\u00e9m dentro do minist\u00e9rio cobrando propina, a gente tem que lutar para tirar l\u00e1 de dentro, Senador. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, quem foi o rapaz, o vendedor? Mas a\u00ed quem pediu propina dele s\u00f3 ele vai saber. Sim, mas aqui o que ele est\u00e1 escrevendo \u00e9... A\u00ed ele segue \u2013 s\u00f3 para a gente seguir \u2013 a\u00ed ele segue perguntando tudo para acelerar, inclusive dizendo que a empresa foi agora ao Minist\u00e9rio levar os documentos. Isso num s\u00e1bado, tinha ido no Minist\u00e9rio levar os documentos num s\u00e1bado. A\u00ed eu: \"Avisa a PF!\". Eu: \"Avisa a PF!\". Isso \u00e9 conversa do dia 20, gente, n\u00e3o existia na CPI, n\u00e3o, t\u00e1? (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) O senhor est\u00e1 o tempo todo me constrangendo aqui. Eu s\u00f3 estou lendo o que est\u00e1 na tela. Posso seguir, senhores? Seguindo: eu mando ent\u00e3o o print que eu j\u00e1 tinha enviado para o ajudante de ordens do Presidente e estava aguardando a resposta. A\u00ed eu falei: \"Hoje a gente descobre se o Bolsonaro \u00e9 c\u00famplice ou honesto.\". Mandei pra ele minha den\u00fancia. Gente, eu n\u00e3o estou aqui acusando nada, eu estou lendo minha conversa com meu irm\u00e3o, me desculpem, mas eu quis ser o mais transparente poss\u00edvel com os senhores. \"Fiquei de ligar para o delegado \u00e0s 15h.\" Eu: \"Informa que voc\u00ea n\u00e3o pode fazer nada, ter\u00e1 que prosseguir com o processo ou te exoneram, \u00e9 a PF que tem que agir.\". Eu: \"Me ligue aqui, mano\". A\u00ed, ele: \"Estava ao telefone com o delegado. Te liguei. Me retorna.\". A\u00ed ele: \"Diretor me chamando\". Eu: \"S\u00e9rio?\". Mais uma vez, olha a hora: 8h45 na noite de s\u00e1bado. Eu estou ligando para ele. A\u00ed, ele manda o print do cara com a chamada: \"Como est\u00e1 a LI da vacina?\". N\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos ido com o Presidente, at\u00e9 est\u00e1 aqui o print, com uma mat\u00e9ria que saiu com o Presidente, que eu estive l\u00e1, tratando desses assuntos com o Presidente, mas sem entrar e sem se aprofundar, essa mat\u00e9ria dizendo. O que que acontece? Quando eu estive no Presidente, s\u00f3 para a gente parar aqui agora, a reuni\u00e3o com o Presidente, eu fui com o meu irm\u00e3o. Apresentamos pra ele a LI, no caso, a LI, n\u00e3o, uma invoice, que at\u00e9 aquele momento era a invoice que queriam que assinasse. Volto a dizer: press\u00e3o na sexta \u00e0 noite, qual era a invoice que estava ativa? A primeira, que, diga-se de passagem, ela n\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o errada assim, como saiu na imprensa, n\u00e3o s\u00e3o 1.000%. S\u00e3o 300 mil caixas, que a caixa custa US$150. Ent\u00e3o, o valor \u00e9 o mesmo no final, ou \u00e9 caixa ou \u00e9 unidade. Aquela invoice tem um erro apenas pro forma, com exce\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o de a empresa n\u00e3o estar no contrato. Ent\u00e3o, mesmo assim, eu n\u00e3o vi nada de mais na quantidade, s\u00f3 para explicar, diferente do que o Sr. Onyx falou, porque ele \u00e9 t\u00e3o sem no\u00e7\u00e3o que falou que ela foi falsificada. N\u00e3o \u00e9 falsificada, a empresa mandou caixas \u2013 300 mil caixas de 150 doses, que d\u00e1 o mesmo que unidade a US$15. \u00c9 isso. S\u00f3 que, como a invoice tamb\u00e9m n\u00e3o possu\u00eda a informa\u00e7\u00e3o do frete, que ficaria com o Governo Federal, tamb\u00e9m descumpria o contrato. Ent\u00e3o, o meu irm\u00e3o manda para mim questionando isso: \"Tem v\u00e1rios erros aqui, precisa mostrar para o Presidente\". Ent\u00e3o, j\u00e1 que \u00e9 pra mostrar, vamos mostrar tudo. Primeiro, o pagamento advanced, n\u00e3o \u00e9? Advanced payment, pagamento adiantado. Segundo erro grave: a exposi\u00e7\u00e3o de produtos n\u00e3o estava conforme o contrato, deveria ser via unidade, apesar de n\u00e3o enxergarmos aqui uma diferen\u00e7a, como foi exposto pelo Onyx, de um jeito como se fosse uma agress\u00e3o, falsifica\u00e7\u00e3o, algo do g\u00eanero. N\u00e3o tem documento falsificado. Aquela invoice era a invoice do momento, era a invoice que queriam que pagasse. E a empresa, a empresa n\u00e3o estava no contrato. E a press\u00e3o. O coronel ligando para ele, o tal do Coronel Pires, \u00e0 noite, num s\u00e1bado, mesmo j\u00e1 tendo ido no Presidente, o diretor dele fala assim: \"Como est\u00e1 a LI da vacina?\". O que a LI, para quem n\u00e3o compreende? Eu mexo um pouquinho no mercado de importa\u00e7\u00e3o e posso explicar: \u00e9 a Licen\u00e7a de Importa\u00e7\u00e3o. Feita ela, voc\u00ea liberou a importa\u00e7\u00e3o. Se o meu irm\u00e3o libera a LI, est\u00e1 liberada a importa\u00e7\u00e3o com aquela invoice, com os termos dela, da forma que a LI foi emitida. Ent\u00e3o, eu sigo a conversa. \"Diretor me atolando\". Eu: \"S\u00e9rio?\". A\u00ed, ele manda pra mim aqui... A\u00ed, eu mando os prints. Os prints s\u00e3o s\u00f3 para contextualizar que eu estava conversando, para n\u00e3o ter quebra de conversar, parecer que a gente cortou alguma coisa na conversa. Ele: \"Estou lendo aqui\" e d\u00e1 uma risadinha. \"Lendo os coment\u00e1rios da galera que julga muito por conta daqueles v\u00eddeos fdp do Youtube\". Esses caras foram, inclusive, todos indiciados por fake news. Um deles foi at\u00e9 preso, que queria dinheiro meu para parar de fazer v\u00eddeo falso contra mim. A\u00ed, eu: \"Eles est\u00e3o todos indiciados\", explico. A\u00ed, ele: \"Onde voc\u00ea est\u00e1 vendo esses coment\u00e1rios?\". A\u00ed, eu: \"Vou mandar para a galera do gabinete rebater\". A\u00ed, ele: \"Facebook, Metr\u00f3poles, Correio Braziliense\". Eu: \"\u00c9 uma boa. At\u00e9 todos s\u00e3o eleitores de Bras\u00edlia\". A\u00ed, ele manda a invoice pra mim no dia 22, circulando os pontos que ele acreditava que estavam permanecendo e queriam que ele assinasse. Volto a dizer: o Diretor Roberto mandou para ele no s\u00e1bado, refor\u00e7ando \"cad\u00ea a LI?\". N\u00e3o tinha corre\u00e7\u00e3o, gente. Esse papo de corre\u00e7\u00e3o, se ele tivesse feito... Ent\u00e3o, ele manda assim: \"A invoice da vacina\". Eu falei: \"Daquele rolo?\" N\u00f3s estamos onde? (Pausa.) Agora tem esse \u00e1udio a\u00ed para escutar. Ele explica... Eu falo: \"Daquele rolo?\" (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Ah, eu mando um \u00e1udio pra ele. Verdade. Podemos escutar. Esse \u00e9 um \u00e1udio que eu encaminho para o ajudante de ordens do Presidente da Rep\u00fablica, o Sr. Diniz Coelho. Obrigado, Senador. \u00c9 importante. A\u00ed falamos j\u00e1, do primeiro eslaide. O segundo aqui... Tem o \u00e1udio... A\u00ed, eu: \"Daquele rolo?\" A\u00ed ele manda o \u00e1udio. Por favor. (Procede-se \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.) Pois n\u00e3o, Senador Bezerra? N\u00e3o, mas a gente coloca! A gente coloca! Da que eu fui despachar com o Presidente. \u00c9 porque eu tratei de dois assuntos com o Presidente... Claro... Tem sim, uma que eu fui buscar no domingo com o Ministro Pazuello, um milh\u00e3o de doses. Eu pedi autoriza\u00e7\u00e3o do Presidente para ir no avi\u00e3o da FAB, e fui no avi\u00e3o da FAB buscar 1 milh\u00e3o de doses, no meu domingo de descanso, para a gente garantir que elas chegassem o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, sempre ajudando o Governo Federal. Eu estava dentro da aeronave da FAB, fui buscar esse 1 milh\u00e3o de doses. Mas eu explico! Eu explico! N\u00e3o \u00e9 isso, n\u00e3o, \u00e9 porque o Governo Federal, naquele momento, queria divulgar... E todo o esfor\u00e7o pra quem tem 4 milh\u00f5es de seguidores... Divulgar que o Governo est\u00e1 chegando com as vacinas, est\u00e1 entregando as vacinas... Foi divulga\u00e7\u00e3o. Pegue minhas redes sociais e assista. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) No dia 21, divulgando que o Brasil est\u00e1 entregando vacinas... Foi nesse sentido que eu fui ajudar. Tenho 4 milh\u00f5es de seguidores e fui divulgar. A\u00ed eu falei assim: \"Dessa vacina, ningu\u00e9m perguntou pro meu irm\u00e3o at\u00e9 agora, se ela estava chegando, mas da do rolo est\u00e3o ligando pra ele agora.\" Olhe a\u00ed, a\u00ed mando um print para ele. Est\u00e1 \u00f3bvio! \u00c9 a Covaxin. Bom, seguindo, ele me manda a invoice, faz aquela explica\u00e7\u00e3o. A\u00ed eu falo assim: \"Cara, se pagar isso, \u00e9 crime\" \u2013 quem ia estar aqui agora respondendo era ele. Eu escrevo. A\u00ed eu fa\u00e7o uma express\u00e3o um pouco forte. Volto a dizer: fui t\u00e3o transparente que n\u00e3o apaguei nada, at\u00e9 aquilo que eu sei que \u00e9 forte. A\u00ed ele: \"Muito rolo.\" A\u00ed: \"Voc\u00ea consegue segurar alguma coisa?\" \u2013 segurar o m\u00e1ximo poss\u00edvel pra n\u00e3o deixar acontecer. A\u00ed mando para o... Mais uma vez, pego o que ele me mandou, encaminho para o ajudante de ordem do Presidente da Rep\u00fablica \u2013 esse \u00e1udio j\u00e1 passamos. E a\u00ed eu mando outro \u00e1udio, que \u00e9 o do irm\u00e3o, pra ele. Ent\u00e3o, o \u00e1udio se repete, n\u00e3o precisa passar novamente, que \u00e9 o \u00e1udio do meu irm\u00e3o. Eu: \"Pelo amor de Deus, Diniz, isso \u00e9 muito s\u00e9rio. Meu irm\u00e3o quer saber do PR como agir.\" N\u00e3o fomos respondidos na segunda-feira. No dia 23... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) \u00c9 o mesmo \u00e1udio do meu irm\u00e3o. Aquele \u00e1udio do meu irm\u00e3o eu encaminho pra ele. Eu encaminho tanto o diretor chamando ele \u00e0s 8h da noite... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Est\u00e1 bom, pode ser. \u00c9 o mesmo. Seguindo. Na ter\u00e7a-feira, eu, mais uma vez, cobro do ajudante de ordens do Presidente e mando pra ele: \"Bom dia! O PR est\u00e1 chateado comigo? Algo que eu fiz? S\u00f3 precisamos saber o que fazer em uma situa\u00e7\u00e3o como essa.\" Ele me responde: \"Bom dia. Negativo, Deputado\" \u2013 respondendo que n\u00e3o estava chateado comigo. \"S\u00e3o muitas demandas. Vou relembr\u00e1-lo\". Eu falei: \"Obrigado, irm\u00e3o. Voc\u00ea sabe que a vontade \u00e9 de ajudar. Estamos juntos.\" Seguindo, com o ajudante de ordens: eu mando um documento no dia 24 pra ele. Mas, ao mesmo tempo, no dia 23, eu respondo tamb\u00e9m ao meu irm\u00e3o e mando ao meu irm\u00e3o: \"Acabei de cobrar o PR.\" E ele me manda um \u00e1udio. N\u00e3o sei por que n\u00e3o est\u00e1 ali o audiozinho., do Ah, \u00e9 porque \u00e9 do Governo, do GDF. Ele falou que conseguiu liberar as vacinas, os supplies, os produtos que estavam presos na Receita, que foi at\u00e9 mat\u00e9ria em tudo que \u00e9 lugar, que o Governo tinha recebido de uma doa\u00e7\u00e3o e... Est\u00e1 ali. Eu posso botar aqui, no fone. \u00c9 s\u00f3 pra gente n\u00e3o perder tempo: \u00e9 falando do GDF, especificamente. Mas \u00e9 porque n\u00e3o era relevante para o tema. \u00c9 s\u00f3 por isso que eu n\u00e3o coloquei. \u00c9 porque o sigilo... Se voc\u00ea quiser, eu coloco s\u00f3 o iniciozinho, pra gente n\u00e3o perder tempo. N\u00e3o tem problema nenhum, Senador, o senhor pode ter certeza, mas eu pe\u00e7o pra ele: \"Escreve isso pra encaminhar para o Governador, escreve tudo, inclusive do MP.\" \u00c9 que ele fala: \"O MP n\u00e3o requereu o Governador pra poder dar satisfa\u00e7\u00f5es, por que n\u00e3o liberava.\" E a\u00ed ele me explica. Mas eu acho... A\u00ed ele escreve... Mas tamb\u00e9m est\u00e1 l\u00e1, escrito. A\u00ed, eu: \"Pronto e tudo\". Mas por que eu coloquei esse? Vamos passar, vamos pra outro. Perfeito. Eu tenho... Eu tenho um print. Eu vou mandar aqui, pelo meu assessor, mas eu estou s\u00f3 encaminhando o contato do meu irm\u00e3o e tudo. A conversa, como eu disse, ocorreu no Plen\u00e1rio... ...mas, se quiser, eu encaminho aqui para o meu assessor, ele entrega l\u00e1. N\u00e3o tenho \u00f3bice a isso, n\u00e3o. Sobre esse tema, somente no s\u00e1bado. Em qual a senhora est\u00e1 lendo isso? (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00e3o, n\u00e3o consegui ser atendido. Perfeito, eu respondo. Mas vamos concluir aqui os meus eslaides, se o senhor me permitir, Presidente. Sr. Presidente, minha inten\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 \u00fanica e exclusivamente... ... esclarecer. Eu vou falar do encontro, eu vou falar do encontro. Mas \u00e9 porque a Senadora me fez uma pergunta extremamente pertinente: \"Voc\u00ea conseguiu de novo falar com o Presidente?\". Depois do meu encontro, eu n\u00e3o consegui mais falar com o Presidente, o que responde muito do que foi questionado: por que eu n\u00e3o sentei com o Presidente, por que eu n\u00e3o contei para o Presidente, por que, antes de vir pra uma CPI, n\u00e3o falei para o Presidente. E a\u00ed eu juntei nos eslaides as v\u00e1rias tentativas de of\u00edcio de documentos, de pedidos ao Ministro da Sa\u00fade \u2013 o novo Ministro da Sa\u00fade... Eu n\u00e3o consigo mais, depois que eu denunciei o caso, ou pelo menos comuniquei ao Presidente do caso, falar com ningu\u00e9m. E o \u00faltimo eslaide que vai ter a\u00ed, passando algumas partes, inclusive, \u00e9 com o Chefe de Gabinete do Presidente, que falou que ia verificar \u2013 no dia 10 de junho, minha \u00faltima tentativa. E n\u00e3o consegui mais falar \u2013 s\u00f3 explicando. Ent\u00e3o, assim, eu tive esse encontro no s\u00e1bado e n\u00e3o tive uma resposta mais sobre ao que foi dado provimento. E eu encontro com o Presidente, levo todos os documentos que, naquele momento, a gente possu\u00eda, que eram n\u00e3o s\u00f3 documentos, mas tamb\u00e9m apresentei mat\u00e9rias de jornais \u2013 pra ficar bem claro o que eu apresentei para o Presidente \u2013, mat\u00e9rias que falavam dos problemas que a empresa possu\u00eda dentro do minist\u00e9rio. E levando a quest\u00e3o ao Presidente, com muita clareza, eu falei: \"Presidente, a gente n\u00e3o sabe ao certo se tem ou n\u00e3o tem alguma coisa de errado. E n\u00e3o temos for\u00e7a pra saber. Mas meu irm\u00e3o n\u00e3o quer assinar. Ele n\u00e3o tem conforto pra assinar a invoice da forma que ela veio\". E na segunda \u2013 voc\u00eas observaram nos eslaides \u2013, na segunda, na ter\u00e7a, se manteve. Ent\u00e3o, eu explico isso para o Presidente pra que o Presidente tome as devidas provid\u00eancias. E o Presidente, de forma enf\u00e1tica, falou pra mim: \"N\u00e3o, isso realmente \u00e9 muito s\u00e9rio. Vou encaminhar para o DG da Pol\u00edcia Federal verificar tudo isso que voc\u00eas passaram pra mim\". A gente agradece ao Presidente, ele entra em outro assunto comigo sobre imposto sobre combust\u00edveis, fala que \u00e9 um absurdo como estavam caros os combust\u00edveis e tudo... Que tinha um projeto que estava na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o. E ele at\u00e9 brinca comigo: \"Pega a relatoria desse projeto, \u00e9 muito bom. \u00c9 bom pra voc\u00ea, porque \u00e9 tua bandeira. Voc\u00eas fazem aqueles v\u00eddeos dos Estados Unidos\". Eu falei: \"Obrigado, Presidente. Vou tentar\". At\u00e9 tentei, mas j\u00e1 tinha Relator. E o assunto se mant\u00e9m nisso. Na hora de sair, batemos fotos com o Presidente. Eu bati foto. Meu irm\u00e3o bateu foto com o Presidente. Minha esposa aguardava na antessala. Pego e me retiro, Sr. Presidente. Foi basicamente... Minha conversa com o Presidente se manteve nisso. E, depois disso, encontrei com o Presidente algumas vezes no Pal\u00e1cio por quest\u00f5es de reuni\u00f5es que ele faz. E a \u00faltima, eu avisei, foi quando eu mandei aqui para o Diniz. Teve um evento no Pal\u00e1cio e eu falei: \"Presidente, preciso falar com o senhor, Presidente. Preciso muito falar com o senhor\". Ele falou assim: \"Tu est\u00e1 vendo como \u00e9 que est\u00e1 minha vida. Minha vida est\u00e1 uma loucura. Entra em contato [com o Diniz n\u00e3o]... com o C\u00e9lio\". Ou: \"Entre em contato com o C\u00e9lio, que \u00e9 meu Chefe de Gabinete, e pede pra ele agendar pra voc\u00ea l\u00e1, que ele tenta\". E eu tentei no dia 10 de junho e at\u00e9 hoje eu n\u00e3o obtive resposta, pra falar de novo com o Presidente. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o sei o que aconteceu. N\u00e3o sei se foi dado provimento. Eu n\u00e3o sei pra quem ele falou. Eu n\u00e3o tive uma resposta. N\u00e3o. Eu n\u00e3o sei disso. Ele n\u00e3o me relatou mais isso \u2013 meu irm\u00e3o. Foi um assunto que depois que n\u00f3s... Passamos aquela semana tumultuada... Eu dei o assunto como encerrado. No caso da Covaxin, eu fui direto ao Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o. No mesmo dia, no dia 20 de mar\u00e7o. O Presidente falou, com clareza, que iria encaminhar todas as informa\u00e7\u00f5es para o DG da Pol\u00edcia Federal, e chegou a tecer um coment\u00e1rio de um nome de um Parlamentar, que eu n\u00e3o me lembro bem, que ele disse assim: \" \u00c9 mais um rolo desse...\", e falou o nome da pessoa. S\u00e3o 513... ... e mais 81. O Presidente sabe. Na verdade, o Presidente sabe toda a verdade. Ele poderia ter me poupado de passar esse constrangimento aqui. Eu n\u00e3o precisava nem estar aqui. Bastava ele falar que eu fui l\u00e1... ...despachei com ele, que ele mandou para quem quer que seja. Eu n\u00e3o precisava estar aqui. Eu fui l\u00e1. Ele sabe que eu fui. Ele sabe de quem \u00e9 a confus\u00e3o. Ele citou o nome dessa pessoa \u2013 n\u00e3o me recordo bem \u2013, falou que j\u00e1 tinha mais ou menos um conhecimento, mais ou menos presumia o tamanho do problema e ia encaminhar para o DG da Pol\u00edcia Federal. Uma viagem oficial na aeronave da FAB. Inclusive, n\u00f3s fomos buscar algumas vacinas que tinham chegado. Meu papel como Parlamentar era fazer a divulga\u00e7\u00e3o, fazer chegar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00e3o e colaborar dentro do poss\u00edvel naquilo que fosse necess\u00e1rio. E, dentro da aeronave, eu comento com o Pazuello que a situa\u00e7\u00e3o era uma situa\u00e7\u00e3o grave, que eu tinha encaminhado para o Presidente da Rep\u00fablica: \"\u00d3, ontem, eu estive com o Presidente, encaminhei situa\u00e7\u00e3o, na minha opini\u00e3o, grave\". Porque a minha vis\u00e3o de grave se baseava... Inclusive, quando o meu irm\u00e3o falou dos vencimentos... O documento j\u00e1 era... A m\u00e9dia das vacinas fabricadas era de novembro, outubro e novembro. Seis meses depois, elas venciam, no m\u00eas seguinte e no outro. N\u00e3o dava tempo de importar e distribuir. Primeiro ponto. Segundo: uma terceira empresa, e depois me explicaram que tem uma carta dizendo que essa empresa representa a outra, mas n\u00e3o \u00e9 um modus operandi natural, o natural \u00e9 estar dentro do contrato... Ent\u00e3o, tinha esse caso que, na minha opini\u00e3o, era grav\u00edssimo: \"Presidente, vai receber uma terceira empresa, que tem um capital social de US$1 mil\". Qualquer um que quiser pesquisar, a Madison tem um capital social de US$1 mil, mil e alguma coisa, n\u00e3o \u00e9? No documento, est\u00e1 l\u00e1: US$1 mil. A Madison. Ent\u00e3o, assim, num para\u00edso fiscal, off-shore. Eu falei: \"Presidente, n\u00e3o posso afirmar que tem, mas n\u00e3o custa nada verificar\". E o Presidente se convenceu disso de forma clara, n\u00e3o \u00e9? E eu expliquei isso para o Pazuello de forma bem resumida, porque n\u00e3o dava pra conversar dentro da aeronave porque tinham outras pessoas. Falei: \"Olha, tal, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 rodando\". A\u00ed ele olhou pra minha cara com uma cara de descontentamento e falou assim: \"Luis, n\u00e3o duro mais nem essa semana; \u00e9 certeza: eu vou ser exonerado. Eu tenho conhecimento de algumas coisas, tento coibir, mas, exatamente por eu n\u00e3o compactuar com determinadas situa\u00e7\u00f5es, \u00e9 que, assim, eu vou ser exonerado\". Ele usou uma express\u00e3o assim de desabafo. Eu falei assim: \"P\u00f4, mas a gente precisa brigar\" \u2013 a\u00ed, mudou o assunto \u2013 \", a gente tem que lutar contra isso, a gente n\u00e3o pode aceitar\". Ele mudou o assunto e falou assim: \"Vou te contar uma historinha s\u00f3 da vacina\". A\u00ed ele me conta a hist\u00f3ria que, desde o meio do ano passado, ele estava lutando para a gente lan\u00e7ar a nossa vacina, ele foi travado diversas vezes, ele teve dificuldade aqui para poder trabalhar. Ele foi bem amplo com essa explica\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o da vacina brasileira, que era para ter sa\u00eddo antes... ... mas ele foi constantemente atrapalhado. Pois n\u00e3o. N\u00e3o, porque eu n\u00e3o tratei do problema espec\u00edfico. Eu falei que tinha levado uma den\u00fancia. Ele falou assim: \"Existem v\u00e1rios problemas que, por causa disso, meu irm\u00e3o, eu estou saindo fora disso aqui\". A\u00ed, uma coisa que ele usou muito espec\u00edfica, ele falou assim: \"No final do ano mesmo, eu n\u00e3o quis dar o pixul\u00e9 para o pessoal. O cara, olhando no meu olho\" \u2013 ele usou uma express\u00e3o assim, olhando o meu olho, ele botou o dedo da minha cara e, olhando no meu olho \u2013\", falou assim: 'Eu vou te tirar dessa cadeira'\". A\u00ed, eu falei: \"Quem falou isso?\". Ele: \"Ah, esquece\". A\u00ed, eu falei assim: \"Como assim, cara? Fala pra mim que eu vou pra cima\". Eu tenho esse meu jeit\u00e3o assim, mas eu quero lutar, como todos n\u00f3s aqui, com o Governo. Eu vi que alguns Senadores, no in\u00edcio, acharam... Eu n\u00e3o sou contra, eu sou a favor do Brasil. Eu n\u00e3o tenho esquerda ou direita, eu n\u00e3o tenho um lado. Se tem algu\u00e9m chantageando o Ministro da Sa\u00fade a ceder em determinadas situa\u00e7\u00f5es, acho que o Pazuello tinha que ter vindo aqui e rasgado o verbo. Sim. N\u00e3o me recordo do nome do Parlamentar. Foi algo solto na conversa. N\u00e3o me lembro, Sr. Presidente. Falou: \"Deputado\". Falou apenas que pessoas muito poderosas que s\u00e3o do Parlamento avisaram a ele que, se ele n\u00e3o soltasse aquelas famosas emendas de final de ano pra um grupo espec\u00edfico \u2013 entregaram uma lista pra ele \u2013, ele estaria fora. E, na aeronave, ele desabafa comigo: \"Eu sei que eu vou sair. Essa semana, eu saio\". E n\u00e3o tinha nenhuma not\u00edcia de que ele ia sair. Na semana, realmente, ele cai, nessa semana que segue. Sim. Meu irm\u00e3o, por duas vezes, me entregou dossi\u00eas, por duas vezes. Entregou dossi\u00eas completos, com nomes, empresas, dados, informa\u00e7\u00f5es, os quais ele, mais uma vez, como ele escreveu para mim, ele n\u00e3o se sente confort\u00e1vel de denunciar para n\u00e3o receber repres\u00e1lias, mas que eram claros aditivos aumentando os pre\u00e7os, radicalmente, de contratos. Eram vis\u00edveis, se tivesse interesse de haver uma investiga\u00e7\u00e3o s\u00e9ria. Ele falou: \"N\u00e3o precisa ter grande esfor\u00e7o. Uma investiga\u00e7\u00e3o s\u00e9ria descobre\". A\u00ed eu falei: \"Me d\u00e1 o documento que eu vou levar pra quem eu acredito que pode cuidar\". E, nessas duas vezes, eu entreguei nas m\u00e3os do Ministro Onyx \u2013 ent\u00e3o, Ministro; ele ainda n\u00e3o era Ministro da Cidadania, estava no Pal\u00e1cio. Pergunto eu, pelo desconforto do meu irm\u00e3o naquele momento, se o meu irm\u00e3o se sente confort\u00e1vel. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 obrigado, Ricardo, a entregar nada aqui, at\u00e9 porque isso j\u00e1 passou, mas, se voc\u00ea se sentir confort\u00e1vel, da minha parte, eu n\u00e3o vejo problema nenhum. Porque vai ficar caracterizado que foi ele que denunciou, n\u00e3o \u00e9?, se ele entrega aqui. Mas eu n\u00e3o falei quem s\u00e3o as empresas, quem s\u00e3o os nomes, quem s\u00e3o as pessoas. Tem. N\u00e3o conhe\u00e7o. N\u00e3o conhe\u00e7o. N\u00e3o conhe\u00e7o. N\u00e3o me recordo, n\u00e3o conhe\u00e7o. N\u00e3o me recordo, n\u00e3o conhe\u00e7o. Conhe\u00e7o o Senador. \u00c9 o Senador? Conhe\u00e7o o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro. Boa pergunta, Senador. Meu irm\u00e3o est\u00e1 no cargo desde 2016. Eu fui eleito no final de 2018. Meu irm\u00e3o est\u00e1 l\u00e1 em excel\u00eancia e, mesmo com as acusa\u00e7\u00f5es feitas ao MP, que j\u00e1 eram de conhecimento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00e3o conseguem tirar ele de l\u00e1, porque, se tirarem hoje ele de l\u00e1, n\u00e3o entra mais vacina nesse Pa\u00eds. Palavras do chefe dele, porque \u00e9 o \u00fanico que consegue desembara\u00e7ar com a aeronave no ar. Escutei isso, inclusive, do Delegado da Receita Federal, parabenizando ele, dizendo que, sem ele, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos vacina na velocidade em que est\u00e1 chegando. Pergunte quem \u00e9 meu irm\u00e3o para o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. O senhor saber\u00e1 que ele est\u00e1 l\u00e1 antes de eu existir como Deputado. Diga-se de passagem, tudo que n\u00f3s estamos colocando aqui, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal j\u00e1 investiga e a Anvisa disse que, se ele n\u00e3o tivesse segurado e n\u00e3o tocado para frente naquele momento ali, teria sido feito... ... irregular tamb\u00e9m. Sr. Marcos Rog\u00e9rio. Marcos Rog\u00e9rio. Fui questionado e respondi. Fui questionado e respondi. Deixa eu s\u00f3 alertar o senhor que o senhor devia ter feito um vermelhinho tamb\u00e9m l\u00e1 em cima, porque houve uma... Assim, igual o senhor gosta de falar para a testemunha que est\u00e1 ajudando o Pa\u00eds a n\u00e3o perder dinheiro p\u00fablico... Rapidinho. S\u00f3 um minutinho, Senador. Circula ali 19 de mar\u00e7o... N\u00e3o, mas \u00e9 bom circular 19 de mar\u00e7o... S\u00f3 um minuto. S\u00f3 para esclarecer. Se o e-mail chega dia 23 de mar\u00e7o, a invoice veio com data retroativa? Eles falsificam... Posso falar agora ou n\u00e3o? N\u00e3o, n\u00e3o. Desculpa. O senhor est\u00e1 dizendo... S\u00f3 para colaborar. \u00c9 que foi corrigido dia 23, correto? Correto. O.k. Foi corrigido no dia 23. S\u00f3 que a press\u00e3o que queriam que ele assinasse era da invoice errada. Quando foi corrigido... ... por uma coincid\u00eancia... ... veio com a invoice com data do dia 19, um dia antes de ir ao Presidente da Rep\u00fablica. ... para parecer que, quando fomos ao Presidente da Rep\u00fablica... J\u00e1 estava tudo certo, mas o e-mail que trouxe \u2013 ainda bem que voc\u00ea foi honesto... ... foi dia 23 de mar\u00e7o... ... tentando ludibriar um processo legal que queriam porque queriam que fosse pago \u00e0 vista... ... um produto que, at\u00e9 hoje, n\u00e3o consegue entrar no Brasil. E se o Presidente n\u00e3o tivesse segurado... ... tinha pago US$45 milh\u00f5es. Mas a invoice liberaria. Agora \u00e9 errada, mas poderia ser considerada como fraude. Depois da den\u00fancia. Tem o contrato a\u00ed. Voc\u00eas querem? (Interven\u00e7\u00f5es fora do microfone.) Imprimiu o contrato. Pede para a Secretaria imprimir o contrato para todos os Srs. Senadores, em especial para a Senadora Soraya. Do MPF e da Anvisa. N\u00e3o pode falar isso de mim, n\u00e3o. Meu colega de partido, eu lhe respondo. \u00c9 f\u00e1cil. O que ele foi denunciar foi no dia 20. No dia 20, ele foi denunciar ao Presidente da Rep\u00fablica. \u00c9 imoral o que voc\u00ea est\u00e1 fazendo. S\u00f3 corrigiu porque n\u00f3s fomos ao Presidente da Rep\u00fablica. Cobramos segunda, cobramos ter\u00e7a. A\u00ed nego falou assim: \"Esse Luis Miranda n\u00e3o vai sair do nosso p\u00e9. Corrige essa porra!\". Eu sair? N\u00e3o, por favor. Isto \u00e9 uma inquisi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o um interrogat\u00f3rio. Ele est\u00e1 fazendo uma inquisi\u00e7\u00e3o. Tem que respeitar. Como \u00e9 um pedido do Presidente, eu vou me calar. O senhor quer convencer o Brasil de mandar US$45 milh\u00f5es com a offshore num para\u00edso fiscal que n\u00e3o est\u00e1 num contrato. \u00c9 a primeira vez que eu vejo no Governo Bolsonaro escancarada uma tentativa literal de um ind\u00edcio grave de corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 escancarado, n\u00e3o est\u00e1 no contrato. \u00c9 uma licita\u00e7\u00e3o, tem que estar no contrato! A \u00fanica motiva\u00e7\u00e3o que eu tenho aqui \u00e9 o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, que essa est\u00e1 na minha veia, na minha bandeira, e eu vou continuar combatendo a corrup\u00e7\u00e3o e protegendo... (Tumulto no recinto.) E fico calado, sendo ofendido. Acabou de dizer que eu tenho interesses pessoais. Senador Fernando Bezerra, fique calado! Eu vou respeitar os senhores se n\u00e3o faltarem respeito comigo. (Tumulto no recinto.) Eu vou ficar quietinho aqui... Tudo bem. Senador, sobre o caso, eu sei tanto quanto o senhor. O que eu sei foi noticiado pela imprensa, \u00e9 de conhecimento p\u00fablico dessa situa\u00e7\u00e3o: a pris\u00e3o dos envolvidos naquele momento. E o que eu sei... A\u00ed, inclusive, foi por conta desse fato, juntando com Global e tudo, que meu irm\u00e3o me convenceu de que ali n\u00e3o tinha como conversar com as pessoas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, porque como \u00e9 que uma empresa envolvida num esc\u00e2ndalo desse tamanho tinha conseguido ganhar um contrato de US$20 milh\u00f5es mais uma vez dentro do minist\u00e9rio \u2013 o segundo mega esc\u00e2ndalo em tr\u00eas anos, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, assim, eu n\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o pra lhe dar, mas \u00e9 realmente... Eu tenho o mesmo sentimento que o senhor. N\u00e3o. Em nenhum momento, ele falou do Pazuello. Exatamente. Ele entendeu que aquilo externava o problema de um n\u00edvel administrativo. Ele entendeu que era um n\u00edvel que necessitava de investiga\u00e7\u00e3o policial. Sim. N\u00e3o me recordo do nome. N\u00e3o \u00e9 verdade. N\u00e3o informei ele sobre as irregularidades. Apenas informei a ele, encaminhei para ele uma mat\u00e9ria, exatamente a mat\u00e9ria da Globo que iniciou aqui, mostrando: \"Olha, esse \u00e9 o meu irm\u00e3o. Quero ir l\u00e1 defend\u00ea-lo, porque eu conhe\u00e7o do caso. Isso \u00e9 ruim para a C\u00e2mara, para a imagem como Parlamentar. Eu quero me oferecer\". Ele disse: \"Por que voc\u00ea est\u00e1 me perguntando isso?\". No sentido tipo assim: n\u00e3o tem nada a ver; se voc\u00ea sabe alguma coisa, tem que falar mesmo, tem que esclarecer, tem que colocar tudo pra fora; n\u00e3o tem por que n\u00e3o falar. Eu falei: \"Ent\u00e3o, tudo bem\". Exatamente pelo respeito, amizade, como Presidente, mas nem entrei no m\u00e9rito do caso com ele. Eu n\u00e3o gravaria um Presidente da Rep\u00fablica, eu acho isso imoral. E, se tivesse, certamente, hoje, eu n\u00e3o estaria passando por isto aqui. Troquei com adjunto dele. Com o Presidente diretamente... O n\u00famero que eu possu\u00eda dele n\u00e3o responde. Ele disse que deve informar em outro momento. A gente recebeu a informa\u00e7\u00e3o da forma que ela chegou e a grava\u00e7\u00e3o feita pelo Ministro Onyx, o desespero com estranheza. At\u00e9 acho interessante que o mesmo, de fato, seja convidado para explicar por que ele se irritou tanto, por que ele se enraiveceu tanto com pessoas que est\u00e3o combatendo poss\u00edveis desvios de dinheiro p\u00fablico, poss\u00edvel corrup\u00e7\u00e3o. Em nenhum momento, n\u00f3s afrontamos o Governo: \"Ah, o Governo est\u00e1 fazendo\". Em nenhum momento, a gente fez isso. Pelo contr\u00e1rio! Encontrei com o nosso Presidente: \"Presidente, dentro do seu Governo, pode ser que tenha pessoas agindo de m\u00e1-f\u00e9\". E apresentamos para ele as informa\u00e7\u00f5es. O Presidente tanto entendeu que era um fato que cita um Parlamentar espec\u00edfico e diz que vai acionar a Pol\u00edcia Federal para poder cuidar do caso. Na sequ\u00eancia, quando vaza o \u00e1udio do depoimento do meu irm\u00e3o, a rea\u00e7\u00e3o muda, a gente sente radicalmente a rea\u00e7\u00e3o alterando. Diga-se de passagem, o Planalto j\u00e1 tinha alterado comigo, eu tinha sentido alguma coisa de estranho, mas n\u00e3o conseguia associar que necessariamente era isso \u2013 poderiam ser tantas outras coisas, porque, na pol\u00edtica, uma vota\u00e7\u00e3o pode mudar o sentimento, \u00e0s vezes, do Governo para com voc\u00ea. Eu estava numa rela\u00e7\u00e3o excelente com o Presidente, e ela sumiu \u2013 essa rela\u00e7\u00e3o. N\u00e3o consegui mais falar com o Presidente. E essa explos\u00e3o do nada me faz assim... N\u00e3o preciso ser nenhum farejador: algo est\u00e1 errado nessa rela\u00e7\u00e3o. N\u00e3o digo quanto ao Presidente, porque o Presidente, at\u00e9 quando ele fez a live dele, questionou por que eu n\u00e3o o procurei e tal. Eu tenho que provar para ele que eu procurei, n\u00e3o deixaram eu ter acesso a ele. Mas o Onyx, da forma que ele agiu, da forma que ele explodiu, a rea\u00e7\u00e3o dele... E outra coisa: exatamente com a pessoa que estava pressionando o meu irm\u00e3o do lado... Fica muito evidente que ele tem que explicar qual o interesse dele na causa ao ponto... Porque foi ele que falou, n\u00e3o foi o Presidente que falou. Ele falou que o Presidente encaminharia para investigar. Investigar quem? Quem est\u00e1 combatendo a corrup\u00e7\u00e3o? Quem est\u00e1 combatendo algo que possa estar errado? Ent\u00e3o, eu recebi de uma forma, no m\u00ednimo, estranha essa rea\u00e7\u00e3o por parte do Sr. Onyx. Na minha opini\u00e3o, a forma com a qual foi colocada pelo Secret\u00e1rio-Geral e agora ex-Ministro Onyx... Colocou de uma forma como se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos falsificado um documento para todo o Brasil, o que n\u00e3o \u00e9 verdade. Ele coloca de uma forma como se n\u00f3s f\u00f4ssemos inimigos do Brasil e fala: \"Agora, n\u00f3s vamos para cima de voc\u00ea\". Aquilo, para quem \u00e9 apaixonado pelo Governo... E eu vi as rea\u00e7\u00f5es instant\u00e2neas nas minhas redes sociais. Aquilo recebeu como se fosse um gatilho de amea\u00e7a, mas pior do que amea\u00e7a: com execu\u00e7\u00e3o de que ele n\u00e3o tem controle, ele n\u00e3o tem controle da sociedade. Ele n\u00e3o tem controle se, por exemplo, o Marcos do Val, aqui no momento, chega aqui e aponta algo para mim: \"P\u00e1! Voc\u00ea \u00e9 isso\". Ele pode at\u00e9, naquele momento, ser pol\u00edtica, mas, l\u00e1 fora, nas ruas, as pessoas apaixonadas n\u00e3o encaram assim. Elas podem fazer loucuras. E fizeram com o Presidente da Rep\u00fablica uma loucura por causa dessa paix\u00e3o polarizada entre dois lados, porque ningu\u00e9m aqui tem que concordar com o esfaqueamento do Presidente da Rep\u00fablica nem com o de ningu\u00e9m, mas, quando voc\u00ea incita a viol\u00eancia da forma como foi incitada pelo Onyx \u2013 e vou represent\u00e1-lo criminalmente pelo que ele fez \u2013, eu me sinto hoje amea\u00e7ado. E, at\u00e9 agora, n\u00e3o foi respondido se vamos ter seguran\u00e7a ou n\u00e3o, para que uma fatalidade n\u00e3o ocorra, at\u00e9 isso se esfriar, porque n\u00f3s n\u00e3o atacamos o Governo. N\u00f3s apontamos um fato, que deveria ser verificado, que \u00e9 anormal. O pr\u00f3prio meu irm\u00e3o aqui, servidor, disse que a mesma empresa j\u00e1 est\u00e1 envolvida em outros dois casos graves, quer dizer, tinha todos os ind\u00edcios para poder levar ao Presidente: \"Presidente, pode ser que estoure uma bomba aqui, e vai cair no teu nome\". N\u00e3o fizermos nada de errado. A\u00ed estoura aqui na CPI, e estamos aqui para esclarecer. Viramos inimigos daqueles que acreditam que estamos indo contra o Presidente? Estamos sendo amea\u00e7ados... Nas minhas redes sociais, teve at\u00e9 um Deputado \u2013 e eu gosto muito dele, espero que ele tenha cometido um devaneio \u2013 que escreve:\"O Deputado Luis Miranda estava na luz, agora ele entrar\u00e1 na escurid\u00e3o eterna\". A palavra escurid\u00e3o eterna, para mim, em qualquer outro momento, voc\u00ea l\u00ea como \"voc\u00ea morreu\". Estou sendo amea\u00e7ado pelo Parlamentar? Aqui mesmo ainda agora, por causa deste momento... E sempre admirei o Marcos do Val, que teve um desconforto comigo por causa desta hist\u00f3ria. Por qu\u00ea? Onde est\u00e1 o nosso erro em querer combater a corrup\u00e7\u00e3o? Estamos malucos? Porque o Governo quer chegar com esta narrativa de que fechou o mandato dele sem corrup\u00e7\u00e3o nenhuma?! \u00c9 terr\u00edvel para a gente. Respondo? S\u00f3 repete a pergunta com clareza para mim. A motiva\u00e7\u00e3o... Ele deve como um bom pol\u00edtico saber que, ap\u00f3s o que fizeram com meu irm\u00e3o, amea\u00e7a de PAD... Ele deu a entender para mim, como colega, amigo que n\u00f3s somos, fora deste momento... Como eu disse, o momento \u00e9 um neg\u00f3cio assim incr\u00edvel! Achar que eu tenho uma motiva\u00e7\u00e3o eleitoreira para 2022, porque eu disse para ele: \"Depois do que fizeram com o meu irm\u00e3o, todos os servidores p\u00fablicos, principalmente aqui do Distrito Federal, se sintam abra\u00e7ados, porque, a partir da agora, eu sou contra a reforma administrativa, porque, se n\u00e3o fosse a estabilidade, ele n\u00e3o estaria aqui sentado com a coragem que ele tem de denunciar isto tudo que est\u00e1 ocorrendo\". Ent\u00e3o, a estabilidade para o funcion\u00e1rio p\u00fablico \u00e9 a garantia de que eles n\u00e3o possam ser coagidos, como o Onyx tentou fazer com ele... At\u00e9 PAD e a\u00e7\u00f5es criminosas contra uma pessoa que s\u00f3 quer fazer o bem \u2013 combater a corrup\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a minha motiva\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que ele n\u00e3o quis falar. Sabe muita coisa ele. Eu te ameacei? Ah... Prova? Posso responder? Aproveitar meu momento de resposta, apenas pra esclarecer, se o senhor me permitir, Presidente? N\u00e3o \u00e9 s\u00f3... Tudo bem, Presidente. Eu respeito. Eu vou responder, ent\u00e3o, exatamente ao que ele perguntou. Mas eu acho que a minha honra j\u00e1 foi atacada na hora em que ele lan\u00e7ou aquele v\u00eddeo, porque os envolvidos com a mat\u00e9ria foram todos indiciados criminalmente. Foi comprovado. Sim, senhor \u2013 sim, senhor. Vamos seguir \u2013 vamos seguir. Ent\u00e3o, tudo bem. O departamento coordenado pelo Sr. Elcio \u2013 n\u00e3o \u00e9 isso? \u2013 tem um coronel, o qual mandou a mensagem para o meu irm\u00e3o \u00e0s 11h da noite de uma sexta-feira, com os contatos dos empres\u00e1rios, o que \u00e9 altamente at\u00edpico, na rela\u00e7\u00e3o entre servidor que n\u00e3o tem tomada de decis\u00e3o, falar com empres\u00e1rios, sob a supervis\u00e3o do Sr. Elcio. Foi isso que eu falei, que o mesmo, se tiver algum interesse nessa causa ou numa investiga\u00e7\u00e3o, ele n\u00e3o \u00e9 uma pessoa leg\u00edtima pra estar ali do lado do Sr. Onyx. E, se, de fato, estava, mais um motivo pra que o Sr. Onyx explique. Ele, j\u00e1 exonerado, o que estava fazendo do lado do Sr. Onyx? Foi apenas isso, dando a entender, obviamente, que \u00e9, no m\u00ednimo, temer\u00e1rio \u2013 no m\u00ednimo. No dia 20 de mar\u00e7o de 2021. O e-mail que eu li, que o meu irm\u00e3o me encaminhou, inclusive, ele... Claramente, no dia 23, ele \u00e9 questionado por um servidor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre as altera\u00e7\u00f5es que deveriam fazer. Percebe-se que aquele momento \u00e9 o momento da altera\u00e7\u00e3o, bem posterior ao momento em que a gente denunciou para o Presidente. E a\u00ed a pessoa manda uma invoice, na troca de e-mails, s\u00f3 que ela ainda tinha um erro: tinha as 3 mil doses, j\u00e1 estava alterado para dose ao inv\u00e9s de caixa, mas manteve o advance payment, que seria o pagamento adiantado. E a\u00ed \u00e9 questionado novamente para fazer a corre\u00e7\u00e3o, e faz-se a corre\u00e7\u00e3o de acordo com o contrato. Ent\u00e3o, tem realmente um momento em que o Minist\u00e9rio acorda, no dia 23, n\u00e9? E \u00e0 noite isso. E \u00e0s 11h, praticamente \u00e0s 11h... Ap\u00f3s o encontro, n\u00e3o tivemos um efeito imediato, porque o pr\u00f3prio diretor Roberto, que \u00e9 a pessoa que poderia esclarecer tudo isso pra n\u00f3s, porque \u00e9 o chefe do Luis Ricardo, n\u00e9? A pessoa mais importante, eu acho, nesta CPI aqui seria o Roberto. Ap\u00f3s esse momento, a gente... ele n\u00e3o faz nada porque ele cobra o meu irm\u00e3o \u00e0 noite ainda do s\u00e1bado. Na segunda-feira, parece que n\u00e3o ocorre nada, porque n\u00e3o me respondem. Na ter\u00e7a-feira, me responde: \"Oh, o Presidente tem muita coisa, mas agora ele vai ver\". A\u00ed, essas coisas acontecem. Eu j\u00e1 fiz um esfor\u00e7o aqui... N\u00e3o consigo lembrar. Tem. Como eu disse, como eu n\u00e3o lembro exatamente quem \u00e9 a pessoa... Naquele momento eu me lembro que... \u00c9 aquela imagem: voc\u00ea fala o nome, voc\u00ea sabe quem \u00e9 a pessoa que \u00e9 do... \u00e9 da base, n\u00e9? Mas n\u00e3o me lembro a pessoa, n\u00e3o me lembro mais o nome. S\u00e3o 513 Deputados; \u00e9 complicado lembrar o nome de todos. Mas eu posso lembrar. Igual a Senadora falou h\u00e1 pouco o seguinte: \"O senhor gravou a conversa?\". Eu tinha mania de gravar algumas conversas, mas eu n\u00e3o gravo conversa com o Presidente... Mas posso tentar procurar na grava\u00e7\u00e3o, assim o Presidente tamb\u00e9m n\u00e3o poderia me desmentir, n\u00e9? Certeza. Isso \u00e9 certeza, \u00e9 certeza... E eu com clareza estou lhe dizendo: pra eu afirmar isso, eu teria que lembrar o nome da pessoa. Eu n\u00e3o lembro o texto, o contexto... N\u00e3o, n\u00e3o, o senhor n\u00e3o entendeu. Eu n\u00e3o lembro exatamente qual era o nome das pessoas. Lembro que eu estava chegando no meu mandato... Eu n\u00e3o me aprofundo no nome. Mas eu tenho a c\u00f3pia do dossi\u00ea. Eu entrego para o senhor. \u00c9 melhor do que isso. Presidente, o senhor me indaga como se eu soubesse o nome. Eu n\u00e3o me recordo do nome, Sr. Presidente. Por favor. Os senhores, aqui, com o caminho que est\u00e3o seguindo, v\u00e3o descobrir. Estive. Creio que sim. \u00c9 uma data em que estive no Pal\u00e1cio. N\u00e3o. Os temas foram outros. Isso! N\u00e3o. O que eu percebi do Presidente, sem querer proteger, ele demonstrou aten\u00e7\u00e3o no que est\u00e1vamos falando, calado, atencioso aos papeis, aos documentos. A\u00ed ele cita para mim assim: \"Voc\u00eas sabem quem \u00e9, n\u00e3o \u00e9?\" Assim: \"Voc\u00eas t\u00eam... \"Voc\u00ea sabe que ali \u00e9 foda e tal. Se eu mexo nisso a\u00ed, voc\u00ea j\u00e1 viu a merda que vai dar, n\u00e3o \u00e9?\" A\u00ed ele falou assim: \"Fulano... Voc\u00eas acham...\" Tipo assim, para mim e para o meu irm\u00e3o: \"Voc\u00eas sabem que \u00e9 fulano, n\u00e3o \u00e9?\". Eu j\u00e1 falei com o meu irm\u00e3o tamb\u00e9m, e ele n\u00e3o lembra o nome. Ent\u00e3o, em 513, para quem est\u00e1 fora do Parlamento, esse aqui n\u00e3o lembra mesmo. \u00c9 s\u00e9rio, \u00e9 s\u00e9rio... Assim, o que eu senti? Que o Presidente, apesar de toda a for\u00e7a que ele demonstra, de tudo o que a gente conhece, ele, nesse grupo espec\u00edfico, na minha percep\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tinha for\u00e7a pra combater. Ele deu a entender isso, porque ele fala o nome, mas n\u00e3o tem certeza tamb\u00e9m. Ele falou assim: \"Deve ser coisa de fulano \u2013puta merda! \u2013, mais uma vez.\" Vai, d\u00e1 um tapa na mesa e fala assim: \"Vou acionar o DG da PF pra mandar investigar esse tro\u00e7o.\" N\u00e3o foi uma a\u00e7\u00e3o de coniv\u00eancia. Foi uma a\u00e7\u00e3o de \"estou amarrado\". Senador Fernando Bezerra, eu posso ajudar, porque eu li esse e-mail. Esse e-mail eu li. Tudo bem, tudo bem. \u00c9 s\u00f3 para colaborar com o senhor... \u00c9 porque n\u00e3o foi sanado ainda... Eu tenho. N\u00f3s batemos fotos, inclusive. As vezes em que eu fui l\u00e1, batemos fotos, entreguei para ele. Sr. Fernando Bezerra... ... eu posso, obviamente, buscar minhas informa\u00e7\u00f5es... ... e fornecer, em data futura, se for de extrema import\u00e2ncia pra CPI. E eu tenho certeza de que \u00e9. Fornecerei. Eu lhe garanto. Eram exatamente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e foram logo no come\u00e7o do Governo Bolsonaro. Ent\u00e3o, ainda n\u00e3o eram fatos do Governo Bolsonaro e, sim, do Governo anterior, provavelmente, sob gest\u00e3o do ministro anterior. Naquele momento, sim, senhor. Eu, pelo que me recordo, era o Ministro Ricardo Barros. Senador, s\u00e3o perguntas para que eu gostaria muito de ter a resposta e contribuir com esta Comiss\u00e3o. E volto a dizer, h\u00e1 pouco, quando eu cheguei aqui, pela porta da frente, de cabe\u00e7a erguida, apesar das diversas amea\u00e7as, eu vim fazer o meu dever c\u00edvico de combater qualquer tipo de corrup\u00e7\u00e3o, qualquer tipo! N\u00e3o interessa por quem, n\u00e3o tem partido, n\u00e3o tem ideologia. Se n\u00f3s n\u00e3o fizermos isso, n\u00e3o adianta ter pol\u00edtico de estima\u00e7\u00e3o. E, certamente, se eu pudesse lhe precisar essa resposta eu lhe daria. Ter d\u00favidas, suspeitas, achar, aqui neste Parlamento, \u00e9 um risco; a gente tem que ter certeza absoluta. E queria ter essa certeza hoje, agora... ... porque \u2013 s\u00f3 para concluir \u2013, porque as pessoas n\u00e3o est\u00e3o entendendo. Eu vi um monte de Senadores aqui e, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, da base governista, querendo comprovar e desconstruir que o servidor est\u00e1 errado, mesmo com relat\u00f3rio do TCU confirmando que ele fez certo; relat\u00f3rio da Anvisa confirmando que ele fez certo; o pr\u00f3prio MPF investigando o mesmo tema; e ele s\u00f3 travou os US$45 milh\u00f5es, s\u00e3o s\u00f3 US$45 milh\u00f5es! E, se eu tivesse o dom para lhe precisar: foi esse aqui o cara que est\u00e1 mandando ali por tr\u00e1s, deixou de salvar 20 milh\u00f5es de vidas, porque escolheu uma vacina que ia ficar travada, porque tentar empurrar goela abaixo n\u00f3s brasileiros n\u00e3o somos bestas, n\u00e3o vamos deixar mais isso acontecer; eu, pelo menos, n\u00e3o deixei, levei ao conhecimento do Presidente. E vou ser criticado hoje, mas, quando a hipocrisia acabar; como eles gostam de falar, quando a m\u00e1scara cair e ficar comprovado o verdadeiro jogo, vai todo mundo lembrar onde foi que come\u00e7ou. Come\u00e7ou na coragem de impedir que esse tipo de a\u00e7\u00e3o continue. Ent\u00e3o, Senador, me perdoe n\u00e3o ter essa resposta agora, mas vou continuar fazendo o que \u00e9 certo, independente de quem est\u00e1 no poder me amea\u00e7ando, me chantageando. Como \u00e9 que eles tiveram acesso a isso? Eu nunca falei. Desculpa! Eu n\u00e3o falei isso para ningu\u00e9m. Est\u00e3o tentando acertar o nome. Eu n\u00e3o tenho essa mem\u00f3ria t\u00e3o boa assim. Queria ter. O senhor j\u00e1 quer que eu responda? Eu estive aqui na presen\u00e7a de todos, e n\u00e3o reunido com pessoas espec\u00edficas, tanto que, da base do Governo tinha o pr\u00f3prio Marcos Rog\u00e9rio junto, a Senadora Soraya. Estavam todos ali, de forma tranquila, onde eu tentava esclarecer o caso do meu irm\u00e3o, para evitar vir at\u00e9 este momento. Se, de fato, fosse imposs\u00edvel o convite dele, ent\u00e3o, que eu viesse junto, tendo em vista que eu tive participa\u00e7\u00e3o direta na rela\u00e7\u00e3o da den\u00fancia feita ao Presidente da Rep\u00fablica. Senador Jorginho, eu n\u00e3o sou o senhor, n\u00e3o, que respondeu sobre crimes contra o sistema financeiro no ano de 2005, tampouco tenho d\u00edvidas tribut\u00e1rias. O senhor n\u00e3o pode atacar minha honra. O senhor foque no tema. Atacar a testemunha... Est\u00e1 aqui o processo dele: inqu\u00e9rito... De ter di\u00e1logo, nesse voo, nessa ida, nessa viagem, no dia seguinte, ao encontro com o Presidente. No dia 21 de mar\u00e7o. Tive, tive. Eu mandei mensagem. Posso buscar aqui. Teria que olhar. Sim. Mas eu falo com muitas pessoas todos os dias. O senhor quer que eu olhe? Est\u00e1 bom. Diga. Dias depois. Dia 20. E com o Ministro, dia 21. N\u00e3o. Senador Eduardo Gir\u00e3o, eu nunca consegui ter um cargo no Governo Federal por v\u00e1rios motivos que aqui eu n\u00e3o quero trazer ningu\u00e9m ao constrangimento, mas o meu pessoal \u00e9 um pouco caxias e t\u00e9cnico. Ent\u00e3o, acho que eles n\u00e3o s\u00e3o muito bem-vindos. As pessoas que eu conhe\u00e7o quase sempre s\u00e3o no perfil do meu irm\u00e3o. Terceiro, n\u00e9? Tive, sim. Poucas, em compara\u00e7\u00e3o aos meus colegas, bem poucas, que eu estou aprendendo como \u00e9 que faz, mas tive, sim, em alguns momentos... N\u00e3o, no sentido dentro do pr\u00f3prio partido, n\u00e9? O partido faz a distribui\u00e7\u00e3o numa vota\u00e7\u00e3o importante: \"\u00d3, vamos colaborar com voc\u00eas...\". Eu n\u00e3o vou mentir aqui porque todo mundo sabe que isso \u00e9 normal, mas s\u00e3o emendas que aqui, no Distrito Federal, em especial, diferente \u2013 para quem n\u00e3o conhece os outros Estados \u2013, voc\u00ea pega ela e entrega na Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, para contribuir com a melhoria da educa\u00e7\u00e3o; voc\u00ea pega ela e entrega direto na Secretaria de Sa\u00fade... Voc\u00ea n\u00e3o tem como destinar: \"Eu quero para isso, porque aqui eu ganho voto ou deixo de ganhar...\". O DF, em especial, talvez por isso, dos oito Deputados que estavam no mandato anterior, s\u00f3 um conseguiu reelei\u00e7\u00e3o. A gente n\u00e3o consegue usar emenda nesse sentido. Por isso, eu nem tenho interesse. \u00c9 quando o partido chega para mim e: \"\u00d3, voc\u00ea tem R$5 milh\u00f5es para poder investir na educa\u00e7\u00e3o\". Eu s\u00f3 transfiro. Mas foi bem-feita a pergunta. Tive algumas extras, sim. Parab\u00e9ns, Senador! Parab\u00e9ns! Senador Eduardo Gir\u00e3o, quem pode mais pode menos. Eu fui ao Presidente da Rep\u00fablica, que me afirmou \u2013 ele n\u00e3o falou para mim \"vou ver o que eu fa\u00e7o\" \u2013: \"estou encaminhando agora para o diretor-geral da Pol\u00edcia Federal\". Na minha vis\u00e3o, at\u00e9 ent\u00e3o, n\u00e3o tinha visto nenhum desdobramento, mas tamb\u00e9m n\u00e3o tinha sido mais executado o contrato. E n\u00e3o foi. Eu subentendi que tinha uma investiga\u00e7\u00e3o, e o neg\u00f3cio est\u00e1 travado. N\u00e3o tenho por que expor a situa\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio e atrapalhar uma investiga\u00e7\u00e3o policial, se porventura estivesse ocorrendo. E, na tentativa de saber o que estava acontecendo, eu n\u00e3o obtive \u00eaxito. Provo por v\u00e1rias mensagens, of\u00edcios pedindo reuni\u00e3o com o ministro... Depois que o Pazuello saiu, desligaram a minha comunica\u00e7\u00e3o oficial. Para n\u00e3o perder exatamente a possibilidade de uma investiga\u00e7\u00e3o s\u00e9ria, com a chance de travar uma empresa que j\u00e1 deu um preju\u00edzo gigante no Distrito Federal... Tr\u00eas meses \u00e9 muito tempo? Sim, mas o contrato n\u00e3o tinha sido conclu\u00eddo; me d\u00e1 a entender que ele j\u00e1 est\u00e1 travado. Esta CPI e o dia de hoje \u00e9 que me mostram que s\u00f3 n\u00e3o saiu porque a empresa est\u00e1 t\u00e3o embolada, com problema na Anvisa, com problema no TCU, com problema no STF, que n\u00e3o vai sair. Ou a gente pega esse recurso que est\u00e1 reservado para essa vacina e destina imediatamente para outra vacina... S\u00e3o 20 milh\u00f5es de doses; mesmo sendo duas doses, s\u00e3o 10 milh\u00f5es de pessoas imunizadas. Se a gente conseguir imunizar 20 milh\u00f5es, \u00e9 10% da popula\u00e7\u00e3o. Pega o n\u00famero de mortes, pega dos \u00faltimos... deste ano \u2013 n\u00e3o vamos nem pegar de tudo \u2013, e aplica em 10% de pessoas... ... que poderiam ser salvas. \u00c9 importante agora agir. Claro , n\u00e3o \u00e9 o objetivo. Quem deve ter uma mem\u00f3ria bem fresca sobre o tema, porque ele deu de pronto, \"'puf', \u00e9 fulano\", \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica. Ele tem a facilidade de resolver isso assim, num estalo de dedos. N\u00e3o lembro! Eu tenho poucos amigos no Parlamento, e os que eu tenho s\u00e3o verdadeiros, mas at\u00e9 esses eu esque\u00e7o o nome de vez em quando. Ele me... Quando eu liguei para ele, eu falei assim: \"Onde voc\u00ea est\u00e1?\". Ele falou assim: \"Estou aqui do lado de fora. N\u00e3o tem ningu\u00e9m. Era para terem me recebido aqui, o cerimonial, para me levar l\u00e1 para...\" \u2013 como se fosse um evento da vacina \u2013, \"mas ningu\u00e9m veio me buscar, me abandonaram aqui\". Por isso que eu falei a palavra abandonado. Sim, senhor. Encaminhei of\u00edcio para... ... para o Presidente da C\u00e2mara. Hoje mesmo, inclusive, eu o cobrei, e o Departamento da Pol\u00edcia Legislativa da C\u00e2mara dos Deputados, inclusive, me acompanhou, t\u00e3o qu\u00e3o a Pol\u00edcia aqui do Senado, quando eu sa\u00ed da minha casa. O nosso receio \u00e9 por conta das falas irrespons\u00e1veis do ex-Ministro Onyx, Secret\u00e1rio-Geral, que tem a coragem de falar que um documento verdadeiro \u00e9 falso, de dizer que eu minto perante Deus \u2013 ele usa a palavra Deus em v\u00e3o. Eu sou um verdadeiro crist\u00e3o, sei perdoar. Eu o perdoo, mas talvez os man\u00edacos, fan\u00e1ticos, apaixonados por polariza\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenham essa mesma sensibilidade de perdoar as pessoas ou pelo menos enxergar. O ministro mentiu. O documento n\u00e3o era falso. O documento, inclusive, \u00e9 citado num relat\u00f3rio da Anvisa, de que essa \"mentira\" \u2013 que \u00e9 verdade \u2013 \u00e9 o motivo de ter a negativa da aprova\u00e7\u00e3o da vacina. Ent\u00e3o, s\u00f3 concluindo, para lhe responder \u2013 eu n\u00e3o quero trazer isso em palanque, mas me d\u00f3i muito saber que minha vida vai ser abalada, alterada, eu vou ter que andar com seguran\u00e7a, porque um irrespons\u00e1vel atrai o \u00f3dio das pessoas contra mim por estar lutando pelo meu Pa\u00eds, por estar lutando agora por servidores p\u00fablicos e entender que, sem a estabilidade, ele nunca estaria aqui. Eu nunca mais vou falar disso, sobre essa reforma administrativa. Para mim \u00e9 uma bomba. O Judici\u00e1rio, promotores, que querem incluir, funcion\u00e1rios p\u00fablicos todos, policiais; todos se sintam abra\u00e7ados por mim, porque hoje eu sei... ... o perigo que \u00e9 n\u00e3o dar estabilidade para um funcion\u00e1rio p\u00fablico. Senador... Senador Alessandro, eu acompanho com uma certa const\u00e2ncia aqui o Senado e vejo que o senhor sabe o que \u00e9 ser combativo \u2013 sim, o senhor o \u00e9 muito, inclusive \u2013, mas existem momentos na nossa vida em que era melhor ter esquecido o que a gente escutou. E eu acho que esse foi um dos momentos, porque, se o Presidente da Rep\u00fablica, o qual eu admiro tanto, olha para voc\u00ea e fala... e demonstra que sabe, e sabe a chave. Voc\u00ea sai de l\u00e1, e agora, hoje... Porque, se hoje ele disse que vai investigar a partir de agora, significa que, desde ent\u00e3o, n\u00e3o foi feita a investiga\u00e7\u00e3o e nem o nome da pessoa que ele fala pra mim que, teoricamente, est\u00e1 sendo investigada a pedido do Presidente, eu acho que eu tive, realmente, um lapso de mem\u00f3ria temporal, que, n\u00e3o que eu n\u00e3o queira contribuir com esta Comiss\u00e3o, mas \u00e9 porque eu ainda estou respirando e tentando entender tudo que est\u00e1 acontecendo. Eu estou sendo atropelado por um furac\u00e3o. Eu sei que o senhor n\u00e3o vai me compreender, mas voc\u00ea estar de um lado, apaixonado por um lado, porque a mudan\u00e7a do Pa\u00eds \u00e9 aquilo com que a gente sempre sonhou, fazer as reformas \u2013 eu sempre sonhei em fazer a reforma tribut\u00e1ria \u2013 e, de repente, voc\u00ea descobre que a coisa est\u00e1 aparelhada, igual a que sempre foi criticada. E, pela luta de n\u00e3o perder a bandeira de governo sem corrup\u00e7\u00e3o, ele \u00e9 capaz de atropelar um Deputado da base, um servidor p\u00fablico extremamente honesto como o meu irm\u00e3o, como foi aqui acusado, v\u00e1rias vezes, como se estivesse aqui para mentir e tentar criar um palanque ou qualquer coisa do g\u00eanero. \u00c9 arrasador! O pr\u00f3prio Eduardo Bolsonaro colocou que eu sou um 171. Eu n\u00e3o respondo nem... N\u00e3o sei nem o que esse cara quer dizer com isso. Ent\u00e3o, assim, eu estou sendo massacrado por estar lutando pelo que \u00e9 certo. Ent\u00e3o, eu acho que eu cheguei no meu limite de complicar minha vida, mas eu acho que esta Comiss\u00e3o, acho que esta CPI j\u00e1 sabe o caminho que tem que seguir. E, se ela usar o follow the money e trabalhar direitinho, o Brasil vai perceber que n\u00f3s estamos vivendo uma ilus\u00e3o, uma verdadeira hipocrisia. E como \u00e9 que eu provo se o Presidente disser que eu estou mentindo, Senador? O senhor acha que eu j\u00e1 n\u00e3o tive coragem demais de estar aqui, Senador? O senhor acha que n\u00f3s, eu e meu irm\u00e3o, aqui, nos expondo da forma que estamos nos expondo, dando chance de voc\u00eas conclu\u00edrem o trabalho, j\u00e1 n\u00e3o fizemos uma grande miss\u00e3o por esta Na\u00e7\u00e3o, que, talvez hoje, muitos dos eleitores apaixonados... Perd\u00e3o; continue, Senador. A senhora sabe que, se eu fizer isso... ... eu vou ser perseguido. J\u00e1 disseram que eu j\u00e1 perdi a minha relatoria da reforma tribut\u00e1ria, que foi uma promessa do Presidente Arthur Lira para mim; j\u00e1 perdi todos os espa\u00e7os; j\u00e1 perdi tudo que eu tenho; j\u00e1 acabaram com a minha pol\u00edtica. O que mais voc\u00eas querem que eu fa\u00e7a? Eu sei o que vai acontecer comigo. A senhora tamb\u00e9m sabe que \u00e9 o Ricardo Barros que o Presidente falou. Foi o Ricardo Barros que o Presidente falou. Foi o nome Ricardo Barros. Eu n\u00e3o me sinto pressionado pra falar. Eu queria ter dito desde o primeiro momento, mas \u00e9 porque voc\u00eas n\u00e3o sabem o que eu vou passar por apontar um Presidente da Rep\u00fablica que todo mundo defende como uma pessoa correta, honesta, que sabe que tem algo errado. Ele sabe o nome, ele sabe quem \u00e9. Ele n\u00e3o faz nada por medo da press\u00e3o que ele pode levar do outro lado. Que Presidente \u00e9 esse que tem medo de press\u00e3o de quem est\u00e1 fazendo o errado? De quem desvia dinheiro p\u00fablico? As pessoas est\u00e3o morrendo pela (Trecho editado nos termos do art. 48, inciso XXXI e art.19, inciso I, do Regimento Interno.) desse Covid. Meu irm\u00e3o estava do lado. Ele sabe qual foi o nome. Qual foi o nome que o Presidente falou? Senadora, no ano de 2018, com uma vida muito confort\u00e1vel, tentando tocar os meus neg\u00f3cios que eu possu\u00eda nos Estados Unidos, um desejo ardia dentro de mim de tentar mudar, mas isso foi antes de... Eu fui, a minha vida foi muito boa, e um dia eu ca\u00ed na besteira de querer falar sobre pol\u00edtica nas minhas redes sociais, que s\u00f3 falavam de neg\u00f3cios, palestras, eventos. Quem lembra do tal do Luis Miranda USA n\u00e3o tem nada a ver com pol\u00edtica, mas n\u00e3o tem jeito de a gente deixar de falar de pol\u00edtica. Algumas vezes, minha esposa me pegou chorando em locais muito glamourosos na Am\u00e9rica e perguntou: \"Mas por que voc\u00ea est\u00e1 chorando, meu bem?\". Eu falei: \"Por que o nosso povo brasileiro n\u00e3o pode ter isso? Olhe quanto a gente est\u00e1 gastando para passar essa noite maravilhosa\". Sei l\u00e1, US$50, US$100, para quem ganha em d\u00f3lar... Quem conhece um pouquinho l\u00e1 sabe do que eu estou falando, n\u00e3o \u00e9 nem a di\u00e1ria de uma empregada dom\u00e9stica. E aquilo vai ardendo dentro de voc\u00ea. E a onda Bolsonaro \u2013 aquela onda assim: \"agora chegou a hora de mudar\", \"n\u00f3s vamos mudar tudo\" \u2013 me fez escolher o lado da pol\u00edtica. Eu sofri muita fake news, porque, onde eu estava, o partido em que eu estava, em agosto, quando eu tomo a decis\u00e3o em cima da hora, eu j\u00e1 estava h\u00e1 dez anos, j\u00e1 estava em uma coliga\u00e7\u00e3o fechadinha: tinha a pessoa que iria ganhar com muitos votos, e tinha o segundo. Se eu entrasse, eu tomava essa vaga. Essa pessoa fez da minha vida um inferno com fake news, juntou com exatamente a base do Governo, porque a gente viajou para a China... Aqui a Soraya sabe o que a gente passou naquela \u00e9poca. E n\u00f3s fomos humilhados de todas as formas que voc\u00eas pensarem. O que n\u00f3s recebemos de ataque desse mesmo grupo por coisas que a gente nem sabia que estava fazendo, porque a gente foi visitar empresas de tecnologia... Disseram que a gente tinha ido l\u00e1 para tudo, menos para o nosso principal prop\u00f3sito, que era conhecer o que tinha de bom l\u00e1 fora para trazer para o nosso Pa\u00eds, ideias, prop\u00f3sitos, conceitos e n\u00e3o ideologia, e n\u00e3o comunismo ou deixar de ser comunismo. N\u00e3o tinha nada com isso! N\u00f3s sofremos muitos ataques, mas muitos ataques. E aquilo destruiu a minha vida de tal maneira que o tal do Ter\u00e7a Livre fez uma mat\u00e9ria onde entrevista um lavador de carros que nunca fez nenhum neg\u00f3cio comigo e d\u00e1 voz para essa pessoa s\u00f3 para poder queimar meu nome, porque era um contratado desse suplente que queria me derrubar da minha vaga. Eu tomei a vaga da pessoa errada, um ex-diretor da pol\u00edcia, um cara poderoso, que a auxiliar, a estagi\u00e1ria do escrit\u00f3rio de advocacia dele era quem produzia todas as den\u00fancias e todos os ataques \u00e0 minha pessoa, uma m\u00e1quina de destruir reputa\u00e7\u00e3o. E chegou ao n\u00edvel... Por isso \u00e9 que eu nunca processei a emissora Globo, apesar da minha decep\u00e7\u00e3o. At\u00e9 a Globo foi pautada pela mat\u00e9ria do Ter\u00e7a Livre. Se voc\u00ea pegar o que passa no Fant\u00e1stico, \u00e9 a mat\u00e9ria exata da mentira \u2013 Ter\u00e7a Livre esse que hoje o STF confirma para o Brasil inteiro, hoje todos os estudos, todas as an\u00e1lises, que mais de 90% do que tem ali \u00e9 fake news. Acabaram com a minha reputa\u00e7\u00e3o! Eu n\u00e3o respondo processo criminal. Eu n\u00e3o tenho nada a dizer assim: teve uma condena\u00e7\u00e3o criminal. Mas eu sei o que v\u00e3o fazer comigo, porque foi esse mesmo grupo que iniciou esse trabalho contra mim. E talvez esse modus operandi \u00e9 para manter todos n\u00f3s assim, com o rabinho entre as pernas, com o medo de botar a cabe\u00e7a para fora e falar a verdade do que a gente sabe, porque muitos colegas meus que hoje est\u00e3o na base est\u00e3o decepcionados, pois o que a gente queria era mudar o Brasil, e o que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 um Brasil cada vez mais aparelhado num conceito inaceit\u00e1vel. Ent\u00e3o, hoje, eu tirei, na verdade, um peso das minhas costas, eu tirei uma voz da garganta, o que eu tinha receio de fazer, porque eu j\u00e1 sei das minhas consequ\u00eancias. Da\u00ed a minha l\u00e1grima. Mesmo sendo uma pessoa honesta, de uma fam\u00edlia honesta, correta, destru\u00edram os meus neg\u00f3cios. Meu Imposto de Renda... Meu contador, quando eu mal entrei no mandato, falou para mim: \"Voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 com um preju\u00edzo de mais de US$2 milh\u00f5es. Voc\u00ea n\u00e3o vai conseguir pagar esses investidores. Como \u00e9 que voc\u00ea vai fazer?\". Eu falei assim: \"Mas como eu estou com esse preju\u00edzo?\". Ele falou: \"N\u00e3o fatura mais, amigo. O pessoal est\u00e1 falando que voc\u00ea \u00e9 bandido, que voc\u00ea \u00e9 isso, que \u00e9 aquilo. N\u00e3o fatura mais. Suas empresas n\u00e3o vendem mais. N\u00e3o aluga mais carro, n\u00e3o aluga mais apartamento, n\u00e3o aluga mais nada. Voc\u00ea vai quebrar\". Eu falei assim: \"Ent\u00e3o, eu n\u00e3o...\". \"Declare a fal\u00eancia!\" Eu falei: \"N\u00e3o vou declarar. Eu vou dar a volta por cima, vou conseguir vencer e n\u00e3o vou deixar essas pessoas desamparadas\". Mas a destrui\u00e7\u00e3o de reputa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi s\u00f3 do pol\u00edtico, foi do empres\u00e1rio, foi do pai. Meu filho saiu da minha casa e foi embora, porque falou: \"Voc\u00ea escolheu uma vida que destruiu a vida de todos n\u00f3s\". Est\u00e1 morando em Curitiba, o meu beb\u00ea foi embora, ele foi embora. Casou com a namoradinha, com a primeira namoradinha dele. Foi embora e falou assim: \"Eu n\u00e3o quero viver este ambiente pol\u00edtico, porque eu lembro da minha vida e lembro da vida em que voc\u00ea transformou a nossa\". E, se eu n\u00e3o for protegido por quem aqui quer mudar o Brasil, eu sei o que vai acontecer comigo. J\u00e1 aconteceu uma vez, e ningu\u00e9m se retratou, mesmo eu tendo uma vida ilibada, sendo uma pessoa honesta, nunca tendo tido nenhum voto de um desembargador ou de um ministro contra mim. Todas as minhas vit\u00f3rias foram de zero! Como pode passar por isso por querer a verdade, por querer o certo, por lutar por um Brasil de verdade? Olhem as pessoas passando fome! Olhem a infla\u00e7\u00e3o real agora! Estamos com uma infla\u00e7\u00e3o real de mais de 30%. Todo trabalhador, funcion\u00e1rio p\u00fablico est\u00e1 sendo achacado, massacrado! Parece que o funcion\u00e1rio p\u00fablico \u00e9 o inimigo do Brasil, e o Presidente sabendo desses esquemas da sa\u00fade! \u00c9 desesperador, \u00e9 desesperador! S\u00f3 que eu sei o que eu vou passar! Eu sei o que eu vou passar, e por isso a l\u00e1grima! Mas...", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 0, "end_char": 14, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77, "end_char": 87, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89, "end_char": 98, "text": "Senadoras"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100, "end_char": 110, "text": "Deputados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 112, "end_char": 121, "text": "Deputadas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 440, "end_char": 449, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 482, "end_char": 508, "text": "Exmo. Presidente Omar Aziz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 612, "end_char": 615, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 688, "end_char": 693, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 756, "end_char": 772, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 939, "end_char": 966, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 997, "end_char": 1000, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1093, "end_char": 1113, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1149, "end_char": 1175, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1204, "end_char": 1215, "text": "Parlamentar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1239, "end_char": 1253, "text": "Parlamentares "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1259, "end_char": 1263, "text": "Casa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1283, "end_char": 1291, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1299, "end_char": 1302, "text": "CPI"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1438, "end_char": 1449, "text": "31 de mar\u00e7o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1556, "end_char": 1579, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1588, "end_char": 1590, "text": "20"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1755, "end_char": 1771, "text": "Deputado Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2457, "end_char": 2480, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2482, "end_char": 2493, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2741, "end_char": 2752, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2850, "end_char": 2861, "text": "Parlamentar"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2973, "end_char": 2976, "text": "DG "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2979, "end_char": 2994, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3013, "end_char": 3017, "text": "Luis"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3111, "end_char": 3125, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3258, "end_char": 3266, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3317, "end_char": 3324, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3340, "end_char": 3349, "text": "Sr. Onyx "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3440, "end_char": 3464, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3922, "end_char": 3932, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4088, "end_char": 4107, "text": "Pal\u00e1cio do Planalto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4113, "end_char": 4122, "text": "Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4342, "end_char": 4352, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4367, "end_char": 4377, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4393, "end_char": 4403, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4421, "end_char": 4431, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4453, "end_char": 4479, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4614, "end_char": 4637, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4815, "end_char": 4826, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4849, "end_char": 4860, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4909, "end_char": 4920, "text": "Presidente "}, {"class": "VALOR", "start_char": 5106, "end_char": 5120, "text": "US$45 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5338, "end_char": 5344, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5429, "end_char": 5445, "text": "Distrito Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5480, "end_char": 5492, "text": "Parlamentar "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5654, "end_char": 5664, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5719, "end_char": 5733, "text": "Parlamentares "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5759, "end_char": 5768, "text": "Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5770, "end_char": 5779, "text": "Deputados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6124, "end_char": 6144, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6177, "end_char": 6197, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6257, "end_char": 6267, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6617, "end_char": 6628, "text": "Rede Globo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6771, "end_char": 6791, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6812, "end_char": 6838, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7002, "end_char": 7008, "text": "Globo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7222, "end_char": 7225, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7242, "end_char": 7261, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7727, "end_char": 7731, "text": "Deus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7733, "end_char": 7743, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7756, "end_char": 7763, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7779, "end_char": 7787, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7961, "end_char": 7971, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8296, "end_char": 8305, "text": "Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8766, "end_char": 8786, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8909, "end_char": 8923, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8925, "end_char": 8932, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8954, "end_char": 8961, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8974, "end_char": 8985, "text": "Parlamentar"}, {"class": "VALOR", "start_char": 9005, "end_char": 9016, "text": "30 segundos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9282, "end_char": 9290, "text": "Tumulto "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9345, "end_char": 9353, "text": "Tumulto "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9435, "end_char": 9442, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9515, "end_char": 9529, "text": "Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11014, "end_char": 11035, "text": "Sr. Eduardo Bolsonaro"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 11169, "end_char": 11179, "text": "Ricardinho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11267, "end_char": 11271, "text": "2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11430, "end_char": 11437, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11439, "end_char": 11447, "text": "Senador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11580, "end_char": 11586, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11592, "end_char": 11600, "text": "Governo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11645, "end_char": 11647, "text": "DF"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11686, "end_char": 11688, "text": "DF"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11807, "end_char": 11814, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11845, "end_char": 11852, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11943, "end_char": 11947, "text": "2022"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12245, "end_char": 12261, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12374, "end_char": 12389, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13220, "end_char": 13228, "text": "Plen\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13237, "end_char": 13263, "text": "Deputado Eduardo Bolsonaro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13331, "end_char": 13338, "text": "Pal\u00e1cio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13431, "end_char": 13444, "text": "Ministro Onyx"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13481, "end_char": 13488, "text": "Governo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13760, "end_char": 13768, "text": "Plen\u00e1rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14048, "end_char": 14068, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14223, "end_char": 14233, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14238, "end_char": 14249, "text": "Sr. Israel "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14395, "end_char": 14418, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14453, "end_char": 14464, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14560, "end_char": 14565, "text": "Diniz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14576, "end_char": 14587, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14669, "end_char": 14688, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14809, "end_char": 14820, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14908, "end_char": 14918, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14941, "end_char": 14949, "text": "Pal\u00e1cio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15092, "end_char": 15115, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15286, "end_char": 15296, "text": "Presidente"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 15348, "end_char": 15357, "text": "Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15509, "end_char": 15516, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15539, "end_char": 15562, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15580, "end_char": 15588, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15608, "end_char": 15619, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15732, "end_char": 15740, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15879, "end_char": 15885, "text": "Diniz "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15925, "end_char": 15936, "text": "Presidente "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15994, "end_char": 15999, "text": "16h30"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16066, "end_char": 16077, "text": "20 de mar\u00e7o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16268, "end_char": 16278, "text": "Sr. Diniz "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16662, "end_char": 16685, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17180, "end_char": 17186, "text": "22h30 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17242, "end_char": 17247, "text": "22h30"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17317, "end_char": 17319, "text": "PF"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17539, "end_char": 17547, "text": "WhatsApp"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17553, "end_char": 17570, "text": "Sr. Coronel Pires"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17679, "end_char": 17698, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17717, "end_char": 17724, "text": "Sr. Max"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17729, "end_char": 17736, "text": "Precisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17833, "end_char": 17847, "text": "Coronel Pires "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17863, "end_char": 17882, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17969, "end_char": 17972, "text": "Max"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18003, "end_char": 18007, "text": "Max "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18053, "end_char": 18072, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18155, "end_char": 18174, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18475, "end_char": 18492, "text": "Deputado Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18572, "end_char": 18578, "text": "Elcio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18582, "end_char": 18602, "text": "Secret\u00e1rio-Executivo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18675, "end_char": 18677, "text": "PF"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18680, "end_char": 18684, "text": "Max "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19288, "end_char": 19303, "text": "Fabr\u00edcio Carlos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20527, "end_char": 20534, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20562, "end_char": 20573, "text": "Parlamentar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20758, "end_char": 20772, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21380, "end_char": 21387, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21606, "end_char": 21613, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21884, "end_char": 21895, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21946, "end_char": 21957, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22005, "end_char": 22007, "text": "PF"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22024, "end_char": 22026, "text": "PF"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22053, "end_char": 22055, "text": "20"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22079, "end_char": 22082, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22324, "end_char": 22335, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22408, "end_char": 22418, "text": "Bolsonaro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22671, "end_char": 22674, "text": "15h"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22775, "end_char": 22778, "text": "PF "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22967, "end_char": 22972, "text": "8h45 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23119, "end_char": 23129, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23185, "end_char": 23195, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23246, "end_char": 23256, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23356, "end_char": 23366, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23418, "end_char": 23428, "text": "Presidente"}, {"class": "OBRA", "start_char": 23477, "end_char": 23479, "text": "LI"}, {"class": "OBRA", "start_char": 23492, "end_char": 23494, "text": "LI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23756, "end_char": 23762, "text": "1.000%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23768, "end_char": 23776, "text": "300 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23802, "end_char": 23808, "text": "US$150"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24069, "end_char": 24078, "text": "Sr. Onyx "}, {"class": "VALOR", "start_char": 24192, "end_char": 24200, "text": "300 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 24210, "end_char": 24214, "text": "150 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 24250, "end_char": 24255, "text": "US$15"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24348, "end_char": 24363, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24495, "end_char": 24505, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24804, "end_char": 24808, "text": "Onyx"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25088, "end_char": 25101, "text": "Coronel Pires"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25146, "end_char": 25156, "text": "Presidente"}, {"class": "OBRA", "start_char": 25198, "end_char": 25201, "text": "LI "}, {"class": "OBRA", "start_char": 25222, "end_char": 25224, "text": "LI"}, {"class": "OBRA", "start_char": 25320, "end_char": 25341, "text": "Licen\u00e7a de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "OBRA", "start_char": 25405, "end_char": 25407, "text": "LI"}, {"class": "OBRA", "start_char": 25491, "end_char": 25494, "text": "LI "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25901, "end_char": 25908, "text": "Youtube"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 26231, "end_char": 26239, "text": "Facebook"}, {"class": "OBRA", "start_char": 26241, "end_char": 26251, "text": "Metr\u00f3poles"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 26253, "end_char": 26272, "text": "Correio Braziliense"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 26318, "end_char": 26326, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 26368, "end_char": 26370, "text": "22"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26483, "end_char": 26499, "text": "Diretor Roberto "}, {"class": "OBRA", "start_char": 26545, "end_char": 26547, "text": "LI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26955, "end_char": 26978, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26982, "end_char": 26998, "text": "Sr. Diniz Coelho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27010, "end_char": 27017, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27205, "end_char": 27220, "text": "Senador Bezerra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27293, "end_char": 27303, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27347, "end_char": 27357, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27418, "end_char": 27435, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27480, "end_char": 27491, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27511, "end_char": 27514, "text": "FAB"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27534, "end_char": 27538, "text": "FAB "}, {"class": "VALOR", "start_char": 27545, "end_char": 27554, "text": "1 milh\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27675, "end_char": 27690, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27724, "end_char": 27727, "text": "FAB"}, {"class": "VALOR", "start_char": 27745, "end_char": 27754, "text": "1 milh\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27820, "end_char": 27835, "text": "Governo Federal"}, {"class": "VALOR", "start_char": 27903, "end_char": 27913, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27945, "end_char": 27953, "text": "Governo "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 28107, "end_char": 28109, "text": "21"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28128, "end_char": 28135, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 28205, "end_char": 28215, "text": "4 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28444, "end_char": 28451, "text": "Covaxin"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28973, "end_char": 28997, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29185, "end_char": 29190, "text": "Diniz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29236, "end_char": 29239, "text": "PR "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29298, "end_char": 29300, "text": "23"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29460, "end_char": 29463, "text": "8h "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29614, "end_char": 29625, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29654, "end_char": 29657, "text": "PR "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29793, "end_char": 29801, "text": "Deputado"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30036, "end_char": 30039, "text": "24 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30076, "end_char": 30078, "text": "23"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30154, "end_char": 30156, "text": "PR"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30249, "end_char": 30256, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30261, "end_char": 30264, "text": "GDF"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30357, "end_char": 30364, "text": "Receita"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30413, "end_char": 30421, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30541, "end_char": 30544, "text": "GDF"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30760, "end_char": 30767, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30853, "end_char": 30863, "text": "Governador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30892, "end_char": 30894, "text": "MP"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30916, "end_char": 30919, "text": "MP "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30934, "end_char": 30945, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31342, "end_char": 31350, "text": "Plen\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31683, "end_char": 31693, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31695, "end_char": 31709, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31842, "end_char": 31851, "text": "Senadora "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31932, "end_char": 31942, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32003, "end_char": 32013, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32088, "end_char": 32098, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32129, "end_char": 32139, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32171, "end_char": 32174, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32193, "end_char": 32203, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32293, "end_char": 32311, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32320, "end_char": 32337, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32422, "end_char": 32433, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32540, "end_char": 32571, "text": "Chefe de Gabinete do Presidente"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 32609, "end_char": 32620, "text": "10 de junho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32818, "end_char": 32828, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33013, "end_char": 33024, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33129, "end_char": 33139, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33171, "end_char": 33181, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33491, "end_char": 33502, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33512, "end_char": 33523, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33557, "end_char": 33567, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33661, "end_char": 33683, "text": "DG da Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33752, "end_char": 33762, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33934, "end_char": 33967, "text": "Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34110, "end_char": 34124, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34148, "end_char": 34158, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34198, "end_char": 34205, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34273, "end_char": 34283, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34326, "end_char": 34336, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34393, "end_char": 34407, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34449, "end_char": 34460, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34511, "end_char": 34522, "text": "Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34539, "end_char": 34547, "text": "Pal\u00e1cio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34641, "end_char": 34646, "text": "Diniz"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34666, "end_char": 34674, "text": "Pal\u00e1cio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34687, "end_char": 34697, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34727, "end_char": 34737, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34887, "end_char": 34893, "text": "Diniz "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34907, "end_char": 34912, "text": "C\u00e9lio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34943, "end_char": 34948, "text": "C\u00e9lio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34960, "end_char": 34977, "text": "Chefe de Gabinete"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 35050, "end_char": 35062, "text": "10 de junho "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35121, "end_char": 35131, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35440, "end_char": 35447, "text": "Covaxin"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35466, "end_char": 35489, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 35530, "end_char": 35541, "text": "20 de mar\u00e7o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35545, "end_char": 35556, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35624, "end_char": 35630, "text": "DG da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35630, "end_char": 35645, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35695, "end_char": 35706, "text": "Parlamentar"}, {"class": "VALOR", "start_char": 35813, "end_char": 35816, "text": "513"}, {"class": "VALOR", "start_char": 35831, "end_char": 35833, "text": "81"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35837, "end_char": 35848, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35868, "end_char": 35879, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36358, "end_char": 36364, "text": "DG da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36364, "end_char": 36379, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36415, "end_char": 36418, "text": "FAB"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36499, "end_char": 36511, "text": "Parlamentar "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36674, "end_char": 36683, "text": "Pazuello "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36754, "end_char": 36777, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36806, "end_char": 36816, "text": "Presidente"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 37024, "end_char": 37032, "text": "novembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 37034, "end_char": 37042, "text": "outubro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 37044, "end_char": 37052, "text": "novembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37429, "end_char": 37439, "text": "Presidente"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37504, "end_char": 37512, "text": "US$1 mil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37551, "end_char": 37559, "text": "Madison "}, {"class": "VALOR", "start_char": 37584, "end_char": 37592, "text": "US$1 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37644, "end_char": 37652, "text": "US$1 mil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37656, "end_char": 37663, "text": "Madison"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37721, "end_char": 37731, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37795, "end_char": 37806, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37875, "end_char": 37884, "text": "Pazuello "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38116, "end_char": 38120, "text": "Luis"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39678, "end_char": 39685, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39704, "end_char": 39713, "text": "Senadores"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 39774, "end_char": 39780, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39867, "end_char": 39885, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39931, "end_char": 39940, "text": "Pazuello "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40015, "end_char": 40026, "text": "Parlamentar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40071, "end_char": 40085, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40158, "end_char": 40169, "text": "Parlamento "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41140, "end_char": 41154, "text": "Ministro Onyx "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41163, "end_char": 41171, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41191, "end_char": 41212, "text": "Ministro da Cidadania"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41224, "end_char": 41231, "text": "Pal\u00e1cio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41351, "end_char": 41358, "text": "Ricardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41768, "end_char": 41775, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41781, "end_char": 41788, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41800, "end_char": 41824, "text": "Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41840, "end_char": 41847, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 41879, "end_char": 41883, "text": "2016"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 41911, "end_char": 41915, "text": "2018"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41985, "end_char": 41987, "text": "MP"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42020, "end_char": 42039, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42135, "end_char": 42139, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42258, "end_char": 42270, "text": "Delegado da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42421, "end_char": 42447, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42506, "end_char": 42514, "text": "Deputado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42576, "end_char": 42603, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42620, "end_char": 42627, "text": "Anvisa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42754, "end_char": 42772, "text": "Sr. Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42774, "end_char": 42788, "text": "Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43033, "end_char": 43038, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43099, "end_char": 43106, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 43120, "end_char": 43131, "text": "19 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 43159, "end_char": 43170, "text": "19 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 43230, "end_char": 43241, "text": "23 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 43412, "end_char": 43414, "text": "23"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 43460, "end_char": 43462, "text": "23"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 43625, "end_char": 43627, "text": "19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43651, "end_char": 43674, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43714, "end_char": 43737, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 43835, "end_char": 43846, "text": "23 de mar\u00e7o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 43997, "end_char": 44003, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44012, "end_char": 44023, "text": "Presidente "}, {"class": "VALOR", "start_char": 44062, "end_char": 44075, "text": "US$45 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44279, "end_char": 44290, "text": "Secretaria "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44324, "end_char": 44338, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44359, "end_char": 44374, "text": "Senadora Soraya"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44379, "end_char": 44383, "text": "MPF "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44388, "end_char": 44394, "text": "Anvisa"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 44513, "end_char": 44515, "text": "20"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 44524, "end_char": 44526, "text": "20"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44549, "end_char": 44572, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44640, "end_char": 44663, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44726, "end_char": 44739, "text": "Luis Miranda "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44930, "end_char": 44940, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44985, "end_char": 44992, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 45002, "end_char": 45016, "text": "US$45 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45109, "end_char": 45117, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45546, "end_char": 45570, "text": "Senador Fernando Bezerra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45711, "end_char": 45718, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45961, "end_char": 45968, "text": "Global "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46057, "end_char": 46076, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 46185, "end_char": 46199, "text": "US$20 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46430, "end_char": 46438, "text": "Pazuello"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46764, "end_char": 46770, "text": "Globo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46896, "end_char": 46902, "text": "C\u00e2mara"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46923, "end_char": 46934, "text": "Parlamentar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47250, "end_char": 47260, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47323, "end_char": 47346, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47473, "end_char": 47484, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47665, "end_char": 47678, "text": "Ministro Onyx"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47971, "end_char": 47978, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47987, "end_char": 47995, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48085, "end_char": 48095, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48098, "end_char": 48108, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48124, "end_char": 48131, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48220, "end_char": 48231, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48274, "end_char": 48286, "text": "Parlamentar "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48321, "end_char": 48337, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48511, "end_char": 48520, "text": "Planalto "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48753, "end_char": 48761, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48815, "end_char": 48825, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48885, "end_char": 48895, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49022, "end_char": 49032, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49043, "end_char": 49053, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49217, "end_char": 49221, "text": "Onyx"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49500, "end_char": 49511, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49538, "end_char": 49549, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49756, "end_char": 49764, "text": "Sr. Onyx"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49821, "end_char": 49838, "text": "Secret\u00e1rio-Geral "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49846, "end_char": 49862, "text": "ex-Ministro Onyx"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49947, "end_char": 49953, "text": "Brasil"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 50033, "end_char": 50040, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50122, "end_char": 50129, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50383, "end_char": 50396, "text": "Marcos do Val"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50623, "end_char": 50647, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50772, "end_char": 50796, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50886, "end_char": 50891, "text": "Onyx "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51121, "end_char": 51128, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51361, "end_char": 51371, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51374, "end_char": 51384, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51496, "end_char": 51499, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51599, "end_char": 51609, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51676, "end_char": 51685, "text": "Deputado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51769, "end_char": 51791, "text": "Deputado Luis Miranda "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51965, "end_char": 51976, "text": "Parlamentar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52048, "end_char": 52061, "text": "Marcos do Val"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52210, "end_char": 52218, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52480, "end_char": 52483, "text": "PAD"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 52676, "end_char": 52680, "text": "2022"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52801, "end_char": 52817, "text": "Distrito Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53149, "end_char": 53154, "text": "Onyx "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53182, "end_char": 53186, "text": "PAD "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53475, "end_char": 53485, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53509, "end_char": 53519, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53870, "end_char": 53880, "text": "Sr. Elcio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 53957, "end_char": 53961, "text": "11h "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54150, "end_char": 54159, "text": "Sr. Elcio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54311, "end_char": 54319, "text": "Sr. Onyx"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54370, "end_char": 54379, "text": "Sr. Onyx "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54440, "end_char": 54448, "text": "Sr. Onyx"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 54545, "end_char": 54564, "text": "20 de mar\u00e7o de 2021"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 54654, "end_char": 54656, "text": "23"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54695, "end_char": 54715, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54868, "end_char": 54878, "text": "Presidente"}, {"class": "VALOR", "start_char": 54975, "end_char": 54981, "text": "3 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55239, "end_char": 55250, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 55265, "end_char": 55267, "text": "23"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 55294, "end_char": 55297, "text": "11h"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 55315, "end_char": 55318, "text": "11h"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55396, "end_char": 55403, "text": "Roberto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55482, "end_char": 55494, "text": "Luis Ricardo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55541, "end_char": 55545, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55558, "end_char": 55565, "text": "Roberto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55775, "end_char": 55786, "text": "Presidente "}, {"class": "VALOR", "start_char": 56157, "end_char": 56161, "text": "513 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56161, "end_char": 56170, "text": "Deputados"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56240, "end_char": 56249, "text": "Senadora "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56383, "end_char": 56393, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56444, "end_char": 56455, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56907, "end_char": 56917, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56993, "end_char": 57007, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57139, "end_char": 57146, "text": "Pal\u00e1cio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57207, "end_char": 57217, "text": "Presidente"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 57703, "end_char": 57706, "text": "513"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57731, "end_char": 57741, "text": "Parlamento"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57820, "end_char": 57830, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58188, "end_char": 58197, "text": "DG da PF "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58298, "end_char": 58322, "text": "Senador Fernando Bezerra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58577, "end_char": 58597, "text": "Sr. Fernando Bezerra"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58722, "end_char": 58725, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58803, "end_char": 58823, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58849, "end_char": 58857, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58899, "end_char": 58907, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58928, "end_char": 58936, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59055, "end_char": 59078, "text": "Ministro Ricardo Barros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59080, "end_char": 59087, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59170, "end_char": 59178, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59625, "end_char": 59635, "text": "Parlamento"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59819, "end_char": 59829, "text": "Senadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59967, "end_char": 59971, "text": "TCU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60015, "end_char": 60022, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60063, "end_char": 60067, "text": "MPF "}, {"class": "VALOR", "start_char": 60113, "end_char": 60126, "text": "US$45 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 60135, "end_char": 60148, "text": "US$45 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 60262, "end_char": 60273, "text": "20 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60493, "end_char": 60503, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60765, "end_char": 60772, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61233, "end_char": 61241, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61257, "end_char": 61272, "text": "Marcos Rog\u00e9rio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61281, "end_char": 61296, "text": "Senadora Soraya"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61572, "end_char": 61595, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61597, "end_char": 61613, "text": "Senador Jorginho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61706, "end_char": 61710, "text": "2005"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61960, "end_char": 61970, "text": "Presidente"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61979, "end_char": 61990, "text": "21 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62171, "end_char": 62173, "text": "20"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62183, "end_char": 62191, "text": "Ministro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62197, "end_char": 62199, "text": "21"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62206, "end_char": 62227, "text": "Senador Eduardo Gir\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62263, "end_char": 62279, "text": "Governo Federal "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62900, "end_char": 62916, "text": "Distrito Federal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62975, "end_char": 62983, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63013, "end_char": 63035, "text": "Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63115, "end_char": 63134, "text": "Secretaria de Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63239, "end_char": 63241, "text": "DF"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63282, "end_char": 63292, "text": "Deputados "}, {"class": "VALOR", "start_char": 63484, "end_char": 63496, "text": "R$5 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63613, "end_char": 63620, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63632, "end_char": 63653, "text": "Senador Eduardo Gir\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63692, "end_char": 63715, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63834, "end_char": 63849, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64326, "end_char": 64335, "text": "Pazuello "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64520, "end_char": 64536, "text": "Distrito Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64659, "end_char": 64663, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64764, "end_char": 64770, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64788, "end_char": 64791, "text": "TCU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64809, "end_char": 64812, "text": "STF"}, {"class": "VALOR", "start_char": 64946, "end_char": 64957, "text": "20 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 64995, "end_char": 65006, "text": "10 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 65059, "end_char": 65069, "text": "20 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 65073, "end_char": 65077, "text": "10% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 65191, "end_char": 65195, "text": "10% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65389, "end_char": 65412, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65518, "end_char": 65528, "text": "Parlamento"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66007, "end_char": 66027, "text": "Presidente da C\u00e2mara"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66069, "end_char": 66128, "text": "Departamento da Pol\u00edcia Legislativa da C\u00e2mara dos Deputados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66167, "end_char": 66175, "text": "Pol\u00edcia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66183, "end_char": 66189, "text": "Senado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66275, "end_char": 66291, "text": "ex-Ministro Onyx"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66293, "end_char": 66309, "text": "Secret\u00e1rio-Geral"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66405, "end_char": 66410, "text": "Deus "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66430, "end_char": 66435, "text": "Deus "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66740, "end_char": 66746, "text": "Anvisa"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 67110, "end_char": 67114, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67314, "end_char": 67324, "text": "Judici\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67524, "end_char": 67531, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67535, "end_char": 67553, "text": "Senador Alessandro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67600, "end_char": 67607, "text": "Senado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67837, "end_char": 67860, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68201, "end_char": 68211, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68322, "end_char": 68330, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 68575, "end_char": 68580, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68873, "end_char": 68882, "text": "Deputado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69101, "end_char": 69119, "text": "Eduardo Bolsonaro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69384, "end_char": 69392, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69408, "end_char": 69412, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69510, "end_char": 69517, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69620, "end_char": 69631, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69661, "end_char": 69668, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69733, "end_char": 69740, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 69920, "end_char": 69925, "text": "Na\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69999, "end_char": 70006, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70168, "end_char": 70191, "text": "Presidente Arthur Lira "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70392, "end_char": 70407, "text": "Ricardo Barros "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70413, "end_char": 70424, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70437, "end_char": 70452, "text": "Ricardo Barros "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70458, "end_char": 70469, "text": "Presidente "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 70487, "end_char": 70501, "text": "Ricardo Barros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70651, "end_char": 70675, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70871, "end_char": 70882, "text": "Presidente "}, {"class": "OBRA", "start_char": 71082, "end_char": 71099, "text": "Regimento Interno"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71108, "end_char": 71113, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71189, "end_char": 71200, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71207, "end_char": 71215, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 71227, "end_char": 71231, "text": "2018"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71316, "end_char": 71330, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71595, "end_char": 71608, "text": "Luis Miranda "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71780, "end_char": 71788, "text": "Am\u00e9rica "}, {"class": "VALOR", "start_char": 71986, "end_char": 71991, "text": "US$50"}, {"class": "VALOR", "start_char": 71993, "end_char": 71999, "text": "US$100"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72181, "end_char": 72191, "text": "Bolsonaro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72386, "end_char": 72392, "text": "agosto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72694, "end_char": 72701, "text": "Governo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 72732, "end_char": 72737, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72748, "end_char": 72755, "text": "Soraya "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73166, "end_char": 73170, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73396, "end_char": 73408, "text": "Ter\u00e7a Livre "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73945, "end_char": 73950, "text": "Globo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73984, "end_char": 73990, "text": "Globo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74018, "end_char": 74029, "text": "Ter\u00e7a Livre"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74060, "end_char": 74070, "text": "Fant\u00e1stico"}, {"class": "OBRA", "start_char": 74103, "end_char": 74115, "text": "Ter\u00e7a Livre "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74131, "end_char": 74135, "text": "STF "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74151, "end_char": 74158, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74762, "end_char": 74768, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74801, "end_char": 74808, "text": "Brasil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 75145, "end_char": 75161, "text": "Imposto de Renda"}, {"class": "VALOR", "start_char": 75261, "end_char": 75281, "text": "mais de US$2 milh\u00f5es"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 76065, "end_char": 76073, "text": "Curitiba"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 76378, "end_char": 76384, "text": "Brasil"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 76729, "end_char": 76736, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 76842, "end_char": 76853, "text": "mais de 30%"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 76974, "end_char": 76980, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76986, "end_char": 76997, "text": "Presidente "}]}]