[{"doc_id": "20210713_TICIANO_FIGUEIREDO_DE_OLIVEIRA", "text": "A gente at\u00e9 juntou procura\u00e7\u00e3o nos autos, Excel\u00eancia. A gente representa o Francisco e a Emanuela. Sr. Presidente, s\u00f3 para esclarecer para S. Exa. o Senador que ela foi orientada pela defesa a n\u00e3o responder sobre os fatos que a envolvam. E a decis\u00e3o sobre os fatos que a envolvam... V. Exa. chama isso de \"que a incriminam\", e a defesa est\u00e1 chamando de \"que a envolvam\", porque j\u00e1 foram esclarecidos \u00e0 Pol\u00edcia Federal, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, CGU, etc. Ali\u00e1s, quem primeiro tratou dela como investigada foi um requerimento desta CPI, salvo engano n\u00e3o sei se foi do Senador Alessandro Vieira. Sobre os fatos que a envolvam, quem decide o que \u00e9 fato que a envolve ou n\u00e3o, salvo melhor ju\u00edzo, \u00e9 a pr\u00f3pria depoente. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma... Foi como investigada. Inclusive o termo de declara\u00e7\u00e3o est\u00e1 aqui, e eu vou juntar. E V. Exas. podem, inclusive, requisitar. Sr. Relator, V. Exa. me permite? V. Exa. mencionou a defesa do Maximiano \u2013 que, por acaso, \u00e9 composta por esta banca tamb\u00e9m \u2013 e com uma informa\u00e7\u00e3o que talvez n\u00e3o seja verdadeira. Esta defesa e qualquer outro advogado jamais entrou com um pedido direto de habeas corpus para um ministro espec\u00edfico do Supremo Tribunal Federal. O que se fez \u2013 V. Exa. talvez tenha o conhecimento de que outros advogados que comp\u00f5em a banca de defesa e v\u00e1rios Parlamentares tamb\u00e9m j\u00e1 fizeram \u2013, nos termos da mais pac\u00edfica jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, foi um pedido de extens\u00e3o numa decis\u00e3o, num mandado de seguran\u00e7a que impedia a quebra de sigilo banc\u00e1rio, fiscal, telem\u00e1tico, etc. da pessoa citada por V. Exa. Como, naquele momento, a primeira decis\u00e3o que se deu teria sido do ministro, se fez um pedido de extens\u00e3o t\u00e3o somente para os sigilos telem\u00e1tico e telef\u00f4nico, porque os sigilos banc\u00e1rio e fiscais n\u00e3o se refutaram. Isso n\u00e3o foi burlar distribui\u00e7\u00e3o, eminente Senador Renan Calheiros; foi seguir a mais pac\u00edfica jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal. Apenas para esclarecer que n\u00e3o houve qualquer burla. \u00c0s oito horas da manh\u00e3, Senador, oito horas da manh\u00e3.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 41, "end_char": 51, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74, "end_char": 84, "text": "Francisco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88, "end_char": 96, "text": "Emanuela"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98, "end_char": 112, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 138, "end_char": 146, "text": "S. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 148, "end_char": 156, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 282, "end_char": 290, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 401, "end_char": 416, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 421, "end_char": 439, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 441, "end_char": 444, "text": "CGU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 527, "end_char": 530, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 563, "end_char": 588, "text": "Senador Alessandro Vieira"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 814, "end_char": 821, "text": "V. Exas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 853, "end_char": 864, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 866, "end_char": 874, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 886, "end_char": 894, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 916, "end_char": 926, "text": "Maximiano "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1153, "end_char": 1177, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1194, "end_char": 1202, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1293, "end_char": 1307, "text": "Parlamentares "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1374, "end_char": 1398, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1552, "end_char": 1558, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1817, "end_char": 1840, "text": "Senador Renan Calheiros"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1887, "end_char": 1911, "text": "Supremo Tribunal Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1990, "end_char": 1997, "text": "Senador"}]}]