[{"doc_id": "20210602_LUANA_ARA\u00daJO", "text": "Sim, sempre. Gostaria, Senador. Muito obrigada. Bom dia a todos, Presidente, Vice-Presidente, Relator, Sras. e Srs. Senadores, 320 dias. Ali\u00e1s, mais de 320 dias, esse seria o tempo que ter\u00edamos que ficar quietos para respeitar um minuto de sil\u00eancio para cada uma das mais de 460 mil mortes pelo Covid-19 no Brasil. S\u00f3 de ontem para hoje \u00e9 como se mais de 12 avi\u00f5es comerciais grandes, lotados, tivessem ca\u00eddo no nosso territ\u00f3rio. Essa \u00e9 a raz\u00e3o pela qual eu estou aqui hoje, para mim isso \u00e9 intoler\u00e1vel e toda pessoa deve fazer o que estiver ao seu alcance para impedir essa hecatombe. Vejam, eu n\u00e3o perten\u00e7o ao mundo de voc\u00eas. Eu n\u00e3o sou um ser da pol\u00edtica, eu sou m\u00e9dica, infectologista, epidemiologista, t\u00e9cnica, leal aos meus pacientes e guiada pelo juramento m\u00e9dico que eu fiz. Sou formada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro, com resid\u00eancia em infectologia tamb\u00e9m pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Sou filha de Minerva. Em um programa de mestrado com mais de 100 anos de hist\u00f3ria, eu fui a primeira pessoa do Brasil a receber a bolsa de estudos mais importante da maior, mais antiga e mais bem ranqueada escola de sa\u00fade p\u00fablica dos Estados Unidos, qui\u00e7\u00e1 do mundo, a escola de sa\u00fade p\u00fablica da Universidade Johns Hopkins, de que voc\u00eas devem ter ouvido falar bastante durante esta pandemia. Sou consultora em sa\u00fade p\u00fablica global para organiza\u00e7\u00f5es internacionais com foco em desenvolver solu\u00e7\u00f5es em preparo e resposta de sistemas de sa\u00fade regionais e nacionais contra amea\u00e7as infecciosas, especialmente em ambientes vulner\u00e1veis, com consequente adapta\u00e7\u00e3o permanente e fortalecimento dos seus sistemas de sa\u00fade. Utilizo os meus conhecimentos e a minha compet\u00eancia para, a partir das evid\u00eancias cient\u00edficas existentes, ajudar gestores a identificar e a superar gargalos na obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados no combate \u00e0 pandemia. Atuar sob intensa press\u00e3o em ambientes heterog\u00eaneos e desafiadores \u00e9 parte natural do meu trabalho. Quando fui convidada pelo Ministro Marcelo Queiroga para uma conversa sobre o combate \u00e0 pandemia, vim a Bras\u00edlia pra entender em que condi\u00e7\u00f5es eu poderia ajudar a sua gest\u00e3o e o meu Pa\u00eds. N\u00e3o tive medo. N\u00e3o vim com ideias preconcebidas. O meu foco \u00e9 sempre o resultado final, o bem para a popula\u00e7\u00e3o, e isso deve prevalecer acima de qualquer coisa. E o que o Ministro me apresentou foi um projeto s\u00f3lido, baseado em evid\u00eancias, de supera\u00e7\u00e3o desses obst\u00e1culos no contexto brasileiro, e tamb\u00e9m a necessidade de algu\u00e9m t\u00e9cnico e competente para conduzir esse trabalho. Uma secretaria t\u00e9cnica, um desejo antigo seu. A sua apresenta\u00e7\u00e3o foi consonante aos meus valores que claramente explicitei a ele. Aceitaria o convite para esta posi\u00e7\u00e3o conquanto me fosse garantida a autonomia necess\u00e1ria e sempre \u2013 sempre \u2013 fossem respeitadas a cientificidade e a tecnicidade. Vejam, eu pleiteei autonomia, n\u00e3o insubordina\u00e7\u00e3o ou anarquia. Entendo que essa secretaria faz parte de uma estrutura e deve se aproveitar dela, mas que, para atingir seus objetivos, precisaria ter a autonomia necess\u00e1ria para agir, no que fui prontamente respondida pelo Ministro de forma afirmativa e concreta. O objetivo da secretaria me foi colocado, portanto, como sendo coordenar os esfor\u00e7os do Governo Federal relativos \u00e0 pandemia, o que \u00e9 extremamente necess\u00e1rio e louv\u00e1vel. Visa tamb\u00e9m auxiliar na interlocu\u00e7\u00e3o com Estados e Munic\u00edpios, al\u00e9m de concatenar as sociedades cient\u00edficas nacionais e internacionais no suporte aos esfor\u00e7os brasileiros no combate \u00e0 Covid-19. Senhoras e senhores, ci\u00eancia n\u00e3o tem lado, ci\u00eancia \u00e9 bem ou malfeita, ci\u00eancia \u00e9 ferramenta de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento e educa\u00e7\u00e3o para servir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, priorizando a vida e a qualidade de vida sempre como objetivo maior. Esta dist\u00e2ncia ou oposi\u00e7\u00e3o entre popula\u00e7\u00f5es e ci\u00eancia n\u00e3o existe. A ci\u00eancia deve ser incentivada, protegida e sempre sobreparar com quaisquer disputas. A viv\u00eancia de uma crise sanit\u00e1ria complexa e gigantesca, como a atual, exige uma resposta igualmente intrincada, multifatorial, interdependente. Cada uma das estrat\u00e9gias utilizadas deve ter um embasamento s\u00f3lido, peso, import\u00e2ncia. \u00c9 imposs\u00edvel abrir m\u00e3o do aprendizado propiciado por outros pa\u00edses e institui\u00e7\u00f5es na elabora\u00e7\u00e3o da nossa estrat\u00e9gia. Esta \u00e9 uma corrida contra o tempo, e, numa pandemia quase que por defini\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos correndo atr\u00e1s do v\u00edrus. Com esse aproveitamento, passamos de reativos a pr\u00f3-ativos, damos passos mais largos, ganhamos tempo e perdemos menos vidas. Precisamos aprender com a nossa experi\u00eancia e tamb\u00e9m com a dos outros pa\u00edses e a\u00ed, ent\u00e3o, adaptarmos essas estrat\u00e9gias, essas condutas com melhores resultados ao nosso cen\u00e1rio socioecon\u00f4mico, ao que nos \u00e9 fact\u00edvel, real. Sim, cada pa\u00eds, cada estado, cada cidade, cada profissional de sa\u00fade, cada paciente tem autonomia pra definir suas pol\u00edticas de sa\u00fade em qualquer n\u00edvel, individual e populacional, mas \u00e9 muito, muito perigoso que abramos m\u00e3o desse interc\u00e2mbio e cedamos a uma mistura aflitiva \u2013 n\u00e3o exclusiva nossa, vejam bem \u2013 de falta de informa\u00e7\u00e3o, desespero e arrog\u00e2ncia. Pode ser letal. Cabe aos senhores, aqui, investigar o que bem entenderem e, \u00e0 Justi\u00e7a, decidir sobre o que voc\u00eas levantarem aqui. A profissionais como eu, cabe continuar exercendo o nosso papel a despeito de qualquer cortina de fuma\u00e7a; compreender o passado, analisar profundamente o presente e, proativamente, desenvolver ferramentas pra que melhoremos e agilizemos a nossa resposta \u00e0 pandemia. E, finalmente, mais do que isso, nos comunicarmos efetivamente com as pessoas sobre sa\u00fade p\u00fablica. Pela primeira vez, esse tema invade a casa das pessoas diuturnamente e de forma a acachapante, sem escapat\u00f3ria. \u00c9 a primeira vez em que a ci\u00eancia \u00e9 feita globalmente com esfor\u00e7os e resultados t\u00e3o evidentes e sob tamanho escrut\u00ednio p\u00fablico em meio a tanta dor. Essa \u00e9 uma enorme oportunidade de crescimento da nossa educa\u00e7\u00e3o e da nossa cidadania. Sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 muito mais que hospitais ou m\u00e9dicos; sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 desenvolvimento cient\u00edfico, infraestrutura, economia, cultura, \u00e9 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, \u00e9 parceria com a comunidade, \u00e9 multiplica\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a. A Covid-19, senhores e senhoras, \u00e9 uma doen\u00e7a ardilosa, mas a pandemia \u00e9, acima de tudo, uma crise de confian\u00e7a. Pelos nossos erros, todos perdemos a confian\u00e7a do povo. \u00c9 imperativo que deixemos o que n\u00e3o presta mais de lado e, unidos, busquemos uma solu\u00e7\u00e3o para o que estamos vivendo. A cada dia que lutamos uns contra os outros, o v\u00edrus vence. Senhoras e senhores, eu me recuso a ficar calada um minuto al\u00e9m destes 320 dias. Eu fiz e fa\u00e7o a minha parte, assim como muita gente decente neste Pa\u00eds. Gostaria muito que todos n\u00f3s nos empenh\u00e1ssemos, daqui pra frente, a despeito de inclina\u00e7\u00f5es pessoais, na luta contra este inimigo em comum. Contando com a civilidade de voc\u00eas, eu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Muito obrigada. Sim. Primeiro, apenas uma pequena corre\u00e7\u00e3o: eu n\u00e3o tenho uma p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o pela Johns Hopkins. Eu sou mestra em Sa\u00fade P\u00fablica pela Johns Hopkins. Parece uma pequena... Mas \u00e9 importante que seja esclarecido. O meu diagn\u00f3stico do per\u00edodo em que passei ali \u00e9 condizente com o convite que eu recebi. Eu encontrei um ministro extremamente proativo, competente, capaz, orientado pelos valores corretos, cient\u00edficos, dando, na verdade, um exemplo de persist\u00eancia e resili\u00eancia de trabalho. Alguns dias eu recebi mensagens dele \u00e0s 4h30min da manh\u00e3 sobre temas que precisavam ser discutidos ou assuntos que a gente precisava come\u00e7ar a levantar e a discutir um pouco mais. E o contato que eu tive dentro do minist\u00e9rio \u2013 \u00e9 preciso que seja claro \u2013 foi muito r\u00e1pido e com poucas pessoas, num momento de crise. Ent\u00e3o, o que eu vi, Senador, foi um Ministro comprometido, com uma equipe pr\u00f3xima dele, que \u00e9 com quem eu tive mais contato, tamb\u00e9m comprometida, e, nesse momento todo, eu mantinha o meu trabalho da forma mais correta e poss\u00edvel, fact\u00edvel, poss\u00edvel. Eu n\u00e3o estava oficialmente nomeada, mas, como voc\u00eas viram, eu fui apresentada e trabalhei como se estivesse nomeada. Inclusive, n\u00e3o recebi \u2013 importante ser dito \u2013, n\u00e3o recebi um centavo por esses dias de trabalho, paguei do meu bolso todos os deslocamentos de Belo Horizonte a Bras\u00edlia, que \u00e9 onde eu moro, e contribu\u00ed para o que era importante e necess\u00e1rio naqueles momentos. Ent\u00e3o, como infectologista \u00fanica naquele cen\u00e1rio, naquele cen\u00e1rio mais pr\u00f3ximo ao Ministro, eu fui consultora dele em v\u00e1rios assuntos, na verdade, ali, desde a vacina\u00e7\u00e3o propriamente dita, do momento das gestantes, em que a gente conversou sobre a quest\u00e3o dos eventos adversos, at\u00e9 o que \u00e9 um produto maior, extremamente importante, que eu espero, do fundo do cora\u00e7\u00e3o, que seja levado adiante com todo empenho e compet\u00eancia, que \u00e9 o programa de testagem em massa. Acho... Sim... N\u00e3o, conversamos muito sobre o assunto. Acho que \u00e9 p\u00fablico que o nosso programa de testagem, at\u00e9 esse momento, era um programa com in\u00fameras falhas, um programa reativo, um programa que precisava retomar as r\u00e9deas do diagn\u00f3stico e do rastreamento de contato de pacientes, que, infelizmente, n\u00e3o tinha sido levado a cabo at\u00e9 esse momento. Ent\u00e3o, esse tipo de interven\u00e7\u00e3o, de solu\u00e7\u00e3o de problemas, \u00e9 premente e isso foi discutido v\u00e1rias vezes com o Ministro nesse per\u00edodo. Senador, eu entrei e, como fa\u00e7o sempre, mergulhei no trabalho. Eu precisava montar uma secretaria, uma estrutura, eu precisava conseguir pessoas competentes para trabalhar ao meu lado. \u00c9 importante dizer que, mais do que... Al\u00e9m desses objetivos que eu citei nessa minha fala introdut\u00f3ria, acho que essa secretaria tem por objetivo maior dar agilidade e precis\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre a pandemia para que os gestores tenham condi\u00e7\u00e3o de lidar melhor com o que est\u00e1 acontecendo. Pandemia \u00e9 uma estrutura din\u00e2mica e a gente aprende todos os dias com ela e a gente precisa movimentar nossa resposta de acordo com o que acontece, mas, idealmente, a gente precisa antecipar problemas. Ent\u00e3o, a minha fun\u00e7\u00e3o e o meu desejo naquela secretaria era que ela funcionasse como um antecipador de problemas, para que a gente n\u00e3o passasse por coisas que a gente j\u00e1 passou. Ent\u00e3o, nesse sentido, n\u00e3o, eu n\u00e3o encontrei nenhuma resist\u00eancia. Eu entrei e trabalhei profundamente. Tive contato direto apenas com o Ministro e com muito poucos secret\u00e1rios e, nesse per\u00edodo curto, todos eles foram muito sol\u00edcitos ao meu trabalho. Sim. Eu procurei dentro e fora do minist\u00e9rio. N\u00e3o, e essa \u00e9 uma quest\u00e3o interessante. Infelizmente, por tudo que vem acontecendo, por essa polariza\u00e7\u00e3o esdr\u00faxula, essa politiza\u00e7\u00e3o incab\u00edvel, os maiores talentos que a gente tem para trabalhar dentro dessas \u00e1reas n\u00e3o estavam exatamente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para trabalhar nessa secretaria. Os senhores podem imaginar que eu, para... N\u00e3o queriam trabalhar. N\u00e3o estavam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o \u00e9: \"tenho outras coisas que me s\u00e3o mais interessantes neste momento\". E isso \u00e9 muito importante que seja dito, porque n\u00f3s temos c\u00e9rebros incr\u00edveis dentro deste Pa\u00eds. Eu abri m\u00e3o de muitas coisas pela chance de ajudar o meu Pa\u00eds. N\u00e3o precisava ter feito isso, mas fiz e estou aqui agora. Os senhores acham que as pessoas, de fato, que t\u00eam interesse em ajudar o Pa\u00eds e compet\u00eancia para fazer isso, neste momento, se sentem muito compelidas a aceitar esse desafio? N\u00e3o se sentem. Ent\u00e3o, infelizmente, a gente est\u00e1 perdendo. N\u00e3o. Essa... Durante todo o meu per\u00edodo l\u00e1, eu tive um acesso direto ao Ministro. Dentro de todas as necessidades que eu via importantes de antecipa\u00e7\u00e3o de problemas, como eu disse, ou de determina\u00e7\u00e3o de condutas, eu tinha esse acesso direto a ele. E, at\u00e9 o momento da minha sa\u00edda, esse comportamento se manteve exatamente o mesmo. Senador, eu, como v\u00e1rios infectologistas neste Pa\u00eds, desde o come\u00e7o da pandemia, sofremos diversas amea\u00e7as \u2013 diversas \u2013 de: \"n\u00e3o saiam de casa\", \"tomara que voc\u00ea e sua m\u00e3e morram\" ou isso ou aquilo. Isso foi parte preponderante do trabalho que a gente desenvolveu desde o come\u00e7o. Isso \u00e9 uma coisa que \u00e9 extremamente lament\u00e1vel, n\u00e3o pela minha seguran\u00e7a propriamente dita ou a dos colegas, mas \u00e9 pela perda da oportunidade de educa\u00e7\u00e3o do nosso povo, pela perda de transforma\u00e7\u00e3o dessa dor enorme em uma oportunidade de crescimento para explicar para as pessoas. Eu, inclusive, neste per\u00edodo, por conta dessa hist\u00f3ria toda, acabei desenvolvendo um site para tentar transformar essa ci\u00eancia, que, \u00e0s vezes, \u00e9 herm\u00e9tica para as pessoas entenderem, em algo que fosse mais claro, explicar qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre um v\u00edrus e uma bact\u00e9ria... Parece uma bobagem, mas, quando voc\u00ea diz isso para as pessoas e voc\u00ea pergunta isso para elas, elas come\u00e7am a entender por que raz\u00e3o n\u00e3o existe papel para um uso de antibi\u00f3tico num tratamento de uma infec\u00e7\u00e3o viral. Ent\u00e3o, essas coisas precisam ser deixadas claras. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 nossa inimiga. Muito pelo contr\u00e1rio: sa\u00fade p\u00fablica, senhores, n\u00e3o existe sem o povo. Eu, se sou gestora, eu posso mandar as pessoas fazerem o que elas quiserem, n\u00e9? Eu posso dar as ordens, mas, se eu n\u00e3o tenho a parceria popular, as pessoas n\u00e3o v\u00e3o fazer. N\u00f3s vivemos num pa\u00eds de condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas extremamente vulner\u00e1veis. As pessoas t\u00eam dificuldade de compreens\u00e3o de v\u00e1rias coisas. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que esse papel aconte\u00e7a. Sobre amea\u00e7as, portanto, eu recebi v\u00e1rias: antes dessa hist\u00f3ria toda, bastantes; durante, eu realmente n\u00e3o prestei aten\u00e7\u00e3o em mais nada, n\u00e3o entrei em m\u00eddia social, n\u00e3o fiz nada disso, ent\u00e3o, a mim n\u00e3o chegou nada. Eu n\u00e3o tenho assessores. Eu sou uma t\u00e9cnica que trabalha para isso. Ent\u00e3o, a mim, neste per\u00edodo espec\u00edfico, n\u00e3o chegou nada. Depois disso, j\u00e1 tentaram divulgar meu endere\u00e7o na internet, j\u00e1 tentaram dizer que eu teria liga\u00e7\u00f5es com isso e com aquilo. Eu n\u00e3o tenho. Ent\u00e3o, fica dif\u00edcil. Senador, eu acho que essa pergunta deve ser direcionada especificamente ao Ministro Marcelo Queiroga. A minha posi\u00e7\u00e3o p\u00fablica, absolutamente p\u00fablica, ela n\u00e3o \u00e9 uma opini\u00e3o. Veja bem, na Medicina, a gente tem opini\u00e3o at\u00e9 o momento em que a gente substitui essa opini\u00e3o por evid\u00eancias. As evid\u00eancias tiram da responsabilidade individual do profissional um ju\u00edzo de valor sobre aquela situa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso compreender como funciona o processo cient\u00edfico para que voc\u00ea consiga dizer isso... Eu n\u00e3o fui... N\u00e3o me foi dada nenhuma justificativa para a minha sa\u00edda. As evid\u00eancias s\u00e3o muito claras... Sim, as evid\u00eancias s\u00e3o clar\u00edssimas, transparentes. Existem muitos estudos. As pessoas falam muito em metan\u00e1lise. Est\u00e1 errado falar em metan\u00e1lise. Metan\u00e1lise \u00e9 uma ferramenta estat\u00edstica. Ferramenta estat\u00edstica que faz o qu\u00ea? Pega um monte de estudos, junta aquilo, espreme, para, estatisticamente, achar alguma coisa com for\u00e7a. S\u00f3 que, dependendo daquilo que voc\u00ea faz, dependendo daquilo que voc\u00ea junta, o seu resultado \u00e9 uma porcaria ou ele \u00e9 positivo. O que me foi dito... Sim. O que me foi dito \u00e9 que existia um per\u00edodo... E eu n\u00e3o entendo disso, t\u00e1, Senador, ent\u00e3o, corrijam-me se eu estiver errada.... ... mas que existe um per\u00edodo entre a cria\u00e7\u00e3o da secretaria e um processo chamado apostilamento de cargos, que deveria ser feito \u2013 isso foi o que me foi dito \u2013, que deveria ser feito para que a minha nomea\u00e7\u00e3o fosse publicada em Di\u00e1rio Oficial. A minha nomea\u00e7\u00e3o estava programada, segundo o que me foi dito, para uma segunda-feira, n\u00e3o saiu; a\u00ed ficou para uma ter\u00e7a-feira, n\u00e3o saiu; quando chegou na quarta-feira eu j\u00e1 tinha entendido o que tinha acontecido, eu j\u00e1 tinha entendido que aquilo n\u00e3o ia funcionar. E eu trabalhei normalmente na quarta-feira, at\u00e9 que na quarta-feira \u00e0 noite eu fui chamada e fui comunicada de que, infelizmente, com pesar, a minha nomea\u00e7\u00e3o n\u00e3o sairia. O que eu tinha entendido? Eu entendi que a minha nomea\u00e7\u00e3o n\u00e3o sairia porque, quando eu vi que a coisa estava se arrastando, eu entendi que aquilo n\u00e3o ia acontecer. J\u00e1 tinha sido publicada pela imprensa v\u00e1rias vezes essa quest\u00e3o das minhas falas. Eu sou uma pessoa assertiva, eu sou uma pessoa que acho que muita gente n\u00e3o est\u00e1 acostumada com esse tipo de posicionamento, mas eu sou uma pessoa assertiva e segura da minha compet\u00eancia e do que eu sei, mas, mais do que isso, eu sou segura daquilo que eu n\u00e3o sei. Eu n\u00e3o sei, Senador. O que eu sei \u00e9 que houve essa confus\u00e3o toda de imprensa, eu estava trabalhando, e a minha nomea\u00e7\u00e3o n\u00e3o saiu. Agora, quem pode esclarecer isso melhor n\u00e3o sou eu. O Ministro Marcelo Queiroga \u00e9 um homem da ci\u00eancia. Todos n\u00f3s somos absolutamente a favor de uma terapia precoce que exista. Quando ela n\u00e3o existe, ela n\u00e3o pode se tornar uma pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica. N\u00e3o, porque isso nem foi um assunto, Senador. Essa \u00e9 uma discuss\u00e3o delirante, esdr\u00faxula, anacr\u00f4nica e contraproducente. Quando eu disse que um ano atr\u00e1s n\u00f3s est\u00e1vamos na vanguarda da estupidez mundial, eu infelizmente ainda mantenho isso em v\u00e1rios aspectos, porque n\u00f3s ainda estamos aqui discutindo uma coisa que n\u00e3o tem cabimento. \u00c9 como se a gente estivesse escolhendo de que borda da Terra plana a gente vai voar; n\u00e3o tem l\u00f3gica. A gente precisa desenvolver solu\u00e7\u00f5es, estrat\u00e9gias claras adaptadas ao nosso povo. A gente precisa ajudar o gestor, que neste momento \u00e9 o Ministro Queiroga, a conseguir os resultados que ele precisa, porque desses resultados dependemos todos n\u00f3s. Ent\u00e3o, ao inv\u00e9s de a gente fazer isso, com todo o respeito do mundo, n\u00f3s estamos aqui discutindo algo que \u00e9 um ponto pacificado para o mundo inteiro. Esse que \u00e9 o perigo da nossa fragilidade e da nossa arrog\u00e2ncia. \u00c9 preciso que a gente aprenda com os outros lugares, com as outras institui\u00e7\u00f5es. A gente precisa ganhar tempo, como eu disse. N\u00e3o tem cabimento isso. Nenhuma absolutamente. Isso n\u00e3o foi nem uma discuss\u00e3o, Senador. Eu nunca parei para sentar e discutir com o Ministro... N\u00e3o, nada, esse assunto nunca existiu entre n\u00f3s. N\u00e3o, esse assunto nunca existiu entre n\u00f3s. A nossa discuss\u00e3o \u00e9 em outro n\u00edvel. Eu n\u00e3o sei lhe responder sobre isso, mas, se isso aconteceu, \u00e9 extremamente lament\u00e1vel, n\u00e9? Todos voc\u00eas que est\u00e3o aqui, tenho certeza, discordam fundamentalmente uns dos outros em v\u00e1rios aspectos... ... e, ainda assim, est\u00e3o aqui trabalhando pelo Pa\u00eds. Eu me dispus a trabalhar pelo meu Pa\u00eds independentemente de uma situa\u00e7\u00e3o pontual, que nem deve mais ser discutida, como eu falei. Ent\u00e3o, se isso aconteceu nessa circunst\u00e2ncia, eu lamento. Eu tamb\u00e9m gostaria de saber, Senador. (Risos.) \u00c9, \u00e9! Eu, realmente, gostaria de saber. Honestamente, n\u00e3o me foi comunicado qual foi a raz\u00e3o pela qual a minha nomea\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi aprovada. Eu, simplesmente, fui comunicada de que, infelizmente, essa nomea\u00e7\u00e3o n\u00e3o sairia. Eu agradeci profundamente a oportunidade de servir ao meu Pa\u00eds, peguei as minhas coisas e voltei para Belo Horizonte. Eu n\u00e3o sei dizer. Eu n\u00e3o tive contato... Veja, eu n\u00e3o tive contato com nenhum Parlamentar, eu n\u00e3o tive contato com... Sim. Sim. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tive contato... Senador... Sim. Olha, eu n\u00e3o tive informa\u00e7\u00f5es sobre um aconselhamento paralelo. Eu n\u00e3o encontrei ningu\u00e9m que eu pudesse analisar que fizesse parte de um aconselhamento paralelo. Eu n\u00e3o encontrei o Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o o conheci. Eu at\u00e9 brincava, dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que a sala, a \u00e1rea que tinha sido dedicada, a princ\u00edpio, para a secret\u00e1ria ficava no anexo, ao final do anexo, num andar distante do gabinete do Ministro. E eu brincava com eles que eu ia l\u00e1 para a minha sala em Ceil\u00e2ndia, porque era bem longe, l\u00e1 dentro do pr\u00f3prio minist\u00e9rio. Ent\u00e3o, assim, eu fiquei praticamente isolada nesse per\u00edodo. E o contato que eu tive era um contato direto com o Ministro e com poucos assessores do Ministro. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tenho experi\u00eancia para lhe falar sobre isso. O pr\u00f3prio Ministro. Ele me disse isto: que lamentava, mas que meu nome n\u00e3o ia passar pela Casa Civil. O Ministro, com toda a hombridade que ele teve ao me chamar, ao fazer o convite, me chamou ao final e disse que lamentava, mas que a minha nomea\u00e7\u00e3o n\u00e3o sairia, que meu nome n\u00e3o teria sido aprovado. Olha, h\u00e1 s\u00f3 um adendo. Desculpa, Senador! Eu falei Casa Civil porque \u00e9 onde eu entendo que esse nome seja aprovado ou n\u00e3o. Eu n\u00e3o sei se \u00e9 esse o processo... ... porque eu n\u00e3o sou desse neg\u00f3cio. Eu s\u00f3 queria deixar claro isso. Est\u00e1 bem. Olha, Senador, at\u00e9 onde eu vi, o Ministro tem autonomia t\u00e9cnica para definir a sua equipe, tanto que me chamou e me disse, quando ele me convidou, que esta era uma instru\u00e7\u00e3o, inclusive, que vinha avalizada pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que era procurar... Senador... Eu n\u00e3o apaguei a postagem, eu deletei a conta. E eu fiz isso, Senador, porque, de novo, o meu objetivo... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de estar sendo agredida. Na verdade, eu nem presto aten\u00e7\u00e3o nisso, honestamente. Eu apaguei porque eu acho que o foco deve ser sempre no trabalho. E eu n\u00e3o tinha nem conseguido assumir ainda, e o foco n\u00e3o estava no trabalho, estava numa discuss\u00e3o, de novo, anacr\u00f4nica e contraproducente. Ent\u00e3o, eu tirei. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Foi simples assim. Sim. H\u00e3-h\u00e3. Eu o conheci no momento em que ele me ligou... ... pra me fazer um convite pra vir a Bras\u00edlia pra conversar sobre a quest\u00e3o da pandemia. Com todo respeito do mundo, Senador, n\u00e3o \u00e9 que \u00e9 do nada ou que n\u00e3o me conhece. Eu sou uma pessoa competente... N\u00e3o estou dizendo que o senhor est\u00e1 questionando isso, n\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 isso. Deixe-me completar aqui, para deixar claro. \u00c9, n\u00e3o \u00e9 isso. Sim, sim, sim. Eu entendi. H\u00e3-h\u00e3. O que eu quero dizer, Senador, \u00e9 que eu n\u00e3o sou um nome \u00f3bvio, claramente, porque eu n\u00e3o perten\u00e7o a nenhuma das esferas que voc\u00eas est\u00e3o acostumados... Eu n\u00e3o sei que... Olha s\u00f3... Eu sei. \u00c9 uma... Ent\u00e3o, mas \u00e9... ... como qualquer sele\u00e7\u00e3o de trabalho. Eu n\u00e3o estou dizendo que o senhor est\u00e1 falando contra a minha compet\u00eancia, n\u00e3o, Senador Omar, de forma alguma. O que eu quero dizer \u00e9 que eu, obviamente, n\u00e3o sou um nome claro para todo mundo porque n\u00e3o fa\u00e7o parte do pool de pessoas que normalmente s\u00e3o chamadas para esses cargos de confian\u00e7a. Mas o que o Ministro queria para essa secretaria especificamente era algu\u00e9m com compet\u00eancia e experi\u00eancia nesse assunto. Ent\u00e3o, eu imagino que ele deva ter feito uma sele\u00e7\u00e3o das pessoas que podiam ser compat\u00edveis com esse perfil. Eu sou uma consultora em sa\u00fade p\u00fablica, como eu disse, para organiza\u00e7\u00f5es internacionais. Ent\u00e3o, eu imagino que atrav\u00e9s dessa situa\u00e7\u00e3o o meu nome tenha sido aventado, e nessa sele\u00e7\u00e3o ele me chamou. Eu vim e conversei com ele. Foi isso. N\u00e3o. Neste momento, n\u00e3o. Eu vi pacientes de forma particular, vi pacientes... Ah, eu n\u00e3o tenho um n\u00famero exato para lhe passar... N\u00e3o... Algumas dezenas de pacientes. Mas essa n\u00e3o \u00e9 exatamente a minha fun\u00e7\u00e3o principal durante a pandemia. A minha fun\u00e7\u00e3o principal era... ... sa\u00fade p\u00fablica. Isso. Olha, a \u00fanica autoridade, se assim a gente pode dizer, com que eu tive contato foi o Ministro. E, como eu lhe disse, eu nunca conversei sobre isso com o Ministro porque isso n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o. N\u00e3o, eu tive contato, por exemplo, como um dos secret\u00e1rios de sa\u00fade que tem informa\u00e7\u00f5es que eram importantes para essa pasta. No caso, hoje, \u00e9 o Secret\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o Especializada, porque, na pasta dele, nesse momento, estavam concentradas as informa\u00e7\u00f5es sobre insumos cr\u00edticos, e isso deveria ser uma coisa coordenada pela Secretaria de Covid. Ent\u00e3o, eu tive contato com alguns poucos secret\u00e1rios e o Ministro propriamente dito. Eu n\u00e3o tive outras apresenta\u00e7\u00f5es a outras autoridades, por assim dizer. Senador (Risos.), eu n\u00e3o discuti isso com ningu\u00e9m mesmo, sabe? Porque isso, de novo, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o nem para mim nem para a pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica, ent\u00e3o isso nunca foi uma quest\u00e3o com ningu\u00e9m. E eu n\u00e3o sa\u00ed tamb\u00e9m perguntando para as pessoas se elas eram contra ou a favor \u2013 se \u00e9 que isso existe, n\u00e9? Porque eu acho que isso n\u00e3o existe. Sim. \u00c9, mas foram s\u00f3 dez dias, n\u00e9, Senador? H\u00e3-h\u00e3. Sim. Pois \u00e9, a \u00fanica... \u00c9... A gente n\u00e3o conversou sobre isso, mas o que eu sei de informa\u00e7\u00e3o sobre isso, tanto que foi a \u00fanica coisa que foi talvez mencionada nesse per\u00edodo, \u00e9 que essas an\u00e1lises todas estavam sendo feitas, e isso foi dito num contexto de: quais s\u00e3o as c\u00e2maras t\u00e9cnicas que a gente tem hoje dispon\u00edveis no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? E isso foi colocado como uma quest\u00e3o decidida tecnicamente pela Conitec. E pronto. N\u00e3o. Eu nunca tive essa informa\u00e7\u00e3o. O que eu busquei l\u00e1 dentro eram as pessoas que eu considerava t\u00e9cnicas e capazes pra lidar com essa crise. Existia uma comiss\u00e3o, um comit\u00ea de opera\u00e7\u00f5es especiais, que estava sendo, no m\u00ednimo, subutilizado nesses \u00faltimos tempos. E essas pessoas eu estava tentando puxar pra essa secretaria, porque eu achei que eram pessoas importantes nesse sentido. Mas, de novo, a minha avalia\u00e7\u00e3o nunca foi baseada nesse tipo de informa\u00e7\u00e3o. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Sim. \u00c9. N\u00e3o \u00e9, n\u00e3o. (Risos.) Sim, pois n\u00e3o. Senador, eu... Olha, eu vi declara\u00e7\u00f5es de muitas pessoas sobre o assunto. Tamb\u00e9m a do Presidente e de muitas outras pessoas. Quando eu falei, na minha apresenta\u00e7\u00e3o inicial, que a pandemia \u00e9 uma oportunidade de multiplica\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as, \u00e9 porque a gente precisa multiplicar lideran\u00e7as com informa\u00e7\u00f5es corretas pela popula\u00e7\u00e3o como um todo, n\u00e3o \u00e9? Na hora em que voc\u00ea... Em que qualquer pessoa, independente do seu cargo, da sua posi\u00e7\u00e3o social, defende algo que n\u00e3o tem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, voc\u00ea exp\u00f5e as pessoas do seu grupo a uma situa\u00e7\u00e3o de extrema vulnerabilidade, ent\u00e3o, todo mundo que diz isso... ... tem responsabilidade sobre o que acontece depois. \u00c9, Senador, \u00e9 o seguinte. N\u00f3s temos uma... N\u00f3s temos estudos que mostram que a mortalidade... \u00c9 uma metan\u00e1lise \u2013 a\u00ed, sim, uma metan\u00e1lise feita da forma correta, uma metan\u00e1lise que \u00e9 essa ferramenta que condensa e melhora a nossa percep\u00e7\u00e3o de estudos, feita sobre estudos que s\u00e3o de alta qualidade, que s\u00e3o estudos randomizados, controlados \u2013 e mostra que existe um aumento da mortalidade com o uso de cloroquina e hidroxicloroquina. Quando a gente transforma isso em uma decis\u00e3o pessoal \u00e9 uma coisa, quando voc\u00ea transforma isso numa pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 outra. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que a gente entenda uma coisa muito s\u00e9ria que foi discutida em v\u00e1rios n\u00edveis aqui e eu gostaria muito que os senhores prestassem aten\u00e7\u00e3o a isso. A autonomia m\u00e9dica faz parte da nossa pr\u00e1tica, mas n\u00e3o \u00e9 licen\u00e7a para experimenta\u00e7\u00e3o. Na hora que a gente faz isso, a gente... A autonomia precisa ser defendida sim, mas ela precisa ser defendida com base em alguns pilares: no pilar do conhecimento, da plausibilidade te\u00f3rica do uso daquela medica\u00e7\u00e3o, do volume de conhecimento cient\u00edfico acumulado at\u00e9 aquele momento sobre aquele assunto, no pilar da \u00e9tica e no pilar da responsabiliza\u00e7\u00e3o. Quando voc\u00ea junta isso tudo, voc\u00ea tem, sim, direito \u00e0 sua autonomia e voc\u00ea precisa fazer aquilo que \u00e9 melhor para o seu paciente, mas voc\u00ea n\u00e3o pode abrir m\u00e3o deles em nome de qualquer coisa que seja. Sim, \u00e9 por isso que precisa se basear nisso. \u00c9, existe... Eu acho que toda essa situa\u00e7\u00e3o, Senadores, aponta para um problema muito grave, que precisa ser abordado em algum momento na nossa hist\u00f3ria daqui pra frente, que \u00e9 a nossa forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, inclusive. Ela precisa ser burilada para que os nossos m\u00e9dicos tenham condi\u00e7\u00e3o de compreender \u2013 n\u00e3o precisam ser cientistas, veja bem, mas precisam compreender \u2013 como o processo cient\u00edfico se desenvolve, para que eles tenham um pouco mais de seguran\u00e7a para poder colocar a sua autonomia da melhor forma poss\u00edvel. N\u00e3o \u00e9 justo com os m\u00e9dicos brasileiros, neste momento em que a gente se encontra, com essas lacunas de forma\u00e7\u00e3o, jogar pra eles a responsabilidade de responder por uma medica\u00e7\u00e3o que o mundo inteiro diz que n\u00e3o funciona. Absolutamente: todo mundo que propaga informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o ver\u00eddicas, sim. Sim. Isso \u00e9 a pr\u00e1tica nossa, a gente v\u00ea que as pessoas se apegam a uma esperan\u00e7a sobre uma prote\u00e7\u00e3o ou uma chance de n\u00e3o desenvolver doen\u00e7a grave e abandonam aqueles h\u00e1bitos; h\u00e1bito \u00e9 sempre mais dif\u00edcil, Senador, de ser conquistado ou ser alterado. As pessoas t\u00eam uma tend\u00eancia de olhar para a medicina como uma situa\u00e7\u00e3o baseada na farmacologia. \"Eu tomo um medicamentozinho e est\u00e1 resolvida a vida\". Sim. N\u00f3s n\u00e3o temos, e eu n\u00e3o tenho isso como dado claro, t\u00e9cnico, cient\u00edfico do impacto na mortalidade no Brasil, mas, a partir do momento em que voc\u00ea vulnerabiliza as pessoas... Uma popula\u00e7\u00e3o ignorante, no sentido de falta de informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel. Ent\u00e3o, a partir do momento em que a gente vulnerabiliza as pessoas com informa\u00e7\u00f5es incorretas, a gente n\u00e3o pode esperar que o resultado seja positivo. Bom dia, Senadora. Eu participei de algumas discuss\u00f5es importantes com rela\u00e7\u00e3o a como a gente conseguiria adiantar ou melhorar o nosso programa de vacina\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 um dos gargalos que a gente tem hoje, e principalmente, como eu mencionei, sobre o programa de testagem em massa, que \u00e9 uma prioridade pra qualquer Governo que precise lidar com uma crise como a nossa. Sim. Tomei p\u00e9 dessa situa\u00e7\u00e3o, e o que me foi informado, Senadora... Eu acho que outras pessoas do minist\u00e9rio, talvez o pr\u00f3prio Ministro consiga informar melhor sobre isso, mas o que me foi informado \u00e9 que esses testes n\u00e3o venceram; esses testes haviam feito parte... Eu n\u00e3o sei se eu vou saber explicar isso da melhor forma, mas eles teriam sido trocados por outros testes com validade superior pra que eles ainda pudessem ser usados. Mas o que importa disso, na verdade, n\u00e3o \u00e9 exatamente o teste vencido; \u00e9 que a nossa estrat\u00e9gia de testagem, at\u00e9 o momento, foi baseada num tipo de teste, que voc\u00eas j\u00e1 devem ter feito, muitos aqui, chamado PCR, que \u00e9 aquele em que a gente coloca um swab, um cotonete grande no nariz. Esse teste \u00e9 o padr\u00e3o ouro que a gente tem hoje, mas, infelizmente, pelo tamanho do nosso Pa\u00eds e pelas dificuldades t\u00e9cnicas de realiza\u00e7\u00e3o de um teste que precisa de uma estrutura laboratorial grande e complexa, leva muito tempo pra gente ter o resultado desse teste. Ent\u00e3o, na hora em que o paciente recebe de volta esse resultado, a gente j\u00e1 perdeu a oportunidade de interrup\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a, que \u00e9 o que a gente precisa hoje. \u00c9 s\u00f3 para dizer que esses testes que, em tese, teriam vencido, mas que me foram informados que n\u00e3o venceram, ser\u00e3o, espero, utilizados ainda dentro dessa estrat\u00e9gia de testagem. Mas essa estrat\u00e9gia de testagem nova n\u00e3o \u00e9 baseada exclusivamente nesse tipo de teste. No PCR. Eu acho que n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o, Senador, do quanto de laborat\u00f3rios que n\u00f3s temos, mas \u00e9 uma quest\u00e3o de como que as pessoas, na ponta, percebem a validade do teste. Veja bem, se \u00e9 um teste que eu como m\u00e9dica pe\u00e7o, mas s\u00f3 vou ter o resultado daqui a nove dias... Eu estou no interior e s\u00f3 vou ter o resultado daqui a nove dias, por que raz\u00e3o eu vou pedir esse teste? Ent\u00e3o, acaba n\u00e3o fazendo parte da cultura m\u00e9dica da ponta. Por isso a mudan\u00e7a de estrat\u00e9gia da testagem. Ela vai, sim, ainda ter um bra\u00e7o favor\u00e1vel ao uso do PCR porque precisa, \u00e9 necess\u00e1rio, \u00e9 o padr\u00e3o ouro, mas ela se embasa na utiliza\u00e7\u00e3o de um teste chamado ant\u00edgeno, que tem a mesma mec\u00e2nica, mas \u00e9 feito na mesma hora, e o resultado sai em torno de 15 minutos, e pode ser feito absolutamente em qualquer lugar. \u00c9 importante s\u00f3 dizer que, quando isso aconteceu, se foi com o Ministro Mandetta, \u00e0 \u00e9poca n\u00e3o existia outra tecnologia que fosse melhor utilizada para esse objetivo. Hoje tem. Ent\u00e3o, n\u00e3o justifica a gente ainda basear a nossa estrat\u00e9gia de testagem numa situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel. N\u00e3o tenho informa\u00e7\u00f5es, Senadora. N\u00e3o sei lhe dizer. Acho que algoritmos t\u00e9cnicos que auxiliem os m\u00e9dicos, principalmente em situa\u00e7\u00f5es de falta de recursos, s\u00e3o importantes. O que eles n\u00e3o podem \u00e9 apontar para terapias que n\u00e3o funcionam. N\u00e3o, senhora. O meu tempo \u00e9 bastante escasso e eu costumo utiliz\u00e1-lo para aquilo que, de fato, tem import\u00e2ncia, que precisa ser resolvido. Essa quest\u00e3o nunca fez parte do meu radar e acho que n\u00e3o devia fazer de mais ningu\u00e9m neste momento, n\u00e3o \u00e9? Sim. Sim, rapidamente. Esse site que eu fiz \u00e9 um site que tenta traduzir, como eu falei anteriormente, as informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, que s\u00e3o de volume absurdo desde o come\u00e7o da pandemia, para as pessoas de uma forma geral, numa linguagem em que elas consigam entender o que est\u00e1 acontecendo, para que elas se tornem parceiras dos cientistas. A sustenta\u00e7\u00e3o de todas as informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o naquelas publica\u00e7\u00f5es est\u00e1 dentro das pr\u00f3prias publica\u00e7\u00f5es. Eu coloco as informa\u00e7\u00f5es e digo l\u00e1 para as pessoas: \"Se voc\u00ea quer saber mais, voc\u00ea clica aqui e voc\u00ea tem acesso direto ao estudo que est\u00e1 l\u00e1.\" Sobre essa nota que a senhora menciona, eu n\u00e3o tenho conhecimento dela. Mas, como eu disse anteriormente, acho que o combate \u00e0 pandemia \u00e9 feito por coisas muit\u00edssimo mais s\u00e9rias e mais importantes neste momento do que a discuss\u00e3o de uma medica\u00e7\u00e3o que, notadamente, \u00e9 ineficaz no tratamento dessa doen\u00e7a ou na preven\u00e7\u00e3o dessa doen\u00e7a. Portanto, se \u00e9 essa a natureza dessa nota, \u00e9 isso. Sim. E desculpa se \u00e0s vezes eu falo r\u00e1pido, est\u00e1 bem? \u00c9 porque esse \u00e9 o meu h\u00e1bito mesmo. Vou tentar falar um pouco mais devagar. O que acontece, os resultados de Serrana s\u00e3o resultados mais do que esperados. Quando a gente aplica de uma forma t\u00e3o abrangente uma vacina com aprova\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os reguladores para determinada doen\u00e7a e ela tem uma efic\u00e1cia que a gente consegue comprovar, o que a gente espera \u00e9 que seja esse mesmo o resultado. A diferen\u00e7a que eu acho que \u00e9 o que importa na experi\u00eancia de Serrana n\u00e3o \u00e9 exatamente ela ter funcionado ou n\u00e3o, porque a gente n\u00e3o podia esperar outra coisa que n\u00e3o fosse ela funcionar, mas o que importa na experi\u00eancia da Serrana \u00e9 mostrar que mais que a vacina que \u00e9 utilizada \u00e9 a velocidade com que o processo de vacina\u00e7\u00e3o funciona. Se eu consigo vacinar esse bloco inteiro praticamente ao mesmo tempo, eu consigo chegar a esses resultados que a senhora est\u00e1 colocando. Ent\u00e3o, \u00e9 mais um incentivo para que a gente invista na aquisi\u00e7\u00e3o ou na entrega das doses que a gente precisa para acelerar o nosso processo de vacina\u00e7\u00e3o. Eu vou responder a primeira parte da sua pergunta, ent\u00e3o. Acho que os meus posicionamentos sempre foram muito claros, p\u00fablicos e dispon\u00edveis. Ent\u00e3o, ningu\u00e9m l\u00e1 dentro me fez perguntas sobre esses temas, muito provavelmente porque j\u00e1 sabiam da forma como eu penso. Ali\u00e1s, se eu fui indicada para esse cargo, se eu fui convidada para esse cargo pela minha posi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, n\u00e3o poderia ser esperada outra coisa de mim que n\u00e3o fosse a defesa dos preceitos cient\u00edficos. Ent\u00e3o, isso nunca foi uma discuss\u00e3o. Sobre a segunda parte da sua pergunta... Perd\u00e3o, sobre...? Ah, sim, a retirada do meu perfil. \u00c9 um perfil que n\u00e3o tinha grandes utiliza\u00e7\u00f5es. Eu falei pouco, mas, pelo jeito, falei de forma que voc\u00eas est\u00e3o usando ainda at\u00e9 hoje, que as pessoas est\u00e3o reverberando. \u00c9 um perfil que eu apaguei, como eu lhe disse, porque achei que o foco do trabalho tinha que ser o trabalho e o resultado do trabalho e n\u00e3o esse buzz que foi feito simplesmente porque uma pessoa t\u00e9cnica defendia os preceitos da ci\u00eancia. Eu realmente n\u00e3o consegui entender por que isso se tornou uma celeuma. Eu acho que, se voc\u00ea tem uma pessoa t\u00e9cnica com a forma\u00e7\u00e3o que eu tenho, se ela defender outra coisa, tem alguma coisa com ela. Ent\u00e3o, eu apaguei, simplesmente porque eu n\u00e3o queria me preocupar com isso. Achei que n\u00e3o tinha espa\u00e7o mental para ficar me preocupando com isso, quando eu tinha outras coisas mais s\u00e9rias para pensar. Senadora, eu n\u00e3o tenho elementos para dizer, para fazer uma ila\u00e7\u00e3o como esta: o que teria sido se eu tivesse ficado. Eu acho que essas interven\u00e7\u00f5es da vida, elas v\u00e3o mudando cen\u00e1rios. Ent\u00e3o, \u00e9 dif\u00edcil para mim dizer se eu teria ou n\u00e3o a liberdade e a autonomia necess\u00e1rias para exercer o trabalho. Se fica... Eu vou responder \u00e0 primeira parte primeiro, t\u00e1? Se fica alguma frustra\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro. E essa frustra\u00e7\u00e3o \u00e9 parte do meu trabalho tamb\u00e9m. A gente nunca consegue fazer tudo aquilo que a gente gostaria que fosse feito. Ent\u00e3o, lidar com essa frustra\u00e7\u00e3o e procurar alternativas para compensar isso \u00e9 parte do trabalho. Se eu aceitaria hoje retornar, diante do que eu estou passando aqui agora e de tudo que vem acontecendo nos \u00faltimos dias, provavelmente, n\u00e3o. Veja bem, eu falei sobre isto: eu aceitei isso tudo sabendo dos custos n\u00e3o s\u00f3 pessoais, como familiares, est\u00e1 certo? \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o imensa para algu\u00e9m que n\u00e3o tinha essa exposi\u00e7\u00e3o e que n\u00e3o tinha necessidade dessa exposi\u00e7\u00e3o. Trabalhei o tempo inteiro, fiz muita coisa por muitos outros lugares. Ent\u00e3o, n\u00e3o tinha raz\u00e3o de passar por isso. Fiz pelo meu senso de patriotismo, porque venho de uma fam\u00edlia que \u00e9 apaixonada por este Pa\u00eds e eu herdei esse amor pela minha terra. Ent\u00e3o, eu fiz esse sacrif\u00edcio. Agora, eu acho muito complexo que outras... Eu desejo, do fundo do meu cora\u00e7\u00e3o, veja bem, que algu\u00e9m t\u00e3o competente quanto eu ou mais assuma esse cargo e ajude a nossa Administra\u00e7\u00e3o a chegar aos resultados que s\u00e3o necess\u00e1rios. Mas, honestamente, acho dif\u00edcil que isso aconte\u00e7a, porque as pessoas n\u00e3o t\u00eam necessidade de passar por isso que est\u00e1 acontecendo. De forma alguma. N\u00e3o conheci absolutamente ningu\u00e9m da fam\u00edlia. N\u00e3o. N\u00e3o. Nunca estive nem no mesmo ambiente. N\u00e3o sei nem de quem se trata, honestamente, de forma, assim, concreta. Por nada. Foi exatamente... Desculpe, Senador, pode completar. Foi exatamente isso que eu disse. N\u00f3s sabemos que a participa\u00e7\u00e3o popular \u00e9 fundamental em todos os pa\u00edses em que houve uma resposta decente \u00e0 pandemia. Ela pode ser mobilizada por diversas formas, mas, nos regimes democr\u00e1ticos, a gente faz isso atrav\u00e9s de uma comunica\u00e7\u00e3o clara de mensagem \u00fanica, porque, do contr\u00e1rio, Senador, as pessoas ficam perdidas. Se cada um diz uma coisa, em quem eu acredito, principalmente se eu n\u00e3o tenho conhecimento t\u00e9cnico para avaliar esse tipo de informa\u00e7\u00e3o? Ent\u00e3o, as pessoas acabam absorvendo aquilo que atende melhor os pr\u00f3prios anseios. Se eu estou desesperada, se eu n\u00e3o sei nada sobre isso, se eu acho que vou morrer, eu vou tomar qualquer coisa que algu\u00e9m me diga que vai funcionar para mim, e n\u00e3o necessariamente essa \u00e9 a melhor sa\u00edda para essa circunst\u00e2ncia. Ent\u00e3o, estrat\u00e9gias claras de comunica\u00e7\u00e3o \u00fanica, de mensagem \u00fanica, baseadas em ci\u00eancia, definitivas dentro daquelas circunst\u00e2ncias em que elas se colocam, s\u00e3o fundamentais. Senador, n\u00f3s vivemos numa democracia. Correto? Dentro de uma democracia, eu enxergo que n\u00f3s temos m\u00faltiplas lideran\u00e7as. As pessoas, as comunidades t\u00eam os seus l\u00edderes, n\u00e3o \u00e9? Existem v\u00e1rios n\u00edveis de lideran\u00e7a. A gente n\u00e3o vai conseguir, provavelmente, que todas essas lideran\u00e7as, todas essas pessoas se alinhem a um conhecimento correto, por v\u00e1rias quest\u00f5es multifatoriais. Mas a gente precisa que haja o contradit\u00f3rio, a gente precisa que haja a exposi\u00e7\u00e3o clara e o direito ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o correta por todo mundo, para que essa informa\u00e7\u00e3o, junto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o das pessoas, consiga gui\u00e1-las para a tomada de decis\u00e3o que seja a mais correta. De novo, eu n\u00e3o posso... Fiquei sem... Oi? Uhum. Sim. Sim. Correto. Correto, Senador. Senador... Senador, eu acho que a minha posi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o alinhada \u00e0 ci\u00eancia, j\u00e1 ficou bastante clara aqui. Como o senhor mesmo colocou, existem preceitos que hoje s\u00e3o base de uma resposta adequada \u00e0 pandemia. Acho que \u00e9 direito de todo cidad\u00e3o ser informado, como eu disse, para tomar as melhores decis\u00f5es. Mas tamb\u00e9m acho, como j\u00e1 mencionei aqui tamb\u00e9m antes, que todos n\u00f3s temos responsabilidade sobre aquilo que a gente coloca com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. Se esses exemplos s\u00e3o positivos ou negativos, n\u00f3s teremos que lidar com eles em algum momento. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de comprometimento, Senador, e eu lamento se passou dessa forma. O meu alinhamento \u00e9 muito claro e t\u00e9cnico com os preceitos cient\u00edficos. E j\u00e1 fui tamb\u00e9m muito clara em dizer que, se voc\u00ea n\u00e3o segue isso, voc\u00ea precisa entender o tamanho da consequ\u00eancia de voc\u00ea passar essa informa\u00e7\u00e3o para as pessoas. Ent\u00e3o, eu defendo \u00e9 a liberdade das pessoas, mas tamb\u00e9m a responsabiliza\u00e7\u00e3o. Identificar grupos propriamente ditos, n\u00e3o, mas as posi\u00e7\u00f5es em que eu recebi e outras pessoas dentro da infectologia do Brasil... S\u00f3 um par\u00eantese nesse sentido, Senador: n\u00f3s sempre fomos refer\u00eancia em infectologia para o mundo \u2013 para o mundo! As nossas institui\u00e7\u00f5es cient\u00edficas ligadas \u00e0 infectologia s\u00e3o refer\u00eancia para o mundo. Ent\u00e3o, eventuais amea\u00e7as que eu tenha sofrido em algum momento foram sempre \u2013 sempre! \u2013 ligadas \u00e0 quest\u00e3o ou desse pseudotratamento precoce ou relativas \u00e0s medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, que \u00e9 um outro pilar que n\u00e3o tem raz\u00e3o de ser questionado. Veja bem, o v\u00edrus n\u00e3o passa de uma pessoa para outra por um v\u00e1cuo qu\u00e2ntico, ele passa porque existe uma proximidade entre essas pessoas, existe essa situa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, na hora em que a gente consegue distanciar as pessoas... E, veja, eu n\u00e3o tenho a ilus\u00e3o de que a gente precise sempre, ou v\u00e1 viver, ou n\u00e3o exista consequ\u00eancias de viver em lockdown absoluto. N\u00e3o \u00e9 isso. Existem ferramentas espec\u00edficas para cada fase da pandemia, e isso n\u00e3o foi discutido em nenhum momento, pelo menos que eu tenha visto. Existem ferramentas espec\u00edficas para cada fase. O que a gente precisa pedir \u00e0s pessoas \u00e9 que fa\u00e7am o distanciamento social ao m\u00e1ximo que puderem, dentro das suas possibilidades. Isso j\u00e1 \u00e9 uma coisa. Ent\u00e3o, essa \u00e9 uma outra postura que foi extremamente criticada, mas, de novo, eu credito isso \u00e0 absoluta falta de conhecimento, e foi por isto que eu me dediquei a escrever sobre isso: para tentar educar as pessoas sobre o que elas precisam saber. Senador, eu n\u00e3o sei lhe responder essa pergunta, mas essa hip\u00f3tese me deixa extremamente... Eu n\u00e3o vou nem dizer frustrada; me deixa extremamente envergonhada, porque eu, a despeito de qualquer dissid\u00eancia nesse sentido, em uma coisa que \u00e9 t\u00e3o pequena dentro de uma estrat\u00e9gia que \u00e9 t\u00e3o complexa com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, me coloquei \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, o meu conhecimento, a minha imagem \u2013 tudo \u2013, tudo isso \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do atual Governo, para que a gente, juntos, chegasse ao resultado que a popula\u00e7\u00e3o precisa. Ent\u00e3o, se o veto ao meu nome foi por conta da minha posi\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, t\u00e9cnica, necess\u00e1ria para exercer essa posi\u00e7\u00e3o, esse cargo, a mim s\u00f3 me resta lamentar. Eu n\u00e3o sei se foi isso, mas, se foi, eu considero isso extremamente... Eu considero isso tr\u00e1gico na verdade. Bom dia. Sim, pois n\u00e3o. Uhum. Sem a menor sombra de d\u00favida. N\u00f3s temos um sistema de sa\u00fade p\u00fablica que \u00e9 invejado pelo resto do mundo. O SUS \u00e9 uma das maiores ferramentas em sa\u00fade p\u00fablica que existem no mundo. \u00c9 claro que tem problemas importantes, tem problemas de custo-efetividade, tem problemas \u00e0s vezes de qualidade de cuidado que a gente consegue oferecer, de tempo, de temporalidade desse cuidado, mas \u00e9 um sistema que \u00e9 excepcional. E, quando a gente fala em combate \u00e0 pandemia, Senador, principalmente para uma doen\u00e7a cujo tratamento farmacol\u00f3gico, at\u00e9 este momento, \u00e9 inexistente, a gente n\u00e3o pode considerar resposta a esta pandemia como algo focado na aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria. Eu n\u00e3o posso focar em hospitais simplesmente toda a minha estrat\u00e9gia de combate \u00e0 pandemia simplesmente porque eu j\u00e1 estou atrasada. Se eu penso em s\u00f3 fazer leitos de CTI, eu estou atrasada. O que eu preciso fazer \u00e9 mudar o eixo de resposta para a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. E a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria serve n\u00e3o s\u00f3 para um diagn\u00f3stico precoce, mas principalmente para educa\u00e7\u00e3o, aconselhamento e acompanhamento das pessoas. Ent\u00e3o, quando eu digo que a pandemia \u00e9 uma crise de confian\u00e7a tamb\u00e9m, isso poderia ter sido amenizado pelo uso da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria deve e, espero, ser\u00e1 utilizada de forma mais contundente daqui pra frente na nossa resposta. Senador, a pandemia \u00e9 uma curva de aprendizado. Que a gente adotasse determinadas posturas l\u00e1 no come\u00e7o, onde as evid\u00eancias eram muito fr\u00e1geis ainda e a gente estava construindo esse conhecimento, tinha l\u00f3gica. Agora, a gente perpetuar uma abordagem n\u00e3o t\u00e9cnica, n\u00e3o baseada em evid\u00eancias no decorrer da pandemia \u00e9, obviamente, o caminho menos prov\u00e1vel ou menos decente a ser seguido. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da imunidade de rebanho, \u00e9 muito importante que as pessoas saibam o seguinte: n\u00f3s estamos falando de uma infec\u00e7\u00e3o por um v\u00edrus RNA \u2013 as pessoas n\u00e3o sabem exatamente o que \u00e9 isso; ent\u00e3o, se voc\u00eas me derem 30 segundos pra explicar, eu agrade\u00e7o. RNA \u00e9 um tipo de material gen\u00e9tico que a gente tem. E esse tipo de material gen\u00e9tico que existe na natureza tem uma tend\u00eancia a sofrer muta\u00e7\u00f5es, principalmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o viral, sofrer muta\u00e7\u00f5es com muita facilidade. Ent\u00e3o, era e sempre foi... Era, \u00e9, e sempre ser\u00e1 muito esperado que v\u00edrus com base em material gen\u00e9tico de RNA sofram muta\u00e7\u00f5es claras ao longo do tempo. Enquanto n\u00f3s estamos conversando aqui, o v\u00edrus est\u00e1 mutando centenas de vezes, e centenas dessas muta\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam import\u00e2ncia pra gente. Existem algumas poucas em que isso acontece e muda, por exemplo, o grau de transmissibilidade do v\u00edrus ou a capacidade dele de fazer uma doen\u00e7a mais grave. S\u00e3o nessas variantes, como a gente chama, que a gente acaba se concentrando. Ent\u00e3o, isso tudo \u00e9 pra explicar que uma imunidade de rebanho natural, dentro do SARS-CoV-2 e da doen\u00e7a Covid-19, \u00e9 imposs\u00edvel de ser atingida, n\u00e3o \u00e9 uma estrat\u00e9gia inteligente. Ela \u00e9 imposs\u00edvel de ser atingida. Por que a gente consegue fazer isso com a vacina\u00e7\u00e3o? A gente consegue fazer com a vacina\u00e7\u00e3o porque a gente consegue induzir uma resposta ao mesmo tempo e muito mais s\u00f3lida, aparentemente, do que a infec\u00e7\u00e3o natural, e num per\u00edodo de tempo mais curto. Ent\u00e3o, a gente consegue mobilizar aquelas pessoas e o sistema imunol\u00f3gico delas ao mesmo tempo, de forma mais clara. Ent\u00e3o, a... E outra: a gente atinge a imunidade de rebanho com a vacina\u00e7\u00e3o sem sofrimento. Eu n\u00e3o posso imputar sofrimento e morte a uma popula\u00e7\u00e3o simplesmente pensando em atingir uma imunidade de rebanho \u2013 isso n\u00e3o existe. Para mim, \u00e9 muito estranho que a gente discuta esse tipo coisa, n\u00e3o tem l\u00f3gica. A coordena\u00e7\u00e3o entre esferas de Governo \u00e9 absolutamente fundamental, de novo, porque \u00e9 preciso que haja uma mensagem \u00fanica, uma estrat\u00e9gica \u00fanica para que a gente lide com o inimigo que \u00e9 novo e complexo. Se cada um... \u00c9 uma estrat\u00e9gia quase que militar, est\u00e1 certo? Voc\u00ea tem um inimigo importante e a\u00ed voc\u00ea come\u00e7a a dispersar os seus soldados, cada um faz uma coisa, como \u00e9 que a gente tem for\u00e7a para lidar com aquilo? N\u00e3o tem. Ent\u00e3o, \u00e9 uma quest\u00e3o at\u00e9 de bom senso. N\u00f3s precisamos todos nos unir para poder ter for\u00e7a suficiente para combater esse tipo de situa\u00e7\u00e3o que a gente vive hoje. Dito isso, o SUS \u00e9 um sistema tripartite. Todas as nossas decis\u00f5es devem ser pactuadas com todas as esferas de Governo, e isso faltou. E eu acho que essa \u00e9 uma das raz\u00f5es pelas quais o Ministro Queiroga insistiu tanto na cria\u00e7\u00e3o dessa secretaria, que tinha por objetivo, tem por objetivo, fazer essa coordena\u00e7\u00e3o, promover essa melhor coordena\u00e7\u00e3o neste momento. Se ela aconteceu antes ou n\u00e3o aconteceu, Senador, \u00e9 uma an\u00e1lise que qualquer pessoa pode fazer, mas o que me importa como profissional, e me importava at\u00e9 esse momento, \u00e9 saber daqui para frente o que a gente pode fazer para resolver esse problema. Ent\u00e3o, eu gostaria... Eu aceitei, at\u00e9 aquele momento, fazer parte dessa solu\u00e7\u00e3o. Eu espero, com todo o meu cora\u00e7\u00e3o de novo, que ela continue e d\u00ea frutos. Senador, o uso de protocolos r\u00edgidos ameniza riscos, mas n\u00e3o os anula. Acho que, quando a gente toma uma decis\u00e3o como essa, precisa pesar todos os pr\u00f3s e contras desse tipo de situa\u00e7\u00e3o. Honestamente, de onde eu me sento neste momento, eu n\u00e3o acho que este \u00e9 o momento oportuno pra esse tipo de evento. Se algu\u00e9m, se algum gestor me perguntasse a minha opini\u00e3o nesse sentido, seria esta: \u00e9 poss\u00edvel at\u00e9 usar protocolos que amenizem as circunst\u00e2ncias \u2013 muito obrigada \u2013, mas esse \u00e9 o risco desnecess\u00e1rio de ser corrido neste momento. \u00c9, sim. \u00c9, n\u00f3s estamos... \u00c9, n\u00f3s estamos num momento delicado. N\u00f3s temos uma queda de n\u00famero de casos, n\u00f3s temos uma queda do n\u00famero de mortes, mas existe uma estabiliza\u00e7\u00e3o perigosa neste momento. N\u00f3s sabemos que existem amea\u00e7as tanto de admiss\u00e3o de cepas, de variantes externas, quanto do pr\u00f3prio nascimento de variantes dentro do nosso Territ\u00f3rio. Ent\u00e3o, a gente tem bastante... \u00c9 um momento sens\u00edvel, no m\u00ednimo sens\u00edvel. Eu considero que essas decis\u00f5es t\u00eam implica\u00e7\u00f5es outras que n\u00e3o s\u00f3 as minhas t\u00e9cnicas, mas, se o senhor me perguntar a minha posi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica sobre isso, \u00e9 essa que eu vou lhe dizer. Fora que as pessoas precisam ser vacinadas, no m\u00ednimo, para participar disso. E eu acho que a gente j\u00e1 n\u00e3o teria tempo h\u00e1bil pra vacinar todo mundo, se \u00e9 que algu\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 vacinado dentro dessa circunst\u00e2ncia. Quer dizer, existem muitas vari\u00e1veis pra serem levadas em considera\u00e7\u00e3o. Senador, eu considero que o Conselho Federal de Medicina, al\u00e9m de um \u00f3rg\u00e3o regulador, \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o da classe. \u00c9 um \u00f3rg\u00e3o que deveria \u2013 e deve \u2013 propiciar ao m\u00e9dico, qualquer que ele seja, onde quer que ele esteja dentro do Territ\u00f3rio nacional, as melhores condi\u00e7\u00f5es \u2013 deve lutar pelas melhores condi\u00e7\u00f5es \u2013 de exerc\u00edcio da Medicina. Quando a gente fala em autonomia \u2013 e eu j\u00e1 falei isso aqui mais cedo \u2013, autonomia \u00e9 parte absoluta da nossa atua\u00e7\u00e3o como m\u00e9dico. Eu fa\u00e7o o que como m\u00e9dica? Eu avalio todas as informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas que n\u00f3s temos e adapto isso \u00e0 realidade do meu paciente, \u00e0 individualiza\u00e7\u00e3o do tratamento do meu paciente. Isso n\u00e3o me d\u00e1 o direito de experimentar com o meu paciente ou de inventar qualquer outra coisa acima do conhecimento cient\u00edfico. Se eu fizer isso \u2013 mesmo n\u00e3o fazendo, mas se eu fizer isso \u2013, eu preciso entender o tamanho da responsabilidade que recai sobre mim como m\u00e9dica, porque eu respondo por isso. Ent\u00e3o, isto posto, eu considero que \u00e9 bastante temer\u00e1rio voc\u00ea colocar nas costas dos m\u00e9dicos ao redor do Pa\u00eds, principalmente daqueles que est\u00e3o em locais com muito pouca condi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, condi\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio de trabalho, a responsabilidade de usar uma medica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem efic\u00e1cia. E n\u00e3o \u00e9 que assim: \"Ah, n\u00e3o foi comprovado\". N\u00e3o. A inefic\u00e1cia est\u00e1 comprovada, gente. N\u00e3o \u00e9 mais uma discuss\u00e3o. Ent\u00e3o, eu considero que a classe m\u00e9dica foi muito exposta; e exposta de uma maneira n\u00e3o positiva nesse momento. E foi, grande parte dela, colocada em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, porque muita gente, no desespero da doen\u00e7a... ... passou a exigir coisas que n\u00e3o s\u00e3o do melhor interesse do paciente. E muitos m\u00e9dicos se sentiram coagidos a fazer \"x\" ou \"y\". E, quando a gente coloca politiza\u00e7\u00e3o ou polariza\u00e7\u00e3o no meio de um ato m\u00e9dico, a gente j\u00e1 est\u00e1 fazendo tudo errado. N\u00e3o, \u00e9... Eu agrade\u00e7o, Senador. Eu s\u00f3 queria esclarecer que, quando eu falo que eu sou t\u00e9cnica, principalmente dentro da minha \u00e1rea, como hoje, trabalhando com sa\u00fade p\u00fablica, eu trabalho com pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica e elas s\u00e3o fundamentais. Eu n\u00e3o trabalho \u00e9 com jogo pol\u00edtico, que \u00e9 uma outra hist\u00f3ria que n\u00e3o \u00e9 da minha seara. Era s\u00f3 isso que eu queria deixar claro. Eu acho que o jogo pol\u00edtico tamb\u00e9m \u00e9 importante, mas n\u00e3o \u00e9 uma \u00e1rea que eu domine. A minha \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o \u00e9 a pol\u00edtica p\u00fablica para a sa\u00fade. E, de novo, eu sou guiada pelo juramento que fiz. E, se eu acho que eu tenho compet\u00eancia pra auxiliar, eu vou fazer; eu vou, no m\u00ednimo, tentar, Senador \u2013 no m\u00ednimo, tentar. E acho que \u00e9 o que todo mundo est\u00e1 fazendo, ou deveria estar fazendo: no m\u00ednimo, tentar, pra que o resultado seja melhor. Os nossos... O que a gente vem atravessando \u00e9 muito grave, \u00e9 muito dif\u00edcil. N\u00e3o sei se todo mundo aqui teve condi\u00e7\u00e3o de ver um paciente com Covid, de ver um paciente buscando ar: \u00e9 das coisas mais horr\u00edveis e \u00e9 inesquec\u00edvel. Eu, na minha carreira, j\u00e1 tive que escolher v\u00e1rias vezes \u2013 e \u00e9 horr\u00edvel dizer isso, mas eu tive que escolher v\u00e1rias vezes \u2013 quem recebia um leito de CTI e quem n\u00e3o recebia em epidemia de dengue, em H1N1, em outras circunst\u00e2ncias. Passar por isso causa um trauma que te motiva para o resto da vida a tentar fazer o que \u00e9 correto. Ent\u00e3o, eu vim, com toda a minha boa inten\u00e7\u00e3o, a minha compet\u00eancia, e me coloquei \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Se eu n\u00e3o fui aproveitada \u2013 e eu n\u00e3o sei por que raz\u00e3o isso aconteceu, e tamb\u00e9m j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 da minha al\u00e7ada \u2013, eu pelo menos fiz o que eu tinha que fazer. Senador Eduardo... \u00c9 Eduardo, n\u00e3o \u00e9? Desculpe-me. Eu nem gosto da palavra negacionista, para lhe dizer a verdade. Eu acho que a raiz desse comportamento \u00e9 a falta de informa\u00e7\u00e3o, falta de compreens\u00e3o. Porque, uma vez que a pessoa compreende como a coisa funciona, ela dirime essas d\u00favidas e n\u00e3o defende mais uma coisa que \u00e9 indefens\u00e1vel. Ent\u00e3o, vamos l\u00e1, se o v\u00edrus \u00e9 um v\u00edrus de transmiss\u00e3o predominantemente respirat\u00f3ria, \u00e9 um v\u00edrus de transmiss\u00e3o respirat\u00f3ria, \u00e9 natural que eu use uma barreira para evitar que ele se disperse no ar. Se ele sai pelas got\u00edculas da minha saliva quando eu falo, se eu uso uma barreira, eu protejo o ambiente ou a quem esteja... Luana, por favor. Se eu puder complementar, Senador... Eu gostaria que as pessoas em casa compreendessem, por favor. O v\u00edrus \u00e9 um v\u00edrus de transmiss\u00e3o respirat\u00f3ria, ou seja, ele passa para o ambiente e para outras pessoas pr\u00f3ximas atrav\u00e9s da minha respira\u00e7\u00e3o e das got\u00edculas que saem da minha boca toda vez que a gente fala. Est\u00e1 certo? Ent\u00e3o, na hora em que a gente coloca uma barreira que \u00e9 a m\u00e1scara para impedir que esses v\u00edrus alcancem o ambiente, \u00e9 uma coisa positiva. Se a outra pessoa que divide esse ambiente comigo mant\u00e9m a m\u00e1scara, tamb\u00e9m... \u00c9 uma dupla prote\u00e7\u00e3o, porque eu estou protegendo o v\u00edrus de sair de mim e estou protegendo o v\u00edrus de entrar na outra pessoa. A gente sabe tamb\u00e9m que o v\u00edrus... As got\u00edculas de saliva que saem da boca da gente... Em grande parte, elas caem, porque elas s\u00e3o mais pesadas que o ar. Ent\u00e3o, elas caem nos m\u00f3veis, elas caem no ch\u00e3o, elas v\u00e3o caindo num raio ao redor da gente. Ent\u00e3o, se a gente consegue manter uma dist\u00e2ncia entre uma pessoa e outra, a gente diminui ainda mais a carga de v\u00edrus \u00e0 qual a gente est\u00e1 exposto. Ent\u00e3o, existe uma raz\u00e3o pela qual a gente fala da m\u00e1scara, existe uma raz\u00e3o pela qual a gente fala do distanciamento. E a higiene de m\u00e3os \u00e9 muito \u00f3bvia tamb\u00e9m nesse sentido, porque, se eu toco esses m\u00f3veis ou o quer que seja que possa ter v\u00edrus nessa superf\u00edcie, eu uso o \u00e1lcool e consigo tirar esse v\u00edrus, inativar esse v\u00edrus na minha m\u00e3o. E a\u00ed eu n\u00e3o vou botar essa m\u00e3o no nariz ou na boca ou nos olhos e permitir que esse v\u00edrus entre. Ent\u00e3o, ningu\u00e9m tirou a ideia de m\u00e1scara ou distanciamento ou higiene de m\u00e3os do nada! Existe uma raz\u00e3o clara, \u00f3bvia, t\u00e9cnica baseada em como a doen\u00e7a funciona e como ela se transmite, como o v\u00edrus se transmite de uma pessoa para outra. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o consigo entender como algu\u00e9m que tem acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o do que a gente chama de fisiopatologia da doen\u00e7a \u2013 como ela se transmite e como ela funciona no corpo de algu\u00e9m \u2013 e tem acesso a informa\u00e7\u00f5es de como evitar isso o fa\u00e7a a despeito de conhecer essas informa\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, parte do meu trabalho n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 identificar pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica, \u00e9 esclarecer as pessoas para que elas entendam e tenham ades\u00e3o a essas medidas. E a gente n\u00e3o pode nem dizer, Senador, que isso \u00e9 uma coisa in\u00e9dita para a gente. Quando a gente vai falar de dengue, por exemplo, a gente fala o qu\u00ea? A gente diz para as pessoas que elas t\u00eam que evitar a prolifera\u00e7\u00e3o do mosquito, que n\u00e3o pode acumular \u00e1gua, que elas t\u00eam que usar repelente... Eu n\u00e3o digo para elas: \"Ah, se voc\u00ea teve diagn\u00f3stico de dengue, voc\u00ea vai l\u00e1 e toma o que quer que seja, como um antiviral\". N\u00e3o funciona. Ent\u00e3o, grosso modo, \u00e9 a mesma coisa. Eu preciso prevenir essa transmiss\u00e3o. Ainda mais numa doen\u00e7a com essas caracter\u00edsticas que a gente tem visto, a preven\u00e7\u00e3o \u00e9 muito mais importante do que qualquer tipo de tratamento, qualquer que seja, que eu tenho na minha cabe\u00e7a que eu possa oferecer. Essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o pacificadas. Elas n\u00e3o s\u00e3o ponto de discuss\u00e3o. E outra: elas se sobrep\u00f5em. A estrat\u00e9gia de pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica, a estrat\u00e9gia de prote\u00e7\u00e3o das pessoas \u00e9... A gente usa muito esta imagem: \u00e9 como se fosse um queijo su\u00ed\u00e7o, que tem aqueles buracos dentro dele. Quando a gente fatia isso, cada fatia \u00e9 uma estrat\u00e9gia. A gente vai ter um buraco em cada uma delas, porque elas n\u00e3o s\u00e3o infal\u00edveis, mas, quando a gente junta todas elas, eu n\u00e3o consigo achar um buraco \u00fanico em que eu consiga vazar esse queijo. Ent\u00e3o, a ideia de usar m\u00e1scara, higienizar as m\u00e3os, manter distanciamento, vacinar vai, como uma cebola, protegendo a pessoa. Essa que \u00e9 a ideia. E \u00e9 por isso que \u00e9 t\u00e3o perigoso quando a gente cede a sa\u00eddas r\u00e1pidas, ou simples, ou fr\u00e1geis e, principalmente, inexistentes. Senador, eu me concentrei naquilo que eu poderia fazer daqui para a frente. Eu sou uma solucionadora de problemas; n\u00e3o exatamente uma investigadora, mas uma solucionadora. Ent\u00e3o, eu busquei entender onde a gente tinha, nesse momento, dificuldades e falhas e o que poderia ser eficaz na condu\u00e7\u00e3o da pandemia daqui para a frente. Acho que a gente precisa investir em comunica\u00e7\u00e3o clara com as pessoas de forma unificada, como eu j\u00e1 mencionei algumas vezes, numa mensagem \u00fanica, clara, que fale a linguagem das pessoas. N\u00e3o adianta eu falar informa\u00e7\u00f5es que elas n\u00e3o conseguem depreender pelas mais variadas raz\u00f5es. Precisa que a gente diagnostique com precocidade. Existe tamb\u00e9m uma dificuldade de as pessoas compreenderem, Senador, a diferen\u00e7a entre abordagem precoce de um paciente e tratamento precoce. O paciente com suspeita de Covid precisa ser abordado precocemente. E o que significa isso? Diagn\u00f3stico, ele precisa ter acesso a diagn\u00f3stico imediato, e a gente sabe que existe uma dificuldade nesse sentido. Ent\u00e3o, ele precisa de acesso ao diagn\u00f3stico imediato, ele precisa ser educado quanto \u00e0s medidas de distanciamento social, ele precisa ser educado quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, ele precisa ser monitorado, principalmente com rela\u00e7\u00e3o a uma situa\u00e7\u00e3o que a gente chama de hip\u00f3xia precoce, perd\u00e3o, hip\u00f3xia silenciosa, que \u00e9 essa queda da satura\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de oxig\u00eanio no sangue da pessoa sem que ela perceba. Ent\u00e3o, ela precisa ser diagnosticada precocemente, ela precisa ser retirada do conv\u00edvio para evitar a transmiss\u00e3o para outras pessoas, ela precisa ser educada quanto ao que esperar da doen\u00e7a e como procurar, onde procurar aux\u00edlio, assim que for necess\u00e1rio, caso seja necess\u00e1rio. Essa \u00e9 a abordagem que a gente precisa ter. Ent\u00e3o, a minha atua\u00e7\u00e3o se concentrou em refor\u00e7ar este tipo de situa\u00e7\u00e3o: ent\u00e3o, diagnosticar precocemente, educar as pessoas de forma correta. Acho que a gente precisa \u2013 e eu vejo isso no Ministro Marcelo \u2013 tentar deixar de ser uma administra\u00e7\u00e3o, uma gest\u00e3o reativa e passar a ser uma gest\u00e3o proativa, antecipando eventuais problemas e dificuldades que a gente possa ter. Ent\u00e3o, eu acho que essas \u00e1reas s\u00e3o \u00e1reas fundamentais para que o trabalho tenha sucesso daqui para a frente, e foi onde eu tentei me concentrar nesse curto per\u00edodo. Boa tarde, Senador. Eu n\u00e3o tive qualquer contato com quem quer que fosse do Planalto. O meu contato foi intrinsecamente relacionado ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e tamb\u00e9m a poucas pessoas dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e eu n\u00e3o recebi nenhum tipo de interfer\u00eancia, n\u00e3o sofri nenhum tipo de interfer\u00eancia no per\u00edodo em que eu estive l\u00e1.  O meu contato foi intrinsecamente relacionado ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e tamb\u00e9m a poucas pessoas dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e eu n\u00e3o recebi nenhum tipo de interfer\u00eancia, n\u00e3o sofri nenhum tipo de interfer\u00eancia no per\u00edodo em que eu estive l\u00e1. Senador, eu me referi n\u00e3o \u00e0 infectologia, eu me referi \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica como uma \u00e1rea em que as pessoas normalmente t\u00eam uma vis\u00e3o muito pequena, relacionada normalmente \u00e0 aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria \u2013 hospitais, m\u00e9dicos, tecnologias e afins \u2013, quando, na verdade, ela \u00e9 muito maior do que isso. Ela aborda todos os determinantes sociais de doen\u00e7a, quer dizer, as condi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias do paciente, onde ele vive, qual \u00e9 o n\u00edvel socioecon\u00f4mico a que ele tem acesso, qual \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o que ele teve, se ele tem condi\u00e7\u00f5es de infraestrutura, de ter acesso a uma estrutura de sa\u00fade se necess\u00e1rio, quer dizer, existe uma gama de circunst\u00e2ncias que envolvem a sa\u00fade p\u00fablica que s\u00e3o muito maiores do que hospitais e m\u00e9dicos exclusivamente. Isso posto, quando a gente fala duma luta numa pandemia, numa doen\u00e7a para a qual a gente sabe que n\u00e3o existe tratamento farmacol\u00f3gico efetivo, a gente precisa entender como \u00e9 que a gente age nesses outros determinantes e, com isso, a parte de educa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e esclarecimento \u00e9 absolutamente fundamental. \u00c9 por isso que a gente usa, ou deveria usar, essa outra parte da sa\u00fade p\u00fablica como um todo. Senador, essas compet\u00eancias s\u00e3o pra gente, que est\u00e1 desse lado, muito claras; para as pessoas, \u00e9 preciso que fiquem mais claras mesmo e eu agrade\u00e7o ao senhor por ter perguntado. Quando a gente fala de profilaxia, a gente est\u00e1 se referindo a impedir que a pessoa adoe\u00e7a ou diminuir a chance, o risco, de a pessoa adoecer. Hoje, se a gente restringir isso \u00e0 pandemia da Covid-19, a gente est\u00e1 falando na interven\u00e7\u00e3o vacinal majoritariamente e, associadas \u00e0 ela, nas outras estrat\u00e9gias n\u00e3o farmacol\u00f3gicas de comportamento, quer dizer, a pessoa tem a vacina\u00e7\u00e3o como base, mas ela precisa ainda manter o uso de m\u00e1scara, a higiene de m\u00e3os e o distanciamento social. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interven\u00e7\u00e3o precoce: ela n\u00e3o significa ado\u00e7\u00e3o de terap\u00eautica, n\u00e3o necessariamente; ela significa uma interven\u00e7\u00e3o pra que a gente tente diminuir o risco de agravamento e/ou diminuir ou cessar a cadeia de transmiss\u00e3o. E \u00e9 por isso que eu mencionei h\u00e1 pouco tempo que, entre essas estrat\u00e9gias, o diagn\u00f3stico precoce desse paciente \u00e9 absolutamente fundamental. E \u00e9 por isso que esse plano de testagem em massa, que eu espero que seja \u2013 e tem tudo pra ser \u2013 levado a cabo pelo Ministro Queiroga, dever\u00e1 ser bastante assertivo e trazer bons resultados. Ela, no come\u00e7o da pandemia, n\u00e3o seria respondida pela vacina, mas as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas eram claras desde o come\u00e7o. A pandemia \u00e9 uma quest\u00e3o din\u00e2mica, o senhor tem raz\u00e3o. O que foi defendido l\u00e1 no come\u00e7o podia at\u00e9 ter alguma l\u00f3gica, e aqui eu estou me referindo diretamente \u00e0 quest\u00e3o da ado\u00e7\u00e3o desses f\u00e1rmacos que foram citados, principalmente no que a gente chama de uso compassivo, quer dizer, meu paciente estava morrendo e eu precisava fazer alguma coisa. Existia alguma plausibilidade te\u00f3rica pra se fazer alguma coisa? Existia, embora bastante fr\u00e1gil. J\u00e1 era fr\u00e1gil l\u00e1 no come\u00e7o, e deixe rapidamente eu explicar isso ao senhor... Por que ela era t\u00e3o fr\u00e1gil? A gente sabe que muitas drogas t\u00eam efeito antiviral in vitro... Muitas drogas. Quando a gente vai transferir... \u00c9... Quando a gente vai transferir essa pot\u00eancia antiviral in vitro para a complexidade dos organismos multicelulares e organizados, a gente tem menos de 10% de sucesso nessa transfer\u00eancia. Ent\u00e3o, a frustra\u00e7\u00e3o desse desenvolvimento \u00e9 sempre muito grande; a gente tem uma esperan\u00e7a muito grande aqui e que nem sempre, ou quase nunca, se reflete no funcionamento real, no organismo humano por exemplo. Est\u00e1 bem? Quando a gente fala isso... Por que isso \u00e9 importante, por exemplo, na quest\u00e3o da cloroquina? A hidroxicloroquina tem v\u00e1rios mecanismos de a\u00e7\u00e3o. Um deles \u2013 e \u00e9 o que funciona muito bem na mal\u00e1ria, que at\u00e9 foi citado agora h\u00e1 pouco \u2013 \u00e9 que ela altera o pH, quer dizer, o n\u00edvel de acidez, dentro do parasita. Ela tem uma a\u00e7\u00e3o direta no parasita da mal\u00e1ria, ela mata aquele bicho. De uma forma... Em portugu\u00eas casti\u00e7o: ela vai l\u00e1 e mata aquele bicho. Por isso \u00e9 que ela tem uma a\u00e7\u00e3o aguda importante. Ela tem uma outra a\u00e7\u00e3o, que \u00e9 de modula\u00e7\u00e3o do sistema imunol\u00f3gico, que precisa de tempo pra agir, e \u00e9 por isso que a gente usa a longo prazo nas doen\u00e7as reumatol\u00f3gicas. Nenhuma dessas circunst\u00e2ncias foi provada ser eficaz na quest\u00e3o da Covid propriamente dita. Agora, se a gente for olhar para os antivirais in vitro, existe muita coisa. Existem medica\u00e7\u00f5es antivirais pra HIV que funcionaram in vitro, por exemplo, pra Covid e n\u00e3o funcionaram no organismo humano. Se eu pegar essa placa, essa cultura viral, e botar no micro-ondas, Senador, os v\u00edrus v\u00e3o morrer, mas n\u00e3o \u00e9 por isso que eu vou pedir para o paciente entrar no forno duas vezes por dia. O senhor entende? Essa diferen\u00e7a precisa ficar clara para as pessoas que est\u00e3o em casa. N\u00e3o \u00e9 que a gente n\u00e3o queira que as pessoas tenham acesso \u00e0quilo que funcionaria pra elas; muito pelo contr\u00e1rio, a nossa vida seria muito mais f\u00e1cil, mais feliz. Eu perdi amigos, Senador. Eu perdi um colega de plant\u00e3o da Fiocruz que era um g\u00eanio. Ele morreu salvando a vida das pessoas. Se houvesse alguma oportunidade em que a gente pudesse depositar a nossa confian\u00e7a e a vida das pessoas, a gente teria usado. Infelizmente, com todo pesar do mundo, n\u00e3o tem. Somos poucos. \u00c9... Eu vou lhe dizer que n\u00e3o s\u00f3 no enfrentamento \u00e0 pandemia... Ah, perd\u00e3o. O senhor tem raz\u00e3o. Somos muito poucos. Dever\u00edamos ser muito mais. Enorme. Enorme. Mas \u00e9 preciso entender que o dom\u00ednio de informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica n\u00e3o \u00e9, n\u00e3o deve ser, exclusivo do infectologista, porque esse n\u00e3o \u00e9 um conhecimento herm\u00e9tico. Veja, esse n\u00e3o \u00e9 um conhecimento que exige, em detalhes, que a pessoa seja um infectologista. \u00c9 claro que a gente, como refer\u00eancia t\u00e9cnica, acaba lidando com as coisas que s\u00e3o mais complexas, porque existe uma hierarquia de atendimento. Mas a falta de infectologistas no Pa\u00eds \u00e9 uma coisa extremamente s\u00e9ria, e eu vou lhe dar um outro exemplo que n\u00e3o \u00e9 exatamente ligado \u00e0 pandemia, mas tem uma influ\u00eancia importante. Quando a gente aborda a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, por exemplo \u2013 e eu vejo muito pouca gente discutir isso \u2013, a gente fala muito de resist\u00eancia a antimicrobianos, do uso exacerbado e incorreto de antibi\u00f3ticos por a\u00ed; a gente fala muito da emerg\u00eancia de bact\u00e9rias resistentes, quer dizer, aquelas que j\u00e1 n\u00e3o podem mais ser tratadas por antibi\u00f3ticos de uso comum nos hospitais. Mas os hospitais, normalmente, t\u00eam uma assessoria importante de infectologia. Ent\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel lidar com isso da melhor forma poss\u00edvel dentro do contexto. Mas a gente fala muito pouco disso na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. E a\u00ed, se o senhor for \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria pelo Pa\u00eds, o senhor vai ver coisas inacredit\u00e1veis \u2013 inacredit\u00e1veis! \u2013 relacionadas \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de antimicrobianos. Por que isso acontece? Porque existe uma dificuldade de... Existe uma lacuna importante de ensino para as pessoas que est\u00e3o assumindo essas fun\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, a gente precisa enxergar a infectologia n\u00e3o somente como uma quest\u00e3o terci\u00e1ria de alta complexidade. Ela \u00e9 isso tamb\u00e9m, mas ela precisa estar inserida em todo o contexto da aten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica, porque, se a gente faz isso, se a gente come\u00e7a a fomentar uma educa\u00e7\u00e3o melhor em infectologia na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, a gente evita esse tipo de dificuldade que o senhor est\u00e1 mencionando pra todo o sistema, a gente alivia o peso sobre os hospitais. Ent\u00e3o, na pandemia, \u00e9 isso que precisava ser feito, que precisa ser feito. \u00c9 preciso mudar esse eixo de resposta pra que o sistema como um todo tenha al\u00edvio e a gente possa lidar com tudo que est\u00e1 acontecendo. Veja, Senador, n\u00e3o sou eu que identifico como ideal: s\u00e3o as evid\u00eancias cient\u00edficas acumuladas pelo mundo inteiro, que, pela primeira vez na nossa experi\u00eancia, est\u00e1 trabalhando contra o mesmo inimigo ao mesmo tempo. Est\u00e1 certo? Ent\u00e3o, o que a gente tem de evid\u00eancias cient\u00edficas que s\u00e3o claras nesse sentido? A gente sabe que o uso de corticoide num momento espec\u00edfico para o paciente \u2013 veja bem! \u2013, que \u00e9 neste momento quando ele precisa de hospitaliza\u00e7\u00e3o e uso de oxig\u00eanio suplementar, nesse momento o corticoide \u00e9 importante, ele muda a hist\u00f3ria da doen\u00e7a, ele diminui o risco de mortalidade. O suporte que a gente consegue dar ao paciente grave, ele tamb\u00e9m mudou a hist\u00f3ria de mortalidade. L\u00e1 no come\u00e7o da pandemia, a gente via que as pessoas que iam para o CTI morriam com a maior facilidade. Uma das raz\u00f5es pelas quais a gente conseguiu diminuir a mortalidade da pandemia \u00e9 porque a gente aprendeu a lidar, dentro do ambiente de medicina intensiva, melhor com o suporte que a gente fornece a esses pacientes. Isso. Isso. O corticoide tem o momento dele espec\u00edfico. O problema dele n\u00e3o \u00e9 a carga viral. Deixe eu explicar para o senhor, porque eu acho que \u00e9 importante para todo mundo entender. O corticoide tem uma a\u00e7\u00e3o que \u00e9 anti-inflamat\u00f3ria, e uma das raz\u00f5es mais importantes de o paciente com Covid desenvolver quadro grave \u00e9 que ele faz um quadro inflamat\u00f3rio grav\u00edssimo. Esse quadro inflamat\u00f3rio dispara no organismo dele diversos mecanismos. Um desses, por exemplo, \u00e9 o mecanismo de gera\u00e7\u00e3o de trombos, rolhas dentro dos vasos sangu\u00edneos, e isso causa diversos problemas, desde gangrenas at\u00e9 tromboses centrais e um monte de coisas. Ent\u00e3o, na hora em que a gente sabe que o corticoide faz menos mal e faz um pouco mais de bem \u2013 quer dizer, o risco-benef\u00edcio do uso dele \u00e9 importante e isso acontece comprovadamente na fase em que ele precisa de hospitaliza\u00e7\u00e3o e uso de oxig\u00eanio suplementar \u2013, a gente consegue reduzir a inflama\u00e7\u00e3o desse paciente e, portanto, diminuir o risco de mortalidade dele. Se utilizado precocemente, rapidamente, ela tem um efeito muito ruim, porque todo uso de corticoide pode levar a uma queda da resposta imunol\u00f3gica. Ent\u00e3o, na hora em que a gente d\u00e1 o corticoide, de cara, para um paciente, a gente impede que o organismo dele tamb\u00e9m se utilize de todas ferramentas de que ele precisa para se defender. N\u00e3o existe, senhor. Desculpe. O.k. Isso. N\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma ferramenta farmacol\u00f3gica que possa ser utilizada de forma inicial, como o senhor coloca, que impe\u00e7a a progress\u00e3o da doen\u00e7a. O que a gente faz com os pacientes? A gente identifica com precocidade e a gente trata ou melhora o tratamento das eventuais doen\u00e7as que ele tenha em concomit\u00e2ncia, que a gente chama de comorbidades, porque a gente sabe que as comorbidades fragilizam o organismo do paciente. Ent\u00e3o, quanto mais inteiro esse paciente estiver, melhor o sistema imunol\u00f3gico dele vai responder. O mundo inteiro pesquisa neste momento in\u00fameros f\u00e1rmacos para lidar com essa quest\u00e3o que o senhor est\u00e1 colocando. Veja bem, o primeiro passo que a gente faz sempre \u00e9 testar o que j\u00e1 existe. Essa foi uma das raz\u00f5es pelas quais, por exemplo, a hidroxicloroquina foi testada; porque ela j\u00e1 est\u00e1 a\u00ed, ela \u00e9 barata, ela tem um uso bastante largo: \"Ent\u00e3o, vamos testar para ver se funciona. Ah, n\u00e3o funcionou, vamos passar para outra. Ah, n\u00e3o funcionou, passa para outra\". E \u00e9 nesse ponto em que a gente est\u00e1, testando m\u00faltiplas coisas para ver o que funciona; mas, neste momento, eu n\u00e3o tenho uma interven\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica que funcione para fazer isso. Agrade\u00e7o, Senador. Se me permite, Presidente... Sim. Eu s\u00f3 queria esclarecer um outro fato, porque acho que \u00e9 importante principalmente para quem est\u00e1 em casa. A gente sabe que a hist\u00f3ria natural do Covid numa popula\u00e7\u00e3o de uma forma geral \u00e9, em 80% dos casos, pelo menos, benigna. O que significa isso? A pessoa vai pegar a doen\u00e7a e vai desenvolver um quadro ou assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico leve. E, a despeito de qualquer interven\u00e7\u00e3o que eu fa\u00e7a nessa pessoa, ela vai evoluir bem. Ent\u00e3o, nos 20% restantes... E a\u00ed o senhor citou: \"Ah, e a\u00ed vai fazer alguma coisa s\u00f3 quando a pessoa n\u00e3o est\u00e1 bem?\". S\u00e3o esses 20% que a gente precisa prioritariamente atender para evitar que esses 20% tenham uma situa\u00e7\u00e3o ruim. O que a gente tem hoje \u00e9 que, dentro desses 20%, aproximadamente 5% evoluem de forma grave. Dentro desses 5%, no Brasil, hoje, por conta das nossas dificuldades de sistema de sa\u00fade, a gente tem, principalmente em determinados bols\u00f5es, uma mortalidade extremamente alta. E isso n\u00e3o se deve exclusivamente \u00e0 falta de medica\u00e7\u00e3o ou de tratamento ou do tempo de interven\u00e7\u00e3o, mas, sim, por falta, um, de treinamento das pessoas... Vejam: a gente tem pouco infectologista, mas n\u00f3s tamb\u00e9m temos poucos intensivistas no Pa\u00eds. Ent\u00e3o, como \u00e9 que a gente abre centenas de leitos por a\u00ed sem ter algu\u00e9m que tenha capacidade t\u00e9cnica clara de lidar com eles? Ent\u00e3o, o que as sociedades cient\u00edficas tentaram fazer neste per\u00edodo todo? Organizar programas de educa\u00e7\u00e3o para auxiliar essas pessoas, principalmente as que est\u00e3o na ponta, a lidarem com situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o do h\u00e1bito delas. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o quase de guerra! O senhor entende? Ent\u00e3o, a Sociedade Brasileira de Infectologia fez isso, a Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira fez isso. Ent\u00e3o, a ideia \u00e9 a gente usar a fortaleza do nosso sistema, mas sem esquecer as dificuldades que ele tem, e a\u00ed cada um fazer a parte para tentar ter uma equaliza\u00e7\u00e3o da nossa resposta, que ainda \u00e9 prec\u00e1ria, mas muito melhor do que era l\u00e1 no come\u00e7o. N\u00e3o, n\u00e3o, eu... Agrade\u00e7o, Senador. \u00c9 meu pai. \u00c9 m\u00e9dico e advogado. A gente est\u00e1 acostumado a ficar muito tempo sem comer. Boa tarde, Senador. Olha, dentro do meu conhecimento da estrutura a que tive acesso, eu era a \u00fanica. Eu n\u00e3o sei se em outras esferas ali do Minist\u00e9rio existiam outras pessoas. No meu n\u00edvel, ali, de decis\u00e3o, em termos de secretariado, por exemplo, dentro do que eu tive acesso, eu era a \u00fanica. Eu desconhe\u00e7o o hist\u00f3rico anterior \u00e0 minha presen\u00e7a... ... mas, no momento em que eu estava l\u00e1, eu n\u00e3o conheci outro colega infectologista que estivesse por ali. O senhor est\u00e1 exigindo bastante da minha mem\u00f3ria, mas... ... o que eu tenho e o que eu posso lhe dizer \u00e9 que foi uma situa\u00e7\u00e3o bastante pesarosa para todo mundo que estava ali. N\u00e3o, n\u00e3o. Desnucada. Eu j\u00e1 ouvi que est\u00e3o me chamando de Luana Ara\u00fajo, a breve, n\u00e9. Mas, enfim, n\u00e3o, eu n\u00e3o sabia. Eu trabalhei o dia inteiro nesse dia, em v\u00e1rias circunst\u00e2ncias. J\u00e1 falei sobre a tentativa de organizar a estrutura da secretaria da melhor forma poss\u00edvel, tamb\u00e9m da quest\u00e3o da testagem, quest\u00e3o vacinal. Enfim, eu tinha v\u00e1rias... J\u00e1 era uma preocupa\u00e7\u00e3o minha a quest\u00e3o da possibilidade de identifica\u00e7\u00e3o da variante indiana no Pa\u00eds, porque a gente j\u00e1 sabia, havia alguns dias \u2013 isso \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana \u2013, que havia a identifica\u00e7\u00e3o da variante indiana na Argentina. Ent\u00e3o, eu tinha muitas coisas na minha cabe\u00e7a naquele momento e eu precisava conversar com algumas pessoas l\u00e1 dentro para tentar organizar um pouco melhor isso. E a\u00ed, por volta de... J\u00e1 n\u00e3o sei, final da tarde mais ou menos, eu fui chamada ao gabinete \u2013 eu estava pr\u00f3xima ao gabinete, fui chamada ao gabinete \u2013 e achei que teria a oportunidade de discutir essas coisas, at\u00e9 porque eu sempre tive livre acesso, dentro desse per\u00edodo, ao Ministro; claro que com todo respeito e toda hierarquia e defer\u00eancia que existe dentro da hist\u00f3ria, mas eu tinha um acesso bastante livre a ele. E a\u00ed, quando eu entrei no gabinete, ele me informou, ele me falou que ele tinha optado pela minha nomea\u00e7\u00e3o e que ele obviamente n\u00e3o duvidava da minha capacidade t\u00e9cnica, muito pelo contr\u00e1rio, que eu tinha sido de muita utilidade naquele momento todo, mas que, infelizmente, a minha nomea\u00e7\u00e3o n\u00e3o teria sido aprovada e que ele, lamentavelmente, ia precisar, enfim, abrir m\u00e3o de mim. \u00c9 isso que eu tenho guardado, t\u00e1 bem, Senador. Bom, a\u00ed \u00e9 uma coisa que o senhor est\u00e1 dizendo. Eu n\u00e3o tenho como dizer, o que eu tenho como dizer \u00e9 o que me foi dito l\u00e1. N\u00e3o, por ele, n\u00e3o. A gente j\u00e1 estava trabalhando e devo dizer de novo: o Ministro Marcelo Queiroga \u00e9 um profissional de extrema compet\u00eancia, extrema, extrema compet\u00eancia. E comprometimento, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 compet\u00eancia; \u00e9 comprometimento. E ele sabe, obviamente, como todos sabemos, das circunst\u00e2ncias dif\u00edceis que ele enfrenta num momento de pandemia t\u00e3o complexo. Ent\u00e3o, o que eu observei \u00e9 que ele tenta, sim, se cercar das melhores pessoas. E eu tive a felicidade de ser uma dessas pessoas com as quais ele contou, pelo menos durante esse pequeno per\u00edodo. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o acredito que, enfim... As express\u00f5es de que eu me recordo, Senador, s\u00e3o estas de que era uma situa\u00e7\u00e3o pesarosa. N\u00e3o tinha ningu\u00e9m feliz ali abrindo m\u00e3o de mim. \u00c9! \u00c9! Ele n\u00e3o me disse por que eu estava sendo dispensada dentro... ... se eu posso usar essa palavra, n\u00e3o nomeada. E eu tamb\u00e9m n\u00e3o perguntei. De forma muito clara, n\u00e3o perguntei, porque a gente sabe como \u00e9 que funcionam, ao redor do mundo, as quest\u00f5es pol\u00edticas. E eu tamb\u00e9m entendi que essa n\u00e3o era uma situa\u00e7\u00e3o... N\u00e3o, tudo \u00e9 pol\u00edtico quando a gente est\u00e1 aqui dentro, n\u00e3o \u00e9, Senador? Tudo \u00e9 pol\u00edtico quando a gente est\u00e1 aqui dentro. Existe uma carga pol\u00edtica sobre todas as coisas. Ent\u00e3o, a minha percep\u00e7\u00e3o foi: existiu um pesar sobre abrir m\u00e3o disso, at\u00e9 porque a gente vinha desenvolvendo um trabalho muito positivo num per\u00edodo muito curto, mesmo eu n\u00e3o sendo nomeada. Ent\u00e3o, eu acho que ali... A sensa\u00e7\u00e3o que eu tenho ali, a minha recorda\u00e7\u00e3o, \u00e9 a de que foi isto: um momento pesaroso para todo mundo, tanto para ele quanto para mim. Eu n\u00e3o entendo como \u00e9 que funcionam, com todo o respeito, esses... ... tr\u00e2mites pol\u00edticos. Como eu disse, eu n\u00e3o fa\u00e7o parte do jogo pol\u00edtico. Eu trabalho com outras coisas. Sim. N\u00e3o foi a minha... N\u00e3o sei se foi de uma inst\u00e2ncia superior. O que eu posso dizer \u00e9 que n\u00e3o me parece ter sido dele. N\u00e3o tem l\u00f3gica... Isso ficou claro para mim. N\u00e3o existiria raz\u00e3o para que a gente chegasse \u00e0quele ponto, \u00e0quela circunst\u00e2ncia e \u00e0quele pesar se isso fosse uma decis\u00e3o privada, \u00fanica e exclusivamente dele. Eu n\u00e3o vejo raz\u00e3o para isso ter acontecido. Pela Universidade Federal do Rio de Janeiro e pela Universidade de Johns Hopkins. Sim. Eu vou tentar... Eu vou tentar contribuir, sendo o mais breve e mais clara poss\u00edvel, dentro da complexidade desse assunto. A metan\u00e1lise n\u00e3o \u00e9 um tipo de estudo, ela \u00e9 uma ferramenta estat\u00edstica. Ent\u00e3o, o que que a gente faz numa metan\u00e1lise? A gente pega estudos diferentes que versam sobre o mesmo tema e, a\u00ed, a gente tenta, com essa ferramenta, suprimir ou compensar eventuais falhas desses estudos e condensar isso de forma a ter uma conclus\u00e3o com for\u00e7a estat\u00edstica, com peso. \u00c9 isso que a gente tenta fazer. Existe uma confus\u00e3o, que \u00e9 comum entre muitos profissionais, entre metan\u00e1lise e revis\u00e3o sistem\u00e1tica. Revis\u00e3o sistem\u00e1tica \u00e9 uma outra hist\u00f3ria. Eu pego um conjunto de estudos, excluo aqueles que t\u00eam falhas maiores, condenso aqueles que s\u00f3 t\u00eam bom embasamento cient\u00edfico e, a\u00ed, aplico a metan\u00e1lise sobre esses estudos para refor\u00e7ar essa ideia que eles trazem como conjunto. Mas, veja bem, a metan\u00e1lise serve... A metan\u00e1lise e a revis\u00e3o sistem\u00e1tica, enfim, mas a metan\u00e1lise, principalmente, serve para v\u00e1rias coisas, principalmente para apontar caminhos que precisam ser depois melhor elucidados com estudos de melhor embasamento. Est\u00e1 bem? Ent\u00e3o, quando a gente fala de, por exemplo, efic\u00e1cia de medica\u00e7\u00e3o, a gente n\u00e3o pode usar a metan\u00e1lise. Ela nunca pode ser usada para definir efic\u00e1cia de medica\u00e7\u00e3o. E por que isso? Porque efic\u00e1cia... Quando eu preciso saber se essa coisa espec\u00edfica funcionou ou n\u00e3o, eu tenho que isolar essa coisa de qualquer outro fator que confunda a minha conclus\u00e3o. Eu tenho que ter certeza de que a conclus\u00e3o a que cheguei \u00e9 derivada dessa minha interven\u00e7\u00e3o. Para fazer isso, s\u00e3o muito poucos os desenhos de estudos que me d\u00e3o essa informa\u00e7\u00e3o clara. E o que a gente tem de maior valia s\u00e3o os estudos randomizados, cegos e controlados por placebo. Quer dizer, eu pego aquela medica\u00e7\u00e3o, aquela interven\u00e7\u00e3o, eu dou para um grupo; e, para o outro grupo, eu dou uma outra coisa que ele n\u00e3o vai saber o que \u00e9. Ali\u00e1s, ningu\u00e9m sabe o que \u00e9 o qu\u00ea. A\u00ed, a gente faz a compara\u00e7\u00e3o dos resultados daquilo que eu quero saber \u2013 efic\u00e1cia, mortalidade, enfim \u2013 entre esses grupos. Mas esses grupos precisam ser o mais iguais poss\u00edvel, para eu ter certeza de que esse grupo n\u00e3o tem mais homem do que mulher, ou n\u00e3o tem gente com IMC diferente do outro, ou que n\u00e3o tem mais diab\u00e9tico do que o outro. Ent\u00e3o, existem muitas estrat\u00e9gias que a gente usa para tentar deixar isso o mais homog\u00eaneo poss\u00edvel, para eu ter certeza de que a minha interven\u00e7\u00e3o \u00e9 que teve aquele resultado que eu achei. Isso posto, metan\u00e1lise n\u00e3o pode ser usada para efic\u00e1cia de medica\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Sob nenhuma hip\u00f3tese. Isso \u00e9... Infelizmente... \u00c9 a primeira aula de epidemiologia. De estudo epidemiol\u00f3gico \u2013 perd\u00e3o. Senador, eu... S\u00f3 para come\u00e7ar, eu n\u00e3o gostaria que a minha participa\u00e7\u00e3o ou eu fossem utilizados de forma diferente da minha participa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. Isto posto, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil e muito complexa, triste para quem trabalha com infectologia, para quem trabalha com sa\u00fade p\u00fablica, para quem v\u00ea paciente, para quem testemunha as dificuldades e os horrores que a gente vem passando. Eu compreendo perfeitamente que existam consequ\u00eancias de determinadas pol\u00edticas p\u00fablicas, e uma das minhas atribui\u00e7\u00f5es, por exemplo, \u00e9 tentar desenvolver pol\u00edticas p\u00fablicas que minimizem os impactos socioecon\u00f4micos graves de uma situa\u00e7\u00e3o como essa. Mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ouvir uma declara\u00e7\u00e3o ou um conjunto de declara\u00e7\u00f5es de quem quer que seja \u2013 n\u00e3o estou personalizando na figura do Presidente \u2013, de quem quer que seja, neste momento, sem sofrer um impacto quase que emocional, al\u00e9m do racional que a gente trabalha o dia inteiro, ao ver isso. A mim, como m\u00e9dica, como infectologista, como epidemiologista, como educadora em sa\u00fade, isso me suscita a ideia de que eu preciso trabalhar mais, de que eu preciso informar melhor as pessoas, de que eu n\u00e3o estou sendo suficiente nas palavras que eu tenho usado, porque, a mim, me parece que falta informa\u00e7\u00e3o de qualidade. Na hora em que voc\u00ea obt\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o de qualidade e passa essa informa\u00e7\u00e3o de uma forma que a pessoa tenha condi\u00e7\u00f5es de compreender, n\u00e3o \u00e9 mais esse tipo de comportamento que a gente espera que aconte\u00e7a. Ent\u00e3o, a mim, me d\u00f3i. Muito obrigada. Bom, Senador, primeiro boa tarde. Agrade\u00e7o os elogios ao meu portugu\u00eas \u2013 minha m\u00e3e vai ficar feliz. Ela \u00e9 professora e poetisa, vai ficar contente por isso. Com rela\u00e7\u00e3o a frases de efeito, Senador, s\u00f3 pra comentar: n\u00e3o s\u00e3o frases de efeito; elas s\u00e3o met\u00e1foras que eu tento utilizar para que meus pacientes entendam assuntos que s\u00e3o complexos. Ent\u00e3o, \u00e9 essa que \u00e9 a minha inten\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a conhecimento pol\u00edtico, o que eu detenho \u00e9 o de cidad\u00e3. Ent\u00e3o, como cidad\u00e3, eu vou responder ao senhor: corrup\u00e7\u00e3o mata, simples; corrup\u00e7\u00e3o rouba dinheiro de onde ele deveria ser investido. E isso n\u00e3o... Isso \u00e9 uma resposta de uma cidad\u00e3; n\u00e3o estou nem falando como t\u00e9cnica especificamente. Mas, se esse dinheiro \u00e9 desviado principalmente de \u00e1reas que s\u00e3o cronicamente subfinanciadas, isso \u00e9 ainda mais complexo. Ent\u00e3o, a resposta curta e direta \u00e0 sua pergunta \u00e9 que corrup\u00e7\u00e3o mata. J\u00e1 dever\u00edamos, n\u00e3o \u00e9, Senador? Claro. Eu s\u00f3 vou lhe pedir para depois repetir um trecho para me lembrar o que que \u00e9, para eu poder responder. Est\u00e1 certo. Esse gr\u00e1fico... Eu vou aproveitar, porque esse gr\u00e1fico \u00e9 um gr\u00e1fico errado, Senador. Essa ponta est\u00e1 a\u00ed porque as pessoas, de novo, confundem metan\u00e1lise com revis\u00e3o sistem\u00e1tica. Metan\u00e1lise n\u00e3o \u00e9 um tipo de estudo, ela \u00e9 uma ferramenta estat\u00edstica. Ent\u00e3o, s\u00f3 para lhe deixar numa situa\u00e7\u00e3o um pouco melhor, nesse sentido a\u00ed do gr\u00e1fico, o que est\u00e1 l\u00e1 em cima \u00e9 revis\u00e3o sistem\u00e1tica, que normalmente \u00e9 acompanhada pela ferramenta de metan\u00e1lise. Eu vou responder, ent\u00e3o, \u00e0s suas perguntas e depois eu fa\u00e7o um coment\u00e1rio sobre a sua fala introdut\u00f3ria, se for poss\u00edvel, Senador. Eu reconhe\u00e7o o sacrif\u00edcio e o esfor\u00e7o de todos os meus colegas, mas, infelizmente, tamb\u00e9m reconhe\u00e7o a falta de informa\u00e7\u00e3o que eles t\u00eam para embasar esse tipo de situa\u00e7\u00e3o que foi repassada ao senhor, com todo o respeito do mundo. Existem revis\u00f5es sistem\u00e1ticas important\u00edssimas, de um grupo, por exemplo, chamado Cochrane, que fala exatamente sobre os tratamentos todos que t\u00eam sido analisados. Veja bem, ningu\u00e9m est\u00e1 deixando de analisar nenhuma sa\u00edda. As pessoas est\u00e3o buscando solu\u00e7\u00f5es dentro de tudo que \u00e9 poss\u00edvel, porque todos os pa\u00edses do mundo sofreram terrivelmente, tanto em termos de popula\u00e7\u00e3o quanto em termos de economia, quanto em termos de expectativa futura. Ent\u00e3o, todo mundo quer uma sa\u00edda. Infelizmente, com muita dor, eu devo dizer que os meus colegas n\u00e3o est\u00e3o com o embasamento correto para responder sobre isso. E, a\u00ed, eu queria rapidamente pontuar algumas outras coisas nesse sentido. Quando o senhor fala da OMS... \u00c9 importante dizer que a OMS \u2013 n\u00e3o trabalho para a OMS, nunca trabalhei para a OMS \u2013, \u00e9 importante dizer que a OMS \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que busca uniformizar conhecimento para pa\u00edses de n\u00edveis socioecon\u00f4micos completamente diferentes uns dos outros. Ent\u00e3o, \u00e9 relativamente natural que haja uma demora, \u00e0s vezes, na equaliza\u00e7\u00e3o de uma informa\u00e7\u00e3o, porque ela precisa valer para todo mundo em todos os setores. Isso posto, se o senhor n\u00e3o quiser levar a OMS em considera\u00e7\u00e3o, \u00e9 de direito, mas, a\u00ed, a gente vai precisar ignorar o NIH, que \u00e9 o servi\u00e7o de sa\u00fade brit\u00e2nico; a gente vai precisar ignorar o CDC, que \u00e9 o Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as; a gente vai precisar ignorar o FDA, que \u00e9 a ag\u00eancia americana de alimentos e drogas; o EMA, que \u00e9 a ag\u00eancia europeia de medica\u00e7\u00f5es; e a IDSA, que \u00e9 a Sociedade Americana de Doen\u00e7as Infecciosas, porque todas, todas essas institui\u00e7\u00f5es, t\u00eam exatamente a mesma posi\u00e7\u00e3o sobre o tratamento precoce. Ent\u00e3o, com todo o respeito que eu devo aos meus colegas, aos 14 mil que o senhor cita, infelizmente, a gente precisa entender a ci\u00eancia como uma coisa muito al\u00e9m das nossas limita\u00e7\u00f5es pessoais, e eu me coloco nisso. Ent\u00e3o, eu preciso aprender com o que as pessoas est\u00e3o dizendo e ter criticidade para entender isso. Com rela\u00e7\u00e3o a metan\u00e1lises, e o senhor a citou com rela\u00e7\u00e3o a juntar estudos que possam ser enviesados: \u00e9 por isso que \u00e9 t\u00e3o importante que, dentro da forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, exista uma forma\u00e7\u00e3o s\u00f3lida em epidemiologia, porque existe um v\u00edcio comum aos profissionais de sa\u00fade que \u00e9, quando v\u00e3o ler um artigo cient\u00edfico, eles leem o abstract, a introdu\u00e7\u00e3o, o resumo, e leem a conclus\u00e3o, n\u00e3o leem a metodologia, que \u00e9 a coisa mais importante que existe no artigo cient\u00edfico, porque \u00e9 s\u00f3 atrav\u00e9s dela que a gente consegue entender se existe algum tipo de vi\u00e9s, se existe algum tipo de fator de confundimento, que, \u00e0s vezes, n\u00e3o foi nem percebido pelo pr\u00f3prio autor \u2013 n\u00e3o estou dizendo que tenha sido por m\u00e1-f\u00e9, \u00e0s vezes nem foi percebido. E \u00e9 assim que a gente cresce: analisando o trabalho uns dos outros. Sobre a hidroxicloroquina, eu s\u00f3 queria deixar uma coisa clara, que \u00e9 a seguinte: ningu\u00e9m demoniza a cloroquina ou a hidroxicloroquina, ningu\u00e9m demoniza nenhuma medica\u00e7\u00e3o. O que a gente precisa ter claro \u00e9 que essas medica\u00e7\u00f5es t\u00eam o seu valor quando bem indicadas, na dose correta, para o paciente que pode utiliz\u00e1-las. O uso off-label existe e \u00e9 parte da Medicina, mas, de novo, precisa estar limitado por fatores que s\u00e3o muito claros e que s\u00e3o aqueles mesmos que eu citei com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autonomia m\u00e9dica: conjunto de evid\u00eancias sobre isso, a plausibilidade te\u00f3rica, a \u00e9tica e a responsabiliza\u00e7\u00e3o. O profissional tem direito de prescrever se ele quiser, mas ele precisa ser responsabilizado, e isso \u00e9 para qualquer circunst\u00e2ncia, sobre os resultados daquilo que ele faz. O que eu quero dizer com isso? Eu quero dizer que, se eu prescrevo qualquer coisa para o meu paciente e ele fica bom, eu digo que eu sou o m\u00e1ximo, mas, se ele morre, foi porque Deus quis. E n\u00e3o pode ser assim. Ent\u00e3o eu s\u00f3 queria deixar isso claro tamb\u00e9m. Sobre a toxicidade... O Tamiflu apareceu tamb\u00e9m como uma situa\u00e7\u00e3o off-label, mas \u00e9 um antiviral, Senador, ele \u00e9 um antiviral. Ent\u00e3o, existia uma plausibilidade te\u00f3rica muito maior para o uso dele do que qualquer outra coisa. Eu n\u00e3o peguei outra medica\u00e7\u00e3o completamente alheia e, a\u00ed, resolvi que eu ia usar para aquela patologia. Ent\u00e3o, o que eu quero dizer \u00e9 que a gente faz as coisas, em situa\u00e7\u00f5es de risco a gente arrisca, e eu considero absolutamente natural que, l\u00e1 no come\u00e7o da pandemia, a gente tenha tentado todas essas coisas. O mundo inteiro tentou isso, mas insistir depois de um ano de pandemia e de evid\u00eancias acumuladas, dezenas de revis\u00f5es sistem\u00e1ticas, estudos bem feitos, randomizados, controlados, de qualidade \u2013 porque voc\u00ea pode randomizar e controlar porcaria \u2013, tudo muito bem feito... Que a gente insista em algo que, infelizmente, n\u00e3o tem valor e, pior do que isso, pode vulnerabilizar as pessoas... \u00c9 esse o ponto. De forma alguma. Eu n\u00e3o restrinjo autonomia, eu responsabilizo. \u00c9 simples, n\u00e3o \u00e9 restri\u00e7\u00e3o de autonomia. O m\u00e9dico tem direito de utilizar o conhecimento dele e prescrever da maneira como ele considerar correta, mas \u00e9 preciso que, \u00e0 luz das evid\u00eancias, Senador, do conjunto de evid\u00eancias do que se sabe para o mundo inteiro, a gente se responsabilize pelo que a gente faz. \u00c9 isso. Bom, infelizmente, at\u00e9 este momento, isso n\u00e3o \u00e9 o que aponta... N\u00e3o. Eu cheguei a citar aqui que existe uma revis\u00e3o sistem\u00e1tica que mostra uma odds ratio, que \u00e9 uma medida estat\u00edstica de aumento de risco, de 1,77 para o uso da cloroquina. Isso significa um aumento de mortalidade de 77%. Esse dado n\u00e3o \u00e9 brasileiro. Est\u00e1 bem? Esse dado \u00e9 um dado de uma revis\u00e3o sistem\u00e1tica que foi feita. O que a gente precisa \u00e9 providenciar essas evid\u00eancias e a\u00ed olhar os caminhos que a gente tem, Senador. Se a gente olha para um caminho que \u00e9 absolutamente combatido no mundo inteiro... E o senhor citou a \u00cdndia. Eu n\u00e3o acho que esse seja o melhor dos exemplos para a gente citar. A \u00cdndia teve uma primeira resposta que foi excepcional, e n\u00e3o foi baseada na medica\u00e7\u00e3o; foi baseada numa restri\u00e7\u00e3o importante de mobiliza\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o que tem, por defini\u00e7\u00e3o, um processo migrat\u00f3rio dentro do Pa\u00eds que \u00e9 muito grande. Ent\u00e3o, quando esse processo migrat\u00f3rio foi cessado, teve uma resposta \u00e0 pandemia. Depois houve um relaxamento das medidas na \u00cdndia, e a gente viu que houve tamb\u00e9m a emerg\u00eancia da variante. Essa conjuntura \u00e9 que levou o pa\u00eds aonde ele est\u00e1. Desculpa, eu falo bastante. \u00c9 claro! Primeiro porque os estudos sobre remdesivir s\u00e3o muito mais s\u00f3lidos do que os outros. E esses estudos s\u00f3lidos, inclusive, apontam que o benef\u00edcio do uso do remdesivir \u00e9 muito pequeno e muito restrito. Ent\u00e3o, ele pode at\u00e9 ter sido aprovado pela ag\u00eancia regulat\u00f3ria, mas o benef\u00edcio do uso dele \u00e9 muito pequeno para a gente. Ent\u00e3o, ele praticamente n\u00e3o \u00e9... Eu expliquei para o senhor que a OMS acaba por concatenar as estrat\u00e9gias que s\u00e3o poss\u00edveis para todos os pa\u00edses. Est\u00e1 certo? Ent\u00e3o, eu n\u00e3o posso pegar um pa\u00eds de n\u00edvel socioecon\u00f4mico mais restrito e dizer para ele: \"Olhe, use o remdesivir!\". O remdesivir \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o extremamente cara, de uma aplica\u00e7\u00e3o bastante restrita num paciente espec\u00edfico. Ent\u00e3o, uma coisa \u00e9 ser aprovado num pa\u00eds; outra coisa \u00e9 virar pol\u00edtica p\u00fablica, Senador. Acho que essa \u00e9 a grande diferen\u00e7a do que a gente tem dito aqui. Aprovado, autonomia, isso tudo \u00e9 perfumaria. A diferen\u00e7a \u00e9 saber se isso vai exigir investimento p\u00fablico, se isso vai se tornar uma orienta\u00e7\u00e3o oficial. \u00c9 isso. Eu acho que \u00e9 isso que... Eu, respeitosamente, discordo do senhor. Ci\u00eancia n\u00e3o tem lado! E eu disse isso l\u00e1 no come\u00e7o. Ci\u00eancia ou \u00e9 bem-feita ou \u00e9 mal-feita. Ci\u00eancia bem-feita \u00e9 aquela que n\u00e3o busca o resultado que voc\u00ea quer; \u00e9 aquela que faz a pergunta e espera para entender o que aconteceu. Ent\u00e3o, eu acho que a gente precisa ter uma criticidade bastante desenvolvida. Como profissional de sa\u00fade, eu coloco isso. Eu acho que a nossa forma\u00e7\u00e3o exige que a gente reveja isso e que a gente consiga dar aos nossos colegas as ferramentas necess\u00e1rias para esse tipo de an\u00e1lise. Muito obrigada. Muito obrigada. \u00c9 verdade. H\u00e3-h\u00e3. N\u00e3o. Senador, por breves 20 segundos eu vou explicar ao senhor por que que meu pai veio e por que que ele \u00e9 advogado, na verdade. Eu aprendi a ler e a escrever sozinha, eu tinha dois anos. Eu entrei na primeira s\u00e9rie com cinco, eu me formei no primeiro grau com 12 anos e eu sa\u00ed do segundo grau com 15. Para isso acontecer, houve uma necessidade de... Uma disputa... N\u00e3o uma disputa, uma resolu\u00e7\u00e3o legal sobre essa circunst\u00e2ncia. E foi por conta disso que o meu pai fez Direito, para que ele pudesse entender melhor o que acontecia com a filha dele. Ent\u00e3o, \u00e9 mais do que natural, pela rela\u00e7\u00e3o que eu tenho com o meu pai, que ele me acompanhasse aqui hoje. Eu fico muito feliz e grata com a presen\u00e7a dele. Muito obrigada. \u00c9, por favor. Agrade\u00e7o. Eu reitero o que eu disse anteriormente: eu considero o Ministro Marcelo uma pessoa extremamente capacitada, muito bem-intencionada e baseada nos conceitos que eu considero corretos para um gestor de sa\u00fade p\u00fablica que enfrenta uma crise como essa. Eu espero, do fundo do cora\u00e7\u00e3o, como eu j\u00e1 disse tamb\u00e9m, anteriormente, que ele tenha as condi\u00e7\u00f5es de implementar aquilo que ele gostaria que fosse feito. A gente sabe dos desafios de gerir uma estrutura do tamanho do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da falta de agilidade que estruturas p\u00fablicas t\u00eam, e isso \u00e9 um desafio quando a gente lida com uma pandemia que exige agilidade e rapidez. Mas eu confio na capacidade que ele tem de levar isso adiante e eu espero que ele tenha condi\u00e7\u00f5es de fazer isso. A minha vis\u00e3o, Senador, \u00e9 que a gente tem um problema enorme para discutir, que \u00e9 a pandemia e o que a gente precisa fazer daqui para frente, porque ela continua a\u00ed, n\u00e9? A sensa\u00e7\u00e3o que se tem \u00e9 de que ela acabou e a gente est\u00e1 olhando para o que aconteceu. Ela continua a\u00ed, a gente tem amea\u00e7as concretas, e a gente precisa estar trabalhando em conjunto para a resolu\u00e7\u00e3o dessas circunst\u00e2ncias. E eu acho que, quando a gente gasta nosso tempo e energia e vontades em uma discuss\u00e3o que, de novo, para mim \u00e9 completamente anacr\u00f4nica e contraproducente, que \u00e9 essa quest\u00e3o de um tratamento precoce \u2013 por v\u00e1rias raz\u00f5es: um, pela inefici\u00eancia e, dois, pelo tamanho que representa com rela\u00e7\u00e3o a toda uma estrutura de resposta de sa\u00fade que precisa ser dita \u2013, \u00e9 como se a gente comesse o dia inteiro e, a\u00ed, engasgasse com a azeitona e dissesse que o problema era a azeitona! \u00c9 uma coisa muito pequena perto de todo o esfor\u00e7o que a gente precisa fazer. Ent\u00e3o, quando eu digo que acho que a gente perde tempo \u2013 e acho que a gente perder tempo na pandemia \u00e9 igual a perder vidas \u2013, que eu considero essa discuss\u00e3o anacr\u00f4nica e contraproducente, \u00e9 a isso que eu me refiro. Acho que todas as vacinas que n\u00f3s temos dispon\u00edveis servem ao prop\u00f3sito de controle da pandemia. \u00c9 preciso que as pessoas saibam que existe a prote\u00e7\u00e3o individual e a prote\u00e7\u00e3o populacional, que \u00e9 providenciada por essas vacinas. Todas elas que est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o atendem os requisitos que a gente precisa para o combate \u00e0 pandemia. Ent\u00e3o, as pessoas precisam aderir \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o achar que a vacina\u00e7\u00e3o, embora fundamental, seja suficiente em si. N\u00e3o que a vacina\u00e7\u00e3o seja deficit\u00e1ria, mas \u00e9 porque a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o acontece em 100% das pessoas ao mesmo tempo. Ent\u00e3o, enquanto a gente avan\u00e7a com a vacina\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso que as pessoas tenham ades\u00e3o \u00e0s outras medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, mas as pessoas precisam entender... Tem uma coisa interessante, Senador. As pessoas falam assim: \"Ah, mas vacina n\u00e3o funciona\" ou \"vacina 'n\u00e3o sei o qu\u00ea'\". A gente s\u00f3 n\u00e3o v\u00ea um grande n\u00famero de casos das doen\u00e7as imunopreven\u00edveis que a gente tinha, h\u00e1 20, 30 anos atr\u00e1s, por conta das vacinas. As gera\u00e7\u00f5es mais novas n\u00e3o sabem o que \u00e9 ter catapora. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Paralisia... Paralisia, eu n\u00e3o vou nem dizer mais novas \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013 porque j\u00e1 tem mais um tempo, mas, por exemplo, se voc\u00ea tem vacina contra a varicela, que \u00e9 a catapora... E essa doen\u00e7a \u00e9 uma doen\u00e7a que as pessoas pouco sabem que ela n\u00e3o tem cura; ela tem resolu\u00e7\u00e3o do quadro, porque o v\u00edrus continua dormindo ali dentro dela e, l\u00e1 na frente, quando essa pessoa tiver uma queda da sua imunidade ou uma imunossenesc\u00eancia, como a gente diz, quer dizer, o sistema imunol\u00f3gico decair simplesmente por conta da idade, existe um acordar desse v\u00edrus, que volta, por exemplo, como herpes z\u00f3ster, que as pessoas chamam de cobreiro. Ent\u00e3o, assim, \u00e9 preciso que as pessoas entendam que aquilo de que a gente desfruta hoje em termos de qualidade de vida \u00e9 muito relacionado a um programa extremamente forte de vacina\u00e7\u00e3o que a gente tem neste Pa\u00eds h\u00e1 muito tempo; que sempre foi, inclusive, conduzido por mulheres muito fortes e que s\u00e3o respons\u00e1veis pelo seu sucesso. Ent\u00e3o, eu s\u00f3 gostaria que as pessoas hoje confiassem nesse programa de vacina\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 v\u00e1lido, ele \u00e9 gratuito \u2013 coisa que n\u00e3o acontece em outros lugares do mundo \u2013 e ele protege a todos n\u00f3s. Acontece. E a\u00ed a gente precisa explicar rapidamente o porqu\u00ea. Vacinas n\u00e3o s\u00e3o 100% eficazes, principalmente quando a gente fala em contrair a doen\u00e7a. Elas t\u00eam uma efic\u00e1cia muito maior quando a gente fala de desenvolvimento de doen\u00e7a grave e de \u00f3bito. Ainda assim, Senador, quando n\u00f3s estamos falando de uma popula\u00e7\u00e3o deste tamanho, como a nossa, estamos falando de 220 milh\u00f5es de pessoas, muitas delas ainda n\u00e3o vacinadas por completo, a gente vai ver casos de pessoas que, infelizmente, foram vacinadas e acabaram por evoluir com um quadro grave e \u00f3bito, mas a quantidade de pessoas que vai passar por isso \u00e9 infinitamente menor do que se a gente n\u00e3o tivesse o programa de vacina\u00e7\u00e3o. Uma outra coisa s\u00f3 que precisa ficar clara \u00e9 que sistemas imunol\u00f3gicos podem reagir de formas diferentes \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. Um exemplo muito importante \u00e9 o idoso. O paciente idoso tem naturalmente uma situa\u00e7\u00e3o que a gente chama de imunossenesc\u00eancia. O que \u00e9 isso? O sistema imunol\u00f3gico dele n\u00e3o responde t\u00e3o bem aos est\u00edmulos, por exemplo, de vacina\u00e7\u00e3o, quanto o de um jovem. Ent\u00e3o, essa pessoa precisa ser n\u00e3o s\u00f3 vacinada, como protegida, tanto por ela mesma, aderindo \u00e0s medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, quanto pela sociedade que est\u00e1 por ali. Ainda assim, infelizmente, n\u00f3s vamos ver um caso pontual aqui e outro ali. Mas, de novo, num n\u00famero muito menor do que a gente teria se a doen\u00e7a corresse solta. Obrigada e bom trabalho, Senador. Boa tarde. Sim. Vou ser bastante breve. Menos do que isso, Senador. Menos do que isso. Eu concordo com a exposi\u00e7\u00e3o do Senador, eu acho que \u00e9 muito importante que a gente lembre \u00e0s pessoas que ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 opini\u00e3o. Eu posso juntar a opini\u00e3o de um milh\u00e3o de pessoas, elas v\u00e3o ser, ainda assim, opini\u00f5es. Ci\u00eancia \u00e9 m\u00e9todo, ci\u00eancia \u00e9 feita com o desenvolvimento de atividades espec\u00edficas que se encadeiam para que a gente tire de n\u00f3s a responsabilidade de arcar com fatores de confus\u00e3o. Ent\u00e3o, ci\u00eancia, de novo, n\u00e3o \u00e9 opini\u00e3o. Eu acho que o senhor tem toda raz\u00e3o nesse sentido. Embora a gente saiba que o SUS n\u00e3o patrocina a distribui\u00e7\u00e3o dos kits Covid \u2013 os chamados kits Covid \u2013 essa distribui\u00e7\u00e3o aconteceu fartamente em Territ\u00f3rio nacional e, se eles fossem de alguma forma \u00fateis, a gente n\u00e3o teria os n\u00fameros que a gente tem hoje. Isso \u00e9 muito simples, \u00e9 matem\u00e1tica nesse sentido. Existem Estados em que se a gente pegar a letalidade da doen\u00e7a e cruzar a letalidade da doen\u00e7a nas cidades com a distribui\u00e7\u00e3o do kit, a gente vai ver que ele n\u00e3o teve qualquer impacto nesse sentido. Ent\u00e3o, essas s\u00e3o an\u00e1lises epidemiol\u00f3gicas que precisam ser feitas sempre, por todo e qualquer gestor. De novo, eu n\u00e3o acredito que os gestores \u2013 e essa \u00e9 uma concep\u00e7\u00e3o pessoal \u2013 fa\u00e7am o que quer que seja por m\u00e1-f\u00e9, mas acho que existe uma necessidade de um preparo, nesse sentido, um pouco maior. N\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 infectologistas que faltam no Pa\u00eds, faltam profissionais de sa\u00fade p\u00fablica integrados a gest\u00f5es de todos os n\u00edveis. N\u00e3o d\u00e1 para ter o epidemiologista somente numa cidade de grande porte ou m\u00e9dio/grande porte. \u00c9 preciso que a gente entenda que sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 granularidade, principalmente num pa\u00eds como o nosso. A gente tem dados epidemiol\u00f3gicos diferentes de cidades para cidades e isso pode ajudar o gestor a tomar decis\u00f5es melhor informadas para cada uma dessas necessidades e dessas regionalidades. E, por \u00faltimo, eu sou uma f\u00e3 declarada da nossa aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, Senador. As pessoas t\u00eam uma vis\u00e3o muito tacanha da funcionalidade da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Na verdade, se eu perguntar para a maior parte das pessoas: \"Voc\u00ea j\u00e1 foi a um posto de sa\u00fade? A uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade? O que faz a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria?\". Essas s\u00e3o perguntas que se a gente fizer \u00e0 maior parte da popula\u00e7\u00e3o, elas n\u00e3o v\u00e3o entender, elas n\u00e3o v\u00e3o saber o que dizer. No m\u00e1ximo, elas v\u00e3o saber que \u00e9 l\u00e1 que elas tomam a vacina ou que \u00e9 l\u00e1 que elas fizeram o pr\u00e9-natal, mas \u00e9 muito maior do que isso. E eu queria deixar aqui, ent\u00e3o, portanto, uma sauda\u00e7\u00e3o especial aos nossos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, que s\u00e3o uma categoria profissional extremamente desvalorizada dentro do servi\u00e7o de sa\u00fade e que deveria receber o exato oposto desse relacionamento. Eles deveriam ser exaltados e aproveitados. N\u00e3o existe ningu\u00e9m neste Pa\u00eds que conhe\u00e7a melhor a comunidade e as nossas vulnerabilidades que os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade. E se a gente conseguir usar o conhecimento deles para balizar as nossas pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica, a gente vai ter, possivelmente, um resultado muito melhor. Deixa eu ir respondendo aos poucos, por favor, Senador, porque fica mais f\u00e1cil para mim. Antes de responder s\u00f3 essa primeira pergunta do senhor, eu quero colocar o seguinte: eu n\u00e3o sou dona da verdade e eu n\u00e3o estou aqui sozinha. Eu represento uma classe enorme deste Pa\u00eds de cientistas muito s\u00e9rios e que, a despeito das condi\u00e7\u00f5es dif\u00edceis de exerc\u00edcio da ci\u00eancia no Brasil, conseguem levar com muito custo e muito orgulho e muito esfor\u00e7o o seu trabalho \u00e0 frente. Quando o senhor fala sobre isso, ent\u00e3o, eu gostaria de me posicionar de forma bastante assertiva: eu n\u00e3o sou dona da verdade e eu tenho colocado aqui o embasamento t\u00e9cnico que \u00e9 condizente com as maiores institui\u00e7\u00f5es especialistas no assunto no mundo. Ent\u00e3o, quando o senhor questiona o que eu estou dizendo \u2013 e o senhor tem todo o direito de questionar \u2013, o senhor n\u00e3o est\u00e1 questionando a mim. E a\u00ed, para completar... ... para completar este racioc\u00ednio, por favor... Eu respeito todos os meus colegas, Senador. Mas existe uma... Eu respeito todos os meus colegas, Senador, e louvo o esfor\u00e7o que todos t\u00eam feito, mas existe uma diferen\u00e7a entre respeito e responsabiliza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma coisa por que todos n\u00f3s respondemos. Ent\u00e3o, o que eu tenho dito aqui \u00e9 consistente e claro nesse sentido. Eu respeito os meus colegas, mas eu tenho bastante confian\u00e7a no meu conhecimento e na minha compet\u00eancia, exatamente porque eu ou\u00e7o e eu aprendo com tudo que acontece ao redor do mundo. Ent\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 para deixar bastante claro nesse sentido. Por favor. Eu n\u00e3o sei o que houve e acho que essa pergunta talvez seja melhor direcionada ao pr\u00f3prio ministro. Eu n\u00e3o posso lhe informar sobre isso. Eu acho que eu at\u00e9, Senador, j\u00e1 respondi essa pergunta aqui hoje. Eu n\u00e3o tenho como dizer sobre isso, n\u00e9, uma vez que eu n\u00e3o tive acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o pela qual eu n\u00e3o fui nomeada, eu n\u00e3o sei dizer se uma coisa teve influ\u00eancia na outra. Mas, de novo, reitero que, se teve, \u00e9 uma quest\u00e3o que me frustra bastante porque eu coloquei toda a minha compet\u00eancia a servi\u00e7o desta administra\u00e7\u00e3o, em nome do melhor resultado para as pessoas. Ent\u00e3o, \u00e9 tudo que eu sei. \u00c9 claro! Eu informei... Est\u00e1 bem. Est\u00e1 bem. Ent\u00e3o, vamos l\u00e1! Eu vou de tr\u00e1s para frente, que \u00e9 mais f\u00e1cil para eu lembrar. Est\u00e1 bem? Eu n\u00e3o tive nenhum... N\u00e3o sofri nenhuma interfer\u00eancia, n\u00e3o fui cerceada no exerc\u00edcio da minha profiss\u00e3o em nenhum momento enquanto estive \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu j\u00e1 tamb\u00e9m tinha colocado isso aqui. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 minha experi\u00eancia: \u00e9 uma experi\u00eancia, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia propriamente dita, dividida em algumas \u00e1reas. Uma \u00e9 o pr\u00f3prio atendimento ao paciente, mas mais importante ou, talvez, mais predominante nesse per\u00edodo todo tenha sido a minha consultoria em sa\u00fade p\u00fablica global. Trabalhei para pa\u00edses como Cabo Verde e Guin\u00e9-Bissau e em projetos globais liderados pela Coreia do Sul, todos no enfrentamento \u00e0 pandemia, na dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es corretas sobre a doen\u00e7a e na busca de resultados positivos pelos pa\u00edses pelos quais eu passei. O que eu fiz dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nesse curto per\u00edodo foi: al\u00e9m de assessorar o Ministro, obviamente, em quest\u00f5es t\u00e9cnicas espec\u00edficas de infectologia e de sa\u00fade p\u00fablica, eu busquei, dentro do poss\u00edvel, organizar a estrutura da secretaria da maneira como eu achava que era correta para tentar antecipar problemas que acabaram por acontecer, por exemplo, com a quest\u00e3o da variante indiana, que foi detectada. Al\u00e9m disso, contribu\u00ed tamb\u00e9m para o programa de testagem. Trabalhei bastante nele e espero, como eu j\u00e1 disse, que ele seja levado a cabo pela compet\u00eancia do Ministro Queiroga. Obrigada, Senador. Muito obrigada. Obrigada, Senador. Claro. Primeiro, boa tarde, Senador! Eu agrade\u00e7o as mensagens. A gente trabalha em ambientes t\u00e3o duros, t\u00e3o dif\u00edceis, t\u00e3o complexos, t\u00e3o masculinos na sua imensa parte. Eu olho aqui, por exemplo, e n\u00e3o estou vendo nenhuma Senadora. Isso para mim \u00e9 muito grave. Para mim, como mulher, \u00e9 bastante grave. Mas, enfim, eu fico feliz. E eu gostaria, se alguma coisa positiva sair desse momento, que fosse a gente dar condi\u00e7\u00f5es para as meninas chegarem onde elas quiserem, conhecerem as hist\u00f3rias positivas de mulheres na ci\u00eancia e entenderem que a gente tem muita coisa para contribuir. Mas, voltando \u00e0 sua pergunta propriamente dita, da pir\u00e2mide de evid\u00eancias: at\u00e9 porque a ci\u00eancia \u00e9 uma coisa mut\u00e1vel e ela \u00e9 din\u00e2mica, ela aprende com ela mesma e ela se desenvolve, a gente n\u00e3o tem verdades absolutas. N\u00f3s temos sempre o que a gente chama de verdade relativa de ponta, quer dizer, \u00e9 aquela verdade dentro das condi\u00e7\u00f5es que a gente tem hoje e que a gente aprendeu durante todo o tempo, isso \u00e9 uma verdade. Se eu aprender alguma coisa que v\u00e1 me somar a isso amanh\u00e3, eu vou l\u00e1 e refa\u00e7o isso. A ci\u00eancia n\u00e3o tem vergonha de dizer \"n\u00e3o sei\" e n\u00e3o tem vergonha de dizer \"olha, surgiu uma nova evid\u00eancia, deixa eu entender como isso se integra ao que eu sei at\u00e9 este momento\". Ent\u00e3o, a pir\u00e2mide de evid\u00eancias, para que as pessoas entendam, nada mais \u00e9 do que uma categoriza\u00e7\u00e3o de for\u00e7a dessa verdade. Quer dizer, \u00e9 o quanto de certeza que eu tenho sobre essa informa\u00e7\u00e3o. Ela est\u00e1 l\u00e1 num n\u00edvel em que vai ser muito dif\u00edcil derrubar isso? Ou ela vai estar l\u00e1 embaixo, num n\u00edvel em que ela \u00e9 muito fr\u00e1gil e, com facilidade, pode surgir alguma outra informa\u00e7\u00e3o que mude esse contexto? Ent\u00e3o, quando a gente falas desses n\u00edveis de evid\u00eancia, a gente fala que existem informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o concretas num sentido, mas a gente d\u00e1 for\u00e7a a elas para que elas guiem principalmente as decis\u00f5es dos profissionais de sa\u00fade e tamb\u00e9m dos gestores que se baseiam nelas. Jamais tivemos. Tanto tivemos que esse uso \u00e9 reprovado por todas as ag\u00eancias regulat\u00f3rias ou sociedades cient\u00edficas reconhecidamente independentes e produtivas do mundo inteiro. Uhum. E reducionista, Senador \u2013 desculpe interromper. Reducionista, o que para mim talvez seja a pior das caracter\u00edsticas, porque voc\u00ea reduz um combate t\u00e3o complexo a uma quest\u00e3o que hoje, como eu disse, \u00e9 anacr\u00f4nica e inexistente. Quando est\u00e3o dispon\u00edveis, n\u00e3o. Essa foi uma conversa que eu tive, inicialmente, com o Ministro e ele prontamente entendeu, e me atendeu afirmativa e concretamente. Ele compreendeu que, numa situa\u00e7\u00e3o de tamanha import\u00e2ncia e tamanha complexidade, que seria a condu\u00e7\u00e3o dessa secretaria \u2013 que ser\u00e1 a condu\u00e7\u00e3o dessa secretaria \u2013, \u00e9 importante que o respons\u00e1vel tenha essa autonomia para coordenar os trabalhos. Eu sou, como j\u00e1 deve ter transparecido, Senador, uma mulher da ci\u00eancia e da \u00e9tica. Se eu me compreendesse cerceada num n\u00edvel fundamental para o exerc\u00edcio do meu trabalho, eu n\u00e3o faria mais parte dessa estrutura. \u00c9 importante que as pessoas entendam tamb\u00e9m que autonomia n\u00e3o \u00e9 liberdade plena. A gente faz parte de uma estrutura, todos fazemos parte de uma estrutura. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que haja respeito, que haja integra\u00e7\u00e3o, que haja coopera\u00e7\u00e3o, mas isso n\u00e3o pode significar cerceamento ou falta de autonomia. Ent\u00e3o, esse equil\u00edbrio \u00e0s vezes \u00e9 frustrante e complexo, mas reitero que em nenhum momento nesse per\u00edodo eu fui cerceada e que, se isso tivesse acontecido, eu gentilmente pediria o chap\u00e9u e voltaria para a minha vida, que era \u2013 sempre foi \u2013 bastante produtiva e suficiente para mim. Muito obrigada. Se eu puder s\u00f3 acrescentar um fator nesse sentido: n\u00f3s m\u00e9dicos temos um valor que \u00e9 o de fazer sacrif\u00edcios pelo nosso paciente. A gente vai at\u00e9 onde a gente consegue, e esse limite \u00e0s vezes \u00e9 um limite extenso, de sofrimento. Ent\u00e3o, eu queria dizer isso. A gente \u00e0s vezes v\u00ea uma situa\u00e7\u00e3o e deseja fazer todo o poss\u00edvel para que ela aconte\u00e7a, ainda que \u00e0 custa de determinado sacrif\u00edcio, mas, sim, o senhor tem raz\u00e3o: existe um limite. Cada um de n\u00f3s tem um limite para isso, e esse provavelmente seria o meu. Prazer, Senador. Eu n\u00e3o a conhe\u00e7o. Eu n\u00e3o a conhe\u00e7o e eu j\u00e1 disse que, no meu conhecimento, \u00e0 \u00e9poca, eu era a \u00fanica, naquele escal\u00e3o obviamente. Eu, primeiro, gostaria de perguntar ao senhor se o senhor j\u00e1 ouviu falar num pr\u00eamio chamado Rusty Razor, que o Dr. Didier Raoult ganhou ano passado? Eu recomendaria uma checagem nesse sentido. Sobre os estudos aos quais o senhor se refere, \u00e9 preciso entender que existe uma coisa que vai al\u00e9m da gente, Senador. Por que, diante de evid\u00eancias t\u00e3o contundentes quanto essas que a princ\u00edpio s\u00e3o colocadas a\u00ed, nenhuma entidade internacional cient\u00edfica mudou as suas indica\u00e7\u00f5es? Essa \u00e9 a minha pergunta. Eu n\u00e3o tenho nada contra a produ\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias. As produ\u00e7\u00f5es de evid\u00eancia t\u00eam que acontecer o tempo inteiro. E, se as pessoas pesquisarem bastante, quanto mais se souber, melhor pra gente. Mas isso n\u00e3o justifica hoje, dia 2 de junho... N\u00e3o \u00e9 isso? N\u00e3o justifica... O volume de evid\u00eancias que a gente tem n\u00e3o justifica a ado\u00e7\u00e3o de qualquer um desses f\u00e1rmacos, principalmente como pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica. Se eu puder, nesse momento, ent\u00e3o, me pronunciar, Senador. O senhor credita esse desempenho \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do tratamento precoce? Pois bem, de novo, \u00e9 preciso que a gente compreenda que o combate \u00e0 pandemia \u00e9 muit\u00edssimo maior do que a ado\u00e7\u00e3o de qualquer f\u00e1rmaco. \u00c9 principalmente dos f\u00e1rmacos que s\u00e3o com evid\u00eancias s\u00f3lidas, claras, dispon\u00edveis para cr\u00edticas das pessoas que mostram que n\u00e3o existe efic\u00e1cia. Eu expliquei o caso da \u00cdndia. O caso da China \u00e9 um caso que \u00e9 interessante, porque ele \u00e9 bastante diferente do nosso em termos de forma\u00e7\u00e3o social. Existe uma capacidade de mobiliza\u00e7\u00e3o social diferente da nossa, simplesmente porque somos pa\u00edses bastante diferentes. Ent\u00e3o, na hora que a gente pesa a influ\u00eancia das medidas de controle da pandemia, com todo o respeito, eu discordo veementemente do senhor que essa ado\u00e7\u00e3o tenha qualquer tipo de impacto; n\u00e3o \u00e9 isso que a ci\u00eancia mostra, lamento. Sim. Quem contratou essa pesquisa? N\u00e3o. Quem contratou? H\u00e3-h\u00e3. \u00c9, n\u00e3o \u00e9 da minha al\u00e7ada, Senador. Houve retrata\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m da pesquisa do pr\u00f3prio Professor Raoult, s\u00f3 para deixar claro. O que \u00e9 bastante lament\u00e1vel. N\u00e3o fa\u00e7o a menor ideia, Senador, e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 uma coisa que me pauta. Sim. Mas n\u00e3o pode ser questionada, desculpa, Senador. Eu s\u00f3 queria complementar. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o o Dr. Lacerda pessoalmente, n\u00e3o, mas \u00e9 preciso ler o artigo dele com bastante \u2013 a pesquisa dele \u2013 criticidade. A dose que foi utilizada por ele \u00e9 uma dose baseada no que era feito l\u00e1 no come\u00e7o, principalmente nos dez dias de uso inicial de cloroquina feito nos estudos chineses do come\u00e7o da pandemia. E nenhum dos pacientes que foram a \u00f3bito no estudo dele faleceram em decorr\u00eancia da cloroquina. Isso foi comprovado pela Conep. Ent\u00e3o, eu s\u00f3 queria deixar claro neste sentido: que \u00e9 preciso respeitar e incentivar os nossos pesquisadores, ainda que fosse alguma coisa diferente disso. Para Covid, n\u00e3o sei, n\u00e3o sei precisar. Eu sou... N\u00e3o tenho uma equipe, sou eu s\u00f3 e trabalho ininterruptamente h\u00e1 14 meses. Foi bastante gente. Eu n\u00e3o sei lhe dizer. Mas foram muitos pacientes. E para nenhum deles eu prescrevi cloroquina, ou ivermectina, ou azitromicina, ou zinco, ou vitamina D ou nada disso. Ali\u00e1s, vitamina D, eu n\u00e3o cheguei nem a pensar nessa prescri\u00e7\u00e3o, porque a gente sabe que o paciente s\u00f3 deve fazer reposi\u00e7\u00e3o de vitaminas quando ele tem defici\u00eancia comprovada laboratorial. E muita gente no mundo tem essa defici\u00eancia, mas, enfim, isso \u00e9 uma outra hist\u00f3ria. S\u00e3o mais de 200 pa\u00edses, Senador. \u00c9. E os outros n\u00e3o usam. N\u00e3o, eu n\u00e3o trabalho com regula\u00e7\u00e3o. Ah, essa \u00e9 uma administra\u00e7\u00e3o nasal que foi... \u00c9 importante ressaltar que patente n\u00e3o \u00e9 comprova\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia. Eu posso pedir patente de qualquer coisa nessa vida, mas ela n\u00e3o significa que ela v\u00e1 ser \u00fatil naquilo que eu gostaria que ela fosse. Mas, veja, qualquer avan\u00e7o nesse sentido, Senador, \u00e9 positivo pra todo mundo. Ele s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 comprovado; mas, se ele for, \u00e9 muito bem-vindo. N\u00e3o \u00e9 criminalizar, Senador... O senhor tem raz\u00e3o. N\u00e3o. Eu n\u00e3o falei de m\u00e9dico curandeiro. Eu falei do neocurandeirismo, que significa... ... a ado\u00e7\u00e3o de medidas que n\u00e3o s\u00e3o eficazes, principalmente como uma pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica. Existe uma raz\u00e3o pela qual elas foram retiradas, Senador. Existe uma raz\u00e3o importante pela qual elas n\u00e3o s\u00e3o mais parte. Eu acredito. Eu acredito em tratamento precoce que funcione. A gente n\u00e3o tem nenhum. Ent\u00e3o, n\u00e3o posso... Deixa eu.. Se eu puder, Senador, brevemente... A quest\u00e3o pol\u00edtica n\u00e3o \u00e9 da minha al\u00e7ada, n\u00e9? Isso \u00e9 bastante claro. Com rela\u00e7\u00e3o a essas experimenta\u00e7\u00f5es que o senhor descreveu, eu gostaria imensamente de saber se... Dentro desse resultado do uso e da letalidade, como isso foi feito e como foram eliminados os fatores de confundimento para que chegasse a essa conclus\u00e3o de maneira t\u00e3o espec\u00edfica, porque, se isso acontece, \u00e9 realmente muito positivo. Mas n\u00e3o \u00e9 o que a gente sabe do mundo inteiro, nem daqui. \u00d3timo. Sobre risco comprovado de trombose e muta\u00e7\u00f5es \u00e9 absolutamente fora do padr\u00e3o. Agora, n\u00e3o houve um uso generalizado, at\u00e9 porque a obten\u00e7\u00e3o de plasma nesse tipo de situa\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente dif\u00edcil. O que foi feito no Brasil foi o uso em experimento cl\u00ednico, em estudo cl\u00ednico dessa tecnologia. Inclusive, a Johns Hopkins foi quem, primeiro, come\u00e7ou isso l\u00e1 \u2013 eu ainda estava nos Estados Unidos, quando come\u00e7ou essa ideia. E a gente soube que, bastante precocemente, inclusive, n\u00e3o tinha exatamente o resultado que a gente gostaria que tivesse. Os estudos continuaram at\u00e9 que isso fosse provado com for\u00e7a de evid\u00eancia, e deixou de ser usado dentro da pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica. Ali\u00e1s, acho que nunca nem entrou. Os crit\u00e9rios s\u00e3o baseados no conjunto de estudos de qualidade, feitos de forma correta, que mostram que n\u00e3o h\u00e1, no m\u00ednimo, benef\u00edcio, em compara\u00e7\u00e3o ao uso de placebo, do uso dessa medica\u00e7\u00e3o. Tudo que a gente faz \u00e9 baseado nesse tipo de evid\u00eancia. E n\u00e3o \u00e9 num \u00fanico estudo, n\u00e3o, Senador: s\u00e3o v\u00e1rios estudos, porque todo estudo tem sua fragilidade, por melhor que ele seja. Ent\u00e3o, esses estudos v\u00e3o compondo um corpo de maior for\u00e7a de evid\u00eancia e eles levam a esse tipo de conclus\u00e3o. N\u00e3o... Mas eu n\u00e3o citei esse estudo, Senador. Senador, eu posso lhe passar v\u00e1rios estudos deste ano, mar\u00e7o, maio, agora, super-recentes... ... que mostram que n\u00e3o existe qualquer benef\u00edcio. De novo: l\u00e1 no come\u00e7o, eu considerava, como todo mundo, absolutamente natural e compreens\u00edvel que as pessoas apelassem para toda e qualquer circunst\u00e2ncia para salvar os pacientes. Depois de um ano, com todo o respeito, com toda a tranquilidade, a gente n\u00e3o pode insistir em algo que n\u00e3o \u00e9 resolutivo, com tantas outras coisas que a gente precisa para fazer. Vou interromp\u00ea-la rapidamente, Senadora, s\u00f3 para lhe dizer que eu fico muito feliz pela sua presen\u00e7a e fico muito feliz que a senhora esteja sendo aproveitada em v\u00e1rias frentes. \u00c9 uma caracter\u00edstica feminina ser capaz de atuar em diversas frentes ao mesmo tempo. Ent\u00e3o, eu a parabenizo e agrade\u00e7o a sua presen\u00e7a. N\u00e3o, eu n\u00e3o ia entrar no m\u00e9rito de f\u00e3 de tantas... ... alegrias que voc\u00ea me deu com o seu trabalho. Senadora, eu tenho, diante do per\u00edodo que eu tive de conviv\u00eancia com o Dr. Marcelo Queiroga, que ele tem toda a compet\u00eancia para lidar com as dificuldades que a gente sabe que existem e tentar contornar isso da melhor forma poss\u00edvel, em busca de um melhor resultado da nossa resposta \u00e0 pandemia. A senhora entende que \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o extremamente complexa... ... e que exige, al\u00e9m de conhecimento, uma... Eu ia usar uma express\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 das melhores, mas exige um jogo de cintura para lidar com todas as coisas da pol\u00edtica, como a senhora deve estar entendendo neste momento, que s\u00e3o imprescind\u00edveis para esse tipo de condu\u00e7\u00e3o. A \u00fanica coisa que eu posso avaliar, de forma concreta, \u00e9 a compet\u00eancia t\u00e9cnica do Ministro. E eu deposito nele, como cidad\u00e3, como m\u00e9dica e como colega, as minhas esperan\u00e7as de que ele possa, de que ele tenha condi\u00e7\u00e3o de exercer o trabalho por que ele tem lutado com tanta bravura, guiado pelos melhores valores, e de que ele tenha sucesso na execu\u00e7\u00e3o do trabalho dele. H\u00e3-h\u00e3. H\u00e3-h\u00e3. Eu considero essa hip\u00f3tese absolutamente fantasiosa. Acho que as teorias conspirat\u00f3rias se tornaram perigosas ao longo do tempo muito porque as pessoas que as criam ou alimentam se outorgam uma import\u00e2ncia que nem sempre \u00e9 real. Se a gente deixar essas coisas de lado e olhar para os dados cient\u00edficos \u2013 e \u00e9 a isso que eu sempre me volto \u2013, porque, veja, Senadora, tudo \u00e9 hip\u00f3tese... Nesta vida, tudo \u00e9 hip\u00f3tese. E a ci\u00eancia pode estudar todas as coisas. A gente s\u00f3 precisa entender qual \u00e9 o melhor mecanismo para estudar determinada hip\u00f3tese. Mas, ainda que essa hip\u00f3tese fosse uma hip\u00f3tese a ser levantada, uma das coisas que a gente precisa fazer \u00e9 olhar para os dados que a gente tem em m\u00e3o e entender, desses dados, se eles corroboram ou n\u00e3o com a hip\u00f3tese que \u00e9 colocada. Infelizmente, os dados que a gente tem s\u00e3o muito claros. \u00c9 por isso que eu disse aqui, v\u00e1rias vezes j\u00e1, que esta discuss\u00e3o \u00e9 completamente anacr\u00f4nica e extremamente contraproducente. Veja: a senhora estava l\u00e1 trabalhando, necess\u00e1ria, numa outra Comiss\u00e3o; eu estou aqui; os Senadores todos est\u00e3o aqui. E n\u00f3s estamos discutindo algo que \u00e9 ponto pacificado. Poder\u00edamos todos estar trabalhando em coisas muito mais \u00fateis. E n\u00e3o estamos. Ent\u00e3o, a minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 essa. Sim. Produz. Produz claramente, principalmente quando existem estudos que avaliam a resposta n\u00e3o farmacol\u00f3gica ou a efic\u00e1cia, melhor dizendo, das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, e a gente, por uma quest\u00e3o de observa\u00e7\u00e3o at\u00e9, n\u00e3o precisava nem de outras coisas, a gente entende que, quando as pessoas consideram que existe uma coisa que \u00e9 r\u00e1pida, f\u00e1cil, \u00e1gil, barata e que substituiria todo um processo de educa\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos, de usar m\u00e1scara, de lavar a m\u00e3o, de distanciamento, que exige uma compreens\u00e3o b\u00e1sica do processo, \u00e9 uma coisa muito mais complexa. \u00c9 muito mais simples medicalizar tudo. Ent\u00e3o, eu vou l\u00e1 e dou um rem\u00e9dio, uma p\u00edlula qualquer, que est\u00e1 pronta, funcionando. Ent\u00e3o, eu acho que essa ado\u00e7\u00e3o, infelizmente, encontra na popula\u00e7\u00e3o um desconhecimento t\u00e9cnico e um desespero, um despreparo emocional para lidar com isso que acaba ecoando. Ent\u00e3o, quando algu\u00e9m coloca isso de uma forma p\u00fablica, ela encontra eco naquelas pessoas que est\u00e3o desesperadas e que precisam sair de manh\u00e3, por exemplo, para trabalhar, porque a comida do dia depende daquele dia. Ent\u00e3o, quando isso acontece, ela prefere usar uma medica\u00e7\u00e3o que \u00e9 dada a ela do que n\u00e3o sair de casa e cumprir um distanciamento social, porque ela n\u00e3o consegue: ela vai entrar num \u00f4nibus, e o \u00f4nibus est\u00e1 cheio. Ent\u00e3o, \u00e9 muito f\u00e1cil, na minha cabe\u00e7a, pesar esse tipo de circunst\u00e2ncia. Ent\u00e3o, eu, como profissional, o que eu tenho que fazer? Eu tenho que achar solu\u00e7\u00f5es para essa pessoa, essa pessoa que precisa sair de casa todos os dias de manh\u00e3, porque a comida dela depende daquele dia. Ent\u00e3o, por isso a insist\u00eancia na testagem. Por isso a insist\u00eancia na vigil\u00e2ncia. Por isso a insist\u00eancia na distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras, na readequa\u00e7\u00e3o da mobilidade. Existem muitas estrat\u00e9gias que podem ser utilizadas para proteger essa pessoa que n\u00e3o tem outra op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o sair de casa. Agora, infelizmente, o uso desses f\u00e1rmacos n\u00e3o \u00e9 uma dessas estrat\u00e9gias, e a gente n\u00e3o pode gastar tanto tempo, tanta energia e tanto dinheiro em algo que \u00e9 comprovadamente ineficaz. Fazem. Exatamente pelos motivos que eu expus para a senhora agora. A minha m\u00e3e est\u00e1 em casa, s\u00f3 observando. Muito obrigada, Senadora. Com um d\u00e9cimo do seu talento. Obrigada. Sim. Senadora, primeiro, muito prazer conhec\u00ea-la, ainda que virtualmente. Fico feliz de ser uma colega, de ser uma colega da minha \u00e1rea, inclusive. Fico muito feliz por isso. Antes de responder \u00e0 sua pergunta, vou lhe dizer que a senhora tem absoluta raz\u00e3o na import\u00e2ncia das nossas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade e tamb\u00e9m a gente tem a responsabilidade de treinar essas pessoas da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, n\u00e3o \u00e9? Porque existe uma ideia de que as pessoas est\u00e3o l\u00e1, ent\u00e3o elas t\u00eam a independ\u00eancia de agir de qualquer forma, e elas precisam ser treinadas para poder enfrentar essas coisas. No final, no frigir dos ovos, a gente pode direcionar as coisas com o nosso conhecimento, mas quem produz sa\u00fade \u00e9 o paciente. Claro. Imagine! Ent\u00e3o, eu s\u00f3 queria retomar isso, Senadora, dar essa ideia de que a gente orienta, a gente apresenta, traduz a ci\u00eancia para as pessoas, mas, no final das contas, quem usa isso para a produ\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria sa\u00fade \u00e9 o paciente. Isso posto, a senhora tamb\u00e9m tem, ao meu ver, total raz\u00e3o quando a gente fala na import\u00e2ncia da comunica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, e eu tamb\u00e9m citei isso no come\u00e7o aqui da minha participa\u00e7\u00e3o hoje. Eu n\u00e3o me recordo se eu discuti diretamente com o Ministro uma estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o \u2013 eu n\u00e3o acho que isso tenha acontecido \u2013, mas parte da estrutura da secretaria que eu tinha planejado envolvia quatro setores estrat\u00e9gicos para mim e um deles era a comunica\u00e7\u00e3o. Na minha cabe\u00e7a, ela tinha que funcionar com quatro pilares: um, o Programa Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o relativo \u00e0 Covid; o outro, a comunica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade; um terceiro de pesquisa e estrat\u00e9gia, quer dizer, a avalia\u00e7\u00e3o do nosso desempenho e do desempenho de outros pa\u00edses epidemiologicamente e a elabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para isso; e um quarto, que era a gest\u00e3o dos nossos recursos, principalmente relacionados aos insumos cr\u00edticos. Ent\u00e3o, de novo, n\u00e3o me recordo se eu tive... N\u00e3o acho que eu tenha tido uma conversa espec\u00edfica sobre a estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o, mas ela era parte integrante fundamental da estrutura que eu tinha desenhado na minha cabe\u00e7a para a secretaria. Parab\u00e9ns, Senadora! Agrade\u00e7o, Senadora. O senhor pode me dar dois minutos, dois minutos mesmo? Agrade\u00e7o. Com licen\u00e7a. Senador, com rela\u00e7\u00e3o a... Eu tamb\u00e9m n\u00e3o acho que a sa\u00edda seja a criminaliza\u00e7\u00e3o de coisa alguma, mas o que \u00e9 preciso que a gente lembre o tempo inteiro \u00e9 que n\u00f3s somos respons\u00e1veis. Responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 parte da exist\u00eancia da nossa profiss\u00e3o. Eu sou respons\u00e1vel pelo que eu prescrevo, pelo que eu digo para o meu paciente. Isso \u00e9 muito claro. Eu n\u00e3o posso terceirizar essa responsabiliza\u00e7\u00e3o. Quando eu prescrevo qualquer medica\u00e7\u00e3o que seja, eu preciso pesar, e \u00e9 por isso que a forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica \u00e9 t\u00e3o importante, eu preciso pesar os riscos e os benef\u00edcios daquela prescri\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m entender o que fazer em caso de o paciente evoluir de uma forma diferente. A Medicina n\u00e3o \u00e9 uma ci\u00eancia exata. A gente diz que, tanto na Medicina quanto no amor, nem sempre nem nunca, mas existem caminhos que a estat\u00edstica nos ajuda a compreender que s\u00e3o os caminhos mais claros de benef\u00edcio para o paciente. A autonomia m\u00e9dica entra a\u00ed. N\u00f3s usamos a an\u00e1lise desse conjunto de informa\u00e7\u00f5es e a\u00ed eu individualizo isso para o meu paciente, por exemplo, eu preciso fazer uma medica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para ele que \u00e9 o que ci\u00eancia diz que \u00e9 a primeira op\u00e7\u00e3o para tratar determinada doen\u00e7a, mas o meu paciente \u00e9 al\u00e9rgico. Ent\u00e3o, o que a autonomia me permite? Me permite escolher uma segunda op\u00e7\u00e3o, uma terceira op\u00e7\u00e3o, entendendo o tempo inteiro o risco e o benef\u00edcio de cada uma delas. E a obriga\u00e7\u00e3o minha \u00e9 repassar isso para o meu paciente, para que ele entenda, porque a rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente n\u00e3o \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o autocr\u00e1tica, ela \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de parceria. Ent\u00e3o, eu explico para ele, ele entende, a gente discute e a gente chega a um consenso sobre qual \u00e9 a melhor situa\u00e7\u00e3o. Independente de ele aceitar isso ou n\u00e3o, a responsabilidade como profissional \u00e9 minha. N\u00e3o \u00e9 do paciente. O paciente n\u00e3o tem, n\u00e3o pode ser obrigado a isso, mas o m\u00e9dico \u00e9 obrigado a responder pelos seus atos. Ent\u00e3o, eu cheguei a citar aqui, no come\u00e7o, a autonomia n\u00e3o est\u00e1 acima da ci\u00eancia, ela n\u00e3o \u00e9 um cheque em branco, ela n\u00e3o \u00e9 uma licen\u00e7a para experimenta\u00e7\u00e3o. Ela precisa ser baseada em plausibilidade te\u00f3rica, no conjunto de evid\u00eancias, na \u00e9tica e na responsabiliza\u00e7\u00e3o. Se nisso tudo, voc\u00ea ainda compreender que vale a pena a sua decis\u00e3o, voc\u00ea tem o direito de decidir, est\u00e1 l\u00e1, mas isso n\u00e3o significa que voc\u00ea n\u00e3o responda por ela. Sim. Nas filas de transplante hep\u00e1tico. No atendimento de pancreatite medicamentosa. Senador, a seara jur\u00eddica n\u00e3o \u00e9 a minha, mas... Pois \u00e9, a seara jur\u00eddica n\u00e3o \u00e9 a minha. Mas n\u00f3s temos entidades, n\u00f3s temos conselhos \u00e9ticos dentro de cada um dos nossos conselhos de classe, de qualquer profiss\u00e3o. Eu n\u00e3o sei lhe dizer. Eu acho que evolutivamente... Certamente. \u00c9 imbu\u00eddo das melhores inten\u00e7\u00f5es. Eu prefiro sempre acreditar nisso que o Presidente comentou. Eu tenho certeza de que os meus colegas fazem o melhor que est\u00e1 ao alcance deles. Quem est\u00e1 na ponta e v\u00ea os horrores faz o que pode. O que a gente precisa fazer \u00e9 expandir essa possibilidade, porque, \u00e0s vezes, as pessoas n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0s melhores informa\u00e7\u00f5es e a\u00ed tomam decis\u00f5es que s\u00e3o possivelmente equivocadas por falta de conhecimento. Ent\u00e3o, a nossa obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 educar melhor todos os nossos colegas. E eu me incluo em v\u00e1rias dessas circunst\u00e2ncias, Senador. Meu pai \u00e9 ortopedista. Ningu\u00e9m vai vir a mim, como infectologista, e perguntar como se trata uma fratura complexa. Como \u00e9 que eu vou responder por isso? Eu encaminho para o ortopedista, que \u00e9 quem responde por isso de direito, preparado para fazer isso. Eu posso, no m\u00e1ximo, dar uma opini\u00e3o, a\u00ed, sim, baseada no meu bom senso, mas n\u00e3o na minha compet\u00eancia. Ent\u00e3o, esses limites, essas situa\u00e7\u00f5es, elas precisam ser expandidas dentro do contexto da pandemia, mas com a inten\u00e7\u00e3o, inclusive, de proteger os colegas m\u00e9dicos, que n\u00e3o podem ser jogados na fogueira de uma disputa que n\u00e3o \u00e9 deles, que n\u00e3o \u00e9 da nossa seara cient\u00edfica, vejam bem. Isso \u00e9 fruto dessa polariza\u00e7\u00e3o esdr\u00faxula, dessa politiza\u00e7\u00e3o criminosa. Ent\u00e3o, a gente n\u00e3o pode fazer isso. Eu me solidarizo com todos os meus colegas, mesmo com aqueles que n\u00e3o compactuam da minha... ... da minha vis\u00e3o sobre isso tudo, que \u00e9 a vis\u00e3o dos especialistas do mundo inteiro. Eu acho que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre a sa\u00edda, sempre. Exato. \u00c9 natural. Sim. Estou lhe ouvindo, Senador. Espero que n\u00e3o! Espero que n\u00e3o, por favor! Muito obrigada, Senador. Rapidamente, se eu puder comentar, eu gostaria de advogar aqui por um legado desse combate \u00e0 pandemia, que \u00e9 o investimento em ci\u00eancia, \u00e9 o investimento na forma\u00e7\u00e3o dos nossos jovens para que eles entendam o que \u00e9 ci\u00eancia e como a gente consegue mudar atrav\u00e9s dela. N\u00f3s j\u00e1 produzimos, mesmo em situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis, n\u00f3s j\u00e1 produzimos cientistas incr\u00edveis, c\u00e9rebros maravilhosos, mas a gente perde esses c\u00e9rebros para o exterior com muita facilidade. Eu mesma fui uma que fui embora e que por pouco n\u00e3o fico. Ent\u00e3o, eu acho que a gente poderia aproveitar essa oportunidade para compreender o tamanho que ci\u00eancia tem, principalmente para um Pa\u00eds que procura um desenvolvimento cada vez mais acelerado, como o nosso. E se isso for uma das coisas que fique a partir dessa experi\u00eancia traum\u00e1tica que a gente tem passado, j\u00e1 vai, a gente j\u00e1 vai ter pelo menos um aspecto positivo advindo disso. E muito obrigada pelas considera\u00e7\u00f5es e pela men\u00e7\u00e3o ao meu pai. N\u00e3o havia um plano especificamente para o evitar da importa\u00e7\u00e3o da variante. Existe um plano de testagem que tem um bra\u00e7o de vigil\u00e2ncia. Esse bra\u00e7o de vigil\u00e2ncia \u00e9 bastante detalhado nesse plano e bastante... Ele \u00e9 bastante profundo no sentido de dar informa\u00e7\u00f5es para gente para que a gente se proteja tanto da emerg\u00eancia de novas variantes em nosso Pa\u00eds quanto da importa\u00e7\u00e3o de eventuais variantes. Anteriormente \u00e0 minha passagem, eu tenho certeza que a Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade provavelmente tinha alguma coisa nesse sentido, mas eu n\u00e3o sei responder. O plano de testagem? Esse plano de testagem ao qual eu me refiro o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1, inclusive, fez publicidade sobre ele. Ent\u00e3o, eu acho que o \u00f3rg\u00e3o para responder sobre ele neste momento, j\u00e1 que eu n\u00e3o estou mais l\u00e1, \u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sim. Acho que pode... Num per\u00edodo, a gente pode ter avaliado mal, mas isso aconteceu em muitos outros lugares. O importante era que a gente recuperasse o tempo perdido e passasse a ter a\u00e7\u00f5es mais assertivas. Acho que esse \u00e9 que \u00e9 o objetivo final, Senadora. Em todos esses n\u00edveis, acho que faltou planejamento, coordena\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em que a gente se encontrava e continua. H\u00e1! H\u00e1, Senadora. Falta, e essa \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es da secretaria, desejo do Ministro Marcelo Queiroga. Acho fundamental e acho que... A gente tem falado muito nessa pandemia, mas a gente precisa se preparar para as pr\u00f3ximas. A gente n\u00e3o falou sobre isso ainda. Tudo o que a gente fizer agora vira funda\u00e7\u00e3o para os pr\u00f3ximos desafios de doen\u00e7as infecciosas que a gente h\u00e1 de enfrentar. Ent\u00e3o, sim, faltam equipes t\u00e9cnicas, faltam gest\u00f5es profissionalizadas da sa\u00fade, faltam profissionais de sa\u00fade p\u00fablica em todas as inst\u00e2ncias, faltam infectologistas em todas as inst\u00e2ncias. A gente tem um longo caminho a percorrer. A testagem em massa, Senadora, \u00e9 um dos pilares da resposta \u00e0 pandemia, da resposta eficaz \u00e0 pandemia. Ent\u00e3o, essa \u00e9 uma das raz\u00f5es pelas quais este plano atual foi desenvolvido, e espero que v\u00e1 ser colocado, na sua integralidade e na sua import\u00e2ncia, pela compet\u00eancia do Ministro Queiroga. Senadora, isso n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples quanto pode parecer. Mas isso depende, por exemplo... A gente fala muito de IFA, as pessoas t\u00eam falado muito de IFA para vacina\u00e7\u00e3o, mas existe IFA para essas medica\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, exige... Para que a gente tenha a autonomia necess\u00e1ria para aumentar esses estoques, por exemplo, de forma um pouco mais \u00e1gil, a gente tamb\u00e9m precisa de um desenvolvimento de um parque tecnol\u00f3gico de sa\u00fade nosso. Ent\u00e3o, a coisa \u00e9 muito mais ampla. Mas, sim, \u00e9 sempre poss\u00edvel de forma tripartite, porque essa \u00e9 uma responsabilidade tripartite, da ponta dessa aquisi\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 claro que o apoio de uma coordena\u00e7\u00e3o central \u00e9 importante, e deve existir. Principalmente agora, quando a gente j\u00e1 passou por muitas coisas, daqui para a frente \u00e9 preciso que a gente monitore esses n\u00edveis, que a gente compreenda em que fase a gente est\u00e1 e, al\u00e9m disso, que a gente fortale\u00e7a aquilo que tira a sobrecarga dessa aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria, o que, no nosso caso, \u00e9 investir nas medidas de preven\u00e7\u00e3o e fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Quando a gente faz isso, a gente tira a sobrecarga da aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria e minimiza um pouco at\u00e9 a dificuldade de resolver esse impacto a que a senhora se refere. Senadora, eu acho muito dif\u00edcil esse tipo de previs\u00e3o, principalmente quando a gente olha para o Pa\u00eds como um todo. Existem muitas vari\u00e1veis, muitos fatores que influenciam nisso. Mas \u00e9 claro que \u00e9 preciso haver planos, n\u00e3o exatamente planejar uma coisa espec\u00edfica, mas se terem sa\u00eddas, um plano A, um plano B, um plano C. Na eventualidade de a pandemia caminhar para esse lado, o que eu fa\u00e7o? Na eventualidade de caminhar para o lado oposto, no que eu preciso estar preparado para tentar suprir essa situa\u00e7\u00e3o, para ser pego em uma situa\u00e7\u00e3o menos dif\u00edcil? Essas coisas s\u00e3o poss\u00edveis. Toda a situa\u00e7\u00e3o que contribui para a circula\u00e7\u00e3o livre e desimpedida do v\u00edrus em popula\u00e7\u00f5es ao redor do mundo s\u00e3o facilitadoras desse tipo de emerg\u00eancia, de variante, Senadora. Ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um... Nem me refiro a um atraso eventual, eu me refiro \u00e0 dificuldade que todos os pa\u00edses est\u00e3o enfrentando, e isso precisa ser deixado claro, principalmente os pa\u00edses n\u00e3o produtores de vacina, est\u00e3o enfrentando em vacinar suas popula\u00e7\u00f5es de forma efetiva e r\u00e1pida. Toda vez que a gente deixa isso acontecer o v\u00edrus ganha, ele est\u00e1 \u00e0 nossa frente, mas \u00e9 importante tamb\u00e9m lembrar que a vacina\u00e7\u00e3o, embora fundamental, n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica estrat\u00e9gia que a gente tem para essa conten\u00e7\u00e3o. Se a gente fizer uso das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, a gente ajuda a reduzir a circula\u00e7\u00e3o viral e, portanto, a chance, o risco de emerg\u00eancia de novas variantes. Senadora, informa\u00e7\u00e3o correta tamb\u00e9m \u00e9 medica\u00e7\u00e3o. Informa\u00e7\u00e3o correta tamb\u00e9m \u00e9 medica\u00e7\u00e3o. Eu s\u00f3 gostaria de ressaltar que esse n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno exclusivamente brasileiro, mas infelizmente a gente tamb\u00e9m percebe a sua for\u00e7a por aqui. Esse \u00e9 um esfor\u00e7o meu, mas n\u00e3o s\u00f3 meu, dos meus colegas infectologistas, da Sociedade Brasileira de Infectologia, das institui\u00e7\u00f5es de ci\u00eancia s\u00e9rias, dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o correta. E eu gostaria de aproveitar este momento para agradecer o suporte dos colegas, agradecer o suporte da Sociedade Brasileira de Infectologia, agradecer as in\u00fameras mensagens que eu j\u00e1 vi que chegaram aqui a mim, mensagens das pessoas que compreendem que estamos todos do mesmo lado. A \u00fanica coisa que \u00e9 preciso \u00e9 a gente come\u00e7ar a remar na mesma dire\u00e7\u00e3o, mas estamos do mesmo lado e \u00e9 preciso que a gente fa\u00e7a isso, no m\u00ednimo, at\u00e9 que essa coisa toda se resolva. Depois que a pandemia for resolvida e eu espero, de novo, do fundo do cora\u00e7\u00e3o, que isso seja muito em breve, as pessoas podem voltar a se digladiar por qualquer coisa que seja. At\u00e9 l\u00e1, por favor, que elas entendam a gravidade do que a gente vem passando, e que a gente seja capaz de trabalhar em conjunto para resolver essa situa\u00e7\u00e3o. Obrigada, Senador.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 23, "end_char": 30, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65, "end_char": 75, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77, "end_char": 92, "text": "Vice-Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94, "end_char": 101, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103, "end_char": 109, "text": "Sras. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111, "end_char": 125, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "VALOR", "start_char": 127, "end_char": 135, "text": "320 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 144, "end_char": 160, "text": "mais de 320 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 267, "end_char": 283, "text": "mais de 460 mil "}, {"class": "COISA", "start_char": 295, "end_char": 304, "text": "Covid-19 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 307, "end_char": 313, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 347, "end_char": 358, "text": "mais de 12 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 800, "end_char": 838, "text": "Universidade Federal do Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 883, "end_char": 921, "text": "Universidade Federal do Rio de Janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 936, "end_char": 943, "text": "Minerva"}, {"class": "VALOR", "start_char": 976, "end_char": 993, "text": "mais de 100 anos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1034, "end_char": 1041, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1157, "end_char": 1171, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1218, "end_char": 1244, "text": "Universidade Johns Hopkins"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1975, "end_char": 2001, "text": "Ministro Marcelo Queiroga "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2053, "end_char": 2062, "text": "Bras\u00edlia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2131, "end_char": 2135, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2307, "end_char": 2316, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3077, "end_char": 3086, "text": "Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3206, "end_char": 3222, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3329, "end_char": 3337, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3339, "end_char": 3349, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 3472, "end_char": 3480, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6091, "end_char": 6096, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 6506, "end_char": 6514, "text": "320 dias"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6582, "end_char": 6586, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6883, "end_char": 6896, "text": "Johns Hopkins"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 6915, "end_char": 6929, "text": "Sa\u00fade P\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6934, "end_char": 6947, "text": "Johns Hopkins"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7326, "end_char": 7334, "text": "4h30min "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7621, "end_char": 7628, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7637, "end_char": 7646, "text": "Ministro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8111, "end_char": 8126, "text": "Belo Horizonte "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8128, "end_char": 8136, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8310, "end_char": 8318, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9153, "end_char": 9162, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10168, "end_char": 10177, "text": "Ministro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10863, "end_char": 10867, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 10926, "end_char": 10930, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11063, "end_char": 11068, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11296, "end_char": 11304, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11555, "end_char": 11562, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11602, "end_char": 11606, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13679, "end_char": 13704, "text": "Ministro Marcelo Queiroga"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 13790, "end_char": 13798, "text": "Medicina"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14757, "end_char": 14764, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15038, "end_char": 15052, "text": "Di\u00e1rio Oficial"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16012, "end_char": 16019, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16184, "end_char": 16210, "text": "Ministro Marcelo Queiroga "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16420, "end_char": 16427, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16770, "end_char": 16776, "text": "Terra "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16953, "end_char": 16970, "text": "Ministro Queiroga"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17481, "end_char": 17488, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17534, "end_char": 17542, "text": "Ministro"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 17921, "end_char": 17925, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 17961, "end_char": 17966, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18144, "end_char": 18151, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 18439, "end_char": 18443, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18483, "end_char": 18497, "text": "Belo Horizonte"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18577, "end_char": 18588, "text": "Parlamentar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18657, "end_char": 18664, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18854, "end_char": 18877, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18921, "end_char": 18940, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19087, "end_char": 19095, "text": "Ministro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19154, "end_char": 19163, "text": "Ceil\u00e2ndia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19332, "end_char": 19341, "text": "Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19368, "end_char": 19376, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19447, "end_char": 19455, "text": "Ministro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19527, "end_char": 19537, "text": "Casa Civil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19541, "end_char": 19549, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19770, "end_char": 19777, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 19788, "end_char": 19799, "text": "Casa Civil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19980, "end_char": 19987, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20007, "end_char": 20016, "text": "Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20185, "end_char": 20209, "text": "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20231, "end_char": 20238, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20304, "end_char": 20311, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20853, "end_char": 20862, "text": "Bras\u00edlia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20933, "end_char": 20940, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21204, "end_char": 21211, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21514, "end_char": 21526, "text": "Senador Omar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21740, "end_char": 21749, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22573, "end_char": 22581, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22641, "end_char": 22650, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22826, "end_char": 22840, "text": "Secret\u00e1rio de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23006, "end_char": 23025, "text": "Secretaria de Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23084, "end_char": 23093, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23184, "end_char": 23192, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23562, "end_char": 23569, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23901, "end_char": 23920, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23986, "end_char": 23993, "text": "Conitec"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24544, "end_char": 24551, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24630, "end_char": 24641, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25207, "end_char": 25214, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26656, "end_char": 26665, "text": "Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27629, "end_char": 27636, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 27932, "end_char": 27938, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28253, "end_char": 28261, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28559, "end_char": 28567, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28669, "end_char": 28677, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28740, "end_char": 28749, "text": "Ministro "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 29254, "end_char": 29257, "text": "PCR"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 29422, "end_char": 29427, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "COISA", "start_char": 30051, "end_char": 30054, "text": "PCR"}, {"class": "COISA", "start_char": 30578, "end_char": 30582, "text": "PCR "}, {"class": "VALOR", "start_char": 30762, "end_char": 30784, "text": "em torno de 15 minutos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30899, "end_char": 30916, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31144, "end_char": 31152, "text": "Senadora"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 32741, "end_char": 32749, "text": "Serrana "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 33084, "end_char": 33092, "text": "Serrana "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33246, "end_char": 33254, "text": "Serrana "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35052, "end_char": 35060, "text": "Senadora"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 36254, "end_char": 36259, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36498, "end_char": 36512, "text": "Administra\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36905, "end_char": 36912, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37249, "end_char": 37256, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37904, "end_char": 37911, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38627, "end_char": 38634, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38636, "end_char": 38643, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38647, "end_char": 38654, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39238, "end_char": 39245, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 39714, "end_char": 39720, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39755, "end_char": 39762, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41541, "end_char": 41548, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42027, "end_char": 42031, "text": "SUS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42377, "end_char": 42384, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 42740, "end_char": 42743, "text": "CTI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43225, "end_char": 43232, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 43759, "end_char": 43763, "text": "RNA "}, {"class": "VALOR", "start_char": 43836, "end_char": 43848, "text": "30 segundos "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 44705, "end_char": 44709, "text": "SARS"}, {"class": "COISA", "start_char": 44710, "end_char": 44716, "text": "CoV-2 "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 44728, "end_char": 44736, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45538, "end_char": 45546, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46108, "end_char": 46112, "text": "SUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46206, "end_char": 46213, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46280, "end_char": 46298, "text": "Ministro Queiroga "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46497, "end_char": 46504, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46859, "end_char": 46866, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47729, "end_char": 47739, "text": "Territ\u00f3rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48307, "end_char": 48335, "text": "Conselho Federal de Medicina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48512, "end_char": 48523, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 48611, "end_char": 48619, "text": "Medicina"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49336, "end_char": 49340, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50117, "end_char": 50124, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50751, "end_char": 50759, "text": "Senador "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 51042, "end_char": 51047, "text": "Covid"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 51276, "end_char": 51280, "text": "CTI "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 51325, "end_char": 51329, "text": "H1N1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51703, "end_char": 51718, "text": "Senador Eduardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51724, "end_char": 51731, "text": "Eduardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52364, "end_char": 52369, "text": "Luana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52408, "end_char": 52415, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56069, "end_char": 56076, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56789, "end_char": 56796, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 56898, "end_char": 56904, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57995, "end_char": 58012, "text": "Ministro Marcelo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58355, "end_char": 58362, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58420, "end_char": 58428, "text": "Planalto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58479, "end_char": 58499, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58535, "end_char": 58555, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58722, "end_char": 58742, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58778, "end_char": 58798, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58915, "end_char": 58922, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 60404, "end_char": 60412, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61182, "end_char": 61199, "text": "Ministro Queiroga"}, {"class": "VALOR", "start_char": 62186, "end_char": 62199, "text": "menos de 10% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 63185, "end_char": 63191, "text": "Covid "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 63321, "end_char": 63325, "text": "HIV "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 63368, "end_char": 63374, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63481, "end_char": 63488, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63866, "end_char": 63873, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63908, "end_char": 63916, "text": "Fiocruz "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64749, "end_char": 64754, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 65520, "end_char": 65524, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66448, "end_char": 66455, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67203, "end_char": 67207, "text": "CTI "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 67743, "end_char": 67749, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70003, "end_char": 70010, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70027, "end_char": 70037, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70192, "end_char": 70198, "text": "Covid "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70238, "end_char": 70242, "text": "80% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70486, "end_char": 70490, "text": "20% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70602, "end_char": 70606, "text": "20% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70673, "end_char": 70677, "text": "20% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70747, "end_char": 70750, "text": "20%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70768, "end_char": 70771, "text": "5% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70809, "end_char": 70811, "text": "5%"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 70816, "end_char": 70822, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71214, "end_char": 71218, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71631, "end_char": 71668, "text": "Sociedade Brasileira de Infectologia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71680, "end_char": 71724, "text": "Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72008, "end_char": 72015, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72115, "end_char": 72122, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72244, "end_char": 72255, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 72792, "end_char": 72804, "text": "Luana Ara\u00fajo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73176, "end_char": 73180, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73260, "end_char": 73286, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73338, "end_char": 73347, "text": "Argentina"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73784, "end_char": 73792, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74348, "end_char": 74355, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74552, "end_char": 74578, "text": "Ministro Marcelo Queiroga "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75104, "end_char": 75111, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75583, "end_char": 75590, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76593, "end_char": 76632, "text": "Universidade Federal do Rio de Janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76639, "end_char": 76668, "text": "Universidade de Johns Hopkins"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 78922, "end_char": 78926, "text": "IMC "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80183, "end_char": 80194, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80914, "end_char": 80921, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81098, "end_char": 81105, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81807, "end_char": 81814, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82015, "end_char": 82022, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82501, "end_char": 82508, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 82821, "end_char": 82829, "text": "Cochrane"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83441, "end_char": 83444, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83473, "end_char": 83477, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83499, "end_char": 83502, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83527, "end_char": 83531, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83559, "end_char": 83563, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83896, "end_char": 83900, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83971, "end_char": 83974, "text": "NIH"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84043, "end_char": 84046, "text": "CDC"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84056, "end_char": 84097, "text": "Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84130, "end_char": 84133, "text": "FDA"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84186, "end_char": 84189, "text": "EMA"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84235, "end_char": 84239, "text": "IDSA"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84249, "end_char": 84291, "text": "Sociedade Americana de Doen\u00e7as Infecciosas"}, {"class": "VALOR", "start_char": 84453, "end_char": 84460, "text": "14 mil "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 85859, "end_char": 85867, "text": "Medicina"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86451, "end_char": 86456, "text": "Deus "}, {"class": "COISA", "start_char": 86553, "end_char": 86561, "text": "Tamiflu "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87719, "end_char": 87726, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 88055, "end_char": 88060, "text": "1,77 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 88130, "end_char": 88133, "text": "77%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88329, "end_char": 88336, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 88439, "end_char": 88444, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 88516, "end_char": 88522, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 88729, "end_char": 88734, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 88879, "end_char": 88884, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89419, "end_char": 89423, "text": "OMS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89816, "end_char": 89823, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90679, "end_char": 90686, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 90699, "end_char": 90711, "text": "20 segundos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 90936, "end_char": 90944, "text": "12 anos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 90973, "end_char": 90975, "text": "15"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 91144, "end_char": 91151, "text": "Direito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91475, "end_char": 91492, "text": "Ministro Marcelo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91885, "end_char": 91905, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92174, "end_char": 92181, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 93850, "end_char": 93855, "text": "100% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 94259, "end_char": 94261, "text": "20"}, {"class": "VALOR", "start_char": 94263, "end_char": 94271, "text": "30 anos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 95219, "end_char": 95224, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "VALOR", "start_char": 95614, "end_char": 95619, "text": "100% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95800, "end_char": 95807, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 95901, "end_char": 95916, "text": "220 milh\u00f5es de "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96942, "end_char": 96949, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97010, "end_char": 97017, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97069, "end_char": 97076, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 97553, "end_char": 97557, "text": "SUS "}, {"class": "COISA", "start_char": 97595, "end_char": 97601, "text": "Covid "}, {"class": "COISA", "start_char": 97620, "end_char": 97626, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 97670, "end_char": 97681, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 97840, "end_char": 97848, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 98369, "end_char": 98373, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98907, "end_char": 98914, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 99730, "end_char": 99735, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100040, "end_char": 100047, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 100261, "end_char": 100266, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 100361, "end_char": 100367, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100961, "end_char": 100968, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101023, "end_char": 101030, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101656, "end_char": 101663, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102379, "end_char": 102398, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102753, "end_char": 102764, "text": "Cabo Verde "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102766, "end_char": 102779, "text": "Guin\u00e9-Bissau "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102816, "end_char": 102829, "text": "Coreia do Sul"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103015, "end_char": 103035, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103081, "end_char": 103089, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103566, "end_char": 103583, "text": "Ministro Queiroga"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103595, "end_char": 103602, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103630, "end_char": 103637, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103667, "end_char": 103674, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103861, "end_char": 103869, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105778, "end_char": 105786, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106074, "end_char": 106083, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 106435, "end_char": 106442, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 107720, "end_char": 107727, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 107949, "end_char": 107960, "text": "Rusty Razor"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 107968, "end_char": 107986, "text": "Dr. Didier Raoult "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 108160, "end_char": 108167, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 108581, "end_char": 108591, "text": "2 de junho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 108815, "end_char": 108822, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 109190, "end_char": 109195, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 109207, "end_char": 109213, "text": "China "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109750, "end_char": 109757, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109806, "end_char": 109822, "text": "Professor Raoult"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109899, "end_char": 109906, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109992, "end_char": 109999, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110045, "end_char": 110057, "text": "Dr. Lacerda "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 110465, "end_char": 110470, "text": "Conep"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 110633, "end_char": 110638, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 110741, "end_char": 110749, "text": "14 meses"}, {"class": "VALOR", "start_char": 111215, "end_char": 111227, "text": "mais de 200 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111235, "end_char": 111242, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111593, "end_char": 111600, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111710, "end_char": 111717, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111974, "end_char": 111981, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 112175, "end_char": 112182, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 112880, "end_char": 112887, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 112970, "end_char": 112984, "text": "Johns Hopkins "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 113042, "end_char": 113056, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113652, "end_char": 113659, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113893, "end_char": 113900, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113902, "end_char": 113909, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 113957, "end_char": 113962, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 113964, "end_char": 113968, "text": "maio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114435, "end_char": 114443, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114817, "end_char": 114825, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114888, "end_char": 114908, "text": "Dr. Marcelo Queiroga"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115529, "end_char": 115537, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 116185, "end_char": 116193, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 116853, "end_char": 116861, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 116881, "end_char": 116891, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119222, "end_char": 119230, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119277, "end_char": 119285, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120032, "end_char": 120040, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 120455, "end_char": 120464, "text": "Ministro "}, {"class": "OBRA", "start_char": 120740, "end_char": 120792, "text": "Programa Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 120803, "end_char": 120808, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121373, "end_char": 121381, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121393, "end_char": 121401, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 121481, "end_char": 121488, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 122139, "end_char": 122148, "text": "Medicina "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 122199, "end_char": 122208, "text": "Medicina "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 123854, "end_char": 123861, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 124205, "end_char": 124216, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 124682, "end_char": 124689, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 125706, "end_char": 125713, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 125774, "end_char": 125781, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126420, "end_char": 126425, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 127082, "end_char": 127087, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 127187, "end_char": 127221, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 127362, "end_char": 127382, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 127524, "end_char": 127543, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127793, "end_char": 127801, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 127943, "end_char": 127951, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 128014, "end_char": 128039, "text": "Ministro Marcelo Queiroga"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 128575, "end_char": 128583, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 128826, "end_char": 128843, "text": "Ministro Queiroga"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 128845, "end_char": 128853, "text": "Senadora"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 128954, "end_char": 128957, "text": "IFA"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 128990, "end_char": 128994, "text": "IFA "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 129021, "end_char": 129025, "text": "IFA "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130039, "end_char": 130047, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 130136, "end_char": 130141, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130789, "end_char": 130797, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 131453, "end_char": 131461, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 131761, "end_char": 131797, "text": "Sociedade Brasileira de Infectologia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 131973, "end_char": 132009, "text": "Sociedade Brasileira de Infectologia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 132676, "end_char": 132683, "text": "Senador"}]}]