[{"doc_id": "20210519_EDUARDO_PAZUELLO", "text": "Prometo. Por favor. Exmo. Sr. Senador Omar Aziz, Presidente da Comiss\u00e3o; Exmo. Sr. Senador Renan Calheiros, nosso Relator da Comiss\u00e3o; Sras. e Srs. Senadores que comp\u00f5em esta Comiss\u00e3o; demais Senadores que est\u00e3o conosco, hoje, aqui presentes; senhoras e senhores que acompanham; imprensa; meu bom-dia a todos! Eu agrade\u00e7o a oportunidade, inicialmente, de estar aqui no Senado Federal, para ajudar a esclarecer para todos os brasileiros os fatos e as verdades sobre a pandemia de coronav\u00edrus que assola o nosso Pa\u00eds. Antes de iniciar, quero apresentar os meus sinceros sentimentos a todos aqueles que perderam parentes e amigos pela Covid-19. Gostaria tamb\u00e9m de apresentar meus reconhecimentos a todos os profissionais de sa\u00fade que, na ponta da linha, estejam ajudando a salvar mais vidas. J\u00e1 salvamos mais de 13 milh\u00f5es de brasileiros. Sras. e Srs. Senadores, inicio minhas considera\u00e7\u00f5es dizendo que quem est\u00e1 aqui sentado hoje \u00e9 um homem comum; um filho que perdeu sua m\u00e3e muito cedo e que perdeu seu pai h\u00e1 pouco tempo. Minha m\u00e3e era D. Vera, uma ga\u00facha da fronteira, nascida em Bag\u00e9. Meu pai, Seu Nissim, era paraense, de fam\u00edlia judaica, que imigrou para o Brasil, saindo da Espanha, fugindo da inquisi\u00e7\u00e3o, passando por Marrocos e vindo para o Brasil, Bel\u00e9m e Manaus. Enfim, um cidad\u00e3o brasileiro, mas que, por op\u00e7\u00e3o, jurou defender o seu Pa\u00eds, independentemente dos riscos inerentes \u00e0s miss\u00f5es recebidas. Eu entrei para a vida militar muito cedo, aos 10 anos, no Col\u00e9gio Militar de Manaus. Aos 17, fui para a Academia Militar das Agulhas Negras e, aos 21, voltei para servir em Manaus como oficial. Durante a minha vida no Ex\u00e9rcito, pude aliar os conhecimentos log\u00edsticos e administrativos da forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica aos novos conhecimentos operacionais alcan\u00e7ados nas especializa\u00e7\u00f5es que eu optei como oficial. Tive a oportunidade, como coronel de comandar dois batalh\u00f5es log\u00edsticos e, como general, de comandar duas grandes unidades. A grande unidade log\u00edstica do Ex\u00e9rcito, a maior de todas, e um grande comando log\u00edstico. Cabe ressaltar que, nesses comandos, existem estruturas de sa\u00fade operacional que v\u00e3o at\u00e9 o escal\u00e3o de um hospital de campanha. Estas experi\u00eancias foram fundamentais para me preparar para o primeiro grande desafio log\u00edstico humanit\u00e1rio da minha vida militar. Em fevereiro de 2018, recebi do ent\u00e3o Presidente da Rep\u00fablica, Sr. Michel Temer, a miss\u00e3o de ser o coordenador operacional das a\u00e7\u00f5es interministeriais para conter a crise humanit\u00e1ria causada pelo fluxo migrat\u00f3rio de venezuelanos em Roraima, a Opera\u00e7\u00e3o Acolhida. Tivemos a oportunidade ali de ajudar mais de 600 mil pessoas que cruzaram a nossa fronteira; fugiam da fome, da mis\u00e9ria e da viol\u00eancia, todos em estado de extrema vulnerabilidade. Essa miss\u00e3o foi reconhecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas e suas principais ag\u00eancias como exemplo humanit\u00e1rio para o mundo. Fruto de um grande trabalho em equipe, tamb\u00e9m tive a honra de ser agraciado com o Pr\u00eamio nacional Direitos Humanos, oferecido pelo Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos, em 2018. Ainda naquele ano, em dezembro, tendo em vista a grave crise que se instalou no Estado de Roraima, o Presidente da Rep\u00fablica decidiu pela interven\u00e7\u00e3o federal naquele Estado. Recebi a miss\u00e3o de ser interventor federal, juntamente com o Governador eleito, para que pud\u00e9ssemos garantir a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o e ajudar naquele momento t\u00e3o conturbado por que passava um dos Estados da Federa\u00e7\u00e3o. Depois de quase 47 anos da minha entrada no Col\u00e9gio Militar de Manaus, fui nomeado Comandante da 12\u00aa Regi\u00e3o Militar. Foi uma sensa\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o e reconhecimento; fiquei muito feliz de voltar a Manaus. A 12\u00aa Regi\u00e3o Militar \u00e9 um Grande Comando, sediado em Manaus, respons\u00e1vel pela log\u00edstica e assuntos administrativos em quatro Estados \u2013 Amazonas, Roraima, Rond\u00f4nia, Acre \u2013 e possui, em sua estrutura, cinco hospitais regionais, todos subordinados diretamente a mim. Entre os dias 14 e 16 de abril de 2020, recebi algumas liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas dos oficiais-generais que estavam no Governo Federal, para discutir uma poss\u00edvel indica\u00e7\u00e3o para que eu pudesse auxiliar na transi\u00e7\u00e3o do Ministro Mandetta para o ministro que seria nomeado. Confesso que fiquei muito dividido. Estava ciente de minhas responsabilidades como Comandante da 12\u00aa Regi\u00e3o Militar e honrado com a possibilidade de ajudar o nosso Pa\u00eds naquele momento t\u00e3o conturbado e cr\u00edtico. Aquela sensa\u00e7\u00e3o de cora\u00e7\u00e3o dividido acabou no dia 16 de abril \u00e0 tarde, quando o Comandante Supremo das For\u00e7as Armadas, o nosso Presidente da Rep\u00fablica, me ligou e se posicionou de forma clara e direta para eu vir. A partir daquele momento, organizei a minha partida, peguei meus uniformes, embarquei com meu assistente-secret\u00e1rio, para vir cumprir a miss\u00e3o. J\u00e1 em Bras\u00edlia, eu me reuni com o Comandante do Ex\u00e9rcito, e ficou acertado que n\u00f3s receber\u00edamos 15 oficiais para auxiliar em cargos chaves e que a miss\u00e3o teria um per\u00edodo de 90 dias. Ao final de 90 dias, n\u00f3s reverter\u00edamos para a For\u00e7a, e, no meu caso, eu voltaria para o Comando da 12\u00aa Regi\u00e3o Militar, em Manaus. Cabe ressaltar que passarmos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de adido ou agregado, que s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es excepcionais, e termos sido nomeados em cargos civis comissionados foram condicionantes sine qua non para o cumprimento da miss\u00e3o, para que pud\u00e9ssemos gerar atos e fatos administrativos legais, sen\u00e3o n\u00e3o poderia fazer as coisas acontecerem. Os fatos, a partir da\u00ed, s\u00e3o p\u00fablicos, mas relembro que a minha fun\u00e7\u00e3o inicial seria de secret\u00e1rio executivo, e os oficiais, para cargos administrativos e log\u00edsticos. Com a sa\u00edda repentina do Ministro Teich, passei a responder de forma interina, por for\u00e7a do cargo de secret\u00e1rio executivo, at\u00e9 setembro de 2020, quando fui efetivado Ministro de Estado da Sa\u00fade. O primeiro desafio que encontramos foi o de mantermos e aprimorarmos as a\u00e7\u00f5es do minist\u00e9rio, considerando que praticamente n\u00e3o houve a passagem de fun\u00e7\u00f5es de forma adequada. A lei dos afastamentos protocolares por suspeita e contamina\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus fez com que diminu\u00edsse drasticamente a nossa for\u00e7a de trabalho. Passo agora a apresentar, de uma forma r\u00e1pida, a vis\u00e3o e as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal, principalmente por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no enfrentamento \u00e0 Covid-19, com o objetivo de dirimir poss\u00edveis d\u00favidas dos Srs. e Sras. Senadores. A Covid-19 \u00e9 uma doen\u00e7a desconhecida que atingiu de forma contundente o mundo inteiro. N\u00e3o h\u00e1 medica\u00e7\u00e3o antiviral espec\u00edfica e tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 tratamentos com medicamentos cientificamente comprovados. A prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos de forma off-label \u00e9 uma prerrogativa dos m\u00e9dicos e est\u00e1 alicer\u00e7ada em seu juramento de aplicar os regimes da Medicina para o bem do doente, segundo o seu entendimento, nunca para causar dano ou mal a algu\u00e9m. O Governo Federal agiu prontamente, publicando a Portaria 188, em fevereiro, decretando emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica e, tr\u00eas dias depois, iniciou o resgate brasileiros que estavam em risco na cidade de Wuhan na China. O desconhecimento dos riscos da pandemia levou alguns gestores a manterem e incentivarem o Carnaval em 2020. E, novamente, o desconhecimento da gravidade das nossas cepas que circulavam pelo mundo no final de 2020 permitiu \u00e0s autoridades estaduais e municipais conduzirem os processos eleitorais e as festas de final de ano. O Governo Federal, desde o in\u00edcio da pandemia, tem trabalhado nos dois principais riscos dessa pandemia: o sanit\u00e1rio e o econ\u00f4mico. Estamos falando de sa\u00fade, mas tamb\u00e9m de trabalho e sustento das fam\u00edlias. De forma acelerada, o Governo Federal, em articula\u00e7\u00e3o com o Congresso Nacional, criou o aux\u00edlio emergencial, que atingiu diretamente mais de 77 milh\u00f5es de pessoas, totalizando R$288 bilh\u00f5es em 2020, e j\u00e1 caminhamos para R$7 bilh\u00f5es em 2021, preservando a estabilidade e o sustento de muitas fam\u00edlias. Em meados de 2020, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade confirma, de forma inequ\u00edvoca, a import\u00e2ncia de efetivar a\u00e7\u00f5es para preservar a sa\u00fade e a economia. Comandei uma das pastas mais importantes nessa grande mobiliza\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro, tive em minhas m\u00e3os a ferramenta mais adequada poss\u00edvel para desencadearmos prontamente as respostas \u00e0 pandemia. Cuidamos de todos os cidad\u00e3os atrav\u00e9s do SUS, o nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Ao meu lado, ombrearam as equipes do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass), e do Conselho Nacional de Secretarias de Sa\u00fade Municipais (Conasems), que dividiram com o Minist\u00e9rio o peso da responsabilidade com tomadas de decis\u00e3o pactuadas. A Lei 8.080, de 1990, que cria e norteia o SUS, define as responsabilidades da Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios de forma tripartite. Cabe \u00e0 Uni\u00e3o, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, elaborar a\u00e7\u00f5es e disponibilizar recursos para as secretarias de sa\u00fade estaduais e municipais, baseados em crit\u00e9rios t\u00e9cnicos ou atendendo programas e projetos voltados \u00e0s pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica pactuadas. Repito: a Uni\u00e3o disponibiliza recursos para que Estados e Munic\u00edpios executem as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Aos Estados e Munic\u00edpios cabe, por interm\u00e9dio de suas secretarias de sa\u00fade, de forma plena, executar as a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. A decis\u00e3o do STF em abril de 2020 limitou ainda mais a atua\u00e7\u00e3o do Governo Federal nessas a\u00e7\u00f5es. Assim, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade interferir na execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es dos Estados na sa\u00fade sem usurpar as compet\u00eancias dos Estados e Munic\u00edpios. Isso seria poss\u00edvel em caso de uma interven\u00e7\u00e3o federal na sa\u00fade em algum Estado. A interpreta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o do STF referente \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas restritivas e de isolamento serviu para reafirmar as compet\u00eancias dos Estados e Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o das medidas sanit\u00e1rias, de acordo com os cen\u00e1rios epidemiol\u00f3gicos locais. \u00c9 bom lembrar que o gestor pleno do SUS \u00e9 o secret\u00e1rio municipal de sa\u00fade. Ent\u00e3o, fica clara ali a posi\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios e Estados, e do Governo. Coube ent\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em raz\u00e3o da interpreta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o proferida pelo STF, apoiar Estados e Munic\u00edpios na execu\u00e7\u00e3o das medidas e a\u00e7\u00f5es planejadas. Inclusive, uma das formas mais significativas de apoio foi a elabora\u00e7\u00e3o de uma ferramenta de gest\u00e3o com os \u00edndices e medidas sugeridas, entregue a todos os Munic\u00edpios. Essa ferramenta foi desenvolvida pelo Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica (COE), foi pactuada pelo Conselho Nacional de Sa\u00fade dos Estados e dos Munic\u00edpios e distribu\u00edda pelo Conasems, tendo em vista que essa ferramenta de apoio e decis\u00e3o \u00e9 direcionada exclusivamente aos Prefeitos gestores do SUS nos Munic\u00edpios. Todos os programas, projetos ou portarias emanados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00e3o previamente pactuados com o Conass e o Conasems, bem como todas as transfer\u00eancias de recursos ou distribui\u00e7\u00e3o de equipamentos, insumos, medicamentos e imunizantes para Estados e Munic\u00edpios. O Ministro n\u00e3o decide sozinho nada no SUS; divide por um ter\u00e7o, os outros dois ter\u00e7os, pelo Conass e pelo Conasems, iguais. Os valores transferidos pelo Governo Federal, fundo a fundo, para Estados e Munic\u00edpios, tanto para as rotinas do SUS quanto para combater a Covid, s\u00e3o impactantes. Em 2020, quase 82,8 bilh\u00f5es de rotinas do SUS foram transferidos \u2013 recursos de rotinas originais do SUS \u2013 e 32 bilh\u00f5es a mais para combater a Covid-19, totalizando R$115 bilh\u00f5es. Em 2021, at\u00e9 a presente data, foram 30 bilh\u00f5es para a rotina do SUS e 4,2 bilh\u00f5es para combater a Covid-19, totalizando R$34,2 bilh\u00f5es. Isso apenas fundo a fundo, com execu\u00e7\u00e3o direta para Estados e Munic\u00edpios. Al\u00e9m das transfer\u00eancias de recursos para Estados e Munic\u00edpios fundo a fundo, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade entregou equipamentos, insumos, medicamentos e imunizantes para todos os Estados e Munic\u00edpios da Federa\u00e7\u00e3o no valor de 46,5 bilh\u00f5es em 2020 e 11,2 bilh\u00f5es em 2021. Nunca, repito, nunca se investiu tanto em sa\u00fade em toda a nossa hist\u00f3ria. Estes recursos, al\u00e9m de terem permitido a\u00e7\u00f5es para salvar mais vidas, deixar\u00e3o ao povo brasileiro um legado em estrutura, equipamentos, solu\u00e7\u00f5es administrativas e pesquisas. A organiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, no momento em que n\u00f3s chegamos, n\u00e3o havia praticamente estrutura que captasse informa\u00e7\u00f5es para a tomada da decis\u00e3o. Ela foi focada em dois objetivos: a transpar\u00eancia e o suporte \u00e0 decis\u00e3o. Para atender ao objetivo transpar\u00eancia, foi desenvolvido o Localiza SUS, que permite a explora\u00e7\u00e3o at\u00e9 por smartphone e conta com 22 pain\u00e9is que permitem acessar tanto os dados das a\u00e7\u00f5es Covid como das a\u00e7\u00f5es regulares do minist\u00e9rio. O Localiza SUS est\u00e1 direcionado para as secretarias estaduais e municipais, \u00f3rg\u00e3os de controle, imprensa, \u00f3rg\u00e3os internacionais, pesquisadores e, principalmente, para o cidad\u00e3o brasileiro comum. Para o suporte \u00e0 decis\u00e3o, foram desenvolvidos pain\u00e9is de BI (Business Intelligence), que interagem com a \u00e1rea final\u00edstica do minist\u00e9rio, com foco nas decis\u00f5es executivas em todos os n\u00edveis. Ambas as ferramentas possuem acesso 24 horas e atualiza\u00e7\u00e3o em tempo real. Sras. e Srs. Senadores, o nosso Pa\u00eds pode se orgulhar de termos o Localiza SUS funcionando on-line e aberto para consulta pela internet, para todo o mundo, uma plataforma que permite acessar a realidade da pandemia no Pa\u00eds, nas regi\u00f5es, nos Estados e chegando at\u00e9 aos Munic\u00edpios. J\u00e1 apresenta tamb\u00e9m as entregas e aplica\u00e7\u00f5es de doses de vacinas contra a Covid-19. Lembro que hoje chegaremos a 100 milh\u00f5es de vacinas disponibilizadas \u2013 100 milh\u00f5es de vacinas. Para melhor interagirmos de forma institucional, reorganizamos o atendimento institucional e parlamentar em tr\u00eas coordena\u00e7\u00f5es: Assuntos Legislativos, Assuntos Or\u00e7ament\u00e1rios e Assuntos Federativos, permitindo, assim, dar mais presteza aos atendimentos institucionais e respostas mais eficientes \u00e0s demandas recebidas. Nas rela\u00e7\u00f5es internacionais, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade obteve a cess\u00e3o de dois diplomatas de carreira do Itamaraty, o que permitiu criar protocolo junto a organiza\u00e7\u00f5es internacionais, como a ONU, a OMS, a Opas, a Uni\u00e3o Europeia e o Mercosul. Permitiu tamb\u00e9m aliar a\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias com pa\u00edses fronteiri\u00e7os para o combate \u00e0 Covid-19. Realizamos entendimentos e acordos com a China, com a \u00cdndia, com a Inglaterra, Estados Unidos, R\u00fassia, Argentina e Uruguai, o que facilitou a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos, vacinas e medicamentos. Para fomentar os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica diante da pandemia, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de forma in\u00e9dita, assinou v\u00e1rios termos e acordos de coopera\u00e7\u00e3o com o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, com a Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, com o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, com a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica e com o Conselho Nacional de Justi\u00e7a. Esses acordos permitiram total transpar\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Referidos termos e acordos possibilitaram a uni\u00e3o do sistema de controle externo com o sistema de controle interno do minist\u00e9rio, otimizando as a\u00e7\u00f5es de auditoria, bem como o aux\u00edlio na tomada de decis\u00f5es no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Nossa estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o foi baseada em a\u00e7\u00f5es voltadas aos brasileiros mais vulner\u00e1veis. Investimos em grupos e emissoras de jornais que representam e falam mais diretamente ao povo comum. Fomos pessoalmente \u00e0 maioria dos Estados da Federa\u00e7\u00e3o e de l\u00e1 nos dirigimos ao povo, ressaltando sempre as medidas preventivas, a busca imediata pelo atendimento profissional, mas, principalmente, a manuten\u00e7\u00e3o da esperan\u00e7a na vit\u00f3ria. Buscamos as m\u00eddias regionais, publicamos informativos, criamos materiais, fizemos in\u00fameras coletivas e entrevistas, mantivemos um relacionamento direto e transparente com os representantes dos meios de comunica\u00e7\u00e3o. Fizemos parceria de m\u00eddia com 25 empresas, o que permitiu economizar centenas de milh\u00f5es de reais e, principalmente, atingir toda a sociedade brasileira. Atingimos 0,5 bilh\u00e3o de visualiza\u00e7\u00f5es no Facebook, 80 milh\u00f5es no Twitter, 0,5 bilh\u00e3o na internet, realizamos 20 mil inser\u00e7\u00f5es na televis\u00e3o, 300 mil inser\u00e7\u00f5es em r\u00e1dios, 11 campanhas publicit\u00e1rias, uma por m\u00eas, 271 v\u00eddeos, 1.042 releases para a imprensa e 1.069 boletins para r\u00e1dios. Criamos, em maio de 2020, a For\u00e7a Tarefa de Fundamenta\u00e7\u00e3o para garantir os crit\u00e9rios objetivos para aquisi\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o de equipamentos e de insumos, de medicamentos e recursos, habilita\u00e7\u00e3o de leitos de UTI para o enfrentamento \u00e0 Covid. Ent\u00e3o, os crit\u00e9rios foram todos criados por uma for\u00e7a tarefa. Com base nesses crit\u00e9rios, custeamos: a amplia\u00e7\u00e3o de leitos de suporte ventilat\u00f3rio pulmonar no valor de R$135 milh\u00f5es; a expans\u00e3o de 66 UPAs (Unidades de Pronto Atendimento), R$120 milh\u00f5es; para a habilita\u00e7\u00e3o de leitos de retaguarda nos hospitais de pequeno porte, R$88 milh\u00f5es; expans\u00e3o assistencial para o Samu, 428 unidades, R$67 milh\u00f5es; expans\u00e3o assistencial de 187 leitos de UTI, no valor de R$16 milh\u00f5es. Somando essas a\u00e7\u00f5es, foram quase R$0,5 bilh\u00e3o. A estrat\u00e9gia de testagem foi um dos pilares no combate \u00e0 pandemia. Foi baseada no programa Diagnosticar para Cuidar, a primeira grande estrat\u00e9gia criada pelo minist\u00e9rio, que incluiu a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o desde aquisi\u00e7\u00f5es de testes RT-PCR e r\u00e1pidos, passando pela capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais e distribui\u00e7\u00e3o de equipamentos para os LACENs at\u00e9 a implementa\u00e7\u00e3o de quatro plataformas de alta capacidade de processamento de testes. O Brasil possu\u00eda, em mar\u00e7o de 2020, a capacidade de processar 1,1 mil testes RT-PCR por dia. Com a implementa\u00e7\u00e3o do programa Diagnosticar para Cuidar, atingimos a marca de 66 mil processamentos de testes por dia em abril de 2021. Hoje temos registrado no sistema Gerenciador de Ambiente Laboratorial 46 milh\u00f5es de resultados, representando 23% da nossa popula\u00e7\u00e3o testada. Na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, atendendo ao planejamento estrat\u00e9gico do minist\u00e9rio, foram implementadas v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es, dentre elas a amplia\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de atendimento das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, que \u00e9 o programa sa\u00fade emergencial, R$125 milh\u00f5es. A estrutura\u00e7\u00e3o de centros de atendimento para enfrentamento \u00e0 Covid, com repasses de R$1,6 bilh\u00e3o; a cria\u00e7\u00e3o de pontos de refer\u00eancia para atendimentos \u00e0 Covid nas comunidades carentes, com repasse de R$52 milh\u00f5es; a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos, pelo Programa Mais M\u00e9dicos para o Brasil e pelo Programa Mais M\u00e9dicos, para suprir a falta de recursos humanos, com investimento de R$1 bilh\u00e3o. Ainda nas a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, trabalhamos na informatiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, com repasses de R$380 milh\u00f5es; no apoio \u00e0 retomada segura das atividades presenciais nas escolas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00f3s-Covid, repasse de R$455 milh\u00f5es; no cuidado emocional aos profissionais que est\u00e3o envolvidos diretamente no enfrentamento \u00e0 pandemia, Projeto Aten\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade Mental, por teleatendimento, R$3 milh\u00f5es. Foi criado um cadastro nacional de profissionais da sa\u00fade, que possibilitou o recrutamento e a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade, o Brasil Conta Comigo, focado em profissionais de sa\u00fade, residentes e acad\u00eamicos na \u00e1rea da sa\u00fade. O programa proporcionou a disponibiliza\u00e7\u00e3o de 6,5 mil profissionais de sa\u00fade para a Regi\u00e3o Norte: Amazonas, Amap\u00e1, Roraima e Rond\u00f4nia. Para o enfrentamento \u00e0 chamada quarta onda da Covid, lembro que... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) ... quatro ondas: a onda da contamina\u00e7\u00e3o e \u00f3bitos, a onda do represamento das demais doen\u00e7as n\u00e3o tratadas, a onda do agravamento das doen\u00e7as cr\u00f4nicas e a onda da automutila\u00e7\u00e3o e do suic\u00eddio, que \u00e9 a quarta onda. Essas s\u00e3o as quatro ondas de uma pandemia. Para a quarta onda da Covid, foram elaborados cursos de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o e ao suic\u00eddio e lan\u00e7ado o programa Mentalize, marco inicial das a\u00e7\u00f5es voltadas ao fortalecimento das pol\u00edticas para a sa\u00fade mental, al\u00e9m da transfer\u00eancia de recursos financeiros para a aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos, nesse caso, R$650 milh\u00f5es. O Brasil atualmente possui mais de 340 mil agentes de sa\u00fade comunit\u00e1rios e mais dezenas de milhares de agentes de combate \u00e0s endemias. Com o intuito de aproveitar melhor esses profissionais no combate \u00e0 Covid-19, criou-se o Programa Sa\u00fade com Agente, para prover a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica em sa\u00fade desses agentes. No que tange \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena, foi priorizada a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19, com a cria\u00e7\u00e3o de unidades de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria ind\u00edgena com suporte de condensadores de oxig\u00eanio e com o envio de mais de 7 milh\u00f5es de equipamentos de EPI. Para levar \u00e0s comunidades ind\u00edgenas o atendimento especializado de enfrentamento \u00e0 Covid-19, foram realizadas 20 a\u00e7\u00f5es interministeriais com o Minist\u00e9rio da Defesa, levando pediatras, ginecologistas, infectologistas e cl\u00ednicos gerais, refor\u00e7ando, assim, os esfor\u00e7os j\u00e1 empreendidos pelos DSEI (Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas). No campo da medicina de precis\u00e3o, criamos o Programa Nacional de Gen\u00f4mica e Sa\u00fade de Precis\u00e3o. Seremos, assim, o maior banco gen\u00f4mico multi\u00e9tnico do mundo. Teremos acesso ao diagn\u00f3stico gen\u00e9tico e \u00e0s terapias mais avan\u00e7adas, da mesma forma que j\u00e1 estamos monitorando as variantes do novo coronav\u00edrus por interm\u00e9dio da rede gen\u00f4mica da Fiocruz. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade disponibiliza, no Painel de Evid\u00eancias on-line no Localiza SUS, as s\u00ednteses de evid\u00eancias cient\u00edficas sobre tratamentos, vacinas e temas diversos no contexto do enfrentamento \u00e0 Covid-19. Repito: o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade disponibiliza, no Painel de Evid\u00eancias on-line no Localiza SUS, as s\u00ednteses de evid\u00eancias cient\u00edficas sobre tratamentos, vacinas e temas diversos no contexto do enfrentamento \u00e0 Covid-19. No programa para estrat\u00e9gias de reabilita\u00e7\u00e3o p\u00f3s-Covid, executamos uma parceria com a Rede Sarah, a reestrutura\u00e7\u00e3o dos centros especializados de reabilita\u00e7\u00e3o e executamos tamb\u00e9m o Projeto Reab, do Proadi. Durante a pandemia, al\u00e9m de suas compet\u00eancias previstas, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tamb\u00e9m auxiliou os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios na execu\u00e7\u00e3o e na gest\u00e3o de pol\u00edticas que foram elaboradas. O aumento desordenado da demanda por medicamentos para intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal causou uma grande instabilidade do mercado nacional no final de maio. Apoiamos as a\u00e7\u00f5es dos Estados e Munic\u00edpios a partir de tratativas com a ind\u00fastria, remanejamentos e licita\u00e7\u00f5es nacionais. Um exemplo de pronta resposta foi a Opera\u00e7\u00e3o Uruguai, com a aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos no mercado uruguaio, capitaneada pela Embaixada brasileira naquele pa\u00eds. A medica\u00e7\u00e3o chegou ao solo brasileiro em menos de 72 horas, salvando, assim, milhares de vidas. Nessa opera\u00e7\u00e3o, foram envolvidos o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Uruguai, o Minist\u00e9rio da Defesa, a Anvisa e a Receita Federal. Alcan\u00e7amos a equaliza\u00e7\u00e3o nacional de medicamentos para intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com a implanta\u00e7\u00e3o de uma ferramenta de BI, que possibilitou o monitoramento em tempo real da produ\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria nacional, bem como de toda a distribui\u00e7\u00e3o dos estoques desses medicamentos nos entes federativos. Desde junho, as a\u00e7\u00f5es j\u00e1 mais consistentes foram integradas tamb\u00e9m pela Anvisa e pela Receita Federal e garantiram o acesso nacional aos medicamentos e ao abastecimento adequado, superando uma crise internacional. No come\u00e7o de 2021, fomos expostos a um desafio maior do que qualquer um poderia esperar. Vi e vivi o impacto somat\u00f3rio de dois fatores: o surgimento de uma nova e mais agressiva variante do v\u00edrus e o colapso da rede de sa\u00fade de Manaus, o que resultou em milhares de mortes em um curto espa\u00e7o de tempo. Ainda no final de dezembro, antecipando-me aos fatos do Estado do Amazonas, tomei a decis\u00e3o de destacar uma equipe do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para avaliar in loco a realidade da situa\u00e7\u00e3o e propor medidas de apoio. Mesmo antes de conhecermos a profundidade plena dos fatos, decidi deslocar imediatamente o gabinete do Ministro, juntamente com todos os secret\u00e1rios nacionais de sa\u00fade, para Manaus e de l\u00e1 prestarmos todo o apoio poss\u00edvel ao Governo do Estado e ao Munic\u00edpio. A crise sanit\u00e1ria de Manaus nos levou a montar uma das maiores opera\u00e7\u00f5es log\u00edsticas emergenciais j\u00e1 realizadas na hist\u00f3ria. Gra\u00e7as ao apoio incondicional da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira e ao desprendimento de nossas tripula\u00e7\u00f5es, foram transportados 1,6 milh\u00e3o de metros c\u00fabicos oxig\u00eanio e equipamentos, nos permitindo estabilizar o fornecimento de oxig\u00eanio em seis dias. Simultaneamente foi estabelecida uma ponte a\u00e9rea para efetuar a remo\u00e7\u00e3o de pacientes hospitalizados com Covid-19 de Manaus para v\u00e1rias cidades do Brasil. Mesmo enquanto n\u00e3o se falava em imunizantes, o Governo Federal j\u00e1 estava agindo de forma r\u00e1pida... (Pausa.) Desculpe-me. Mesmo enquanto n\u00e3o se falava em imunizantes, o Governo Federal j\u00e1 estava agindo de forma r\u00e1pida e est\u00e1vamos em contato com todos os fabricantes de vacinas em desenvolvimento no mundo. Iniciamos com 16 prospec\u00e7\u00f5es mais adiantadas, acompanh\u00e1vamos direto a produ\u00e7\u00e3o da Moderna e a produ\u00e7\u00e3o da Pfizer, nos Estados Unidos, e a produ\u00e7\u00e3o da AstraZeneca, em Oxford, na Inglaterra. Esses foram os primeiros, a prospec\u00e7\u00e3o inicial entre as 16. E assim n\u00f3s fomos trabalhando, escolhendo, inicialmente, a tecnologia que pudesse ser transferida para n\u00f3s, para produ\u00e7\u00e3o nacional, em detrimento daquela s\u00f3 de compra direta. Esse trabalho nos permitiu alcan\u00e7ar n\u00fameros que v\u00e3o al\u00e9m do que n\u00f3s estamos pensando hoje. N\u00f3s falamos de, ainda no final de setembro, j\u00e1 termos uma encomenda tecnol\u00f3gica que chegaria a quase 200 milh\u00f5es de doses e os acordos de Covax Facilty, que nos dariam 42 milh\u00f5es de doses. Na sequ\u00eancia das discuss\u00f5es, conseguimos fazer acordos e memorandos de entendimento que nos levaram a mais de 200 milh\u00f5es de doses at\u00e9 o final do ano e, a partir de janeiro, com as adequa\u00e7\u00f5es da lei, n\u00f3s conseguimos fazer as contrata\u00e7\u00f5es finais, chegando, at\u00e9 abril \u2013 desculpe, at\u00e9 mar\u00e7o \u2013, com a contrata\u00e7\u00e3o da Pfizer nos levando a pr\u00f3ximos de 550 milh\u00f5es de doses. Lembro que em diversas fases dos contratos \u2013 em diversas fases dos contratos. Hoje o Brasil figura entre os pa\u00edses que mais imunizaram no mundo. Ficamos atr\u00e1s apenas de Estados Unidos, China e \u00cdndia, e n\u00f3s n\u00e3o vamos passar nenhum dos tr\u00eas. Estados Unidos, China e \u00cdndia v\u00e3o continuar sendo os pa\u00edses um, dois e tr\u00eas, e o Brasil j\u00e1 est\u00e1 em quarto. E lembro que esses tr\u00eas pa\u00edses det\u00eam quase 100% da produ\u00e7\u00e3o de insumos de vacinas no mundo \u2013 quase 100%! Esta pandemia constitui um desafio in\u00e9dito da hist\u00f3ria recente do Brasil e da humanidade. Todos os brasileiros esperam que esta CPI mostre as a\u00e7\u00f5es planejadas e executadas pelo Governo Federal de forma t\u00e9cnica, imparcial e sem interesses pol\u00edtico-ideol\u00f3gicos. Recebi o desafio de servir ao Pa\u00eds no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade como uma miss\u00e3o. J\u00e1 viv\u00edamos o caos da pandemia. N\u00e3o poderia me eximir de tal responsabilidade. N\u00f3s, brasileiros, n\u00e3o cantamos em v\u00e3o nosso Hino Nacional quando gritamos: \"Ver\u00e1s que um filho teu n\u00e3o foge \u00e0 luta\". Eu n\u00e3o fugi. No Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, fui acolhido por in\u00fameros especialistas tecnicamente qualificados na gest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica, pessoas que dedicam suas vidas em apoio aos mais vulner\u00e1veis. A miss\u00e3o de enfrentar a pandemia imp\u00f4s um esfor\u00e7o cooperativo de todos n\u00f3s. As experi\u00eancias e atributos que trouxemos do Ex\u00e9rcito Brasileiro foram fundamentais para agirmos juntos, de forma coordenada e organizada, em prol de uma \u00fanica meta: salvar mais vidas de nossos irm\u00e3os brasileiros, mas tendo como premissa o respeito aos princ\u00edpios que devem nortear os gestores p\u00fablicos, quais sejam: a legalidade, a impessoalidade, a moralidade, a publicidade e a efici\u00eancia. Apesar de possuir a segunda mais alta patente do Ex\u00e9rcito Brasileiro, afirmo que o que faz not\u00e1vel o trabalho de um homem p\u00fablico \u00e0 frente de um minist\u00e9rio ou de qualquer cargo de confian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 a sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, mas o seu car\u00e1ter, sua retid\u00e3o, o seu comprometimento com o bem p\u00fablico. Encerrei minha jornada \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tendo passado pelo momento mais cr\u00edtico desta pandemia, certo de ter me dedicado ao m\u00e1ximo para bem cumprir a miss\u00e3o de servir o meu Pa\u00eds e salvar o maior n\u00famero de vidas. A verdadeira luta para salvar vidas est\u00e1 sendo travada nas enfermarias. L\u00e1 \u00e9 o campo de batalha onde os profissionais de sa\u00fade se exp\u00f5em, sofrem, se contaminam e, \u00e0s vezes, morrem, tentando fazer o seu melhor. Esses s\u00e3o os verdadeiros her\u00f3is. A pandemia serviu para escancarar uma realidade bastante conhecida na sa\u00fade p\u00fablica: a superlota\u00e7\u00e3o, leitos nos corredores, falta de medicamentos, falta de insumos, equipamentos e profissionais insuficientes, profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade desvalorizados e algumas vezes desmotivados. S\u00e3o problemas que se arrastam h\u00e1 d\u00e9cadas, resultado de anos de neglig\u00eancia, de inoper\u00e2ncia e de desvio de recursos p\u00fablicos em todas as \u00e1reas. Muito antes dessa pandemia, o Brasil j\u00e1 sofria com a dissemina\u00e7\u00e3o de dois v\u00edrus t\u00e3o avassaladores quanto o novo coronav\u00edrus: o v\u00edrus da corrup\u00e7\u00e3o e o da impunidade, ainda bastante presentes e que tamb\u00e9m matam milh\u00f5es de brasileiros todos os dias \u2013 registro \u2013 de forma t\u00e3o avassaladora e cruel quanto o coronav\u00edrus, pois sugam recursos da sa\u00fade p\u00fablica do Brasil. Espero, do fundo d'alma, que essa pandemia, um cap\u00edtulo triste de nossa hist\u00f3ria, sirva de ponto de inflex\u00e3o, para que todos os representantes p\u00fablicos e gestores fa\u00e7am verdadeiramente uma defesa ativa da nossa Constitui\u00e7\u00e3o na forma mais ampla, sobretudo nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica, inclusive, ou melhor, principalmente quando a luz dos holofotes se apagarem. Eu gostaria de colocar dessa forma. Sei que me alonguei aqui um pouquinho para poder colocar tudo ou uma boa parte dessas a\u00e7\u00f5es. Isso representa uma pequena parte do que o minist\u00e9rio faz. Os senhores precisavam conhecer como conhece o Senador Humberto Costa, que foi Ministro, o tamanho da estrutura do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a amplitude de trabalhos que se fazem em todas as \u00e1reas. \u00c9 realmente uma m\u00e1quina que atinge 550 mil, desculpa, 5.540 Munic\u00edpios no nosso Pa\u00eds, que permite a capilariza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica em seus projetos de uma forma espetacular. N\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos estar hoje com a resposta que n\u00f3s tivemos sem o SUS. Fica aqui uma defesa direta minha sobre isso. Muito obrigado, Presidente. Desculpe por me alongar aqui um pouquinho. Sr. Senador, muito obrigado pela sua pergunta. Ela j\u00e1 nos coloca de frente para uma posi\u00e7\u00e3o fundamental, e eu vou colocar de forma bem clara. S\u00f3 na 12\u00aa Regi\u00e3o Militar, eu tinha cinco hospitais sob a minha guarda. Toda a sa\u00fade de 30 mil homens estava sob a minha responsabilidade, e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, a\u00e7\u00f5es de contrata\u00e7\u00f5es de empresas para fazer a parte de sa\u00fade privada tamb\u00e9m, em paralelo \u2013 s\u00f3 na 12\u00aa Regi\u00e3o Militar. Na Opera\u00e7\u00e3o Acolhida, toda a sa\u00fade dos 600 mil venezuelanos que passavam por l\u00e1 estava sob a nossa responsabilidade. Desenvolvemos, em conjunto com o Minist\u00e9rio da Defesa, equipes de sa\u00fade em todos os n\u00edveis, inclusive com transfer\u00eancias, com opera\u00e7\u00f5es, com partos, com tudo. S\u00f3 no comando da base log\u00edstica do Ex\u00e9rcito, eu tinha, al\u00e9m das estruturas de sa\u00fade normais de um quartel, um hospital de campanha n\u00edvel 3 da ONU. No meu comando, n\u00f3s recebemos o n\u00edvel 3, que \u00e9 o de prontid\u00e3o m\u00e1xima da ONU, permitindo desdobramento completo em qualquer lugar do mundo. Esse trabalho era feito e treinado diuturnamente. Nos batalh\u00f5es log\u00edsticos que eu comandei, tinham companhias de sa\u00fade, sa\u00fade operacional, onde voc\u00ea tinha que prestar o apoio aos paraquedistas ou \u00e0 tropa para fazer a evacua\u00e7\u00e3o, a estabiliza\u00e7\u00e3o e evacua\u00e7\u00e3o dos doentes at\u00e9 os hospitais de campanha que eu viria a comandar depois. Isso s\u00f3 para falar para o senhor sobre \u00e1rea de sa\u00fade. Sobre gest\u00e3o e lideran\u00e7a, eu acredito que seria perguntar se a chuva molha, se o oficial-general tem compet\u00eancia em gest\u00e3o e lideran\u00e7a. Se n\u00f3s n\u00e3o tivermos, tem que come\u00e7ar do zero a nossa institui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu acho que gest\u00e3o e lideran\u00e7a s\u00e3o uma coisa que eu n\u00e3o preciso colocar, pela pr\u00f3pria coloca\u00e7\u00e3o, como o senhor colocou a mim, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 carreira militar. Quanto ao desconhecimento da minha vida militar e os meus comandos na \u00e1rea de sa\u00fade, eles s\u00e3o bem colocados, como eu coloquei assim. Ent\u00e3o, eu me considero, sim, senhor, plenamente apto a exercer o cargo de Ministro da Sa\u00fade. E lembro que n\u00f3s tivemos a\u00ed, nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas, quatro, cinco, seis ministros \u2013 se n\u00e3o me engano, quatro ministros \u2013 que n\u00e3o t\u00eam absolutamente nada com liga\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, como os senhores conhecem, o Ministro Jos\u00e9 Serra, o Ricardo Barros, Occhi e outros. S\u00e3o profissionais que fizeram trabalhos especiais no minist\u00e9rio e n\u00e3o tinham liga\u00e7\u00e3o alguma com a \u00e1rea de sa\u00fade. Para ser Ministro da Sa\u00fade ou qualquer ministro nesse n\u00edvel, ele tem que ter assessoria t\u00e9cnica, ele tem que ter capacidade de ouvir, ele tem que ter sensibilidade para a tomada de decis\u00e3o e decidir r\u00e1pido, porque, todos os dias, vidas eram perdidas. Senador, quando n\u00f3s chegamos com a equipe, quando eu cheguei com a minha equipe ao minist\u00e9rio, cheguei com 15 oficiais, e a ideia era, obviamente, trabalhar na Secretaria Executiva. E eu repito uma frase que falei outro dia: eu acho que aquele primeiro desenho foi muito bacana, quando o Presidente nomeou o Teich, m\u00e9dico, e me colocou como executivo para fazer o suporte de gest\u00e3o e log\u00edstica administrativa para ele. Eu me lembro \u2013 desculpe-me falar dessa forma; n\u00e3o foi uma pergunta direta sua, mas eu acho que isso faz parte da contextualiza\u00e7\u00e3o da resposta \u2013 de que eu me sentei com o Ministro Teich e disse: \"Olha, a parte final\u00edstica, que s\u00e3o as secretarias, eu, neste momento, n\u00e3o tenho como ajud\u00e1-lo muito. Eu preciso aprender sobre isso. Agora, sobre a parte de gest\u00e3o e log\u00edstica administrativa, eu vou tocar. Ent\u00e3o, o senhor fique tranquilo nessa parte e o senhor foque na parte final\u00edstica, e a gente vai fazer um excelente trabalho\". Foi assim que n\u00f3s come\u00e7amos a conversar. Infelizmente, o Ministro Teich decidiu partir, e o resto da conversa os senhores sabem. Mas eu repito que aquele primeiro desenho ali seria realmente a melhor coisa que a gente poderia ter tido. Mas a conduta acontece, e a\u00ed a gente vai respondendo \u00e0 conduta. Ent\u00e3o, voltando \u00e0 pergunta sobre log\u00edstica, n\u00f3s est\u00e1vamos vivendo a pandemia, e a pandemia precisaria de entrega de equipamentos, ventiladores, EPIs; precisaria de contrata\u00e7\u00e3o de estruturas para fazer processamento de testagens; a pandemia precisa ter um acompanhamento de recursos que seriam transferidos, cria\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios. Isso tudo precisava trabalhar na Executiva. Essa primeira compreens\u00e3o demonstra o tamanho do trabalho que precisaria ser feito. E n\u00f3s est\u00e1vamos vivendo exatamente a crise de falta de respiradores, habilita\u00e7\u00e3o de leitos, a compreens\u00e3o do que estava acontecendo. Precis\u00e1vamos fazer isso de forma r\u00e1pida, de forma legal e tempestiva, r\u00e1pida \u2013 j\u00e1 falei. Precisava ser r\u00e1pido, e a gente n\u00e3o tinha tempo para perder. Essa \u00e9 a resposta, Senador. A primeira medida foi n\u00f3s centralizarmos os Centros de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia junto \u00e0 Executiva. O COE j\u00e1 existia, centrado numa Secretaria de Vigil\u00e2ncia. Ent\u00e3o, continuou l\u00e1 a parte de vigil\u00e2ncia, e n\u00f3s trouxemos uma representa\u00e7\u00e3o de cada secretaria mais o Conass, o Conasems e a Opas para sentarmos juntos e ali recebermos as demandas e tomarmos as decis\u00f5es de como resolver, sempre pactuando com o Conass e o Conasems de forma t\u00e9cnica, crit\u00e9rios t\u00e9cnicos. Esta foi a primeira medida: cria\u00e7\u00e3o do COE. A segunda medida foi n\u00f3s buscarmos o fornecimento, a prospec\u00e7\u00e3o das ind\u00fastrias nacionais para a fabrica\u00e7\u00e3o de respiradores. Foi fant\u00e1stico esse trabalho em conjunto com o MD. Cederam-me do MD uma estrutura de prospec\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias. N\u00f3s fomos \u00e0s ind\u00fastrias nacionais e, a partir dali, n\u00f3s n\u00e3o compramos um respirador importado, e fornecemos e apoiamos todos Estados e Munic\u00edpios que precisavam com respiradores nacionais, fomentados na ind\u00fastria nacional. Isso eu acho que \u00e9 uma grande resposta, eu acho que a gente precisa compreender que a log\u00edstica disso tudo num pa\u00eds continental foi um desafio fant\u00e1stico. A\u00ed, trabalhou a infraestrutura, trabalhou a Casa Civil e n\u00f3s conseguimos fazer a log\u00edstica externa e interna nacional e municipal, entregando at\u00e9 na ponta da linha tudo: EPIs, respiradores, medicamentos, vacinas H1N1, Tamiflu e todos os outros medicamentos e materiais necess\u00e1rios. Quais? Ministro Teich? S\u00f3 os cargos da Secretaria Executiva. S\u00f3 os cargos da Secretaria Executiva, que eram os militares que vieram conosco. Senador, vou mandar levantar um por um para o senhor, mas, basicamente, vou lhe falar dos que mais lembro, dos maiores cargos: meu pr\u00f3prio secret\u00e1rio adjunto, chefe do COE; o chefe da SAA, da parte administrativa... Esses s\u00e3o os cargos principais, a partir da\u00ed, s\u00e3o cargos m\u00e9dios de apoio. Cem por cento. N\u00e3o houve uma passagem de fun\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica como n\u00f3s imaginamos. Vivia-se a pandemia, n\u00f3s t\u00ednhamos 11% apenas, 12% das pessoas trabalhando no minist\u00e9rio, os corredores eram vazios, tudo era home office e os chefes, as se\u00e7\u00f5es, os chefes tamb\u00e9m tinham sa\u00eddo com a outra administra\u00e7\u00e3o. Essa que \u00e9 a l\u00f3gica, para que o senhor compreenda. Imagine isso a\u00ed de uma forma ampla, isso em todas as secretarias. Senador, pelo contr\u00e1rio. Os profissionais que l\u00e1 encontrei... Porque volto a colocar, no in\u00edcio encontrei pouqu\u00edssimas pessoas. Depois, n\u00f3s fomos chamando o pessoal de volta, fomos convencendo o pessoal a rever a sua posi\u00e7\u00e3o e eu acho que foi uma rela\u00e7\u00e3o muito prof\u00edcua e muito exitosa, prof\u00edcua mesmo e exitosa, rela\u00e7\u00e3o muito boa. O pessoal trabalhando muito, sem hora, sem dia e para tudo que se pedia se tinham respostas. Ent\u00e3o, a estrutura elogiei bastante, inclusive na minha sa\u00edda. O senhor deve ter a\u00ed o v\u00eddeo elogiando muito o pessoal profissional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que l\u00e1 encontrei. Bem, antes da pergunta direta sobre rela\u00e7\u00e3o com o Presidente, eu vou contextualizar, j\u00e1 que o senhor colocou a ideia da... ... minha frase. Eu gostaria de dizer ao senhor o seguinte: eu acho que todos os brasileiros conhecem o SUS de uma forma simples, sabem que n\u00f3s temos um sistema \u00fanico em hospitais p\u00fablicos que funcionam nas suas cidades. Como militar, eu n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o conhecia o SUS, como n\u00e3o conhecia tamb\u00e9m escolas particulares. Eu s\u00f3 estudei no Col\u00e9gio Militar de Manaus, a partir da quinta s\u00e9rie, e fui formado e tratado pelo Ex\u00e9rcito, at\u00e9 hoje, inclusive. Ent\u00e3o, o meu conhecimento de SUS n\u00e3o poderia ser profundo. Aquilo ali era... O contexto daquela frase era: que surpresa espetacular! Eu acho que \u00e9 o contr\u00e1rio. Foi muito, foi uma surpresa muito interessante ver como n\u00f3s t\u00ednhamos um sistema fant\u00e1stico, e isso precisa ser de conhecimento maior do povo brasileiro. O povo n\u00e3o tem a no\u00e7\u00e3o do esfor\u00e7o e dos recursos empregados para o sistema de sa\u00fade. Essa que era a inten\u00e7\u00e3o clara daquela frase. A minha rela\u00e7\u00e3o com o Presidente Bolsonaro, eu o conheci na Brigada de Infantaria Paraquedista, na d\u00e9cada de 80. E, ao longo da vida, \u00e9 claro, cruzei com ele em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es, em v\u00e1rios momentos, mas uma rela\u00e7\u00e3o de amizade simples; nunca tive proximidade maior com o Presidente. Eu acredito que as indica\u00e7\u00f5es vieram dos oficiais generais que trabalhavam com o Governo Federal. Eu n\u00e3o sei qual deles, mas acredito que veio do grupo de oficiais que trabalhavam com o Presidente. Como eu relatei na minha abertura, de forma direta e inequ\u00edvoca: \"\u00c9 para vir!\". Bem, a miss\u00e3o de fazer, de cumprir... Eu acho que a palavra correta seria \u2013 eu vou usar aqui uma express\u00e3o, pe\u00e7o desculpas \u2013, abre aspas, \"trocar a roda do carro com o carro andando\", fecha aspas. Era para n\u00e3o deixar haver perda de continuidade nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia, essa era a preocupa\u00e7\u00e3o do Presidente. Para n\u00e3o haver perda... Quando o senhor... Eu acho que todos os senhores j\u00e1 trabalharam, de alguma forma, ou no Executivo, ou ministros j\u00e1, em outras situa\u00e7\u00f5es: para voc\u00ea montar uma equipe, demora; voc\u00ea tem que trazer pessoas, t\u00eam que ser transferidas, os recursos s\u00e3o pequenos. Ent\u00e3o, voc\u00ea ter pessoas de alta capacita\u00e7\u00e3o na linha privada e trazer para um cargo para ganhar R$8 mil, R$10 mil... N\u00e3o que seja um sal\u00e1rio pequeno; \u00e9 um sal\u00e1rio \u00f3timo, mas a iniciativa privada paga melhor. Ent\u00e3o, voc\u00ea conseguir montar uma equipe r\u00e1pida, e essa equipe ser, realmente, comprometida e pronta, n\u00e3o \u00e9 simples. A ideia do Presidente e a ideia que me foi passada era: venha, traga imediatamente as pessoas que voc\u00ea precise trazer, o Ex\u00e9rcito vai selecionar e voc\u00ea toca a transi\u00e7\u00e3o. Em 90 dias, gradativamente, v\u00e3o sendo substitu\u00eddos os militares e, a partir dali, o Ministro Teich toca sozinho da\u00ed para frente. Essa foi a miss\u00e3o. Em hip\u00f3tese alguma. O Presidente nunca me deu ordens diretas para nada. Menos do que eu gostaria. Sim. Eu preferia ter encontrado mais vezes com o Presidente. Eu vou lhe colocar... Desculpa, eu dei uma resposta... Era para atender \u00e0 finalidade da pergunta, n\u00e3o a pergunta objetiva. Desculpe. Serei mais objetivo. Eu acredito que a rela\u00e7\u00e3o com o Presidente precisaria ainda ser... Ainda poderia ser maior ainda, mas os cargos s\u00e3o complicados, as agendas s\u00e3o complicadas, e eu o via uma vez por semana, a cada duas semanas... Era o que a gente conseguia conversar. Eu, realmente, se pudesse voltar atr\u00e1s, eu teria ido mais vezes atr\u00e1s do Presidente para conversar com ele. S\u00f3 um minuto, por favor. As orienta\u00e7\u00f5es, volto a colocar aqui: na verdade, eu levava as ideias para o Presidente, contava como estava a pandemia, como que era a vis\u00e3o... Senhores, antes, s\u00f3 fazer uma pequena, uma pequena, uma pequena... Uma pequena mudan\u00e7a da pergunta. Eu vou j\u00e1 voltar a ela. Quando a gente fala sobre como \u00e9 que est\u00e1 qualquer coisa, voc\u00ea tem que ter um dado comparativo. \"Isso aqui est\u00e1 bom\"; est\u00e1 bom em rela\u00e7\u00e3o ao qu\u00ea? \"Aquilo est\u00e1 r\u00e1pido\"; est\u00e1 r\u00e1pido em rela\u00e7\u00e3o ao qu\u00ea? \"Aquilo est\u00e1 demorado\"; est\u00e1 demorado em rela\u00e7\u00e3o ao qu\u00ea? Quando voc\u00ea tem coisas in\u00e9ditas, voc\u00ea est\u00e1 descobrindo as coisas. N\u00e3o tem nem r\u00e1pido, nem demorado; nem bonito, nem feio. S\u00e3o coisas que est\u00e3o acontecendo pela primeira vez. \u00c9 muito importante a gente compreender. E, quando a gente est\u00e1 numa fun\u00e7\u00e3o, no cargo de Ministro, voc\u00ea recebe informa\u00e7\u00f5es todos os dias, 24 horas por dia; o telefone n\u00e3o para, e voc\u00ea atende a todo mundo. Ent\u00e3o, voc\u00ea vai criando uma observa\u00e7\u00e3o sua sobre o fato. E eu procurava levar ao Presidente, ent\u00e3o voltando \u00e0 sua pergunta, levar ao Presidente a minha vis\u00e3o em cada momento \u2013 como estava acontecendo a pandemia l\u00e1 em abril, maio; como foi Manaus, naquele abril e maio em Manaus... Ent\u00e3o, quando eu vim de Manaus, eu trouxe ideias do que eu vi l\u00e1. Eu vi, j\u00e1 naquele momento, que j\u00e1 foi dific\u00edlimo Manaus. J\u00e1 foi dific\u00edlimo. E eu vim de l\u00e1 vendo isso e vendo que a pandemia se alastrava naquele momento ali pelo Norte, pelo Nordeste, especificamente Norte e Nordeste, e, pontualmente, nas duas grandes capitais Rio e S\u00e3o Paulo, pela pr\u00f3pria din\u00e2mica de relacionamento, rela\u00e7\u00f5es e voos, que essas duas grandes capitais tinham. Ent\u00e3o, essas observa\u00e7\u00f5es eram as observa\u00e7\u00f5es que eu levava. E, obviamente, a conversa era de ineditismo. \"Como \u00e9 que eu ia fazer aquilo? N\u00e3o pode faltar aquilo outro\". \"Pazuello, voc\u00ea precisa de mais alguma coisa? J\u00e1 falou com o MD para fazer a log\u00edstica disso ou daquilo?\" Essas eram as conversas. As conversas eram em alt\u00edssimo n\u00edvel para fazer solu\u00e7\u00f5es. Senador, as orienta\u00e7\u00f5es foram fazer a coisa acontecer o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, era n\u00e3o aceitar... Uma coloca\u00e7\u00e3o que ele sempre colocava, ele dizia: \"Olha, se falarem qualquer coisa para voc\u00ea, dizendo que \u00e9 em meu nome, n\u00e3o fui eu. S\u00f3 aceite qualquer coisa que eu te fale. Observa\u00e7\u00f5es s\u00f3 minhas. N\u00e3o aceite ningu\u00e9m dizer que falou comigo. Se houver qualquer coisa, fui eu que te falei. N\u00e3o... Ningu\u00e9m vai falar em meu nome\". Isso \u00e9 uma coisa que ele colocava sempre. Ele era preocupado que colocassem palavras a\u00ed ou observa\u00e7\u00f5es diretas no nome dele. Pois n\u00e3o. Perfeito. Obrigado, Presidente. Bem, senhores, \u00e9 claro que o planejamento macro foi todo feito, j\u00e1 estava pronto quando eu cheguei. Mas eu lembro aqui, inicialmente, que o planejamento, um plano ou uma estrat\u00e9gia s\u00e3o feitos com suposi\u00e7\u00f5es \u2013 voc\u00ea n\u00e3o sabe como vai acontecer. Ent\u00e3o, no primeiro planejamento feito para a pandemia, os crit\u00e9rios foram lineares, foram por popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se sabia onde ia ter o impacto. Ent\u00e3o, distribuem-se recursos e meios de forma linear. Ponto. Ent\u00e3o, estou dando um exemplo de planejamento. Quando voc\u00ea v\u00ea como a pandemia se desemboca, como ela est\u00e1 acontecendo, voc\u00ea come\u00e7a a regular o direcionamento dos meios, come\u00e7a a regular o direcionamento dos meios. Ent\u00e3o, meios que estavam indo... Por exemplo, uma cidade em que n\u00e3o se tinha nem previs\u00e3o de impacto n\u00e3o era mais prioridade em rela\u00e7\u00e3o a uma cidade que estava impactada ou quase colapsada. N\u00f3s precis\u00e1vamos socorrer onde era necess\u00e1rio. Ent\u00e3o, a primeira compreens\u00e3o de planejamento havia, e o planejamento foi feito da melhor forma poss\u00edvel, com certeza, com os dados que se tinham, e as condutas do planejamento s\u00e3o necess\u00e1rias na execu\u00e7\u00e3o, e essas condutas visavam a atender imediatamente onde era necess\u00e1rio, e onde n\u00e3o era poderia ser atendido numa sequ\u00eancia posterior. Essa \u00e9 a primeira explica\u00e7\u00e3o. Falando especificamente sobre testes, eu gostaria de, salvo melhor ju\u00edzo \u2013 porque eu n\u00e3o estou tendo acesso a todos os dados, e eu pe\u00e7o desculpas se algum dado ficar fora de linha \u2013 sobre, por exemplo, testagem, a primeira coisa que o Ministro Teich pediu quando chegou... Perfeito. Sim, Sr. Senador. \u00c9 porque eu estava tentando responder \u00e0 pergunta dos testes do Senador Omar Aziz. Mas eu posso responder depois. Sobre testes, n\u00e3o? O.k. Eu guardo essa resposta para depois. Perfeito. Eu vou colocar aqui uma ideia aos senhores. Eu acredito que n\u00f3s temos uma popula\u00e7\u00e3o brasileira toda nos olhando, e respostas simpl\u00f3rias, sem contextualiza\u00e7\u00e3o, sem a compreens\u00e3o do que n\u00f3s estamos falando, n\u00e3o v\u00e3o atender \u00e0s pessoas que est\u00e3o nos esperando. Eu vou responder a todas as perguntas \u2013 todas, sem exce\u00e7\u00e3o. E coloco de uma outra forma: voc\u00eas podem ter certeza, eu n\u00e3o vou ficar repetindo uma palavra. Eu vim com bastante conte\u00fado e eu pretendo deixar claro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira e a todos os senhores todos os fatos e todas as verdades que aconteceram sob a minha gest\u00e3o, sob a nossa gest\u00e3o. Ent\u00e3o me desculpe: perguntas com respostas simpl\u00f3rias eu gostaria at\u00e9 que n\u00e3o fossem feitas. Perguntem-me coisas com profundidade, perguntem coisas com bastante profundidade. Perfeito. Est\u00e1 compreendido, Senador. Aprendi que \u00e9 um sistema fant\u00e1stico, que atende por capilaridade 5.570 Munic\u00edpios e que funciona de forma tripartite, o que foi uma surpresa tamb\u00e9m muito interessante, de como foi a vis\u00e3o da Lei 8.080. Por exemplo, por que a decis\u00e3o tem que ser pactuada com Estados e Munic\u00edpios? Para que n\u00e3o haja uma posi\u00e7\u00e3o central, uma posi\u00e7\u00e3o \u00fanica, ou do Governo Federal, ou uma posi\u00e7\u00e3o mais voltada aos municipalistas ou ao Estado. As decis\u00f5es s\u00e3o... Senta-se e decide-se de forma tripartite e pactuada. Isso foi uma coisa fant\u00e1stica que eu vi no SUS, talvez seja o grande exemplo que eu poderia colocar: a forma\u00e7\u00e3o do SUS, a forma tripartite de se tomar decis\u00f5es, a capilaridade, a compreens\u00e3o da a\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, no atendimento b\u00e1sico e prim\u00e1rio, e do Estado, no especializado. Isso \u00e9 muito interessante. Muito interessante. Eu acredito que cada um, cada minist\u00e9rio tinha suas pr\u00f3prias atribui\u00e7\u00f5es na pandemia. Eu acho que as decis\u00f5es exclusivas, por exemplo, de um chanceler de rela\u00e7\u00f5es, s\u00e3o exclusivas do minist\u00e9rio, do Chanceler Ernesto \u00e0 \u00e9poca. Decis\u00f5es que envolvem a infraestrutura s\u00e3o decis\u00f5es do Tarc\u00edsio, e assim por... De comunica\u00e7\u00e3o, Fabio e a Secom. Ent\u00e3o isso \u00e9 um grande... \u00c9 uma orquestra, n\u00e3o \u00e9? Isso \u00e9 uma orquestra. Decis\u00f5es exclusivas da sa\u00fade s\u00e3o exclusivas minhas. Eu acho que todos tinham trabalhos. E eu vou lhe responder de forma clara: se ele est\u00e1 falando apenas das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, s\u00e3o todas minhas. Se ele est\u00e1 falando da resposta \u00e0 pandemia, envolve v\u00e1rios minist\u00e9rios. Ponto. Sim, senhor. As organiza\u00e7\u00f5es como a OMS, Opas \u2013 s\u00f3 para lembrar, a Opas, ela representa a OMS na Am\u00e9rica Latina, e aqui representada pela Dra. Socorro Gross \u2013, estavam presentes diariamente conosco no minist\u00e9rio e elas basicamente n\u00e3o imp\u00f5em, a OMS e a Opas n\u00e3o imp\u00f5em nada para n\u00f3s. N\u00f3s somos... Nossa decis\u00e3o \u00e9 plena, o Brasil \u00e9 soberano para tomar suas decis\u00f5es em qualquer \u00e1rea, inclusive sa\u00fade. N\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o somos obrigados a seguir nenhum tipo de orienta\u00e7\u00e3o de OMS ou de ONU ou de lugar nenhum. N\u00f3s somos soberanos. O Dr. Hardman, ele j\u00e1 era conhecido de um dos oficiais que veio comigo, e apresentou o Dr. Hardman como um candidato a trabalhar na nossa equipe. Ele foi inicialmente trabalhar com o Ministro Teich no gabinete, para que o Ministro tivesse um assessor direto com a vis\u00e3o jur\u00eddica, tivesse com ele no gabinete, e, quando eu assumi interinamente, n\u00f3s come\u00e7amos a organizar o gabinete com quatro a\u00e7\u00f5es transversais: uma jur\u00eddica, uma institucional, uma internacional e uma de comunica\u00e7\u00e3o. A jur\u00eddica ficou com o Dr. Jos\u00e9. Ele saiu comigo, entrou em abril e saiu comigo em mar\u00e7o. Tenho, o Dr. Jos\u00e9, pro bono, ele permaneceu me auxiliando na organiza\u00e7\u00e3o das nossas documenta\u00e7\u00f5es para apresentar aqui. Sim, de consultoria jur\u00eddica, mas pro bono. Perfeito. Em todas as situa\u00e7\u00f5es, todas, n\u00f3s colocamos as medidas preventivas, basicamente o uso de m\u00e1scaras, a limpeza de m\u00e3os, o afastamento social necess\u00e1rio, os cuidados. A preventiva, em todas elas, \u00e9 a primeira ideia. N\u00f3s n\u00e3o deixamos de nos pronunciar em v\u00e1rias campanhas, em v\u00e1rios momentos, em todas as entrevistas. Em todas as entrevistas a que eu fui, eu terminava e colocava desta forma: n\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o das medidas preventivas \u2013 uso de m\u00e1scara, lavagem de m\u00e3os, cuidados pessoais e os afastamentos necess\u00e1rios. Essa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o sobre essa pergunta. Sobre a imposi\u00e7\u00e3o de medidas restritivas e a gest\u00e3o, eu coloco ao senhor que eu vejo a\u00ed uma discuss\u00e3o hoje sobre o que quis dizer o STF, se ele quis dizer isso ou se quis dizer aquilo. Na realidade, o que fica claro nessa discuss\u00e3o \u00e9 que os Prefeitos e os Governadores est\u00e3o \u00e0 frente do processo decis\u00f3rio das medidas restritivas que eles v\u00e3o colocar. Disso n\u00e3o pode haver d\u00favida, eles est\u00e3o \u00e0 frente do processo decis\u00f3rio. E como n\u00f3s nos posicion\u00e1vamos? N\u00f3s apoiamos todas as medidas tomadas, apoiamos eles com o que eles precisassem. Ou seja, se um Governador com uma vis\u00e3o \u2013 independentemente de pol\u00edtica ou ideol\u00f3gica, n\u00e3o interessa neste momento a discuss\u00e3o \u2013, falando sobre uma vis\u00e3o de gest\u00e3o, achava que deveria fazer essa medida, eu o apoiava no que ele precisava. E se o outro achava que era uma medida mais restritiva, eu o apoiava no que ele precisava, n\u00e3o fazia nenhum tipo de ju\u00edzo para proibir essa ou aumentar aquela. Eu acho que, no momento em que a decis\u00e3o est\u00e1 tomada, e eu vejo as a\u00e7\u00f5es acontecendo, cabe a mim, naquele momento, apoi\u00e1-los em qualquer situa\u00e7\u00e3o de forma plena. O.k. Ent\u00e3o, vou voltar \u00e0 pergunta anterior, Senador, para deixar mais claro. As posi\u00e7\u00f5es da OMS, como colocou o Ministro Ernesto, como n\u00f3s acompanhamos, eram posi\u00e7\u00f5es que iam e vinham, n\u00e3o eram posi\u00e7\u00f5es claras e, digamos... Claras, sim, desculpe, n\u00e3o eram cont\u00ednuas, pela pr\u00f3pria incerteza da situa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s us\u00e1vamos as posi\u00e7\u00f5es da OMS para amparar o nosso processo decis\u00f3rio. E o processo decis\u00f3rio no Pa\u00eds ficou decidido que as medidas restritivas ficariam a cargo dos Estados e Munic\u00edpios de uma forma inicial, digamos assim, e o que cabia ent\u00e3o a mim fazer. As nossas posi\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o a distanciamento social nesse caso, j\u00e1 acabei de colocar, eu sempre posicionei da mesma forma: medidas preventivas, incluindo a\u00ed o distanciamento social necess\u00e1rio em cada situa\u00e7\u00e3o. Essa era a minha posi\u00e7\u00e3o em todas as nossas a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o, digamos assim. As orienta\u00e7\u00f5es eram as orienta\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds, as nossas orienta\u00e7\u00f5es do minist\u00e9rio. As orienta\u00e7\u00f5es eram do minist\u00e9rio, n\u00e3o da OMS. A OMS te d\u00e1 uma posi\u00e7\u00e3o, cabe a n\u00f3s decidirmos como vai ser no Brasil. As posi\u00e7\u00f5es eram do minist\u00e9rio. Est\u00e1 respondido. Vou repetir: era positiva, dever\u00edamos fazer medidas de distanciamento sempre que poss\u00edvel. Em in\u00fameras entrevistas e coletivas. Eu me reunia muitas vezes ou quase diariamente com a minha equipe t\u00e9cnica toda, com meus secret\u00e1rios, com m\u00e9dicos. N\u00f3s t\u00ednhamos m\u00e9dicos em v\u00e1rios cargos do Minist\u00e9rio, e era deles que vinham as posi\u00e7\u00f5es, com discuss\u00f5es claras ali. N\u00f3s passamos a... A primeira medida foi n\u00f3s desenvolvermos uma ferramenta de an\u00e1lise, uma ferramenta que avaliava os riscos. J\u00e1 havia alguma coisa prevista ainda da gest\u00e3o anterior numa nota t\u00e9cnica e n\u00f3s aumentamos, robustecemos essas discuss\u00f5es, criamos uma ferramenta de an\u00e1lise e distribu\u00edmos para todos os Prefeitos por interm\u00e9dio do Conasems. A primeira medida foi auxiliar a tomada da decis\u00e3o, auxiliar quem iria tomar a decis\u00e3o com uma ferramenta para que ele fizesse a an\u00e1lise dos riscos e das provid\u00eancias que poderiam ter. Essa ferramenta foi distribu\u00edda para todos os Prefeitos, isso em... Essa ferramenta foi desenvolvida ainda em abril... Desculpe, ainda no come\u00e7o de maio, com o Ministro Teich, e n\u00f3s distribu\u00edmos em maio ainda para todos os Prefeitos. E, na sequ\u00eancia, como eu coloco ao senhor, tomada a decis\u00e3o, o minist\u00e9rio apoiava em todos os itens e demandas que me eram pedidas por Prefeitos e Governadores. Esses crit\u00e9rios estavam previstos na ferramenta. N\u00f3s elaboramos os crit\u00e9rios e ficava a cargo de... Porque \u00e9 muito... N\u00f3s estamos falando de um pa\u00eds continental, n\u00f3s estamos falando de um estado ou de um munic\u00edpio como Blumenau ou como um munic\u00edpio do Sul, comparado a um munic\u00edpio do Amazonas ou do Amap\u00e1, completamente distinto, e que medidas s\u00e3o diferenciadas de um lado para o outro. Ent\u00e3o, n\u00e3o seria... O que seria l\u00f3gico? Fazer uma an\u00e1lise dessas medidas, propor a elas o grau e deixar os gestores locais fazerem as suas pr\u00f3prias considera\u00e7\u00f5es. Cabia a n\u00f3s, volto a colocar, em contato direto... Isso a\u00ed eu acho que foi um ponto alto que precisa ser colocado aqui de uma forma clara: n\u00f3s fal\u00e1vamos o tempo todo com os secret\u00e1rios de Estado, com os Prefeitos e com os Governadores \u2013 o tempo todo, o tempo todo. E, a partir dali, voc\u00ea ia tirando temperatura, compreendendo de fato como estava acontecendo. E eles recebiam muito os Deputados e Senadores. Praticamente todos os senhores, em algum momento, estiveram conosco l\u00e1 tratando dos seus Estados e Munic\u00edpios, alguns. E isso vai fazendo com que a gente tenha uma vis\u00e3o clara do que est\u00e1 acontecendo, do que precisa. Eu acho que essa \u00e9 a resposta, Senador. Converg\u00eancia do meu entendimento com o Presidente da Rep\u00fablica sobre? Olha, se n\u00e3o havia... Se n\u00e3o havia... Se n\u00e3o havia converg\u00eancia... ...nunca me trouxe, nunca me trouxe nenhuma restri\u00e7\u00e3o... Nas conversas com o Presidente, n\u00e3o havia discuss\u00e3o de desconverg\u00eancia nenhuma. Com rela\u00e7\u00e3o a nada. Em momento algum, o Presidente da Rep\u00fablica me orientou ou me encaminhou ou me deu ordem para fazer nada diferente do que eu j\u00e1 estava fazendo \u2013 nada, absolutamente nada. Das minhas a\u00e7\u00f5es, das minhas medidas... ... as decis\u00f5es... Senador, as minhas posi\u00e7\u00f5es n\u00e3o eram contrapostas pelo Presidente. Acho que essa \u00e9 a resposta exata. As minhas posi\u00e7\u00f5es como ministro e as minhas a\u00e7\u00f5es nunca foram contrapostas pelo Presidente, para deixar bem claro. \u00c2mbito nacional, s\u00f3 a distribui\u00e7\u00e3o de equipamentos, distribui\u00e7\u00e3o de insumos; com rela\u00e7\u00e3o a medidas restritivas, n\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o especificamente a medidas restritivas, \u00e2mbito nacional, de forma linear, n\u00e3o, e eu n\u00e3o concordo com isso. Volto a colocar para o senhor: em nenhum momento o Presidente da Rep\u00fablica me desautorizou ou me orientou a fazer qualquer coisa diferente do que eu estava fazendo. As a\u00e7\u00f5es foram todas minhas nesse aspecto. Em momento algum. Sr. Relator, vou colocar de uma forma para botar uma pedra nesse assunto. O Presidente da Rep\u00fablica falou para mim e para todos os ministros v\u00e1rias vezes: de assunto de sa\u00fade quem trata \u00e9 o Ministro Pazuello. Ent\u00e3o, nunca, nunca, e vou repetir: nenhuma vez eu fui chamado para ser orientado pelo Presidente da Rep\u00fablica de forma diferente por aconselhamentos externos. Nunca, nenhuma vez. N\u00e3o quero dizer com isso que qualquer pessoa, e principalmente um Presidente da Rep\u00fablica, ele n\u00e3o ou\u00e7a ou n\u00e3o levante dados ou n\u00e3o procure avaliar o que est\u00e1 acontecendo em volta dele. Seria um absurdo o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o ouvir opini\u00f5es, n\u00e3o ouvir vers\u00f5es para que ele crie a pr\u00f3pria posi\u00e7\u00e3o dele como Presidente da Rep\u00fablica. Uma coisa \u00e9 uma coisa, outra coisa \u00e9 outra coisa. Da\u00ed, para ele trazer de l\u00e1 ou trazer de qualquer rela\u00e7\u00e3o uma orienta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a uma posi\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio ou minha, nunca houve. Todas as posi\u00e7\u00f5es eram tratadas no n\u00edvel secretarias, todas. Eu tinha tr\u00eas m\u00e9dicos, quatro secret\u00e1rios da \u00e1rea m\u00e9dica. Eu tinha o Robson, que eu j\u00e1 herdei ele no minist\u00e9rio como Secret\u00e1rio da Sa\u00fade Ind\u00edgena, e eu tinha o Franco Duarte na sa\u00fade especializada, que eu j\u00e1... Quer dizer, n\u00e3o coloquei aqui ainda para os senhores, mas eram pessoas que traziam as discuss\u00f5es da \u00e1rea final\u00edstica naquele momento ali. Ent\u00e3o, as discuss\u00f5es das \u00e1reas final\u00edsticas eram tratadas pelos secret\u00e1rios comigo, eram quem, as pessoas que traziam as posi\u00e7\u00f5es da \u00e1rea m\u00e9dica. Era a forma como funcionava. O papel do Dr. Osmar Terra? Ele \u00e9 um Deputado, e ele foi algumas vezes no minist\u00e9rio, se tornou at\u00e9 uma pessoa pr\u00f3xima para conversar, mas n\u00e3o tinha papel nenhum oficial no minist\u00e9rio. N\u00e3o posso lhe dizer nenhuma oficialmente. O Presidente nunca tratou disso comigo. Olha, eu esperava... Coloco aqui uma coisa interessante: da mesma forma que eu esperava ter mais conversas com o Presidente, eu quero dizer tamb\u00e9m que eu esperava que eu pudesse conversar mais com o Fl\u00e1vio, com o Eduardo, com o Carlos. E eu n\u00e3o tive isso. Pelo contr\u00e1rio, pouqu\u00edssimas vezes encontrei os tr\u00eas. Ent\u00e3o, voltando, n\u00e3o havia nenhuma influ\u00eancia dos tr\u00eas filhos pol\u00edticos do Presidente e volto a colocar: eu achava que eu ia me encontrar mais com eles \u2013 e fa\u00e7o essa observa\u00e7\u00e3o aqui \u2013, tanto com o pr\u00f3prio Presidente, mas n\u00e3o houve isso. A pandemia nos consumia o dia inteiro. Nem para encontros sociais, nada. Foi muito pouco encontro, muito pouco encontro. Podia ter havido mais. Perfeito. Sr. Relator, deixa-me voltar a quem \u00e9 Carlos Wizard? Se o senhor permitir, posso come\u00e7ar pelo Carlos Wizard? N\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 para dizer quem \u00e9. O Dr. Carlos Wizard, logicamente, vem daquela franquia de ingl\u00eas Wizard, de idiomas, e eu o conheci na Opera\u00e7\u00e3o Acolhida como volunt\u00e1rio para tratar das pessoas. Ele e a esposa s\u00e3o m\u00f3rmons, s\u00e3o da religi\u00e3o m\u00f3rmon. Ele foi cumprir uma a\u00e7\u00e3o da igreja e l\u00e1 ficou dois anos, morando l\u00e1, trabalhando e ajudando, de todas as formas, as pessoas que estavam em vulnerabilidade. Se tornou, ent\u00e3o, um amigo, e \u00e9 claro que me relacionei com ele nesses dois anos. E, quando fui chamado para c\u00e1, puxei o Wizard, liguei para ele e falei: \"Voc\u00ea tem condi\u00e7\u00e3o de tirar mais um tempo e vir nos ajudar aqui, porque voc\u00ea pode ser um grande link entre o minist\u00e9rio e a compreens\u00e3o da parte social, do p\u00fablico?\", pelas amizades dele, pela rela\u00e7\u00e3o dele. E ele veio pro bono, ficou conosco aqui por quase um m\u00eas. Cheguei a indic\u00e1-lo para trabalhar na Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia, que \u00e9 uma secretaria que tem muita liga\u00e7\u00e3o com a parte civil, as empresas etc., tal. Poderia ser uma boa rela\u00e7\u00e3o. Mas ele n\u00e3o achou que conseguiria se desvencilhar da administra\u00e7\u00e3o das empresas dele e achou melhor n\u00e3o entrar. O Wizard... Passou um m\u00eas conosco. Passou um m\u00eas ajudando. Eu o indiquei. E, na an\u00e1lise da indica\u00e7\u00e3o dele, ele desistiu, porque tinha que ter outras a\u00e7\u00f5es dos conselhos de empresa etc. N\u00e3o dava para ser aceito na indica\u00e7\u00e3o oficial do cargo. E, a partir da\u00ed, ele se desvinculou da tarefa, digamos assim. Ele, por si s\u00f3, prop\u00f4s reunir m\u00e9dicos para serem aconselhadores. E eu confesso ao senhor que eu n\u00e3o aceitei. A primeira vez que eu sentei para ouvir as ideias desses m\u00e9dicos, eu n\u00e3o gostei da din\u00e2mica da conversa. E foi s\u00f3 uma vez, por 15 minutos, e nunca mais. N\u00e3o tive assessoramento nem aconselhamento de grupos de m\u00e9dicos. Eu n\u00e3o gosto disso, desse formato das pessoas sentadas, e um fala, o outro grita, o outro... N\u00e3o, isso n\u00e3o d\u00e1! Meia reuni\u00e3o, por 15 minutos. Pelo Carlos Wizard. E mais nada! Uma vez! E eu n\u00e3o aceitei o formato de aconselhamento que ele tinha pensado. Desconhe\u00e7o, Sr. Relator. Eu acredito que n\u00e3o. Nunca o vi em Bras\u00edlia indo especificamente falar com o Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o, eu s\u00f3... Com Carlos Wizard eu conversei ao longo da... Converso com ele ao longo da minha vida. Virou um amigo. Uma vez a 15 dias ou um m\u00eas, quando ele me liga, bate papo, mas sempre de uma forma completamente informal, nada como conselheiro de nada da sa\u00fade. Eu acredito que n\u00e3o. Bem, se n\u00f3s vamos tratar desse assunto, eu pergunto se eu posso contextualizar esse assunto. Ele \u00e9 mais profundo. Posso responder tamb\u00e9m \"sim\" ou \"n\u00e3o\". Isto \u00e9 que eu ia dizer: posso contextualizar? N\u00e3o estou perguntando se o senhor... Posso continuar ent\u00e3o? Ent\u00e3o, se o senhor preferir uma resposta mais... Sem problema, Senador. Estou perguntando porque, nesse caso, ele \u00e9 mais profundo, e a\u00ed eu teria que dar uma contextualizada. Como eu quero atender ao que o Senador Omar pediu, estou perguntando: respondo de uma forma mais pr\u00e1tica ou eu, nesse caso, contextualizo? O senhor \u00e9 que sabe. Ent\u00e3o, est\u00e1 bom. Bem, senhores, esse assunto, eu acho, \u00e9 um assunto chave, e eu vou me valer aqui de uma pequena... \u00c9 uma pequena... \u00c9 uma pequena linha aqui. Bem, vou responder ao senhor. Esse conselho n\u00e3o foi refor\u00e7ado por nada disso. Isso com certeza. Bem, ent\u00e3o vou contextualizar. Primeiro, a resposta, como o senhor colocou: n\u00e3o, esse tal conselho nunca me assessorou ou me sugeriu nenhum tipo de orienta\u00e7\u00e3o a ser feita pelo Minist\u00e9rio. Essa \u00e9 a resposta direta. Quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de hidroxicloroquina, eu pretendo contextualizar agora, j\u00e1 autorizado pelo senhor. N\u00f3s precisamos compreender esse assunto de uma forma... Ele \u00e9 simples; a gente n\u00e3o precisa botar um monte de fantasmas em cima desse assunto \u2013 ele \u00e9 simples. O Brasil usa cloroquina h\u00e1 70 anos. A cloroquina \u00e9 um antiviral e um anti-inflamat\u00f3rio conhecido pelo Brasil \u2013 ela \u00e9 antiviral e anti-inflamat\u00f3ria, ela tem a\u00e7\u00f5es antivirais e anti-inflamat\u00f3rias. Pelo menos \u00e9 o que me \u00e9 trazido; eu n\u00e3o sou m\u00e9dico. Desculpe, eu vou concluir. Isso foi o que eu recebi ao longo das hist\u00f3rias. E, por exemplo, em 2016, na crise do zika v\u00edrus, ela foi utilizada e foi colocada como protocolo pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, cloroquina em altas doses \u2013 isso para gr\u00e1vidas. Na crise da chikungunya, em 2017, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou protocolos para uso da cloroquina \u2013 eu tenho todos eles, eu tenho todos eles \u2013 em altas doses. Ent\u00e3o, s\u00e3o duas posi\u00e7\u00f5es bem claras. Quando a pandemia come\u00e7ou no mundo... N\u00f3s estamos com a internet, n\u00f3s estamos ligados no mundo. Os m\u00e9dicos est\u00e3o observando e viram que v\u00e1rios pa\u00edses no mundo, de forma off-label, usavam a cloroquina. Eu n\u00e3o estou entrando na linha m\u00e9dica. Se causa discuss\u00e3o, se ela \u00e9 antiviral ou n\u00e3o, eu retiro. Vou colocar s\u00f3 sob a l\u00f3gica do medicamento para n\u00e3o haver discuss\u00e3o. S\u00f3 como medicamento, doutor. N\u00e3o, por favor, eu queria concluir. Sim, senhor, mas ela teve a\u00e7\u00f5es dessa forma. Eu n\u00e3o vou entrar no m\u00e9rito, porque, realmente, n\u00e3o tenho conhecimento para entrar. Ent\u00e3o, ao longo da pandemia, no final de 1919, come\u00e7o de 1920, os m\u00e9dicos viram isso no Brasil, e, sim, come\u00e7aram a ver que estava sendo usada em v\u00e1rios pa\u00edses. Para que os senhores tenham uma no\u00e7\u00e3o, s\u00f3 uma pequena no\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos falando de 29 pa\u00edses que hoje t\u00eam protocolos de uso cloroquina no mundo contra a Covid. Vinte e nove pa\u00edses, e pa\u00edses como China, pa\u00edses como Coreia do Sul, pa\u00edses como Cuba. Cuba, que \u00e9 mundialmente conhecida pela medicina avan\u00e7ada, Cuba tem um protocolo enorme de uso de cloroquina. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Para Covid. \u00c9, sim, senhor. Eu tenho, inclusive, ele todo impresso aqui. Para o senhor... Acreditem, Cuba tem um grande protocolo para uso de cloroquina para Covid, e eu trouxe aqui para disponibilizar. A \u00cdndia tem, o M\u00e9xico tem, a Rep\u00fablica Tcheca, a Venezuela tem e outros 29 pa\u00edses t\u00eam protocolo atual, de hoje, para uso de cloroquina. Ent\u00e3o, o assunto n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil de entender que um m\u00e9dico olhe para a hidroxicloroquina ou cloroquina ou qualquer outro medicamento que esteja sendo usado no mundo e diga: \"Olha, eu acho que tem que ser observado isso. Vale tentar como off-label, fora da bula\". Ent\u00e3o, essa \u00e9 a primeira observa\u00e7\u00e3o. Quando come\u00e7ou a pandemia no Brasil, em fevereiro, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 de fevereiro para mar\u00e7o \u2013 emitiu realmente uma nota t\u00e9cnica orientando o uso da cloroquina na sua fase aguda, na fase inflamat\u00f3ria, na fase grave, com doses altas. Est\u00e1 orientado isso pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, feito pela gest\u00e3o do Ministro Mandetta, que \u00e9 um m\u00e9dico. Senhores... Eu gostaria de colocar. \u00c9 isso, hein... Em abril, eu estava em Manaus. No final de mar\u00e7o, come\u00e7o de abril, foi feito o famigerado estudo, em Manaus, com cloroquina em altas doses na fase aguda. Foram 20 mortos, 22 mortos. Foi um esc\u00e2ndalo. Tem processo em Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual, Federal rolando at\u00e9 hoje. Esse estudo foi conduzido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, pela Fiocruz e por v\u00e1rios m\u00e9dicos Ph.D. E o estudo foi publicado num peri\u00f3dico chamado Jama americano. Foi nesse momento que n\u00f3s chegamos ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. E eu queria perguntar aos senhores: \"Senhores, os m\u00e9dicos estavam usando off-label. Isso \u00e9 p\u00fablico e not\u00f3rio. Senhores, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tinha uma nota t\u00e9cnica para usar a cloroquina onde o estudo disse que estava morrendo gente e que eram 21 mortos, 22 mortos, 20 mortos\". N\u00f3s precis\u00e1vamos fazer alguma coisa, s\u00f3 que eu n\u00e3o podia fazer protocolos nem deveria \u2013 e nunca fiz. Nem podia. Foi determina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s pod\u00edamos fazer uma orienta\u00e7\u00e3o, uma informa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s redigimos uma nota t\u00e9cnica... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00e3o, mas n\u00e3o naquele momento, no timing. O timing da coisa era muito s\u00e9rio. Ent\u00e3o, voltando, Senador, naquele momento n\u00f3s precis\u00e1vamos dar um freio de arruma\u00e7\u00e3o para n\u00e3o deixar as pessoas caminharem para outro lado. \u00c9 muito complexa. Mas eu estou tentando colocar para o senhor exatamente o ponto fulcral. Era exatamente agora que eu estou dizendo que n\u00f3s fizemos uma nota informativa, seguindo o Conselho Federal de Medicina. O Conselho Federal de Medicina fez uma publica\u00e7\u00e3o clara, dando autonomia aos m\u00e9dicos utilizarem tais medicamentos, inclusive a hidroxicloroquina, a cloroquina de forma off-label. E n\u00f3s, seguindo o conselho, colocamos da seguinte forma \u2013 dois pontos \u2013: \"M\u00e9dico, se voc\u00ea resolver prescrever os seguintes medicamentos que est\u00e3o hoje, p\u00fablico e not\u00f3rio, sendo usados off-label, aten\u00e7\u00e3o para a dosagem de seguran\u00e7a. M\u00e9dico, se voc\u00ea decidir prescrever os seguintes medicamentos que est\u00e3o sendo usados, aten\u00e7\u00e3o para a dosagem da seguran\u00e7a e, aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o usem na fase final, porque, a fase final, est\u00e1 comprovado que n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de usar\". Senhores, isso da\u00ed era o m\u00ednimo que eu poderia fazer, sen\u00e3o eu estaria prevaricando. Ent\u00e3o, o que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fez foi s\u00f3 isso, seguindo o Conselho Federal de Medicina, de uma forma clara, dizer: a prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 do m\u00e9dico. E outra coisa, isso \u00e9 o que eu acho, \u00e9 o que eu penso. Essa cal\u00e7a n\u00e3o veste em mim, eu n\u00e3o acho que se deva distribuir medicamento \"a\", \"b\" ou \"c\" por a\u00ed sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Eu n\u00e3o concordo com isso, e eu n\u00e3o deixei isso e cada vez que eu ouvia algu\u00e9m falar isso, eu dava no p\u00e9: n\u00e3o \u00e9 para fazer, n\u00e3o distribua medicamento sem orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, nem que voc\u00ea ache que isso a\u00ed seja uma solu\u00e7\u00e3o. N\u00e3o fa\u00e7a isso. Em v\u00e1rios lugares, as pessoas chegavam: \"N\u00e3o, olha s\u00f3, estamos pensando em fazer...\" \"N\u00e3o fa\u00e7am isso \u2013 n\u00e3o fa\u00e7am isso. Cumpram exatamente o que o m\u00e9dico prescrever.\" O que tem que haver \u00e9 disponibilidade de medicamentos, eles t\u00eam que estar dispon\u00edveis para que o m\u00e9dico prescreva o que achar que deva. Essa era exatamente o que estava escrito na nota informativa que se tornou a Nota 17. Ela teve tr\u00eas ajustes, mas, desde a primeira, isso nunca mudou sobre esses medicamentos. A tese \u00e9 real quando voc\u00ea tem... Agora, o que tem de novidade e faz a tese n\u00e3o ser plena... O senhor me ajuda se eu escorregar. O que faz real e a tese n\u00e3o ser plena \u00e9 que voc\u00ea n\u00e3o sabe o grau de atividade dos anticorpos que ser\u00e3o criados. Ent\u00e3o, que voc\u00ea tem uma possibilidade de ter uma imunidade a partir de v\u00e1rias pessoas, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, mas como a gente n\u00e3o sabe como isso se comporta no coronav\u00edrus, voc\u00ea n\u00e3o pode simplesmente achar que, a partir da contamina\u00e7\u00e3o, todos est\u00e3o protegidos. Por isso que eu pedi para o senhor me ajudar, mas \u00e9 mais ou menos isso. Como voc\u00ea n\u00e3o sabe o grau da profundidade, do grau de for\u00e7a desses anticorpos ou da capacidade de ele agir no organismo e por quanto tempo eles ficam, isso tudo s\u00e3o inc\u00f3gnitas, voc\u00ea n\u00e3o pode estar apoiado apenas nessa tese, tem que partir para a imunidade, para a imuniza\u00e7\u00e3o com vacina\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o tenho. Em hip\u00f3tese alguma. N\u00e3o. Como defensor da tese, n\u00e3o. Defensor dessa tese: \"\u00c9 assim que tem que fazer\", n\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o, nunca, nunca. Eu nunca participei de reuni\u00e3o com interlocutores que aconselhavam o Presidente da Rep\u00fablica, caso eles existam. Com o Carlos Wizard, zero; com o Osmar Terra, ele me falou sobre essa ideia, mas muito superficialmente, falando do que ele achava das vezes em que ele foi, como Deputado, l\u00e1, mas sem nenhum tipo de posi\u00e7\u00e3o para o minist\u00e9rio, zero, zero... Zero possibilidades de ele colocar como posi\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio, ou programa, ou projeto do minist\u00e9rio; zero! Nenhuma. Nenhuma. O assunto Pfizer \u00e9 um assunto tamb\u00e9m nos coloca de uma... Parece que \u00e9 uma coisa t\u00e3o complexa, n\u00e9? E ela tamb\u00e9m \u00e9 simples de se compreender. Eu infelizmente, aqui, fiz uma sequ\u00eancia sobre o assunto Pfizer... N\u00e3o, por favor, \u00e9 aquela minha tabela sobre Pfizer, que o sargento... O Rangel montou para mim. V\u00ea se voc\u00ea acha a\u00ed! Enquanto est\u00e1 procurando aqui um documento de apoio, eu vou come\u00e7ar a colocar aqui para os senhores. Como fui eu que fiz, ent\u00e3o, eu lembro de cabe\u00e7a. \u00c9 preciso compreender que a prospec\u00e7\u00e3o da Pfizer come\u00e7ou l\u00e1 em abril e maio, primeiras prospec\u00e7\u00f5es da Pfizer, como discuss\u00f5es, tipos de vacina. N\u00f3s estamos falando de uma vacina completamente diferente do que a gente est\u00e1 acostumado, uma tecnologia que n\u00e3o era de conhecimento do Brasil. E n\u00f3s est\u00e1vamos falando de uma empresa que n\u00e3o topava a discuss\u00e3o da tecnologia conosco: \u00e9 fechada, \u00e9 porteira fechada; \u00e9 isso ou \u00e9 aquilo, n\u00e3o tem transfer\u00eancia de tecnologia, n\u00e3o tem nada! E essas discuss\u00f5es foram, caminharam at\u00e9 os meses de maio e junho, maio e junho! Quando n\u00f3s tivemos a primeira proposta oficial da Pfizer, foi o memorando de entendimento \u2013 voc\u00ea conseguiu, a\u00ed? \u2013, foi o memorando de entendimento. Esse memorando de entendimento dava essas quantidades que o senhor est\u00e1 colocando a\u00ed: colocava 1,5 milh\u00e3o, em 2020, sem data, e colocava o restante, da forma como o senhor colocou, dava 18,5 milh\u00f5es, somando 20 at\u00e9 o final do primeiro semestre, e o final, totalizando 70 milh\u00f5es de doses, at\u00e9 o final do ano. Naquele momento, quando esse MOU chegou, ele chegou tamb\u00e9m com cinco cl\u00e1usulas que eram assustadoras, na minha... No meu momento \u00e0 \u00e9poca. As coisas t\u00eam que ser olhadas com aquele momento. N\u00f3s est\u00e1vamos tratando de... Discutindo uma encomenda tecnol\u00f3gica de Oxford que chegaria a 200 milh\u00f5es de doses esse ano; discutindo com o Covax Facility 42 milh\u00f5es de doses; e a Pfizer nos colocando um primeiro semestre de 18 milh\u00f5es de doses, com foco no final do primeiro semestre, e nos colocando cinco cl\u00e1usulas complicad\u00edssimas. E os senhores todos conhecem, mas eu posso relembrar. Ent\u00e3o, n\u00f3s est\u00e1vamos falando de ativos brasileiros no exterior e fundos \u2013 e/ou fundos \u2013, n\u00f3s est\u00e1vamos falando de isen\u00e7\u00e3o completa da responsabilidade por efeitos colaterais e transfer\u00eancia do f\u00f3rum para julgamento das a\u00e7\u00f5es para Nova Iorque. Est\u00e1vamos falando de pagamento adiantado, est\u00e1vamos falando de assinatura do Presidente da Rep\u00fablica em contrato, coisa que n\u00e3o existe na nossa legisla\u00e7\u00e3o, e est\u00e1vamos falando de n\u00e3o existirem multas quanto a atraso de entrega. Isso... Para ouvir isso a primeira vez... Talvez todos n\u00f3s hoje possamos ouvir com o grau de normalidade, mas, a primeira vez que eu ouvi isso, eu achei muito estranho \u2013 muito estranho. E coloco um dado interessante: a Pfizer que trouxe US$10 a dose, e n\u00f3s est\u00e1vamos negociando a US$3,75. Era tr\u00eas vezes mais caro. Ent\u00e3o, eu coloco aos senhores: uma vacina tr\u00eas vezes mais cara, com todas essas cl\u00e1usulas que eu coloquei aqui e com quantitativos que eram, a meu ver, muito inferiores ao que n\u00f3s est\u00e1vamos negociando, al\u00e9m das discuss\u00f5es log\u00edsticas de 80 graus negativos e das cl\u00e1usulas sobre a log\u00edstica de entrega, que era nossa responsabilidade... N\u00e3o havia caixa, n\u00e3o havia nada. A primeira conversa foi: \"Isso \u00e9 problema de voc\u00eas\". Essas discuss\u00f5es sobre as cl\u00e1usulas, sobre a parte t\u00e9cnica e sobre a log\u00edstica, essas discuss\u00f5es demoraram, nos levaram \u2013 isso foi em agosto, 26 de agosto \u2013, nos consumiram setembro e outubro \u2013 nos consumiram setembro e outubro. E ela colocava bem claro, na posi\u00e7\u00e3o dela, que ela precisaria da posi\u00e7\u00e3o da FDA e precisaria da Anvisa, sem as quais tamb\u00e9m ela tamb\u00e9m n\u00e3o entregaria. Falei: \"\u00d3timo, tamb\u00e9m \u00e9 a nossa posi\u00e7\u00e3o\". Quando n\u00f3s chegamos em dezembro \u2013 quando n\u00f3s chegamos em dezembro \u2013, n\u00f3s... Desculpa, em novembro, final de novembro ainda, citamos a Pfizer a refazer o seu morando de entendimento, porque n\u00f3s quer\u00edamos pegar aquela documenta\u00e7\u00e3o e for\u00e7ar a um processo decis\u00f3rio que tivesse que haver. Isso em novembro, final de novembro. No come\u00e7o de dezembro, a Pfizer manda o memorando de entendimento dela atualizado e, nesse memorando de entendimento, ela coloca: \"N\u00f3s vamos para 8,5 milh\u00f5es de doses no primeiro semestre e 62,5 milh\u00f5es de doses no segundo semestre, desta forma totalizando 70 milh\u00f5es de doses\". Repito, 8,5 milh\u00f5es de doses no primeiro semestre e 62,5 milh\u00f5es de doses no segundo semestre. Senhores, essa proposta foi, apesar de eu achar pouqu\u00edssima a quantidade de 8,5 milh\u00f5es de doses no primeiro semestre \u2013 sendo 500 mil em janeiro, 500 em fevereiro, 1 milh\u00e3o em mar\u00e7o, dois, dois, dois, algo mais ou menos assim \u2013, n\u00f3s seguimos em frente: \"Vamos assinar o memorando de entendimento\". Mandamos para os \u00f3rg\u00e3os de controle, a resposta foi: \"N\u00e3o assessoramos positivamente. N\u00e3o deve ser assinado\". A CGU, a AGU, todos os \u00f3rg\u00e3os de controle, TCU. \"N\u00e3o deve ser assinado\". E n\u00f3s assinamos, mesmo com as orienta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias. Determinei que fosse assinado, porque, se n\u00f3s n\u00e3o assin\u00e1ssemos, a Pfizer n\u00e3o entraria com o registro na Anvisa. Ela s\u00f3 entraria com o registro na Anvisa se n\u00f3s assin\u00e1ssemos o MOU. Ent\u00e3o, o MOU foi assinado contra as orienta\u00e7\u00f5es da assessoria jur\u00eddica e controle externo, interno e externo. Isso em dezembro. Na sequ\u00eancia, n\u00f3s come\u00e7amos a levar o problema para o n\u00edvel de Governo Federal, para o pal\u00e1cio. Falei: \"Olha, n\u00f3s temos que resolver isso\". E, ainda no in\u00edcio de dezembro, em liga\u00e7\u00f5es com a base ou com os Deputados que estavam discutindo a vota\u00e7\u00e3o da MP 1.003, um Deputado fez uma emenda, prop\u00f4s uma emenda... Desculpe? O Hiran Gon\u00e7alves fez uma proposta de emenda, colocando essas cl\u00e1usulas para autorizar a compra. Pois n\u00e3o. Ent\u00e3o, vou responder objetivamente. As respostas foram... Como assim n\u00e3o houve respostas? N\u00f3s tivemos 20 respostas para a Pfizer, com discuss\u00f5es... Eu estou respondendo. De agosto a dezembro... Deixa eu dizer para o senhor, por favor: o acionamento de \u00f3rg\u00e3os de controle vem na assinatura do MoU. \u00c9, porque at\u00e9 l\u00e1 n\u00f3s est\u00e1vamos discutindo, por exemplo, temperatura criog\u00eanica de conserva\u00e7\u00e3o, tecnologia de risco ainda sem qualquer avalia\u00e7\u00e3o, ag\u00eancias reguladoras, n\u00e3o transfer\u00eancia de tecnologia... N\u00f3s estamos falando sobre t\u00e9cnica e log\u00edstica. N\u00f3s est\u00e1vamos falando de pre\u00e7o. N\u00f3s est\u00e1vamos discutindo com a Pfizer ininterruptamente \u2013 ininterruptamente! Ent\u00e3o n\u00f3s temos todos os hist\u00f3ricos de conversas... Eu estou respondendo ao senhor. Eu estou respondendo que n\u00f3s respondemos in\u00fameras vezes, in\u00fameras vezes, a Pfizer. Eu tenho todas as respostas aqui. De agosto a setembro. Eu tenho todas as comunica\u00e7\u00f5es com a Pfizer. Vou dizer para o senhor de novo: a resposta \u00e0 Pfizer... A resposta \u00e0 Pfizer \u00e9 uma negocia\u00e7\u00e3o, que come\u00e7a no momento da proposta e termina com a assinatura do MoU. Eu estou falando de dezenas de reuni\u00f5es e discuss\u00f5es. Eu n\u00e3o estou falando de uma resposta. A resposta sempre foi: \"Sim, queremos comprar\". Est\u00e1 escrito em todo o final: \"\u00c9 nosso interesse comprar da Pfizer, mas n\u00e3o posso comprar se voc\u00ea n\u00e3o flexibilizar tal medida. N\u00e3o posso comprar se voc\u00ea n\u00e3o auxiliar na log\u00edstica de entrega\". Isso \u00e9 uma negocia\u00e7\u00e3o. Claro que sim. Vai ser encaminhado. Eu tenho todas as respostas. Sim, senhor. Isso \u00e9 o que faz uma CPI. Foram respondidas em negocia\u00e7\u00e3o intensa e direta, com dezenas de documenta\u00e7\u00e3o e reuni\u00f5es. Essa pergunta \u00e9 para a Pfizer. Eu s\u00f3 respondo por mim. Eu s\u00f3 respondo por mim, Senador. Pela simples raz\u00e3o de que eu sou o dirigente m\u00e1ximo, eu sou o decisor, eu n\u00e3o posso negociar com a empresa. Quem negocia com a empresa \u00e9 o n\u00edvel administrativo, n\u00e3o o Ministro. Se o Ministro... Jamais deve receber uma empresa, o senhor deveria saber disso. Eu retiro. T\u00e1 bom? Retiro. Eu queria dizer que n\u00e3o posso colocar, o Ministro n\u00e3o pode receber as empresas, o Ministro n\u00e3o pode fazer negocia\u00e7\u00e3o com empresa, o Ministro n\u00e3o pode fechar... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) O Ministro n\u00e3o pode fazer... Eu recebo o Presidente da Pfizer socialmente, junto com a administra\u00e7\u00e3o, mas a negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 feita no n\u00edvel da equipe de negocia\u00e7\u00e3o. Foi isso que eu quis dizer. Eu acho que o senhor precisa compreender a pergunta que o senhor fez. Eu j\u00e1 respondi isso. O senhor est\u00e1 conduzindo, o senhor est\u00e1 dizendo... O senhor est\u00e1 dizendo... O senhor est\u00e1 dizendo... O senhor est\u00e1 dizendo que eu n\u00e3o respondi. Foram respondidas dezenas de vezes. N\u00e3o, ele falou uma coisa. Mas ele n\u00e3o fez uma pergunta. Ele disse: \"Como o senhor n\u00e3o respondeu sete vezes, quem foi o respons\u00e1vel?\". A resposta foi feita \"n\" vezes. Vou responder novamente: as respostas foram respondidas in\u00fameras vezes na negocia\u00e7\u00e3o. N\u00f3s nunca fechamos a porta. Queremos comprar a Pfizer o tempo todo. O senhor me desculpe, eu acho que o senhor est\u00e1 conduzindo a conversa. N\u00e3o, at\u00e9 porque n\u00e3o houve decis\u00e3o de n\u00e3o responder \u00e0 Pfizer, pela quinta vez. O Presidente da Rep\u00fablica era informado nos momentos em que eu levava a situa\u00e7\u00e3o... O Presidente era informado o tempo todo sobre as minhas condu\u00e7\u00f5es, todas elas, n\u00e3o s\u00f3 da Pfizer, quando eu ia despachar com ele, durante todo o processo. Durante todo o processo, eu despachava com o Presidente periodicamente e, nesses despachos, eu atualizava o Presidente sobre como estavam as negocia\u00e7\u00f5es, inclusive da Pfizer. Foi informado por mim em todo o processo, que come\u00e7ou l\u00e1 em julho, at\u00e9 abril, quando n\u00f3s contratamos; at\u00e9 mar\u00e7o, quando n\u00f3s contratamos a Pfizer. Pessoalmente por mim, durante todo o processo, essa \u00e9 a resposta. Nunca ouvi falar disso. Com o... N\u00e3o, em nenhum momento. Foram detectadas pela nossa Conjur, que \u00e9 a nossa divis\u00e3o, e a nossa Dinteg, que s\u00e3o advogados da AGU, desde o in\u00edcio, desde a primeira proposta oficial, que foi no dia 26 de agosto. Ser\u00e3o fornecidos, vou mandar anotar aqui. Havia outras propostas de fornecedores de vacinas com cl\u00e1usulas de teor semelhante \u00e0s propostas da Pfizer? N\u00e3o, n\u00e3o havia, mas o advogado da AGU me lembrou aqui, desculpe, tem que requisitar essas posi\u00e7\u00f5es da \u00e9poca, da Conjur, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu n\u00e3o tenho mais acesso \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o.  O senhor poderia repetir a segunda pergunta, por favor? N\u00e3o, naquela \u00e9poca n\u00e3o havia. Ela foi o primeiro laborat\u00f3rio que apresentou tais demandas. Hoje n\u00f3s j\u00e1 temos outros laborat\u00f3rios com a mesma demanda. Um deles \u00e9 a Janssen \u2013 n\u00e3o todas, mas algumas cl\u00e1usulas \u2013, e a pr\u00f3pria Covax Facility est\u00e1 exigindo, caso n\u00e3o se compre pela Opas, caso se compre direto com o laborat\u00f3rio. O laborat\u00f3rio tamb\u00e9m est\u00e1 exigindo cl\u00e1usulas mais, digamos, mais duras. N\u00e3o, nenhuma v\u00edrgula, nada. N\u00f3s tentamos, n\u00f3s for\u00e7amos, n\u00f3s pressionamos, fizemos tudo o que tinha que fazer, mas n\u00f3s n\u00e3o conseguimos mudar uma v\u00edrgula. Quando n\u00f3s... Para o senhor saber, isso come\u00e7ou em dezembro, t\u00e1? S\u00f3 foi a MP em janeiro, mas as discuss\u00f5es come\u00e7aram 20 de dezembro, 21 de dezembro, com a proposta da MP feita pelo minist\u00e9rio. N\u00f3s propusemos realmente... Lembro que... Eu estava na sequ\u00eancia dizendo aquilo, eu ia chegar nisso, que, o: que ap\u00f3s a negativa do Hiran, da emenda proposta pelo Deputado Hiran, n\u00f3s partimos para uma proposta de MP e levamos isso ao Governo, \u00e0 Casa Civil e aos minist\u00e9rios. E ali, na parte jur\u00eddica do Governo, n\u00e3o houve consenso. Pelo que nos trouxeram \u2013 e a\u00ed volto a colocar, como \u00e0 \u00e9poca \u2013, \u00e9 que a jur\u00eddica dos minist\u00e9rios considerava ali \u2013 os minist\u00e9rios estavam discutindo a MP \u2013 que nem do Governo poderiam partir aquelas proposi\u00e7\u00f5es, que teriam que vir de discuss\u00f5es do Congresso. Foi isso que me foi... N\u00e3o havia consenso de que deveria sair de uma MP nossa, e sim de discuss\u00f5es no pr\u00f3prio Congresso. Foi isso que me foi passado. N\u00e3o havia consenso dos minist\u00e9rios em mant\u00ea-lo e, ent\u00e3o, foi retirado. Bem, eu acredito que, a partir da MP 1.026 \u2013 que \u00e9 o m\u00eas de janeiro \u2013 houve as discuss\u00f5es do Governo \u2013 no n\u00edvel do Governo, n\u00e3o meu \u2013, discuss\u00f5es com o Congresso, para que aquilo acontecesse. Eu n\u00e3o participei. Eu acredito... Eu n\u00e3o o fiz. No meu n\u00edvel... Claro que eu conversei com v\u00e1rios Deputados e Senadores, mas n\u00f3s n\u00e3o fizemos, eu n\u00e3o fiz com o Minist\u00e9rio a\u00e7\u00f5es diretas nisso. Isso ficou a cargo... Ficaria a cargo n\u00e3o do Minist\u00e9rio. As liga\u00e7\u00f5es com o Congresso... Nem vou me negar. Eu vou encaminhar os documentos que eu tenho. Elcio. Olha, da parte do minist\u00e9rio... Na parte do minist\u00e9rio... Por que o Governo Federal n\u00e3o fez, eu n\u00e3o tenho como lhe responder. O minist\u00e9rio fez a proposta da MP, n\u00f3s discutimos, o Governo achou que n\u00e3o era, n\u00e3o havia consenso. A partir dali, o que o Governo fez em conversas com o Congresso, eu n\u00e3o sei lhe responder, ponto. N\u00e3o sei mesmo. Na minha interpreta\u00e7\u00e3o... Na minha interpreta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o. E eu acho que o Secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o tinha todos os dados para fazer uma an\u00e1lise nesse sentido. Pois n\u00e3o. A declara\u00e7\u00e3o que eu dei... N\u00f3s temos que lembrar que um depoimento a viva voz, sem documentos, \u00e0s vezes, fica descontextualizado. Seis milh\u00f5es, eles s\u00e3o o final do primeiro semestre. Dois milh\u00f5es e meio s\u00e3o os n\u00fameros de 500, 500, 500 e 1 milh\u00e3o. Ent\u00e3o, voc\u00ea tem 8,5 milh\u00f5es no primeiro semestre; 6 milh\u00f5es s\u00e3o os \u00faltimos tr\u00eas meses. Ent\u00e3o, \u00e0s vezes, na hora de se posicionar l\u00e1 atr\u00e1s, fica atravessada a resposta, mas o que interessa... N\u00e3o. Eu n\u00e3o estou retirando. Eu estou lhe informando que, quando eu estava falando ao Senado, pode ter passado a impress\u00e3o de que s\u00e3o s\u00f3 6 milh\u00f5es no primeiro semestre. Nunca foram. Foram 8,5 milh\u00f5es \u2013 8,5 milh\u00f5es \u2013 no primeiro semestre e 62,5 milh\u00f5es no segundo semestre. Ent\u00e3o, a proposta da Pfizer de 8,5 milh\u00f5es, sim, come\u00e7ava com 500, 500 e 500, ou 500, 500 e 1.000. Ent\u00e3o, eram n\u00fameros pequenos. Pode ter havido ou pode estar descontextualizado. Sim, s\u00e3o todos verdadeiros. Eu j\u00e1 falei para o senhor: 8,5 milh\u00f5es no primeiro semestre e 62,5. Sempre foram. A primeira foi 30, depois foi 70 \u2013 setenta \u2013 e n\u00f3s fechamos em 100. Isso \u00e9 uma negocia\u00e7\u00e3o exitosa, hein! N\u00f3s fechamos em 100. Em 30. A primeira proposta da Pfizer... ... a entrega seria 1,5 milh\u00e3o. Porque era diferente: a primeira proposta da Pfizer era 70 milh\u00f5es tamb\u00e9m e eram 18 milh\u00f5es de doses no primeiro semestre, considerando 1,5 em dezembro, s\u00f3 que sem data e ainda deixando bem claro na proposta dela que dependeria do desenvolvimento da vacina e aprova\u00e7\u00f5es da FDA e, depois, da Anvisa, e que ela n\u00e3o se responsabilizaria em cumprir prazos no contrato. Foi isso que ela colocou. Ent\u00e3o, s\u00f3 para n\u00f3s compreendermos: Pfizer, ela s\u00f3 aconteceu para n\u00f3s no dia 23 de fevereiro, e n\u00f3s contratamos na semana seguinte. Ou dez dias depois \u2013 dez dias depois. Pois n\u00e3o. Pois n\u00e3o. Com certeza. Come\u00e7o colocando na reuni\u00e3o do dia 20 com todos os Governadores... Foi uma reuni\u00e3o muito exitosa, onde n\u00f3s est\u00e1vamos discutindo o nosso PNI e como n\u00f3s est\u00e1vamos fazendo a compra de vacinas. E, naquele momento \u2013 naquele momento \u2013, eu tinha assinado, ainda no come\u00e7o de outubro, a carta de inten\u00e7\u00f5es com o Butantan, que era uma carta de inten\u00e7\u00f5es para a compra de 46 milh\u00f5es de doses, como o senhor colocou \u2013 j\u00e1 havia assinado. E n\u00e3o era um contrato, t\u00e1? Eu n\u00e3o poderia fazer o contrato, n\u00e3o tinha as disposi\u00e7\u00f5es legais para fazer contrato ainda. Explico que essas disposi\u00e7\u00f5es legais s\u00f3 chegaram naquela MP que foi promulgada para comecinho de janeiro, que o senhor colocou \u2013 se eu n\u00e3o me engano, 1.046; eu n\u00e3o tenho certeza do n\u00famero. Ent\u00e3o, n\u00e3o havia condi\u00e7\u00f5es de fazer o contrato. Ent\u00e3o, n\u00f3s v\u00ednhamos negociando com Butantan o tempo todo, toda semana tinha reuni\u00f5es com Butantan, e aquela reuni\u00e3o, e aquele momento foi a carta de inten\u00e7\u00f5es. Quando n\u00f3s fechamos a carta de inten\u00e7\u00f5es, eu coloquei isso para os Governadores. Naquele momento, houve um v\u00eddeo gravado pelo Governador de S\u00e3o Paulo e esse v\u00eddeo era um v\u00eddeo com uma posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Governador, colocando que: \"T\u00e1 vendo? Comprou. Disse que n\u00e3o ia comprar, que vai comprar, que n\u00e3o vai comprar\". E isso causou uma rea\u00e7\u00e3o na discuss\u00e3o. E naquele momento eu estava com Covid \u2013 estava com Covid \u2013, estava no segundo, no terceiro dia, e o Presidente foi me visitar. Quando ele chegou na visita, n\u00f3s est\u00e1vamos conversando e a discuss\u00e3o era aquela, que a internet estava bombando, dizendo quem manda, quem manda, quem manda em quem. Ent\u00e3o, na verdade, aquilo \u00e9 s\u00f3 um jarg\u00e3o militar, \u00e9 apenas uma posi\u00e7\u00e3o de internet e mais nada, sentado num quarto, colocando que ele manda e o outro obedece; quem manda \u00e9 ele, e eu obede\u00e7o. Aquilo \u00e9 um jarg\u00e3o simpl\u00f3rio, colocado para discuss\u00f5es de internet. Eu coloco... Eu queria colocar uma coisa para os senhores: acreditem, nunca o Presidente da Rep\u00fablica mandou eu desfazer qualquer contrato, qualquer acordo com o Butantan \u2013 em nenhuma vez. E eu gostaria de colocar aqui uma coisa diretamente ou por documento, ou por qualquer um. Eu queria colocar aqui, queria lembrar que o Presidente da Rep\u00fablica fala como chefe de Estado, fala como chefe de Governo, fala como Comandante em Chefe das For\u00e7as Armadas, chefe da administra\u00e7\u00e3o federal, mas fala tamb\u00e9m como agente pol\u00edtico \u2013 ele se pronuncia como agente pol\u00edtico. Ent\u00e3o, quando ele se pronuncia, quando ele recebe uma posi\u00e7\u00e3o de um agente pol\u00edtico de S\u00e3o Paulo, ele se posiciona como agente pol\u00edtico tamb\u00e9m daqui para l\u00e1. Ent\u00e3o, eu queria dizer que a posi\u00e7\u00e3o de agente pol\u00edtico dele ali n\u00e3o interferiu em nada do que n\u00f3s est\u00e1vamos falando com o Butantan. N\u00f3s temos reuni\u00e3o com o Butantan semanalmente, idas e vindas, desde ent\u00e3o, por novembro e dezembro, sem parar. Isso a\u00ed \u00e9 a realidade e depois eu posso, de alguma forma, mostrar para os senhores o tamanho disso. Eu j\u00e1 terminei. Nunca comunicou nada disso. N\u00e3o, n\u00e3o. Nunca falou para que eu n\u00e3o comprasse um ai do Butantan. Ele falou publicamente; para o minist\u00e9rio ou para mim, nunca, at\u00e9 porque eu n\u00e3o tinha comprado nada, at\u00e9 porque eu n\u00e3o podia comprar nada. Esse \u00e9 o fato, pode n\u00e3o agradar, mas \u00e9 verdade. Ele n\u00e3o me deu ordem para n\u00e3o comprar nada, Senador. J\u00e1 falei. N\u00e3o foi formalizado porque nunca foi efetuada a ordem. N\u00e3o foi formalizado nem foi interrompido nada no Minist\u00e9rio. Nunca houve a ordem. Aquilo foi apenas uma posi\u00e7\u00e3o do agente pol\u00edtico na internet. N\u00e3o havia compra, n\u00e3o havia contrato. S\u00f3 havia o termo de inten\u00e7\u00e3o de compra, e foi mantido dessa maneira, dessa forma. Nunca foi dada essa ordem, Senador. Nunca foi dada. Vou explicar para o senhor: uma postagem na internet n\u00e3o \u00e9 uma ordem. Uma ordem \u00e9 uma ordem direta verbal ou por escrito. Nunca foi dada. Nunca! Nunca foi dada. Nenhuma. Pois n\u00e3o. Bem, a negocia\u00e7\u00e3o com a Covax Facility come\u00e7ou muito, muito nebulosa \u2013 vou usar um termo aqui. N\u00e3o havia bases, o pre\u00e7o inicial era de US$40 a vacina. E assim come\u00e7ou a discuss\u00e3o. N\u00e3o havia garantia de fornecimento. Ent\u00e3o, naquele momento, o que n\u00f3s nos preocupamos era que n\u00f3s assum\u00edssemos um grau de recursos alt\u00edssimo sem uma garantia de entrega efetiva do laborat\u00f3rio. A Covax Facility n\u00e3o nos dava nem data, nem cronograma, nem garantia de entrega. Era um cons\u00f3rcio que, dependendo do desenvolvimento, faria a entrega. Quarenta e dois milh\u00f5es de doses para n\u00f3s daquela forma era o m\u00e1ximo que eu poderia fazer, pelo risco que estava imposto ali dentro. Ent\u00e3o \u2013 s\u00f3 para concluir, por favor \u2013, estar presente no cons\u00f3rcio era o mais importante, inicialmente com 42 milh\u00f5es, podendo, se houvesse uma acelera\u00e7\u00e3o de entrega, n\u00f3s poder\u00edamos ter a op\u00e7\u00e3o de comprar mais. N\u00e3o havia nenhuma imposi\u00e7\u00e3o disso. Ent\u00e3o, eu relembro: no primeiro momento, o risco era muito grande, mas, no segundo momento, eu tinha a oportunidade de comprar, se o volume vencesse. Para o senhor compreender, os tamanhos dos 190... S\u00e3o 190 pa\u00edses. Eles iriam atendendo os 190 pa\u00edses. Na nossa visualiza\u00e7\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o ir\u00edamos chegar nem aos 10% neste ano, em 2021. Como n\u00f3s estamos observando, h\u00e1 dificuldade de entrega. Ent\u00e3o, bate exatamente com a nossa an\u00e1lise. Olha, quem responde aos \u00f3rg\u00e3os de controle n\u00e3o pode achar que o pre\u00e7o \u00e9 irrelevante; ele tem que ser justo e tem que ser plenamente comprovado. Eu n\u00e3o posso aceitar uma proposta simplesmente de US$40 uma dose, enquanto a outra vende a 3,75. Eu n\u00e3o posso simplesmente olhar... Para o senhor ter uma ideia, de 40, caiu para dez, no Covax Facility, durante as negocia\u00e7\u00f5es. S\u00f3 para o senhor ter uma ideia, de 40, caiu para dez. Eu optei pelos 10 pela simples raz\u00e3o de que n\u00e3o havia firmeza, estabilidade no processo para n\u00f3s apostarmos tantos recursos e que era aberto \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es bilaterais com os laborat\u00f3rios, como n\u00f3s est\u00e1vamos fazendo. Documento junto ao Covax Facility. Est\u00e1 l\u00e1, no minist\u00e9rio. Tem que solicitar l\u00e1. Isso foi discutido no n\u00edvel da Secretaria Executiva do COE e de todos os secret\u00e1rios, como era feito normalmente \u2013 todos. Eram discuss\u00f5es abertas. \u00c9 assim que funciona o minist\u00e9rio, que funcionava o minist\u00e9rio: com o COE, com o COE e reuni\u00e3o com os secret\u00e1rios o tempo todo. Da Bharat Biotech. Perfeito. Pois n\u00e3o. Com certeza. A empresa Precisa foi em v\u00e1rias reuni\u00f5es porque ela era representante legal da f\u00e1brica Bharat Biotech indiana, e soube que a empresa foi pessoalmente \u00e0 \u00cdndia, mais de uma vez, tratar dos neg\u00f3cios com a Bharat Biotech. Para n\u00f3s, ficou mostrado, de forma jur\u00eddica, que a empresa era a representante oficial da Bharat Biotech, sim, senhor. N\u00e3o os conhe\u00e7o. N\u00e3o tenho nenhum conhecimento desse assunto. Nunca me foi trazido nada do g\u00eanero. Pela simples raz\u00e3o de que, se n\u00e3o houver uma empresa representante no Brasil, n\u00e3o tem como fazer... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Desculpe... Vou explicar para deixar claro. Para que haja a interlocu\u00e7\u00e3o com a Anvisa para pedir autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial ou registro, \u00e9 necess\u00e1ria uma empresa, uma posi\u00e7\u00e3o nacional. A Anvisa n\u00e3o recebe de uma posi\u00e7\u00e3o externa pura; tem que ter uma representante. Ent\u00e3o, pelo que eu sei, ela \u00e9 uma representante oficial da empresa e, nesse aspecto, \u00e9 ela que negocia. Agora, isso n\u00e3o impede que a gente discuta pre\u00e7os ou, ent\u00e3o, tenha outros acessos a qualquer outro lugar. Agora, a empresa que apresentou a proposta da Bharat BioNTech foi a Precisa, e \u00e9 com ela que n\u00f3s negociamos \u2013 foi com ela que n\u00f3s negociamos. Pela simples raz\u00e3o de que n\u00f3s t\u00ednhamos a liga\u00e7\u00e3o j\u00e1 com o seu representante. O contato com os laborat\u00f3rios, por exemplo, o Serum ou o laborat\u00f3rio da Bharat BioNTech, n\u00e3o \u00e9 simples e direto. \u00c9 sempre com um representante. Por exemplo, eu n\u00e3o trato com o Butantan; eu trato com a Funda\u00e7\u00e3o Butantan, que \u00e9 a representante dele. Ent\u00e3o, para o senhor ter uma ideia, sempre tem um instrumento, um CNPJ espec\u00edfico que faz a parte de formaliza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio. N\u00e3o, isso da\u00ed eram discuss\u00f5es das semanas, dos boletins epidemiol\u00f3gicos que s\u00e3o feitos pelo nosso sistema de controle de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade. N\u00f3s temos \"radares\" no Brasil inteiro, digamos assim, que pegam os dados. S\u00e3o os nossos relat\u00f3rios, os boletins epidemiol\u00f3gicos. \u00c9 uma an\u00e1lise. E n\u00f3s temos o controle das curvas que s\u00e3o feitas em cima do nosso Localiza SUS, com nossos BIs de casos, \u00f3bitos e contamina\u00e7\u00e3o etc. \u00c9 em cima dessa an\u00e1lise e de discuss\u00f5es com os t\u00e9cnicos que voc\u00ea observa que, no segundo semestre, h\u00e1 uma estabilidade, e essa estabilidade \u00e9 rompida inicialmente ali, de forma abrupta, em Manaus. Ent\u00e3o, \u00e9 claro que, naquelas observa\u00e7\u00f5es do segundo semestre, voc\u00ea poderia inferir que a pandemia vinha num grau de controle, e, com a chegada das vacinas no come\u00e7o de 2021, n\u00f3s ir\u00edamos estabilizar as curvas de cont\u00e1gio e \u00f3bitos. Era essa uma perspectiva comum no final do segundo semestre de 2020. Nenhuma. N\u00e3o, porque o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o compreende dessa forma. Bem, a primeira coisa, coloco ao senhor, que a gente vem... \u00c9 a parte de informa\u00e7\u00e3o, acompanhamento e informa\u00e7\u00e3o, e distribui\u00e7\u00e3o de recursos e meios para todos os Estados. No final do ano, n\u00f3s fizemos a distribui\u00e7\u00e3o de todos os recursos que n\u00e3o tinham sido aplicados em programas e projetos para aplicar no combate \u00e0 Covid. No \u00faltimo dia do ano, n\u00f3s priorizamos todos os Munic\u00edpios sede das regi\u00f5es de sa\u00fade com a finalidade clara de se preparar para a Covid e se preparar para uma poss\u00edvel segunda onda. Pela simples raz\u00e3o que no momento que a gente envia a documenta\u00e7\u00e3o para a LOA, era o contr\u00e1rio. N\u00f3s t\u00ednhamos uma previs\u00e3o de ainda perder recursos para 2021, pelos cortes que estavam sendo feitos nos minist\u00e9rios. E a nossa previs\u00e3o de leis para prever recursos era at\u00e9 31 de dezembro e que em 2021, se houvesse necessidade, teria que se ter novamente cr\u00e9ditos extraor\u00e7ament\u00e1rios. N\u00e3o havia... Como n\u00f3s t\u00ednhamos o instrumento de cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio, que foi usado normalmente em 2020, n\u00f3s consideramos que em 2021, caso fossem necess\u00e1rios mais recursos, viriam por medidas provis\u00f3rias, cr\u00e9ditos extraor\u00e7ament\u00e1rios. Quando eu cheguei no minist\u00e9rio, n\u00f3s est\u00e1vamos vivendo uma \u2013 ainda como Secret\u00e1rio-Executivo \u2013, n\u00f3s est\u00e1vamos vivendo ali a perda do contrato da empresa que n\u00f3s t\u00ednhamos, que era a FSB. A empresa j\u00e1 tinha... O contrato dela estava se expirando, e n\u00e3o havia como mant\u00ea-lo. Ent\u00e3o, al\u00e9m de tudo, n\u00f3s tivemos uma dificuldade grande com a parte de apoio em comunica\u00e7\u00e3o, porque foi perdido o timing de fazer, digamos, dar continuidade correta ao processo para ter uma empresa de comunica\u00e7\u00e3o. T\u00ednhamos que tratar com reconhecimento de d\u00edvida e por a\u00ed vai. Ent\u00e3o, n\u00e3o havia l\u00e1, quando n\u00f3s chegamos e depois, como ministro, n\u00e3o havia uma estrutura de comunica\u00e7\u00e3o, nenhuma, nem a pr\u00f3pria empresa estava mais em condi\u00e7\u00e3o de continuar no contrato. N\u00f3s t\u00ednhamos que abrir os processos licitat\u00f3rios e trabalhar com uma nova organiza\u00e7\u00e3o de cargos para ter uma estrutura de comunica\u00e7\u00e3o. Isso eu aprofundo depois, mas eu vou ser objetivo na resposta... \u00c9 isso que eu vou dizer; eu vou ser objetivo na resposta e lhe dizer: n\u00e3o, o Presidente n\u00e3o me deu orienta\u00e7\u00e3o para fazer de um jeito ou de outro. N\u00e3o, nenhuma autoridade me deu orienta\u00e7\u00e3o para fazer de um jeito ou de outro. N\u00e3o, n\u00e3o. Eu dei entrevistas coletivas... Nas coletivas t\u00e9cnicas, eu decidi colocar a \u00e1rea t\u00e9cnica, que eram os secret\u00e1rios, o Secret\u00e1rio-Executivo e os seus secret\u00e1rios final\u00edsticos. E, todas as vezes em que havia uma posi\u00e7\u00e3o acima da discuss\u00e3o t\u00e9cnica que merecia estar o ministro, eu estava l\u00e1. Ent\u00e3o, fiz coletivas, fiz entrevistas. Eu posso lhe dar aqui n\u00fameros, lhe passar n\u00fameros exatos; eu tenho essas rela\u00e7\u00f5es; consultar e falar n\u00fameros exatos. Mas fiz entrevistas, fiz coletivas, fiz lives em \"n\" situa\u00e7\u00f5es. Para o senhor ter uma ideia... O senhor quer que eu aprofunde um pouquinho esse assunto? Ent\u00e3o, eu vou ter que... Eu tenho os registros. Eu vou mandar levantar o n\u00famero exato. Eu n\u00e3o levantei o n\u00famero de entrevistas coletivas; eu tenho s\u00f3 n\u00fameros macro, n\u00fameros macro. Eu posso levantar para o senhor, t\u00e1 bom? E fa\u00e7o chegar \u00e0s suas m\u00e3os... ... os n\u00fameros exatos. Muito bem. A primeira ideia aqui, a resposta \u00e9: o Sr. Fabio Wajngarten era da Secom. Houve a diretriz de centralizar na Secom as linhas de publicidade que iam ser feitas. Ent\u00e3o, praticamente todas as nossas a\u00e7\u00f5es tinham que passar pela Secom, era um caminho normal. E eu trouxe aqui, para o senhor ter uma ideia... Sim. Essa j\u00e1 \u00e9 a diretriz da Secom. A Secom faz a centraliza\u00e7\u00e3o das pautas para que haja, para que... Isso a\u00ed at\u00e9 \u00e9 como se... Est\u00e1 na pr\u00f3pria... N\u00e3o, sempre cabe ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade propor as campanhas, at\u00e9 porque os recursos foram descentralizados para a Secom. Ent\u00e3o, o caminho, claro, parte de n\u00f3s; n\u00f3s temos que propor. Para o senhor ter uma ideia, foram 11 campanhas publicit\u00e1rias, uma por m\u00eas. Eu tenho todas elas aqui. Tamb\u00e9m est\u00e1 disponibilizado para o senhor. N\u00f3s tivemos, para o senhor ter uma no\u00e7\u00e3o \u2013 o senhor perguntou sobre coletivas \u2013, n\u00f3s tivemos 42 coletivas, 42 coletivas, em m\u00e9dia duas por semana, e as coletivas tiveram, em m\u00e9dia, de 40 minutos a 1 hora e 20 de dura\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, s\u00e3o as coletivas t\u00e9cnicas. E, dentre elas, algumas eu desci para poder complementar. Era a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o, que estava vaga. E eu iniciei com uma das pessoas que foi me apresentada no minist\u00e9rio e que estava dispon\u00edvel para trabalhar, que era o Sr. Marcelo. Fiquei um m\u00eas com ele, 20 dias. Dali eu passei para a Sra. Simone, que \u00e9 uma senhora da \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o, especificamente da jornal\u00edstica. E, no final, eu sa\u00ed da Sra. Simone e a coloquei para fazer an\u00e1lise de m\u00eddia, e contratei o Sr. Marcos, que era um especialista em marketing e... Marcos, que \u00e9 o Markinhos. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) \u00c9, que virou Markinho Show. O Markinhos \u00e9 um especialista em marketing, ele \u00e9 uma... Ele tem essa especialidade. E, quando a gente fala de campanha \u2013 as campanhas publicit\u00e1rias \u2013, elas est\u00e3o ligadas ao marketing, est\u00e3o ligadas \u00e0 a\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu achei que o curr\u00edculo dele seria interessante n\u00f3s termos. E eu o conheci l\u00e1 quando eu fui na interven\u00e7\u00e3o em Roraima. Ele trabalhava com o Governador na parte de comunica\u00e7\u00e3o, era o Secom de Roraima. Ent\u00e3o, essas tr\u00eas pessoas trabalharam comigo; basicamente a segunda e a terceira. A primeira ficou muito pouco tempo e eu n\u00e3o vi os resultados que eu achei que tinha que ter. E parti para a Simone e para o Markinho. S\u00e3o essas pessoas. Com certeza. As campanhas, elas... As campanhas t\u00eam o rito e as campanhas t\u00eam empresas que t\u00eam concorr\u00eancia. S\u00e3o apresentadas para a an\u00e1lise e eu opino. Eu e os secret\u00e1rios. De fora do minist\u00e9rio, ningu\u00e9m. A pr\u00f3pria Secom. N\u00e3o, escuta... Desculpa, eu n\u00e3o entendi a sua pergunta, ent\u00e3o. O senhor podia repetir. Apenas a Secom. N\u00e3o, a Secom... Desculpe, eu vou repetir. Secom \u00e9 do Governo Federal. No minist\u00e9rio, a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o estava vaga e a empresa contratada estava com o contrato sendo rompido, que era a parte pr\u00e1tica. Ent\u00e3o, eu precisei estruturar a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o. Criei... Transferi cargos para l\u00e1 e contratei a primeira pessoa, a primeira tentativa, que foi o Sr. Marcelo, que passou em torno de 25 dias conosco. E, na sequ\u00eancia, contratei a Sra. Simone. Ent\u00e3o, repito, externamente ningu\u00e9m me dava, nem me sugeria, nem me assessorava em nada. Era com a equipe que eu tinha ali. A Secom, sim; o Presidente da Rep\u00fablica, nenhuma vez. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o o Sr. Tercio, n\u00e3o sei quem \u00e9. Com certeza. Porque as a\u00e7\u00f5es de distanciamento... N\u00e3o, distanciamento social, eu acho que falava, podia n\u00e3o falar de medidas restritivas de Estado. Agora, manter as preventivas, eu acho que todas. Desculpe, eu... N\u00e3o havia orienta\u00e7\u00e3o para n\u00e3o estar l\u00e1. N\u00e3o havia isso. N\u00e3o, n\u00e3o havia ordem para n\u00e3o estar nada sobre distanciamento social. Se a campanha n\u00e3o entrava nesse ou naquele detalhe, isso \u00e9 uma quest\u00e3o de campanha, n\u00e3o de ordem. Por exemplo, s\u00f3 para o senhor ter uma ideia, eu vou s\u00f3 listar aqui as campanhas: medidas de preven\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00f5es e sintomas, protocolos e orienta\u00e7\u00f5es, convoca\u00e7\u00e3o dos estudantes, TeleSUS, a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia, orienta\u00e7\u00f5es \u00e0 sa\u00fade, medidas de preven\u00e7\u00e3o \u2013 de novo \u2013, informa\u00e7\u00f5es regionalizadas, retomada segura, cartilha digital da crian\u00e7a, cuidado precoce, protocolo de turismo, esclarecimento da vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, s\u00e3o campanhas enormes e mensais. Senador, com certeza. Sim, ser\u00e1 encaminhada. A nossa estrat\u00e9gia chama-se Diagnosticar para Cuidar. Ela foi implementada... Come\u00e7ou-se o trabalho dela ainda na minha gest\u00e3o de secret\u00e1rio executivo e foi conclu\u00edda com a chegada do Secret\u00e1rio Arnaldo. Ela foi a base, essa estrat\u00e9gia foi a base de tudo que n\u00f3s fizemos de testagem. E eu posso falar aqui ideias que s\u00e3o enormes, por exemplo... Bem, desculpe, n\u00e3o, eu vou ser direto, est\u00e1 respondido. Bem, essa explica\u00e7\u00e3o bate para v\u00e1rias... Com licen\u00e7a, s\u00f3 um minuto. (Pausa.) Essa justificativa tem a ver com uma posi\u00e7\u00e3o do SUS, onde nos planejamentos ou nas a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio, a gente n\u00e3o pode entrar, interferir nas a\u00e7\u00f5es dos Estados e Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, talvez seja um cuidado excessivo, mas a gente tem esse cuidado. Uma coisa \u00e9 a gente cooperar, coordenar, apoiar, entregar, fazer chegar, fazer a a\u00e7\u00e3o; outra coisa \u00e9 a gente usurpar responsabilidades, entrar dentro do Estado ou Munic\u00edpio ou dizer que n\u00f3s vamos fazer isso ou vamos fazer aquilo. Ent\u00e3o, a \u00fanica inten\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto \u00e9 nos colocar dentro da legalidade, dentro da forma correta que o SUS preconiza. Ent\u00e3o, diferente de estar nos colocando apenas como planejamento e j\u00e1 entrar dentro da l\u00f3gica dos entres ou dos Munic\u00edpios, n\u00f3s agimos em cima de a\u00e7\u00f5es para resolver o problema em apoio e coordena\u00e7\u00e3o. Foi exatamente isso. A mudan\u00e7a foi o que eu j\u00e1 acabei de colocar. Eu posso repetir se o senhor quiser. A justificativa \u00e9: n\u00e3o podemos entrar dentro das a\u00e7\u00f5es dos Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s podemos apoiar, subsidiar, entregar, fazer recursos, mas n\u00e3o agir dentro, n\u00f3s entrarmos. \u00c9 important\u00edssimo, e foi feito. \u00c9 importante e foi feito. N\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 o objetivo driblar nada. Como o senhor acabou de colocar, n\u00f3s t\u00ednhamos um plano. O senhor acabou de colocar a\u00ed. Inclusive, resolve o problema da d\u00favida se havia um plano. Ent\u00e3o, o plano era nosso e, dentro do plano, n\u00f3s fizemos tudo que t\u00ednhamos que fazer para haver as testagens. Se o senhor quiser, eu posso alongar; se n\u00e3o... Em hip\u00f3tese alguma. N\u00f3s fizemos a execu\u00e7\u00e3o desde abril, desde maio. Desde maio. N\u00f3s sa\u00edmos de 1.150... Isso \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o. O termo n\u00e3o \u00e9 garantir, o que foi retirado n\u00e3o \u00e9 garantir... O que foi alterado, e n\u00e3o retirado, \u00e9 a forma como o minist\u00e9rio se relaciona... \u00c9, mas o senhor est\u00e1 falando agora de um outro assunto, que \u00e9 IOT. O senhor j\u00e1 podia ver como \u00e9 que foi colocado? Desculpe. S\u00f3 para relembrar. N\u00e3o, eu sei, mas \u00e9 que mudou. N\u00f3s est\u00e1vamos falando sobre testagem, agora \u00e9 sobre IOT. N\u00e3o, n\u00e3o foi para driblar nada do Tribunal de Contas. Foi para ajustar as a\u00e7\u00f5es do minist\u00e9rio, responsabilidade de Estado e de Munic\u00edpio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade de monitorar estoques em Munic\u00edpios e Estados \u2013 estoques \u2013, n\u00f3s precisar\u00edamos de um sistema realmente muito grande. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s achamos que deveria ser feito era atender demandas que fossem necess\u00e1rias. Se houvesse a necessidade, n\u00f3s agir\u00edamos. Foi o que foi feito. E quando houve instabilidade do mercado, n\u00f3s agimos tamb\u00e9m, de uma forma clara. Eu tenho todos os dados aqui. Em outra pergunta, posso aprofundar. A resposta \u00e9 n\u00e3o, n\u00e3o foi para driblar o TCU, at\u00e9 porque o TCU est\u00e1 sendo ainda... Essa discuss\u00e3o ainda est\u00e1 em julgamento. Porque n\u00f3s compreendemos ali no planejamento os n\u00edveis de responsabilidade diferentes, e nas a\u00e7\u00f5es n\u00f3s garantimos com a\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o com o planejamento. N\u00f3s fizemos toda a manobra no momento em que a situa\u00e7\u00e3o se apresentou, toda, sem exce\u00e7\u00e3o, at\u00e9 entregar \u2013 n\u00e3o s\u00f3 garantir, entregar \u2013 at\u00e9 a ponta da linha, remanejar, licita\u00e7\u00f5es nacionais, coisas que v\u00e3o muito al\u00e9m do que a miss\u00e3o b\u00e1sica do minist\u00e9rio. A resposta n\u00e3o \u00e9 para driblar nada, \u00e9 apenas a posi\u00e7\u00e3o legal que n\u00f3s achamos que deveria ser tomada, a forma de planejamento. Eu recebi tamb\u00e9m aqui. \u00c9 da AGU e da Conjur... Eu reformulo aqui que eu me enganei, era CGU e AGU, eu pe\u00e7o desculpas. Eu confundi CGU com o TCU, eu pe\u00e7o desculpas. Senador, talvez eu esteja falando de pareceres diferentes. Eu tenho aqui o parecer e eu vou ler aqui, se o senhor permitir, o item IV do Parecer 0018, e ele fala: \"no sentido de entender n\u00e3o haver \u00f3bices jur\u00eddicos intranspon\u00edveis \u00e0 assinatura de aquisi\u00e7\u00e3o da Pfizer e Janssen, necessitando, contudo, a edi\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es previstas em cl\u00e1usulas e disposi\u00e7\u00f5es contratuais que n\u00e3o t\u00eam previs\u00e3o legal e necessitem dela ou que destoem... N\u00e3o, mas eu estou... \u00c9 que o senhor n\u00e3o leu at\u00e9 o final... ... a cl\u00e1usula. Desculpe, eu estou lendo. N\u00e3o, o senhor n\u00e3o leu at\u00e9 o final a cl\u00e1usula. Eu vou ler aqui. \"Parecer no sentido de entender n\u00e3o haver \u00f3bices jur\u00eddicos intranspon\u00edveis...\" Eu posso concluir aqui? Desculpe. ...\"desde que... Olha s\u00f3, o senhor pode permitir que eu leia at\u00e9 o final? Muito obrigado. \"Parecer no sentido de entender n\u00e3o haver \u00f3bices jur\u00eddicos intranspon\u00edveis \u00e0 assinatura dos contratos de aquisi\u00e7\u00e3o das doses da Pfizer e da Janssen, necessitando, contudo [necessitando, contudo], a edi\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es previstas em cl\u00e1usulas e disposi\u00e7\u00f5es contratuais que n\u00e3o t\u00eam previs\u00e3o legal.\". Desculpe. Desde que haja... N\u00e3o, foram adquiridos na gest\u00e3o anterior, mas eu, salvo aqui dados que eu realmente... S\u00f3 para lembr\u00e1-los: j\u00e1 estou fora do minist\u00e9rio h\u00e1 45, 50 dias. N\u00e3o temos nenhum teste perdido, n\u00e3o foi perdido nenhum teste, zero. N\u00f3s aumentamos a capacidade de processamento do Pa\u00eds: de 1.100/dia para 66.000/dia. N\u00f3s atualizamos todos os Lacen e criamos quatro plataformas de testagem nacionais. Tudo isso para... ... que n\u00f3s cheg\u00e1ssemos aos n\u00fameros, e n\u00e3o h\u00e1 testes... Os testes foram distribu\u00eddos... J\u00e1 foram distribu\u00eddos e usados! Deixe eu explicar para o senhor. A validade foi uma validade emergencial feita pela Anvisa e foi revista naturalmente. Fazia parte do processo aumentar a validade, at\u00e9 porque a testagem \u00e9 por demanda, n\u00f3s n\u00e3o enfiamos testes por Estados e Munic\u00edpios. Ele come\u00e7a na demanda do Estado ou do Munic\u00edpio, e a gente fornece. E, sim, a campanha de testagem \u00e9 muito forte, e todos os testes foram utilizados. A \u00fanica quantidade de testes que n\u00e3o foi utilizada foi a dos testes que o INQS, Instituto Nacional de Qualidade, separou. Ele separou um lote e a f\u00e1brica est\u00e1 devolvendo esse lote. A f\u00e1brica est\u00e1 fazendo a devolu\u00e7\u00e3o de um lote que o INQS considerou que a f\u00e1brica deveria fornecer novamente, um lote de 1 milh\u00e3o e pouco de testes, que j\u00e1 \u00e9 coisa antiga. Agora, testes com validade perdida ou que n\u00e3o cumpriu, na minha informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 zero. Todas as portarias do minist\u00e9rio para recursos saem com finalidades e orienta\u00e7\u00f5es claras. Nenhum recurso sai sem que tenha a sua finalidade e orienta\u00e7\u00e3o claras, todas elas, sem exce\u00e7\u00e3o. Sim. Para tudo, para Covid. Elaboradas pelo minist\u00e9rio. Bem, eles tinham liberdade para aplicar em custeio e alguns casos em investimento, mas era espec\u00edfico ali se era para um programa. Cada recurso tem uma finalidade. Ent\u00e3o, resumindo, havia crit\u00e9rios para tudo, mas a liberdade de aplica\u00e7\u00e3o era dos Estados e Munic\u00edpios. Havia crit\u00e9rio para tudo. As orienta\u00e7\u00f5es v\u00e3o nas portarias. Cada portaria tem as orienta\u00e7\u00f5es. Perfeito. Perfeito. Vou lhe passar agora pessoalmente. Estou s\u00f3 pegando aqui na minha pasta. Recursos, por favor. (Pausa.) S\u00f3 um minuto, porque estou pegando a pasta, por favor. (Pausa.) Recursos. Est\u00e1 aqui embaixo. Procure a\u00ed embaixo. (Pausa.) Bem, enquanto eles come\u00e7am aqui, eu vou relembrar. N\u00f3s pegamos os crit\u00e9rios de PAB e MAC, executados em 2019, n\u00f3s pegamos a parte populacional dos Munic\u00edpios, priorizando os Munic\u00edpios de menor popula\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s fizemos tamb\u00e9m um percentual em cima da incid\u00eancia daquele Munic\u00edpio. Munic\u00edpio que estava com uma grande incid\u00eancia recebeu mais que Munic\u00edpio que estava com uma baixa incid\u00eancia. Ent\u00e3o, esses crit\u00e9rios s\u00e3o os crit\u00e9rios macro. Enquanto a minha equipe aqui est\u00e1 encontrando a pasta para eu ler todos os crit\u00e9rios, a base dos crit\u00e9rios foi esta: foi PAB e MAC 2019, o crit\u00e9rio populacional e a incid\u00eancia da Covid naquele Munic\u00edpio. Esses fundamentos est\u00e3o discutidos... N\u00f3s fizemos uma.. Criamos uma for\u00e7a-tarefa para avaliar crit\u00e9rios. Foi uma primeira coisa que n\u00f3s fizemos ainda em abril. E essa for\u00e7a-tarefa fez a avalia\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para emprego de recursos. S\u00e3o v\u00e1rios integrantes do minist\u00e9rio. N\u00e3o me recordo de cabe\u00e7a, tenho que levantar. Eu n\u00e3o tenho essa resposta exata sobre esse tipo de auditoria, a conclus\u00e3o da auditoria, mas, quando a gente faz transfer\u00eancias bilion\u00e1rias pelo fundo a fundo e a gente tem nesse caminho... A gente n\u00e3o tem como observar a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos, porque s\u00e3o sistemas distintos. A gente est\u00e1 tentando ter um sistema que possa acompanhar o recurso, fazer o follow the money. Esse follow the money, ele n\u00e3o tinha... Ele s\u00f3 seria simples de ser avaliado se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos todo recurso da sa\u00fade dentro do Siafi, por exemplo, mas cada Estado usa o seu pr\u00f3prio sistema de gest\u00e3o e recursos, e eles n\u00e3o se falam. Ent\u00e3o, a gente n\u00e3o consegue acompanhar a execu\u00e7\u00e3o efetiva. N\u00e3o, eu n\u00e3o tenho a... Sim. Criasse um sistema para que a gente pudesse acompanhar o emprego dos recursos. Acompanhar o emprego dos recursos. Que eu tenha conhecimento, n\u00e3o. Que eu tenha conhecimento, n\u00e3o. E o termo n\u00e3o \u00e9 mau uso: o termo \u00e9 o uso, e o uso dentro da finalidade. N\u00e3o. Mau uso, n\u00e3o. Mas n\u00e3o era esse o objetivo. O objetivo \u00e9 acompanhar os recursos at\u00e9 a ponta da linha. O Gabinete de Crise j\u00e1 funcionava e continuou funcionando naturalmente. Todas as... Todas as semanas tinha reuni\u00e3o no gabinete de crise. Talvez a resposta ao documento em si tenha demorado, n\u00e3o a pr\u00f3pria execu\u00e7\u00e3o. Gabinete de Crise era regulamentar nosso. O documento, a resposta... A resposta \u00e9... A resposta do documento ao \u00f3rg\u00e3o pode ter sido demorada, mas o Gabinete de Crise funcionava dentro dessas normas o tempo todo. A resposta pode ter sido demorada. N\u00e3o h\u00e1 uma justificativa para o atraso. Houve atraso. Confirmo que n\u00f3s compramos as m\u00e1scaras e foram distribu\u00eddas. Quanto \u00e0 an\u00e1lise da Anvisa, ela, para mim, \u00e9 clara, est\u00e1 respondida. Talvez as m\u00e1scaras n\u00e3o tivessem, algumas m\u00e1scaras n\u00e3o tivessem o selo para usar numa UTI, mas poderiam ser utilizadas em v\u00e1rios outros momentos que a pandemia necessitava. N\u00e3o, eu vou dizer para o senhor uma coisa: sim, eu sei que houve discuss\u00f5es do g\u00eanero, porque isso \u00e9 uma etapa da parte log\u00edstica nossa e da parte contratual, mas eu n\u00e3o intervim para n\u00e3o distribuir; n\u00e3o, eu n\u00e3o intervim para n\u00e3o distribuir. Soube que havia as discuss\u00f5es e que poderia ser distribu\u00edda independentemente daquela posi\u00e7\u00e3o. Eu acho que a decis\u00e3o da Anvisa foi clara de que a m\u00e1scara poderia servir para diversas atividades, n\u00e3o apenas a parte m\u00e9dica. N\u00e3o, n\u00e3o sei lhe responder. Vou questionar e lhe passo. N\u00e3o tenho certeza se houve recolhimento ou n\u00e3o houve. Eu n\u00e3o sei lhe responder exatamente. Eu posso aprofundar. Vou tentar aprofundar ainda para hoje. Em hip\u00f3tese alguma. Pois n\u00e3o. O senhor podia s\u00f3 voltar \u00e0 data que o... Obrigado. Deixa-me colocar... Entendi a data j\u00e1. Olha, deixe-me dizer uma coisa para o senhor: no dia 8 de janeiro \u2013 a\u00ed j\u00e1 v\u00e3o sete dias antes, seis dias antes \u2013, n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos iniciado o transporte a\u00e9reo de oxig\u00eanio para Manaus, ent\u00e3o, para atender essas demandas log\u00edsticas: no dia 8, no dia 10, 11, 12, 13, 14, todos os dias. Transporte de oxig\u00eanio por avi\u00e3o, transporte por balsas e transporte... Isso em janeiro \u2013 isso \u00e9 janeiro. Ent\u00e3o, no dia 14, n\u00f3s j\u00e1 est\u00e1vamos transportando oxig\u00eanio h\u00e1 bastante tempo. E a demanda da White Martins s\u00f3 entrou na l\u00f3gica do que j\u00e1 estava sendo feito e muito. Isso n\u00e3o \u00e9 uma... A minha... Eu tomei conhecimento de riscos em Manaus no dia 10, \u00e0 noite, numa reuni\u00e3o com o Governador e o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, quando eles me passaram as suas preocupa\u00e7\u00f5es, porque estavam com um problema log\u00edstico s\u00e9rio com a empresa White Martins. Pois n\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o, neste ano, em janeiro. Foi em janeiro. Desculpa, eu... Perfeito. Olha s\u00f3: nunca me chegou... Todas as ofertas de entrega de oxig\u00eanio, eu aceitei todas. Se elas n\u00e3o foram concretizadas, eu n\u00e3o posso dizer por que n\u00e3o chegou... Foi ele que nos salvou ali. Do que eu me recordo exatamente sobre o avi\u00e3o era que para n\u00f3s seria excepcional ter um avi\u00e3o. E, todas as vezes que aparecia a possibilidade: \"Sim, n\u00f3s queremos, e queremos, inclusive, com o pr\u00f3prio oxig\u00eanio, fazer uma ponte a\u00e9rea Miami-Manaus\". Essa era a nossa posi\u00e7\u00e3o sobre o assunto, especificamente sobre esse assunto. Mas eu n\u00e3o, eu, pessoalmente, n\u00e3o liguei para os Estados Unidos nem fiz essa liga\u00e7\u00e3o. Senador, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o l\u00e1 de por que o Estado n\u00e3o fez, deveria ter feito, na minha an\u00e1lise. Agora, se n\u00e3o fez, tem que ser questionado. Agora, com rela\u00e7\u00e3o ao minist\u00e9rio se posicionar sobre o assunto, o minist\u00e9rio acho que nunca foi instado. O que eu soube do avi\u00e3o foi por telefone, e a resposta \u00e9: \"Sim, temos interesse. Tem que vir o avi\u00e3o. Quem \u00e9 que est\u00e1 negociando isso? Quem \u00e9 que est\u00e1 tratando disso?\". Essas foram as posi\u00e7\u00f5es. \"Sim, o minist\u00e9rio quer todas as possibilidades.\" Agora, em momento algum me chegou uma solicita\u00e7\u00e3o de especifica\u00e7\u00f5es, ou demandas, ou algo que eu devesse fazer pelo minist\u00e9rio. N\u00f3s est\u00e1vamos vivendo ali, digamos, o fogo forte naquele momento. No dia 10, \u00e0 noite. Numa reuni\u00e3o com o Governador e o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade. N\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o tomei conhecimento. J\u00e1 est\u00e1vamos no meio da opera\u00e7\u00e3o, em Manaus. Olha, a suposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma suposi\u00e7\u00e3o. E se? Se tivesse feito, se n\u00e3o tivesse acontecido aquilo, se tivesse acontecido a balsa... Ent\u00e3o, o assunto \u00e9 muito profundo, Senador. \u00c9 claro que a\u00e7\u00f5es proativas precoces trazem resultados melhores. Ent\u00e3o, a resposta: em tese, qualquer coisa tratada com precocidade, com velocidade, com presteza traz respostas melhores. Perfeito. Deveriam ter se preparado. Est\u00e1 equivocada essa resposta. Depois eu lhe passo... Presidente, esse e-mail... Perfeito. Deixa eu dizer para o senhor. Isso causou toda essa confus\u00e3o, foi na leitura do e-mail que a White Martins mandou para... Esse e-mail, eu tamb\u00e9m tenho aqui, eu vou lhe passar, \u00e9 o e-mail que foi mandado para a Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Amazonas. Mas sobre esse assunto, se o senhor permitir... ... eu s\u00f3 queria. Senador Humberto, posso dar essa resposta para o senhor ainda? Somente no dia 10, \u00e0 noite. Bem, eu come\u00e7o a colocar o seguinte: estava em Manaus, com a minha equipe. Eu j\u00e1 tinha levado para Manaus todos os secret\u00e1rios, porque isso \u00e9 uma coisa que a gente j\u00e1 vem conversando h\u00e1 bastante tempo \u2013 eu e o Senador Eduardo Braga. Ent\u00e3o, a gente j\u00e1 vinha acompanhando o assunto de Manaus olhando de per si e, claro, n\u00e3o havia a discuss\u00e3o ainda conosco sobre oxig\u00eanio, mas havia uma curva de contamina\u00e7\u00e3o alta, havia um colapso nos hospitais. E, na minha interpreta\u00e7\u00e3o, como ministro \u00e0 \u00e9poca, eu precisava avan\u00e7ar para l\u00e1 o meu gabinete com meus secret\u00e1rios, para poder de l\u00e1 tomar as decis\u00f5es imediatas e resolver o problema, ajudar a resolver o problema, n\u00e3o deixar acontecer uma cat\u00e1strofe. Ent\u00e3o, essa foi a raz\u00e3o de ter ido com a minha equipe para Manaus no dia 10, domingo, e direto para a reuni\u00e3o com o Governador. No dia seguinte, \u00e0s 7h30 da manh\u00e3, eu me reuni com a White Martins \u2013 \u00e0s 7h30 da manh\u00e3 de segunda-feira. E, nessa reuni\u00e3o, a White Martins colocou para mim que, sim, estava com dificuldades log\u00edsticas grandes, porque ela recebia... Na realidade, isso vai ser mais longo, e eu n\u00e3o quero virar prolixo aqui. Mas a White Martins ali, naquele momento, disse que estava com dificuldade de cumprir a etapa dela, porque estava com atrasos na chegada de balsas de Bel\u00e9m e aquilo estava quebrando a l\u00f3gica dela de estoques em Manaus. Ent\u00e3o, no pr\u00f3prio dia 11, na segunda-feira, depois da reuni\u00e3o da White Martins, eu achei necess\u00e1rio fazer a abertura do Centro Integrado de Coordena\u00e7\u00e3o e Controle com o Estado, o Munic\u00edpio e as For\u00e7as Armadas. E n\u00f3s fizemos, ent\u00e3o, \u00e0s 16h, a abertura do centro e puxamos a coordena\u00e7\u00e3o log\u00edstica para o centro. No dia 12, j\u00e1 chegou a primeira aeronave trazendo oxig\u00eanio l\u00edquido. Ent\u00e3o, eu queria colocar aqui aos senhores que quando n\u00f3s entramos, n\u00f3s entramos com bastante for\u00e7a. N\u00f3s entramos, chegamos no dia 10; no dia 11, abrimos o Centro Integrado de Coordena\u00e7\u00e3o e Controle; e, j\u00e1 na sequ\u00eancia, no dia 12, j\u00e1 come\u00e7aram a chegar as aeronaves trazendo mais oxig\u00eanio. Pois n\u00e3o. Do Estado. N\u00e3o, nada. Olha s\u00f3, \u00e9 preciso compreender a miss\u00e3o do minist\u00e9rio. A miss\u00e3o do minist\u00e9rio: programa, coloca recurso... Essa \u00e9 a l\u00f3gica. A execu\u00e7\u00e3o plena \u00e9 do Estado, do Munic\u00edpio. N\u00e3o h\u00e1 essa discuss\u00e3o. Quando n\u00f3s fomos a Manaus, era porque n\u00f3s est\u00e1vamos vendo que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava boa \u2013 n\u00e3o estava boa. N\u00f3s n\u00e3o sab\u00edamos ainda de oxig\u00eanio. No momento que eu soube de oxig\u00eanio \u2013 no momento que eu soube de oxig\u00eanio \u2013, eu j\u00e1 comecei a agir imediatamente. E coloco dessa forma porque foi exatamente o que aconteceu. N\u00e3o, n\u00e3o alertaram. Apenas no dia 10, \u00e0 noite, pessoalmente. Olha, eu acredito que as medidas poss\u00edveis, a partir do dia 10, foram executas, todas executadas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do Amazonas, em termos de log\u00edstica e a resposta, o tempo de resposta, a partir de acionamento de For\u00e7a A\u00e9rea, barco da Marinha e civis, ele, em quatro dias, cinco dias, n\u00f3s j\u00e1 est\u00e1vamos com os n\u00edveis de estoque sendo restabelecidos. Agora, a resposta \u00e9, se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos sabido antes, poder\u00edamos ter agido antes. N\u00e3o. N\u00e3o. Bem, olha s\u00f3... Deixa eu... Eu vou precisar... Essa explica\u00e7\u00e3o ela \u00e9 uma explica\u00e7\u00e3o que vai ser necess\u00e1ria. Eu pe\u00e7o desculpas, porque... N\u00e3o, a desculpa n\u00e3o foi... A desculpa n\u00e3o foi sobre isso; foi sobre a forma longa da resposta. Me desculpe! N\u00e3o \u00e9 uma desculpa pessoal; \u00e9 sobre a resposta r\u00e1pida. O que que n\u00f3s temos que ter compreendido? Eu n\u00e3o estou apresentando aqui a responsabilidade de A ou B; eu estou apresentando um fato. E, a partir da\u00ed, a CPI pode avaliar a responsabilidade. Ent\u00e3o, eu vou apresentar um fato. No dia 10, \u00e0 noite, tomei conhecimento; no dia 11, abrimos o CICC; no dia 12, chegou o primeiro avi\u00e3o carregando oxig\u00eanio l\u00edquido, que \u00e9 o avi\u00e3o da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira; no dia 12! Bem, posso... Bem, eram balsas. N\u00e3o. Bem, vamos l\u00e1. Ent\u00e3o, continuando: no dia 12, n\u00f3s colocamos o primeiro avi\u00e3o H\u00e9rcules ou o KC-390 transportando oxig\u00eanio l\u00edquido. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) J\u00e1, j\u00e1 adaptados: 12, 13, 14; a partir da\u00ed, todo dia. Todo o esfor\u00e7o a\u00e9reo nosso j\u00e1 come\u00e7ou no dia seguinte. N\u00e3o foi em cinco, seis dias, n\u00e3o; foi no dia seguinte: 11, 12. Ent\u00e3o, isso \u00e9 um fato. O outro fato que a gente precisa compreender... Porque a gente tem que compreende por que que aconteceu o problema, e a\u00ed a gente come\u00e7a a compreender onde est\u00e3o os respons\u00e1veis. \u00c9 preciso compreender que a White Martins mant\u00e9m em Manaus \u2013 \u00e9 a maior fornecedora nossa \u2013 300 mil metros c\u00fabicos de oxig\u00eanio em estoque regulador, tanto em seus tanques, quanto nos tanques dos hospitais; s\u00e3o 300 mil metros c\u00fabicos! Quando a gente observa, quando a gente observa aqui os mapas... (Tumulto no recinto.) (Soa a campainha.) Quando a gente observa aqui os mapas, a gente v\u00ea que a White Martins come\u00e7a a consumir o seu estoque j\u00e1 no final de dezembro; ela j\u00e1 come\u00e7a a ficar negativa na sua an\u00e1lise. J\u00e1 no final de dezembro, ela come\u00e7a a consumir estoques. Ent\u00e3o, ela tem um consumo, uma demanda e um consumo obviamente dito e come\u00e7a a entrar no negativo. E esse estoque vai se encerrar no dia 13. \u00c9 quando acontece, de 13 para 14 e de 14 para 15, uma queda de mais ou menos 20% da demanda e do consumo do Estado. Ent\u00e3o... No dia 12. Isso foi depois. Mas n\u00e3o para mim... Isso n\u00e3o veio para mim. Isso nunca chegou em mim. (Tumulto no recinto.) O assunto da Venezuela... Ele foi feito pela pr\u00f3pria White Martins. A pr\u00f3pria White Martins trouxe da planta da Venezuela. N\u00e3o? A informa\u00e7\u00e3o que eu tenho \u00e9 White Martins. Voltando, eu estou querendo explicar aqui como \u00e9 que a gente chegou na data. Estou acabando. Ent\u00e3o, a White Martins foi consumindo o seu estoque at\u00e9 chegar em 13 para 14, quando teve uma queda de 20% mais ou menos \u2013 20, vinte e poucos por cento n\u00e3o atendidos. E isso aconteceu por dois a tr\u00eas dias, entre 13 e dia 15. No dia 15, j\u00e1 voltou a ser positivo o estoque de Manaus. Isso aqui est\u00e1 claro em dados da White Martins, t\u00e1? S\u00e3o dados da... Para a gente observar, aqui voc\u00ea observa claramente a curva da White Martins e os tr\u00eas dias onde ela cai. Esse V de queda s\u00e3o tr\u00eas dias, 13, 14 e 15, considerando que 15 ela come\u00e7a a ficar positiva no seu estoque regulador. Ela come\u00e7a a refazer o estoque regulador e volta novamente a atender a demanda completa. Ent\u00e3o, n\u00f3s tivemos efetivamente, pelo que est\u00e1 aqui e pelo que a White Martins nos mostra, de tr\u00eas dias onde a queda da... Que foram onde aconteceram as maiores dificuldades de atendimento em Manaus. Perfeito. Mas eu queria dizer que no dia 7... Deixe-me falar para o senhor aqui. Dia 7... No dia 7 \u00e0 noite, ele n\u00e3o me falou nada de colapso de oxig\u00eanio. Foi a solicita\u00e7\u00e3o de transporte, a log\u00edstica de Bel\u00e9m para Manaus, que foi feita no dia 8 e 10. Em momento algum... Ele faz isso na sua declara\u00e7\u00e3o... Olha s\u00f3, isso est\u00e1 feito em depoimento \u2013 em depoimento. N\u00e3o. Ele disse que dia 7 ele falou comigo, mas ele n\u00e3o disse no depoimento que me alertou sobre colapso de oxig\u00eanio. Senador, n\u00e3o s\u00e3o... N\u00e3o s\u00e3o os dados que est\u00e3o comigo. Eu estava l\u00e1. As mortes... As mortes, por oxig\u00eanio, foram de 14 para 15. Vamos l\u00e1. Sim, n\u00f3s levamos a... Inclu\u00edmos a\u00ed a Casa Civil... Alteramos com a inclus\u00e3o da Casa Civil e a Infraestrutura e levamos esse assunto para um n\u00edvel macro. N\u00e3o sei se aquisi\u00e7\u00e3o e controle... Eu acho que... ... a resposta que eu vou lhe dar \u00e9 que n\u00f3s levamos as a\u00e7\u00f5es de resposta para outro n\u00edvel. Agora, em termos de aquisi\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es, n\u00e3o, n\u00e3o foi alterado. Agora... Senador, a pergunta \u00e9 uma pergunta com tr\u00eas, quatro posi\u00e7\u00f5es. S\u00e3o verbos, s\u00e3o verbos: controlar... ... monitorar, adquirir. Ent\u00e3o, eu estou colocando: olha, quanto \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o... E eu vou explicar. Quanto \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o e \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o. Nunca alteramos nada disso, nem podemos. Agora, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demandas que estavam acontecendo de outros Estados \u2013 e a\u00ed n\u00e3o deixa de ser um monitoramento \u2013, isso n\u00f3s elevamos para a Casa Civil e levamos todo o processo para envolver outros atores, porque envolveria outros atores. Foi isso que foi feito. Agora, como o senhor chama isso, eu n\u00e3o sei. Agora... Sim, a estrat\u00e9gia foi alterada. Sim, a estrat\u00e9gia, sim. Sim! Estrat\u00e9gia, sim. N\u00e3o para aquisi\u00e7\u00f5es de compras. Do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00e3o. Muito bem. Ent\u00e3o, volto a colocar, o senhor juntou a\u00ed todas as frases, n\u00e3o \u00e9, elas t\u00eam um contexto mais amplo, mas eu vou colocar para o senhor o seguinte... Ent\u00e3o, mesmo que tenha sido uma parte de um contexto mais amplo, como eu comecei a falar, eu coloco o seguinte. Quando n\u00f3s... O minist\u00e9rio possui, s\u00f3 de emendas, R$2,4 bilh\u00f5es, e essas emendas, a gente bateu o martelo muito forte para que tivesse os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos na distribui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, quando voc\u00ea tem um Parlamentar que indica a sua emenda... Eu vou dar um exemplo bem simples: se eu quiser, eu tenho um rio ali em que cabem dois metros de barco, um calado, e o cara quer botar um barco de seis metros de calado, e n\u00e3o cabe. A\u00ed tem que trazer um Parlamentar e dizer: \"Olha, para isso aqui esse recurso \u00e9 muito, d\u00e1 para colocar tamb\u00e9m em outro local, numa outra posi\u00e7\u00e3o\". Isso s\u00e3o crit\u00e9rios t\u00e9cnicos sobre a distribui\u00e7\u00e3o de recursos por emendas impositivas. \u00c9 isso que dizer que n\u00f3s distribu\u00edmos por crit\u00e9rios t\u00e9cnicos. Essa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o sobre o assunto. Com rela\u00e7\u00e3o... S\u00e3o as emendas, s\u00e3o as emendas impositivas. S\u00e3o R$2,4 bilh\u00f5es em 2020. Ent\u00e3o... N\u00e3o. Volto a colocar de novo para o senhor. Quando o Parlamentar faz uma indica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode simplesmente fechar o olho e passar o dinheiro, tem que observar o crit\u00e9rio t\u00e9cnico na ponta da linha, ver se aquilo cabe ali. Foi isso que n\u00f3s cobramos muito forte em 2020. Dessa forma como eu estou falando. A emenda chega e h\u00e1 a avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, se aquele recurso \u00e9 compat\u00edvel para aquela indica\u00e7\u00e3o, desta forma como eu estou colocando. Olha s\u00f3, essa \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o que se fala como a gente fala de Jesus Cristo, quer dizer, a gente n\u00e3o consegue resolver 100%, agradar 100%. \u00c9 s\u00f3 uma observa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tenho 99,2%. A gente espera que acabe com 100%, mas a gente n\u00e3o tem todo o dom\u00ednio da cadeia de execu\u00e7\u00e3o do ministro at\u00e9 a \u00faltima pessoa. Ent\u00e3o, volto a colocar: foi exclusivamente, porque R$2,4 bilh\u00f5es, para mim, \u00e9 muito dinheiro. E precisa ser observado com crit\u00e9rios. Os pr\u00f3prios Parlamentares. Eles indicam. N\u00e3o... Isso era levado para as secretarias espec\u00edficas. Tem todo um caminho claro e combinado de por onde entra a emenda, onde ela \u00e9 avaliada. Vai na secretaria, v\u00ea se cabe l\u00e1, tem toda a parte de protocolo para isso. S\u00f3 estou explicando que o protocolo foi cobrado ao extremo para n\u00e3o haver nada que n\u00e3o estivesse dentro de um crit\u00e9rio. Com certeza. Esse termo \u00e9 porque eu morei muito tempo no Rio de Janeiro e, ent\u00e3o, a gente tem algumas palavras que saem. \u00c9 o seguinte. No final do ano... Todo final do ano \u00e9 normal voc\u00ea ter recursos n\u00e3o aplicados em projetos e programas. Ent\u00e3o, se voc\u00ea tem um programa que tem R$100 milh\u00f5es e aplicou 92... Ent\u00e3o, voc\u00ea tem saldos n\u00e3o aplicados. Chega no final do ano, come\u00e7a prefeitura, come\u00e7a hospital... N\u00e3o tem nada a\u00ed ileg\u00edtimo, mas s\u00e3o as sobras... Desculpem o \"sobras\". S\u00e3o recursos n\u00e3o aplicados de v\u00e1rios projetos que s\u00e3o reaplicados por uma demanda ou outra. Este ano n\u00e3o teve isso: n\u00f3s pegamos todos os saldos n\u00e3o aplicados, fizemos uma \u00fanica portaria e investimos na Covid-19, no combate \u00e0 Covid-19. E isso que foi feito... E como esses pequenos saldos, no nosso linguajar... Os pequenos saldos n\u00e3o, desculpe. Esse somat\u00f3rio de 15, 20, 30 programas que tinham saldos e voc\u00ea junta... N\u00e3o houve esse tipo de grana, que \u00e9 grana pequena \u2013 n\u00e9? Vamos dizer assim, s\u00e3o pequenos saldos n\u00e3o aplicados, \u00e9 isso a\u00ed. N\u00e3o tem nada de errado, n\u00e3o falaria nada contra ningu\u00e9m nem contra uma institui\u00e7\u00e3o, em hip\u00f3tese alguma. Claro que n\u00e3o! Se eu quisesse citar, teria citado. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Eu n\u00e3o citei ningu\u00e9m. Eu n\u00e3o citei ningu\u00e9m, at\u00e9 porque n\u00e3o h\u00e1 nenhuma... N\u00e3o havia ningu\u00e9m recebendo nada. Eu estou falando dos recursos n\u00e3o aplicados. \u00c9, n\u00e3o \u00e9 nada disso. Aquilo ali era uma despedida... N\u00e3o, nada. Por favor... Foi s\u00f3 isso, apenas isso e mais nada. N\u00e3o tem nada a\u00ed por tr\u00e1s de nada disso. \u00c9! Nada, para ningu\u00e9m. Foi isso. Est\u00e1 bem, combinado. Olha s\u00f3... N\u00e3o houve acusa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas a ningu\u00e9m. E n\u00e3o ser\u00e1 feita acusa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica a ningu\u00e9m. E eu estou explicando que, se n\u00e3o fiz, \u00e9 porque n\u00e3o farei e n\u00e3o h\u00e1. Dois, quando n\u00f3s est\u00e1vamos discutindo uma medida provis\u00f3ria, n\u00f3s est\u00e1vamos discutindo se aquela medida provis\u00f3ria teria ou n\u00e3o car\u00e1ter de indica\u00e7\u00f5es de destino daquela medida provis\u00f3ria. Foi uma discuss\u00e3o, at\u00e9 porque n\u00f3s est\u00e1vamos chegando ao minist\u00e9rio. Essa foi a discuss\u00e3o. E n\u00e3o, n\u00e3o havia. Ficou claro na discuss\u00e3o que a medida n\u00e3o permitia nenhum tipo de indica\u00e7\u00e3o. Essa foi a resposta. E a\u00ed n\u00f3s n\u00e3o fizemos. Fizemos por crit\u00e9rios t\u00e9cnicos. \u00c9 isso que eu estou falando. \u00c9 isso que eu estou falando. N\u00e3o \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o. N\u00e3o foi... O termo rela\u00e7\u00e3o \u00e9... Ser\u00e3o recursos atendidos por indica\u00e7\u00f5es ou n\u00e3o? A resposta, quando se discutiu na parte t\u00e9cnica, \u00e9: n\u00e3o, esses recursos t\u00eam que ser de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o aceitamos indica\u00e7\u00f5es. Foi isso da\u00ed que foi dito, ou a ideia de ser dito. Perfeito. N\u00e3o. Quando eu cheguei ao minist\u00e9rio, n\u00e3o havia a rela\u00e7\u00e3o, a integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es como n\u00f3s fizemos. Ent\u00e3o, na leitura da lei, na compreens\u00e3o do SUS, isso foi a minha posi\u00e7\u00e3o. Eu puxei o Conass e o Conasems para a posi\u00e7\u00e3o de central do processo decis\u00f3rio comigo nas discuss\u00f5es em todos os aspectos. E, quando n\u00f3s chegamos l\u00e1, a pr\u00f3pria, a pr\u00f3pria... N\u00e3o. Em hip\u00f3tese alguma. Eu falei que n\u00f3s aumentamos a integra\u00e7\u00e3o, trouxemos o pessoal para despacho di\u00e1rio, despacho no n\u00edvel gabinete. Foi isso, foi isso que aconteceu. N\u00f3s quer\u00edamos prestigiar o Conass e o Conasems. \u00c9 o contr\u00e1rio. Miss\u00e3o cumprida. Foi a primeira... Muito bem. Ent\u00e3o, vou repetir... Desculpe, \u00e9 uma... Eu vou ter que repetir: ent\u00e3o, a partir do conhecimento da nossa, da crise em Manaus, desculpa, da pesquisa que foi feita em Manaus, no final de mar\u00e7o, come\u00e7o de abril de 2020, n\u00f3s nos sentimos obrigados a fazer uma informa\u00e7\u00e3o nacional, alertando que n\u00e3o havia a comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica para uso da hidroxicloroquina, est\u00e1 escrito dessa forma, n\u00e3o havia, \u00e0 \u00e9poca, naquela nota, a confirma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica para uso de hidroxicloroquina. Atend\u00edamos, alinh\u00e1vamos com o Conselho Federal de Medicina e coloc\u00e1vamos de forma clara que o m\u00e9dico seria soberano na prescri\u00e7\u00e3o de qualquer e daquele medicamento e que era p\u00fablico e not\u00f3rio que estava sendo usado de forma off-label no Brasil e no mundo a hidroxicloroquina e, caso o m\u00e9dico desejasse prescrever, em consenso com o seu paciente, deveria estar atento para doses seguras, e que n\u00e3o usasse na fase inflamat\u00f3ria, porque n\u00e3o era a fase ideal para ser usado. N\u00e3o deveria ser usado na fase inflamat\u00f3ria. Essas, essas... Essa posi\u00e7\u00e3o da nota informativa, ela, na minha vis\u00e3o, se eu n\u00e3o o fizesse, eu estaria prevaricando. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Eu n\u00e3o recomendei o uso da hidroxicloroquina nenhuma vez. Ela n\u00e3o recomenda. Ela n\u00e3o recomenda. Ela faz um alerta. Ela apenas orienta doses seguras caso o m\u00e9dico prescreva. Isso n\u00e3o \u00e9 uma recomenda\u00e7\u00e3o por protocolo. Pela simples raz\u00e3o de que a discuss\u00e3o continua aberta at\u00e9 hoje. Ela n\u00e3o \u00e9 uma discuss\u00e3o que est\u00e1 fechada. N\u00f3s, na \u00e9poca em que eu era Ministro, pedimos, eu mandei que fizesse um levantamento de todas as evid\u00eancias cient\u00edficas, fizesse uma juntada e, quando n\u00f3s tiv\u00e9ssemos essa metan\u00e1lise conclu\u00edda, fosse encaminhada para a Conitec. Isso aconteceu no final do ano. N\u00e3o, isso da\u00ed foi uma discuss\u00e3o n\u00edvel todos os secret\u00e1rios, inclusive foi assinada por todos. Isso foi uma discuss\u00e3o em n\u00edvel secret\u00e1rios, e foi, inclusive, assinada por todos. Quem foi o respons\u00e1vel por orientar V. Exa. sobre isso? Isso \u00e9 uma reuni\u00e3o de secret\u00e1rios, Ministro. Ah, quais foram? \u00c9 o Secret\u00e1rio do Executivo, o Secret\u00e1rio da Saps, que \u00e9 o Rafael, o Secret\u00e1rio da... Todos eles, os seis secret\u00e1rios. \u00c9 o Coronel Elcio. Deixe-me dizer para o senhor: isso \u00e9 uma reuni\u00e3o de secret\u00e1rios, com m\u00e9dicos, com doutores, com professores... N\u00e3o, s\u00e3o secret\u00e1rios, e a maioria \u00e9 m\u00e9dico. Calejado. N\u00e3o, nunca houve. N\u00e3o me pressionou. Olha s\u00f3, eu gostaria de deixar claro que essas afirma\u00e7\u00f5es n\u00e3o condizem com a verdade que eu estou falando aqui. Est\u00e1 bom? Eu n\u00e3o recebi press\u00e3o alguma; dois, n\u00e3o ouvi do Ministro Nelson Teich, enquanto estive l\u00e1, que ele estava saindo por causa de press\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Eu n\u00e3o ouvi isso. Desculpe, eu n\u00e3o ouvi isso l\u00e1. Eu estava l\u00e1, eu n\u00e3o ouvi l\u00e1. E, tr\u00eas, a nota informativa n\u00e3o \u00e9 uma determina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um protocolo, e eu volto a dizer para os senhores: n\u00f3s temos que olhar o framing, o eslaide l\u00e1 de abril do ano passado. L\u00e1, naquele momento, de abril para maio do ano passado, n\u00f3s est\u00e1vamos vivendo uma discuss\u00e3o dicot\u00f4mica, onde m\u00e9dicos achavam uma coisa, outros m\u00e9dicos achavam outras. Uma pesquisa deu um resultado complicad\u00edssimo do uso da cloroquina. Havia um protocolo, uma orienta\u00e7\u00e3o clara do Minist\u00e9rio, da gest\u00e3o anterior, para usar, e eu tinha que me posicionar. Eu n\u00e3o podia botar a cabe\u00e7a dentro de um buraco e virar um avestruz. Eu tinha que me posicionar. Est\u00e1 bom? O tratamento precoce... O tratamento precoce... O tratamento precoce \u00e9 uma palavra que foi... Virou uma posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ideol\u00f3gica. Desculpa! O atendimento do paciente... Isto est\u00e1 escrito na nota informativa, de forma clara, para o paciente buscar o atendimento o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para que o m\u00e9dico fa\u00e7a o seu diagn\u00f3stico e o m\u00e9dico defina a sua conduta. Quando voc\u00ea tem a defini\u00e7\u00e3o da conduta... A\u00ed eu pe\u00e7o novamente aos m\u00e9dicos que est\u00e3o presentes que, se eu errar, fa\u00e7am a\u00ed a corre\u00e7\u00e3o. Quando o m\u00e9dico define a conduta, a\u00ed define tratamentos farmacol\u00f3gicos, tratamentos n\u00e3o farmacol\u00f3gicos e outras a\u00e7\u00f5es. Esse \u00e9 o tratamento. Mas, para chegar ao tratamento, voc\u00ea precisa ter a no\u00e7\u00e3o de que tem que buscar o m\u00e9dico o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Acho que esse \u00e9 o \u00fanico consenso. O \u00fanico consenso da \u00e1rea m\u00e9dica ou talvez um dos \u00fanicos consensos da \u00e1rea da m\u00e9dica \u00e9 o de que, quanto mais cedo voc\u00ea descobrir uma doen\u00e7a e come\u00e7ar a trat\u00e1-la, mais chances tem de se recuperar. N\u00e3o, eu estou falando do contexto... Ent\u00e3o, eu vou... Ent\u00e3o, esse para mim \u00e9 um dos \u00fanicos consensos. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma... N\u00e3o s\u00e3o excludentes. Na minha vis\u00e3o, fica \u00f3bvio pela assinatura. Sim, claro. Claro. Sim. Olha, est\u00e1 na fundamenta\u00e7\u00e3o da nota. Tem que ler l\u00e1, porque, na verdade, eu n\u00e3o estou aqui com ela. Tem que estar na fundamenta\u00e7\u00e3o da nota, mas ficam claras aqui as observa\u00e7\u00f5es sobre os fatos que n\u00f3s estamos discutindo: a exist\u00eancia da nota t\u00e9cnica anterior, os estudos em Manaus, a pr\u00f3pria dicotomia da vis\u00e3o m\u00e9dica, de como tratar as coisas. Essas s\u00e3o as fundamenta\u00e7\u00f5es. Tem que solicitar ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu n\u00e3o tenho mais essas a\u00e7\u00f5es. Eu acredito que sim, claro que sim. Sim, o LQFE produz a cloroquina todos os anos, o tempo todo. N\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o. A gente s\u00f3 atendia demandas, n\u00e3o planejamento. A distribui\u00e7\u00e3o de cloroquina \u00e9 normal para mal\u00e1ria... ... para os ind\u00edgenas, n\u00e3o para Covid. N\u00f3s n\u00e3o faz\u00edamos distribui\u00e7\u00e3o... Ali\u00e1s, eu sou completamente contra distribui\u00e7\u00e3o de qualquer medicamento, principalmente cloroquina ou qualquer um, sem a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Eu n\u00e3o participei disso. Isso foi em mar\u00e7o. Eu n\u00e3o dei essa ordem, eu n\u00e3o conhe\u00e7o a ordem. Eu cheguei... Foram distribu\u00eddos a Estados e Munic\u00edpios que demandaram isso, todos por demanda. N\u00e3o. N\u00e3o, todas as... Tudo que se pediu, n\u00e3o se tinha quantitativo para entregar integralmente, ent\u00e3o, se atendia a um percentual para cada demanda. Quanto ao estoque, tem que perguntar. Eu n\u00e3o sei lhe responder qual \u00e9 o estoque hoje. Muito bem, o aplicativo, na verdade, \u00e9 uma calculadora. Ele \u00e9 um constructo, \u00e9 uma calculadora, e ele vem de um sistema que \u00e9 aberto. O.k. Vou ser mais direto. Desculpa. Foi a Secret\u00e1ria Mayra. Ela me trouxe como sugest\u00e3o, quando voltou de Manaus, no dia 6 de janeiro, que poderia utilizar um aplicativo... Desculpa, o termo correto \u00e9 uma plataforma, que j\u00e1 \u00e9 desenvolvida para isso, uma calculadora, para facilitar o diagn\u00f3stico, o diagn\u00f3stico cl\u00ednico feito pelo m\u00e9dico \u2013 exclusivamente pelo m\u00e9dico. E que ela iria iniciar, ent\u00e3o, esse trabalho para fechar essa plataforma. Essa plataforma, ela foi mostrada no dia 11, em Manaus, em desenvolvimento, n\u00e3o conclu\u00edda ainda, era um prot\u00f3tipo. E essa plataforma n\u00e3o foi distribu\u00edda aos m\u00e9dicos. Essa plataforma foi copiada por um cidad\u00e3o \u2013 e depois n\u00f3s fizemos um boletim de ocorr\u00eancia e uma investiga\u00e7\u00e3o policial sobre isso da\u00ed \u2013, e esse cidad\u00e3o, sim, ele fez a divulga\u00e7\u00e3o da plataforma, com usos indevidos. Quando n\u00f3s soubemos que essa plataforma tinha sido copiada e poderia ser usada por pessoas que n\u00e3o eram, que n\u00e3o estavam dentro do planejado, eu determinei que ela fosse retirada do ar e abrissem um processo para descobrir onde estavam os erros disso. Ela me trouxe a sugest\u00e3o para fazer isso. Sim, foi ela. Fazer o diagn\u00f3stico, auxiliar no diagn\u00f3stico. Essa plataforma foi colocada pela Seget (Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho), que \u00e9 da Dra. Mayra. Perfeito. N\u00e3o chegou a colocar em opera\u00e7\u00e3o, Senador. N\u00e3o, ela n\u00e3o colocou em opera\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, olha s\u00f3, o aplicativo \u2013 o aplicativo, n\u00e3o, a plataforma, n\u00e3o \u00e9 um aplicativo \u2013 nunca entrou em opera\u00e7\u00e3o, foi apenas apresentado o prot\u00f3tipo em desenvolvimento e foi copiado por algu\u00e9m. E tem um relat\u00f3rio policial sobre isso. Posso lhe encaminhar tamb\u00e9m. Esse tenho. N\u00e3o foi uma empresa, foi desenvolvido com os pr\u00f3prios servidores da secretaria da Mayra. Pela capacidade deles. Zero. N\u00e3o estava em utiliza\u00e7\u00e3o, eu mandei tirar do ar o prot\u00f3tipo. Sim, mas j\u00e1 era depois do 14\u00ba dia. Eu s\u00f3 fui l\u00e1 fazer o exame de tomografia. N\u00e3o que eu saiba. N\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o. Olha s\u00f3, deixa eu dizer uma coisa para o senhor: eu tomei tudo o que qualquer um podia me falar que tinha que tomar, porque, quando voc\u00ea pega a doen\u00e7a, voc\u00ea se agarra em qualquer coisa. Ent\u00e3o, eu vou dizer uma coisa para o senhor: se mandassem tomar \u00e1gua-benta, eu tomava \u00e1gua-benta. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1, n\u00e3o h\u00e1... N\u00e3o tenho restri\u00e7\u00e3o nenhuma para dizer: eu sou um ser humano, eu sou um ser humano! Ent\u00e3o, a gente tem uma posi\u00e7\u00e3o quando a gente est\u00e1 fazendo uma gest\u00e3o e a gente tem uma posi\u00e7\u00e3o quando a gente \u00e9 um ser humano. E, como ser humano, a gente se agarra em qualquer coisa. Ent\u00e3o, eu vou dizer: dentre os v\u00e1rios, diversos rem\u00e9dios que foram oferecidos para mim por A e por B, eu tomei todos. Ent\u00e3o... ... isso j\u00e1 \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o pessoal. Eu poderia at\u00e9 me recusar a colocar, porque \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o pessoal, mas \u00e9 diferente do gestor; s\u00e3o posi\u00e7\u00f5es diferentes. Boa tarde, Senador. Eu coloco da seguinte forma: a nossa... O que causa efetivamente a... A contamina\u00e7\u00e3o, ela realmente \u00e9 muito forte e ela tem fatores que s\u00e3o condicionantes nessa contamina\u00e7\u00e3o, mas os \u00f3bitos, eles t\u00eam outros fatores. Voc\u00ea pode ter uma cor de contamina\u00e7\u00e3o alta e uma cor de \u00f3bito baixa ou pode t\u00ea-las simult\u00e2neas, paralelas. Eu acredito que a curva de \u00f3bito \u2013 a pergunta \u00e9 s\u00f3 o \u00f3bito \u2013, ela tem a ver com muitas outras estruturas, muitas faltas de estrutura, a nossa capacidade... A nossa capacidade de resposta, de estrutura\u00e7\u00e3o de leitos, de estrutura\u00e7\u00e3o de equipamentos, ela n\u00e3o foi a mais r\u00e1pida que poderia ser. Ent\u00e3o, eu acho que a nossa capacidade de tratar as pessoas, ela poderia ter alcan\u00e7ado um outro n\u00edvel \u2013 um outro n\u00edvel. E isso tem a ver com a base da estrutura de sa\u00fade que n\u00f3s j\u00e1 temos no nosso Pa\u00eds, ou seja, a gente n\u00e3o faz uma estrutura de sa\u00fade em um ano. Essa estrutura de sa\u00fade j\u00e1 vem em alguns lugares deficit\u00e1rios, outros n\u00e3o, j\u00e1 h\u00e1 bastante tempo. A pr\u00f3pria cepa que nos pegou agora na segunda onda, agora em 2021, n\u00e3o aconteceu em todos os pa\u00edses; essa cepa foi espec\u00edfica de alguns pa\u00edses e, onde ela pegou, ela realmente fez um n\u00famero de \u00f3bitos muito alto. Eu acho que, se n\u00f3s somarmos esses fatores, n\u00f3s vamos ter a\u00ed uma explica\u00e7\u00e3o para essa quantidade de \u00f3bitos que n\u00f3s temos. A pr\u00f3pria dificuldade que n\u00f3s temos na nossa estrutura m\u00e9dica de alinhar o protocolo, alinhar a conduta, porque os nossos conselhos, a nossa pr\u00f3pria soberania m\u00e9dica de tomar as posi\u00e7\u00f5es faz com que n\u00e3o haja um alinhamento claro para o tratamento no nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, existem m\u00e9dicos em uma linha, m\u00e9dicos em outras linhas. Ent\u00e3o, eu somo essas condicionantes e coloco a\u00ed essa responsabilidade. Eu acho que o nosso Pa\u00eds \u00e9 um Pa\u00eds continental, 210 milh\u00f5es de habitantes, e qualquer desses fatores influenciam muito no final na quantidade de \u00f3bitos. Senador, eu coloco aqui de uma maneira bem clara. A pol\u00edtica de sa\u00fade que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na minha gest\u00e3o, desenvolveu apresentava as medidas preventivas como fundamentais para o combate \u00e0 Covid, medidas preventivas que eu j\u00e1 coloquei aqui e coloco novamente: o uso de m\u00e1scaras, a pr\u00f3pria higiene pessoal, o distanciamento social necess\u00e1rio nos locais de trabalho. Isso tudo foi uma, essa parte est\u00e1 muito bem alinhada. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de um medicamento ou outro, eu n\u00e3o acho que um medicamento, n\u00f3s acharmos que a solu\u00e7\u00e3o ou a causa de mais mortos \u00e9 o uso ou n\u00e3o da hidroxicloroquina, eu n\u00e3o sou m\u00e9dico, mas, por tudo o que eu ouvi at\u00e9 agora, isso n\u00e3o \u00e9 um fator decisivo. Eu acho que o fator principal \u00e9 o atendimento imediato, esse \u00e9 o fator principal, n\u00e3o ficar em casa at\u00e9 ter falta de ar e, sim, buscar, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, o atendimento m\u00e9dico. Eu acho que esse \u00e9 o fator principal. Senador, posso? Bem, para deixar claro... Por videoconfer\u00eancia, \u00e0s vezes a gente n\u00e3o consegue transmitir, se expressar da maneira correta. Ent\u00e3o, vou deixar bem claro: a falta de alinhamento a que eu estou me referindo \u00e9 a da classe m\u00e9dica, de como deve ser feito, qual a melhor conduta para tratar a Covid, uma doen\u00e7a in\u00e9dita e para a qual n\u00e3o h\u00e1 protocolos claros. Essa \u00e9 a falta de alinhamento que eu estou colocando. Para mim, isso \u00e9 um dos fatores que nos leva ao problema. Eu n\u00e3o acho que o uso ou n\u00e3o da hidroxicloroquina, em si, seja o grande respons\u00e1vel pelo maior ou menor n\u00famero de mortos. Eu acredito que a maior... Desculpe. (Falha no \u00e1udio.) Eu acredito \u2013 e a\u00ed vem uma posi\u00e7\u00e3o muito pessoal minha \u2013 que o Presidente da Rep\u00fablica tem, na cabe\u00e7a dele, outros pensamentos quando ele est\u00e1 agindo dessa forma. Ele est\u00e1, na minha vis\u00e3o, tratando tamb\u00e9m a parte do psicossocial, a parte da posi\u00e7\u00e3o do povo em acreditar que isso a\u00ed vai passar. Isso \u00e9 uma an\u00e1lise minha. Eu n\u00e3o quero dizer nem que seja essa a an\u00e1lise dele. Ent\u00e3o, o Presidente tem que ver todos os prismas. Eu me preocupei somente com o prisma da sa\u00fade. Os prismas que o Presidente v\u00ea s\u00e3o os prismas de um chefe de Estado, que tem outras vis\u00f5es. Como ele v\u00ea e como ele age, isso \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o dele. N\u00e3o, eu n\u00e3o comparei se era mais ou menos importante. Essa compara\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi feita por mim. Eu falei que eu acredito que a vis\u00e3o naquele momento, a vis\u00e3o pessoal minha n\u00e3o \u00e9 uma cr\u00edtica ao Presidente e, muito menos, \u00e0 realidade de como pensa o Presidente. \u00c9 ele que... S\u00f3 ele pode se posicionar sobre os pensamentos dele. Mas, na minha vis\u00e3o, \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma das maneiras que ele se coloca perante o povo que est\u00e1 ali. Agora, com rela\u00e7\u00e3o... Eu queria deixar apenas uma explica\u00e7\u00e3o para o senhor. Eu coloco novamente: n\u00f3s n\u00e3o hav\u00edamos comprado ainda nem uma dose da vacina do Butantan, porque n\u00e3o pod\u00edamos comprar. Havia uma inten\u00e7\u00e3o de compra. Ent\u00e3o, o Presidente n\u00e3o poderia mandar cancelar a compra, porque eu n\u00e3o tinha feito a compra ainda. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o cancelei a inten\u00e7\u00e3o de compra em momento algum. E o que o Presidente falou na rede social, volto a colocar: ele n\u00e3o repetiu isso para mim oficialmente nem pessoalmente. Eu n\u00e3o segui, eu n\u00e3o sigo, n\u00e3o seguiria e acho que ningu\u00e9m deve seguir uma ordem emanada por uma rede social. Se o Presidente n\u00e3o se posicionou oficialmente comigo... ... essa ordem nunca veio. Entendi. N\u00e3o, n\u00e3o concordo com a abordagem de imunidade de rebanho. Senadora, deixe eu... Eu gostaria de fazer um esclarecimento, tentar fazer um esclarecimento mais... o melhor poss\u00edvel. No dia... \u00c9 \u00f3bvio que, a partir de 1\u00ba, 2\u00ba de janeiro, a partir de 28 de dezembro, meus olhos estavam sobre Manaus. N\u00e3o \u00e9 uma, n\u00e3o \u00e9 uma coisa estanque o que estava acontecendo ali. Eu estava observando. E, no dia 7 de janeiro, \u00e0 noite, o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade ligou para o meu telefone pessoal e perguntou se eu tinha condi\u00e7\u00e3o de ajud\u00e1-lo no transporte de cilindros de oxig\u00eanio, de Bel\u00e9m para Manaus, que iam para o interior do Amazonas \u2013 oxig\u00eanio g\u00e1s, n\u00e3o o l\u00edquido; o de Manaus \u00e9 l\u00edquido. E eu disse: n\u00e3o h\u00e1 problema algum. Vou acionar a OMD, que j\u00e1 est\u00e1 com o comando acionado em Manaus, e faz o transporte. Peguei o telefone, liguei para o Ministro da Defesa, liguei para o comandante militar de \u00e1rea, e foi feito o transporte no dia seguinte, no dia 8. Isso n\u00e3o foi... Em momento algum na liga\u00e7\u00e3o, Senadora, foi feita qualquer observa\u00e7\u00e3o sobre colapso de oxig\u00eanio. Isso foi dia 7. No dia 8, quando n\u00f3s come\u00e7amos o expediente de manh\u00e3, eu j\u00e1 reuni os secret\u00e1rios e determinei que n\u00f3s f\u00f4ssemos a Manaus, porque n\u00e3o era... N\u00e3o pela falta de oxig\u00eanio, mas pelo colapso que estava ficando claro na rede como um todo \u2013 n\u00e3o rede de oxig\u00eanio; na rede de atendimento. E o cont\u00e1gio subindo. Eu falei: \"Vamos levar o gabinete a Manaus e de l\u00e1 a gente vai ver in loco prim\u00e1ria, especializada, vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, todo mundo, cada um na sua, com a sua equipe\". E assim foi feito. Embarcamos no domingo, dia 10. No domingo, dia 10, eu fui direto para a reuni\u00e3o com o Governador e o Secret\u00e1rio. N\u00f3s temos que lembrar que n\u00f3s estamos falando de sexta-feira, 8; s\u00e1bado, 9; domingo, 10. N\u00e3o \u00e9 uma semana de trabalho. Na sexta-feira, 8... Na quinta-feira, \u00e0 noite, 7, n\u00f3s acionamos o transporte de oxig\u00eanio, o primeiro; na sexta-feira, 8, eu determinei o embarque; 9, s\u00e1bado; domingo, n\u00f3s embarcamos todos para Manaus. Isso \u00e9 procrastinar a decis\u00e3o? \u00c9 qualquer um pegar seis secret\u00e1rios de sa\u00fade nacional, embarcar no avi\u00e3o e ir para Manaus? Eu fiquei com medo de estar prevaricando, fazendo demais, n\u00e3o sabia nem o que que eu ia encontrar em Manaus. Ent\u00e3o, no dia 10, eu reuni o Governador e o Secret\u00e1rio. Foi a primeira vez que o Secret\u00e1rio colocou de forma clara que havia problemas na log\u00edstica e no fornecimento efetivo de oxig\u00eanio para Manaus, no dia 10, \u00e0 noite. Eu falei isso 50 vezes. \"Ah, voc\u00ea recebeu o e-mail\". N\u00e3o, n\u00e3o recebi e-mail nenhum. Nem poderia receber e-mail. De onde que viria o e-mail para mim no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no dia 8, na sexta-feira? Ent\u00e3o, eu s\u00f3 queria colocar para a senhora para ficar bem claro, porque as informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o dadas por um secret\u00e1rio, por um assessor ou por uma jur\u00eddica do minist\u00e9rio \u00e0s vezes saem erradas. Isso acontece, infelizmente acontece, acontece muito. Mas essa \u00e9 a realidade dos fatos, t\u00e1? Eu vou dizer uma coisa para senhora: em momento algum pode-se parar o atendimento imediato com as medidas necess\u00e1rias para iniciar o tratamento, porque a onda n\u00e3o vai parar. Ent\u00e3o, s\u00e3o coisas paralelas. Achar que s\u00f3 estava se fazendo isso, achar que o minist\u00e9rio estava cuidando apenas de distribuir esse ou aquele medicamento, a hidroxicloroquina? Isso n\u00e3o \u00e9 assim. O Minist\u00e9rio tem milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es. Achar que s\u00f3 estava se fazendo isso, achar que o Minist\u00e9rio estava cuidando apenas de distribuir esse ou aquele medicamento, a hidroxicloroquina? Isso n\u00e3o \u00e9 assim. O Minist\u00e9rio tem milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es. E, sobre Manaus, sim, eu acredito que o atendimento imediato, com a prescri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico de medicamentos dispon\u00edveis, reduz a quantidade de pessoas que vai chegar \u00e0 fase de agravamento da doen\u00e7a. Se n\u00f3s n\u00e3o control\u00e1ssemos, se n\u00f3s n\u00e3o control\u00e1ssemos a entrada, aqui no meio ia continuar impactado demais. A resposta \u00e9: eu n\u00e3o fiz... N\u00e3o fui eu que fiz o of\u00edcio. Esse of\u00edcio foi feito pela Secret\u00e1ria Mayra. E ele foi feito em virtude da ida... Ela esteve em Manaus. Ela foi, na equipe avan\u00e7ada, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o nos dias 4 e 5. N\u00e3o havia... N\u00e3o havia solicita\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio algum. Bem... Eu vou colocar para a senhora: n\u00f3s n\u00e3o mandamos apenas medicamentos para Manaus, n\u00f3s mandamos respiradores, n\u00f3s mandamos concentradores de oxig\u00eanio, mandamos f\u00e1bricas de oxig\u00eanio e mandamos medicamentos, mandamos vacinas. E o que \u00e9 que a gente... H1N1, na \u00e9poca. Ent\u00e3o... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Oi? (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) \u00c9. E n\u00f3s fizemos um grande aumento do n\u00famero de leitos ali no que era poss\u00edvel. Agora, tem que ficar claro, tem que ficar claro que o Estado n\u00e3o nos passou situa\u00e7\u00e3o alguma de oxig\u00eanio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 White Martins at\u00e9 o dia 10. Senhora? Nunca me chegou essa oferta para que eu aceitasse ou n\u00e3o: \"Voc\u00ea aceita ou n\u00e3o?\". Quando eu soube que estava sendo discutido o avi\u00e3o americano, \u00e9 claro que eu queria o avi\u00e3o americano! Quando eu soube disso... N\u00e3o chegou para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu tenho a informa\u00e7\u00e3o \u2013 isto \u00e9 s\u00f3 um dado; eu n\u00e3o tenho como confirm\u00e1-la \u2013 de que a oferta nunca foi de doa\u00e7\u00e3o de avi\u00e3o para n\u00f3s, porque, obviamente, aquilo teria que ser contratado de alguma forma oficial. Isso, eu n\u00e3o tenho esse dado para lhe garantir. Agora, dependendo de n\u00f3s, eu queria avi\u00e3o de qualquer lugar. Eu queria avi\u00e3o de qualquer lugar. Eu soube disso ontem pelo Jornal Nacional. Liguei para me informar. A informa\u00e7\u00e3o que tive foi: as causas da emerg\u00eancia n\u00e3o foram Covid, foram outros tipos de causa, eram causas de risco \u00e0 integridade das pessoas que estavam trabalhando nas duas instala\u00e7\u00f5es. E, dois, n\u00e3o houve emprego de recurso algum porque os processos foram cancelados. Foi verificado pela nossa pr\u00f3pria integridade que a formalidade n\u00e3o estava correta, e ela foi cancelada antes de acontecer. Pelo que eu soube at\u00e9 agora, esses s\u00e3o os fatos; o resto j\u00e1 s\u00e3o ila\u00e7\u00f5es do problema. N\u00e3o houve nenhum centavo colocado de nada. Pois n\u00e3o. Desculpe... O.k. Eu s\u00f3 levo a s\u00e9rio quando as coisas s\u00e3o tratadas pessoalmente comigo, oficialmente, como Ministro. Agora, as posi\u00e7\u00f5es do Presidente nas redes sociais, as posi\u00e7\u00f5es de tu\u00edtes, aquilo ali \u00e9 a figura pol\u00edtica dele. Dali eu n\u00e3o extraio ordens e determina\u00e7\u00f5es para nada, nunca extra\u00ed. N\u00e3o, o termo n\u00e3o \u00e9 \"levar a s\u00e9rio\"; eu n\u00e3o falei isso. Eu falei que dali eu n\u00e3o extraio ordens. \u00c9 diferente de n\u00e3o levar a s\u00e9rio. Sim, Senhora. Posso responder? Ao contr\u00e1rio. Vou come\u00e7ar pela \u00faltima resposta, porque eu n\u00e3o recebi a diretoria de nenhuma empresa vendedora de nada. Eu n\u00e3o recebi... Olha s\u00f3... Olha s\u00f3... Deixe eu explicar para a senhora. Deixe eu explicar para a senhora. Eu recebi o Dr. Carlos Murillo para cumpriment\u00e1-lo durante uma das suas idas l\u00e1. Recebi, pedi para que ele entendesse a import\u00e2ncia do Brasil, import\u00e2ncia da Pfizer, que \u00e9 uma parceira de longa data conosco \u2013 n\u00f3s compramos bilh\u00f5es da Pfizer pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Falei para ele na minha sala. Liguei para ele no final de semana para cobr\u00e1-lo numa posi\u00e7\u00e3o mais dura. Ent\u00e3o, eu o recebi uma vez no meu gabinete, antigo gabinete, e, uma das vezes, numa outra semana, eu liguei no final de semana para ele para cobr\u00e1-lo de uma posi\u00e7\u00e3o que flexibilizasse mais o que n\u00f3s est\u00e1vamos fazendo com ele. Ent\u00e3o, ficam a\u00ed as duas primeiras respostas. Eu o recebi uma vez no gabinete. Lembro claramente: eu mostrando o mapa do Brasil para ele e mostrando as dimens\u00f5es do Brasil para ele compreender que n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos ser tratados igual a qualquer outro pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul e liguei para ele pessoalmente tamb\u00e9m. Mas isso \u00e9 a parte simplesmente por t\u00ea-lo recebido. Agora, em termos de diretoria da Pfizer para apresentar proposta, eu n\u00e3o recebi. Eu recebi o Presidente da Pfizer. N\u00e3o... Olha s\u00f3... Olha s\u00f3, vou falar de novo para a senhora: eu n\u00e3o recebi nunca diretoria de ningu\u00e9m para tratar de compra e venda de vacina. Posso ter cumprimentado o representante-chefe do cara, para apertar a m\u00e3o, tomar um caf\u00e9, muito obrigado... Qualquer negocia\u00e7\u00e3o foi feita na Secretaria-Executiva abaixo, n\u00e3o comigo. \u00c9 isso o que eu estou falando para a senhora. Eu n\u00e3o tenho advogado... Esse \u00e9 o Coronel Franco Duarte e esse \u00e9 o representante da AGU. Em hip\u00f3tese alguma. A AGU eu acho que \u00e9 obrigada a defender ex-Ministro, no caso. Senador Eduardo Braga, com a palavra, por 15 minutos.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 20, "end_char": 47, "text": "Exmo. Sr. Senador Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49, "end_char": 71, "text": "Presidente da Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73, "end_char": 106, "text": "Exmo. Sr. Senador Renan Calheiros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114, "end_char": 133, "text": "Relator da Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 135, "end_char": 141, "text": "Sras. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 143, "end_char": 158, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 175, "end_char": 183, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 192, "end_char": 202, "text": "Senadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 369, "end_char": 383, "text": "Senado Federal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 510, "end_char": 514, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 632, "end_char": 640, "text": "Covid-19"}, {"class": "VALOR", "start_char": 801, "end_char": 820, "text": "mais de 13 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 836, "end_char": 842, "text": "Sras. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 844, "end_char": 858, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1036, "end_char": 1043, "text": "D. Vera"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1081, "end_char": 1085, "text": "Bag\u00e9"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1096, "end_char": 1106, "text": "Seu Nissim"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1161, "end_char": 1167, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1179, "end_char": 1186, "text": "Espanha"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1224, "end_char": 1233, "text": "Marrocos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1248, "end_char": 1254, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1256, "end_char": 1262, "text": "Bel\u00e9m "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1264, "end_char": 1270, "text": "Manaus"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1343, "end_char": 1347, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "VALOR", "start_char": 1456, "end_char": 1463, "text": "10 anos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1468, "end_char": 1493, "text": "Col\u00e9gio Militar de Manaus"}, {"class": "VALOR", "start_char": 1499, "end_char": 1501, "text": "17"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1514, "end_char": 1550, "text": "Academia Militar das Agulhas Negras "}, {"class": "VALOR", "start_char": 1557, "end_char": 1559, "text": "21"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1583, "end_char": 1590, "text": "Manaus "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1628, "end_char": 1636, "text": "Ex\u00e9rcito"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1966, "end_char": 1974, "text": "Ex\u00e9rcito"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2286, "end_char": 2303, "text": "fevereiro de 2018"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2321, "end_char": 2344, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2346, "end_char": 2362, "text": "Sr. Michel Temer"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2515, "end_char": 2522, "text": "Roraima"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 2526, "end_char": 2543, "text": "Opera\u00e7\u00e3o Acolhida"}, {"class": "VALOR", "start_char": 2582, "end_char": 2598, "text": "mais de 600 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2758, "end_char": 2788, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 2936, "end_char": 2952, "text": "Pr\u00eamio nacional "}, {"class": "OUTRO", "start_char": 2952, "end_char": 2961, "text": "Direitos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2985, "end_char": 3016, "text": "Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3021, "end_char": 3025, "text": "2018"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3049, "end_char": 3057, "text": "dezembro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3107, "end_char": 3124, "text": "Estado de Roraima"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3128, "end_char": 3152, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3193, "end_char": 3199, "text": "Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3262, "end_char": 3273, "text": "Governador "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3409, "end_char": 3418, "text": "Federa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 3436, "end_char": 3444, "text": "47 anos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3464, "end_char": 3489, "text": "Col\u00e9gio Militar de Manaus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3503, "end_char": 3535, "text": "Comandante da 12\u00aa Regi\u00e3o Militar"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3617, "end_char": 3623, "text": "Manaus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3627, "end_char": 3646, "text": "12\u00aa Regi\u00e3o Militar "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3651, "end_char": 3665, "text": "Grande Comando"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3678, "end_char": 3684, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3760, "end_char": 3768, "text": "Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3770, "end_char": 3777, "text": "Roraima"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3779, "end_char": 3787, "text": "Rond\u00f4nia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3789, "end_char": 3794, "text": "Acre "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3903, "end_char": 3906, "text": "14 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3908, "end_char": 3927, "text": "16 de abril de 2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4002, "end_char": 4017, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4101, "end_char": 4119, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4237, "end_char": 4270, "text": "Comandante da 12\u00aa Regi\u00e3o Militar "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 4318, "end_char": 4323, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4415, "end_char": 4427, "text": "16 de abril "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4445, "end_char": 4482, "text": "Comandante Supremo das For\u00e7as Armadas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4492, "end_char": 4515, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4729, "end_char": 4737, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4757, "end_char": 4779, "text": "Comandante do Ex\u00e9rcito"}, {"class": "VALOR", "start_char": 4819, "end_char": 4822, "text": "15 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 4897, "end_char": 4904, "text": "90 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 4918, "end_char": 4925, "text": "90 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4952, "end_char": 4957, "text": "For\u00e7a"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4994, "end_char": 5023, "text": "Comando da 12\u00aa Regi\u00e3o Militar"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5028, "end_char": 5034, "text": "Manaus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5548, "end_char": 5562, "text": "Ministro Teich"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5650, "end_char": 5662, "text": "setembro de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5662, "end_char": 5666, "text": "2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5689, "end_char": 5716, "text": "Ministro de Estado da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6106, "end_char": 6121, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6156, "end_char": 6175, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6196, "end_char": 6201, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6254, "end_char": 6259, "text": "Srs. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6261, "end_char": 6276, "text": "Sras. Senadores"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 6280, "end_char": 6289, "text": "Covid-19 "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 6616, "end_char": 6625, "text": "Medicina "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6717, "end_char": 6733, "text": "Governo Federal "}, {"class": "OBRA", "start_char": 6764, "end_char": 6776, "text": "Portaria 188"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6781, "end_char": 6790, "text": "fevereiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6916, "end_char": 6922, "text": "Wuhan "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6925, "end_char": 6930, "text": "China"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 7023, "end_char": 7032, "text": "Carnaval "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7035, "end_char": 7039, "text": "2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7141, "end_char": 7146, "text": "2020 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7259, "end_char": 7274, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7485, "end_char": 7500, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7523, "end_char": 7541, "text": "Congresso Nacional"}, {"class": "VALOR", "start_char": 7596, "end_char": 7618, "text": "mais de 77 milh\u00f5es de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 7639, "end_char": 7653, "text": "R$288 bilh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7656, "end_char": 7660, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 7683, "end_char": 7695, "text": "R$7 bilh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7698, "end_char": 7702, "text": "2021"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7777, "end_char": 7781, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7785, "end_char": 7814, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7983, "end_char": 7991, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8157, "end_char": 8160, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8170, "end_char": 8192, "text": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8231, "end_char": 8273, "text": "Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8274, "end_char": 8280, "text": "Conass"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8288, "end_char": 8341, "text": "Conselho Nacional de Secretarias de Sa\u00fade Municipais "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8342, "end_char": 8350, "text": "Conasems"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8373, "end_char": 8384, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "OBRA", "start_char": 8447, "end_char": 8456, "text": "Lei 8.080"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8461, "end_char": 8465, "text": "1990"}, {"class": "OBRA", "start_char": 8488, "end_char": 8491, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8524, "end_char": 8529, "text": "Uni\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8531, "end_char": 8539, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8541, "end_char": 8552, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8580, "end_char": 8585, "text": "Uni\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8605, "end_char": 8624, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8845, "end_char": 8851, "text": "Uni\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8883, "end_char": 8891, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8893, "end_char": 8904, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8936, "end_char": 8944, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8946, "end_char": 8957, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9075, "end_char": 9079, "text": "STF "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9082, "end_char": 9091, "text": "abril de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9091, "end_char": 9096, "text": "2020 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9128, "end_char": 9144, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9191, "end_char": 9211, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9248, "end_char": 9256, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9297, "end_char": 9305, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9307, "end_char": 9317, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9392, "end_char": 9398, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9430, "end_char": 9434, "text": "STF "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9534, "end_char": 9542, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9544, "end_char": 9555, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9679, "end_char": 9683, "text": "SUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9753, "end_char": 9764, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9766, "end_char": 9773, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9780, "end_char": 9787, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9804, "end_char": 9823, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9877, "end_char": 9880, "text": "STF"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9889, "end_char": 9897, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9899, "end_char": 9910, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10110, "end_char": 10120, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10160, "end_char": 10211, "text": "Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10212, "end_char": 10215, "text": "COE"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10236, "end_char": 10292, "text": "Conselho Nacional de Sa\u00fade dos Estados e dos Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10311, "end_char": 10319, "text": "Conasems"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10408, "end_char": 10418, "text": "Prefeitos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10430, "end_char": 10434, "text": "SUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10438, "end_char": 10448, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10506, "end_char": 10526, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10558, "end_char": 10565, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10569, "end_char": 10577, "text": "Conasems"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10698, "end_char": 10706, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10708, "end_char": 10718, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10722, "end_char": 10731, "text": "Ministro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10758, "end_char": 10761, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10812, "end_char": 10819, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10826, "end_char": 10834, "text": "Conasems"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10873, "end_char": 10888, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10910, "end_char": 10918, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10920, "end_char": 10930, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10957, "end_char": 10961, "text": "SUS "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 10984, "end_char": 10989, "text": "Covid"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11011, "end_char": 11015, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 11023, "end_char": 11036, "text": "82,8 bilh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11050, "end_char": 11054, "text": "SUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11108, "end_char": 11112, "text": "SUS "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11116, "end_char": 11127, "text": "32 bilh\u00f5es "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 11150, "end_char": 11155, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 11172, "end_char": 11185, "text": "R$115 bilh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11190, "end_char": 11194, "text": "2021"}, {"class": "VALOR", "start_char": 11223, "end_char": 11234, "text": "30 bilh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11251, "end_char": 11255, "text": "SUS "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11257, "end_char": 11269, "text": "4,2 bilh\u00f5es "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 11285, "end_char": 11290, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 11307, "end_char": 11321, "text": "R$34,2 bilh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11375, "end_char": 11383, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11385, "end_char": 11395, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11438, "end_char": 11446, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11448, "end_char": 11459, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11476, "end_char": 11496, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11569, "end_char": 11577, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11579, "end_char": 11590, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11593, "end_char": 11603, "text": "Federa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11615, "end_char": 11628, "text": "46,5 bilh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11631, "end_char": 11636, "text": "2020 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 11638, "end_char": 11651, "text": "11,2 bilh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11654, "end_char": 11658, "text": "2021"}, {"class": "OBRA", "start_char": 12187, "end_char": 12199, "text": "Localiza SUS"}, {"class": "VALOR", "start_char": 12257, "end_char": 12260, "text": "22 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12314, "end_char": 12320, "text": "Covid "}, {"class": "OBRA", "start_char": 12362, "end_char": 12375, "text": "Localiza SUS "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 12612, "end_char": 12615, "text": "BI "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 12616, "end_char": 12637, "text": "Business Intelligence"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12819, "end_char": 12825, "text": "Sras. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12827, "end_char": 12841, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12851, "end_char": 12856, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12885, "end_char": 12898, "text": "Localiza SUS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13037, "end_char": 13041, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13087, "end_char": 13097, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 13173, "end_char": 13181, "text": "Covid-19"}, {"class": "VALOR", "start_char": 13212, "end_char": 13224, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13254, "end_char": 13266, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 13405, "end_char": 13426, "text": "Assuntos Legislativos"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 13428, "end_char": 13451, "text": "Assuntos Or\u00e7ament\u00e1rios "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 13453, "end_char": 13473, "text": "Assuntos Federativos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13626, "end_char": 13646, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13696, "end_char": 13705, "text": "Itamaraty"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13782, "end_char": 13785, "text": "ONU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13789, "end_char": 13792, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13796, "end_char": 13800, "text": "Opas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13804, "end_char": 13819, "text": "Uni\u00e3o Europeia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13823, "end_char": 13831, "text": "Mercosul"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 13913, "end_char": 13921, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13964, "end_char": 13969, "text": "China"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13977, "end_char": 13982, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13990, "end_char": 14000, "text": "Inglaterra"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14002, "end_char": 14016, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14018, "end_char": 14024, "text": "R\u00fassia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14026, "end_char": 14036, "text": "Argentina "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14038, "end_char": 14045, "text": "Uruguai"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14186, "end_char": 14205, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14277, "end_char": 14304, "text": "Tribunal de Contas da Uni\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14312, "end_char": 14340, "text": "Controladoria-Geral da Uni\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14348, "end_char": 14387, "text": "Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14395, "end_char": 14427, "text": "Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14435, "end_char": 14463, "text": "Conselho Nacional de Justi\u00e7a"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14546, "end_char": 14565, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14775, "end_char": 14794, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15025, "end_char": 15033, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15036, "end_char": 15046, "text": "Federa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15472, "end_char": 15475, "text": "25 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15606, "end_char": 15620, "text": "0,5 bilh\u00e3o de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15647, "end_char": 15658, "text": "80 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15661, "end_char": 15668, "text": "Twitter"}, {"class": "VALOR", "start_char": 15670, "end_char": 15681, "text": "0,5 bilh\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15705, "end_char": 15712, "text": "20 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15736, "end_char": 15744, "text": "300 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15765, "end_char": 15768, "text": "11 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15806, "end_char": 15810, "text": "271 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15818, "end_char": 15824, "text": "1.042 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15851, "end_char": 15857, "text": "1.069 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15891, "end_char": 15903, "text": "maio de 2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15907, "end_char": 15937, "text": "For\u00e7a Tarefa de Fundamenta\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16086, "end_char": 16090, "text": "UTI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16113, "end_char": 16118, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16287, "end_char": 16300, "text": "R$135 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16316, "end_char": 16319, "text": "66 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16319, "end_char": 16324, "text": "UPAs "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16325, "end_char": 16355, "text": "Unidades de Pronto Atendimento"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16358, "end_char": 16371, "text": "R$120 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16448, "end_char": 16460, "text": "R$88 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16491, "end_char": 16495, "text": "Samu"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16497, "end_char": 16501, "text": "428 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 16511, "end_char": 16523, "text": "R$67 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16550, "end_char": 16554, "text": "187 "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 16564, "end_char": 16567, "text": "UTI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16581, "end_char": 16593, "text": "R$16 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16628, "end_char": 16640, "text": "R$0,5 bilh\u00e3o"}, {"class": "OBRA", "start_char": 16733, "end_char": 16757, "text": "Diagnosticar para Cuidar"}, {"class": "COISA", "start_char": 16865, "end_char": 16872, "text": "RT-PCR "}, {"class": "COISA", "start_char": 16966, "end_char": 16973, "text": "LACENs "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17064, "end_char": 17071, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17083, "end_char": 17096, "text": "mar\u00e7o de 2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17124, "end_char": 17132, "text": "1,1 mil "}, {"class": "COISA", "start_char": 17139, "end_char": 17141, "text": "RT"}, {"class": "OBRA", "start_char": 17187, "end_char": 17211, "text": "Diagnosticar para Cuidar"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17234, "end_char": 17241, "text": "66 mil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17277, "end_char": 17290, "text": "abril de 2021"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 17325, "end_char": 17362, "text": "Gerenciador de Ambiente Laboratorial "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17362, "end_char": 17373, "text": "46 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17402, "end_char": 17406, "text": "23% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17659, "end_char": 17672, "text": "R$125 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17736, "end_char": 17741, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17759, "end_char": 17771, "text": "R$1,6 bilh\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17827, "end_char": 17833, "text": "Covid "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17874, "end_char": 17886, "text": "R$52 milh\u00f5es"}, {"class": "OBRA", "start_char": 17919, "end_char": 17928, "text": "Programa "}, {"class": "OBRA", "start_char": 17962, "end_char": 17971, "text": "Programa "}, {"class": "VALOR", "start_char": 18046, "end_char": 18056, "text": "R$1 bilh\u00e3o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 18150, "end_char": 18163, "text": "R$380 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18254, "end_char": 18259, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 18272, "end_char": 18285, "text": "R$455 milh\u00f5es"}, {"class": "OBRA", "start_char": 18388, "end_char": 18418, "text": "Projeto Aten\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade Mental"}, {"class": "VALOR", "start_char": 18441, "end_char": 18452, "text": "R$3 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18590, "end_char": 18609, "text": "Brasil Conta Comigo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 18733, "end_char": 18741, "text": "6,5 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18771, "end_char": 18783, "text": "Regi\u00e3o Norte"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18785, "end_char": 18793, "text": "Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18795, "end_char": 18800, "text": "Amap\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18802, "end_char": 18810, "text": "Roraima "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18812, "end_char": 18820, "text": "Rond\u00f4nia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18868, "end_char": 18873, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19199, "end_char": 19204, "text": "Covid"}, {"class": "OBRA", "start_char": 19294, "end_char": 19303, "text": "Mentalize"}, {"class": "VALOR", "start_char": 19483, "end_char": 19496, "text": "R$650 milh\u00f5es"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19500, "end_char": 19507, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 19525, "end_char": 19541, "text": "mais de 340 mil "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 19701, "end_char": 19706, "text": "Covid"}, {"class": "OBRA", "start_char": 19722, "end_char": 19731, "text": "Programa "}, {"class": "OBRA", "start_char": 19731, "end_char": 19747, "text": "Sa\u00fade com Agente"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 19872, "end_char": 19878, "text": "Covid-"}, {"class": "VALOR", "start_char": 19995, "end_char": 20013, "text": "mais de 7 milh\u00f5es "}, {"class": "COISA", "start_char": 20032, "end_char": 20035, "text": "EPI"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 20120, "end_char": 20128, "text": "Covid-19"}, {"class": "VALOR", "start_char": 20147, "end_char": 20150, "text": "20 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20180, "end_char": 20200, "text": "Minist\u00e9rio da Defesa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20325, "end_char": 20330, "text": "DSEI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20331, "end_char": 20371, "text": "Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas"}, {"class": "OBRA", "start_char": 20418, "end_char": 20467, "text": "Programa Nacional de Gen\u00f4mica e Sa\u00fade de Precis\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20709, "end_char": 20716, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20720, "end_char": 20740, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20758, "end_char": 20781, "text": "Painel de Evid\u00eancias on"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20790, "end_char": 20802, "text": "Localiza SUS"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 20917, "end_char": 20925, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20937, "end_char": 20957, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20975, "end_char": 20999, "text": "Painel de Evid\u00eancias on-"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21007, "end_char": 21019, "text": "Localiza SUS"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 21134, "end_char": 21142, "text": "Covid-19"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 21193, "end_char": 21198, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21230, "end_char": 21240, "text": "Rede Sarah"}, {"class": "OBRA", "start_char": 21324, "end_char": 21336, "text": "Projeto Reab"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21341, "end_char": 21347, "text": "Proadi"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21408, "end_char": 21428, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21447, "end_char": 21454, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21458, "end_char": 21475, "text": "Distrito Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21480, "end_char": 21491, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21691, "end_char": 21695, "text": "maio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21719, "end_char": 21727, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21729, "end_char": 21740, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 21855, "end_char": 21871, "text": "Opera\u00e7\u00e3o Uruguai"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21943, "end_char": 21953, "text": "Embaixada "}, {"class": "VALOR", "start_char": 22019, "end_char": 22036, "text": "menos de 72 horas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22109, "end_char": 22143, "text": "Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22147, "end_char": 22177, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Uruguai"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22181, "end_char": 22201, "text": "Minist\u00e9rio da Defesa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22205, "end_char": 22212, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22216, "end_char": 22231, "text": "Receita Federal"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 22349, "end_char": 22351, "text": "BI"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22529, "end_char": 22534, "text": "junho"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22595, "end_char": 22602, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22609, "end_char": 22625, "text": "Receita Federal "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22750, "end_char": 22754, "text": "2021"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22965, "end_char": 22971, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23057, "end_char": 23065, "text": "dezembro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 23095, "end_char": 23113, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23157, "end_char": 23177, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23352, "end_char": 23360, "text": "Ministro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 23423, "end_char": 23430, "text": "Manaus "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23474, "end_char": 23492, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23497, "end_char": 23506, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 23529, "end_char": 23536, "text": "Manaus "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23665, "end_char": 23688, "text": "For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23751, "end_char": 23780, "text": "1,6 milh\u00e3o de metros c\u00fabicos "}, {"class": "COISA", "start_char": 23977, "end_char": 23986, "text": "Covid-19 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 23989, "end_char": 23996, "text": "Manaus "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24019, "end_char": 24025, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24074, "end_char": 24090, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24195, "end_char": 24211, "text": "Governo Federal "}, {"class": "VALOR", "start_char": 24346, "end_char": 24349, "text": "16 "}, {"class": "COISA", "start_char": 24414, "end_char": 24422, "text": "Moderna "}, {"class": "COISA", "start_char": 24438, "end_char": 24444, "text": "Pfizer"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24450, "end_char": 24464, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "COISA", "start_char": 24482, "end_char": 24493, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24498, "end_char": 24504, "text": "Oxford"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24509, "end_char": 24519, "text": "Inglaterra"}, {"class": "VALOR", "start_char": 24577, "end_char": 24579, "text": "16"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24881, "end_char": 24889, "text": "setembro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 24942, "end_char": 24963, "text": "quase 200 milh\u00f5es de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24985, "end_char": 24998, "text": "Covax Facilty"}, {"class": "VALOR", "start_char": 25015, "end_char": 25026, "text": "42 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 25138, "end_char": 25158, "text": "mais de 200 milh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25201, "end_char": 25208, "text": "janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25296, "end_char": 25302, "text": "abril "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25318, "end_char": 25324, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25348, "end_char": 25355, "text": "Pfizer "}, {"class": "VALOR", "start_char": 25381, "end_char": 25393, "text": "550 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25488, "end_char": 25495, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25572, "end_char": 25586, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25588, "end_char": 25594, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25596, "end_char": 25601, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25643, "end_char": 25657, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25659, "end_char": 25665, "text": "China "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25667, "end_char": 25673, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25724, "end_char": 25731, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 25793, "end_char": 25798, "text": "100% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 25849, "end_char": 25853, "text": "100%"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25921, "end_char": 25928, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25983, "end_char": 25987, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26032, "end_char": 26048, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26145, "end_char": 26150, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26153, "end_char": 26173, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "OBRA", "start_char": 26313, "end_char": 26327, "text": "Hino Nacional "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26402, "end_char": 26421, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26700, "end_char": 26720, "text": "Ex\u00e9rcito Brasileiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27097, "end_char": 27116, "text": "Ex\u00e9rcito Brasileiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27378, "end_char": 27398, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 27531, "end_char": 27536, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 28271, "end_char": 28278, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 28596, "end_char": 28602, "text": "Brasil"}, {"class": "OBRA", "start_char": 28815, "end_char": 28828, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29199, "end_char": 29221, "text": "Senador Humberto Costa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29231, "end_char": 29239, "text": "Ministro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29267, "end_char": 29287, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 29381, "end_char": 29388, "text": "550 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 29400, "end_char": 29406, "text": "5.540 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 29426, "end_char": 29430, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29587, "end_char": 29590, "text": "SUS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29654, "end_char": 29664, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29709, "end_char": 29720, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 29857, "end_char": 29875, "text": "12\u00aa Regi\u00e3o Militar"}, {"class": "VALOR", "start_char": 29938, "end_char": 29945, "text": "30 mil "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 30105, "end_char": 30123, "text": "12\u00aa Regi\u00e3o Militar"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 30128, "end_char": 30145, "text": "Opera\u00e7\u00e3o Acolhida"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30164, "end_char": 30172, "text": "600 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30275, "end_char": 30295, "text": "Minist\u00e9rio da Defesa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30436, "end_char": 30444, "text": "Ex\u00e9rcito"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30538, "end_char": 30540, "text": "3 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30543, "end_char": 30546, "text": "ONU"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30586, "end_char": 30587, "text": "3"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30620, "end_char": 30623, "text": "ONU"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31644, "end_char": 31661, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31869, "end_char": 31888, "text": "Ministro Jos\u00e9 Serra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31892, "end_char": 31906, "text": "Ricardo Barros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31908, "end_char": 31914, "text": "Occhi "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32046, "end_char": 32064, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32288, "end_char": 32295, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 32395, "end_char": 32398, "text": "15 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32448, "end_char": 32468, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32576, "end_char": 32587, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32596, "end_char": 32601, "text": "Teich"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32877, "end_char": 32892, "text": "Ministro Teich "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33292, "end_char": 33307, "text": "Ministro Teich "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33897, "end_char": 33906, "text": "Executiva"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34294, "end_char": 34301, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34347, "end_char": 34382, "text": "Centros de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34390, "end_char": 34399, "text": "Executiva"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34403, "end_char": 34407, "text": "COE "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34433, "end_char": 34457, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34562, "end_char": 34568, "text": "Conass"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34572, "end_char": 34581, "text": "Conasems "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34585, "end_char": 34590, "text": "Opas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34705, "end_char": 34712, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34716, "end_char": 34725, "text": "Conasems "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34802, "end_char": 34805, "text": "COE"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34978, "end_char": 34980, "text": "MD"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34996, "end_char": 34999, "text": "MD "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35167, "end_char": 35175, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35177, "end_char": 35188, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35464, "end_char": 35475, "text": "Casa Civil "}, {"class": "COISA", "start_char": 35632, "end_char": 35636, "text": "H1N1"}, {"class": "COISA", "start_char": 35638, "end_char": 35646, "text": "Tamiflu "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35709, "end_char": 35723, "text": "Ministro Teich"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35741, "end_char": 35761, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35779, "end_char": 35799, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35843, "end_char": 35850, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36011, "end_char": 36014, "text": "COE"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36027, "end_char": 36030, "text": "SAA"}, {"class": "VALOR", "start_char": 36244, "end_char": 36248, "text": "11% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 36256, "end_char": 36260, "text": "12% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36545, "end_char": 36552, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37104, "end_char": 37124, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37192, "end_char": 37202, "text": "Presidente"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 37369, "end_char": 37373, "text": "SUS "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 37525, "end_char": 37528, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37594, "end_char": 37619, "text": "Col\u00e9gio Militar de Manaus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37676, "end_char": 37684, "text": "Ex\u00e9rcito"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 37736, "end_char": 37740, "text": "SUS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38172, "end_char": 38192, "text": "Presidente Bolsonaro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38210, "end_char": 38244, "text": "Brigada de Infantaria Paraquedista"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38259, "end_char": 38261, "text": "80"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38420, "end_char": 38430, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38513, "end_char": 38528, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38618, "end_char": 38628, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39014, "end_char": 39024, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39138, "end_char": 39147, "text": "Executivo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 39401, "end_char": 39408, "text": "R$8 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 39410, "end_char": 39418, "text": "R$10 mil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39640, "end_char": 39651, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39750, "end_char": 39759, "text": "Ex\u00e9rcito "}, {"class": "VALOR", "start_char": 39802, "end_char": 39809, "text": "90 dias"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39883, "end_char": 39898, "text": "Ministro Teich "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39969, "end_char": 39980, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40094, "end_char": 40104, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40292, "end_char": 40303, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40583, "end_char": 40594, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40720, "end_char": 40730, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41430, "end_char": 41438, "text": "Ministro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 41479, "end_char": 41488, "text": "24 horas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41627, "end_char": 41637, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41679, "end_char": 41690, "text": "Presidente "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 41763, "end_char": 41768, "text": "abril"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 41770, "end_char": 41774, "text": "maio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41785, "end_char": 41791, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 41801, "end_char": 41807, "text": "abril "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 41809, "end_char": 41814, "text": "maio "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41817, "end_char": 41823, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41851, "end_char": 41857, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41942, "end_char": 41948, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42056, "end_char": 42061, "text": "Norte"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42068, "end_char": 42076, "text": "Nordeste"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42094, "end_char": 42100, "text": "Norte "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42102, "end_char": 42110, "text": "Nordeste"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42155, "end_char": 42159, "text": "Rio "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42161, "end_char": 42170, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42439, "end_char": 42447, "text": "Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42499, "end_char": 42502, "text": "MD "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42627, "end_char": 42634, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43205, "end_char": 43215, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44717, "end_char": 44732, "text": "Ministro Teich "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44770, "end_char": 44781, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44846, "end_char": 44863, "text": "Senador Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45774, "end_char": 45781, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 45848, "end_char": 45854, "text": "5.570 "}, {"class": "OBRA", "start_char": 45974, "end_char": 45983, "text": "Lei 8.080"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46041, "end_char": 46049, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46051, "end_char": 46061, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46127, "end_char": 46142, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46197, "end_char": 46203, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46320, "end_char": 46323, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46392, "end_char": 46395, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46479, "end_char": 46488, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46529, "end_char": 46535, "text": "Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46799, "end_char": 46817, "text": "Chanceler Ernesto "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46881, "end_char": 46889, "text": "Tarc\u00edsio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46922, "end_char": 46928, "text": "Fabio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46932, "end_char": 46937, "text": "Secom"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47318, "end_char": 47321, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47323, "end_char": 47328, "text": "Opas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47349, "end_char": 47353, "text": "Opas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47372, "end_char": 47376, "text": "OMS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47379, "end_char": 47393, "text": "Am\u00e9rica Latina"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47420, "end_char": 47439, "text": "Dra. Socorro Gross "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47527, "end_char": 47531, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47535, "end_char": 47540, "text": "Opas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47604, "end_char": 47611, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47749, "end_char": 47753, "text": "OMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47759, "end_char": 47763, "text": "ONU "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47806, "end_char": 47817, "text": "Dr. Hardman"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47891, "end_char": 47903, "text": "Dr. Hardman "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47987, "end_char": 48002, "text": "Ministro Teich "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48026, "end_char": 48035, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48312, "end_char": 48320, "text": "Dr. Jos\u00e9"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 48349, "end_char": 48355, "text": "abril "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 48372, "end_char": 48377, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48388, "end_char": 48396, "text": "Dr. Jos\u00e9"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49246, "end_char": 49249, "text": "STF"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49355, "end_char": 49365, "text": "Prefeitos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49370, "end_char": 49383, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49665, "end_char": 49676, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50254, "end_char": 50261, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50302, "end_char": 50305, "text": "OMS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50322, "end_char": 50338, "text": "Ministro Ernesto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50548, "end_char": 50552, "text": "OMS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 50619, "end_char": 50624, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50687, "end_char": 50695, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50697, "end_char": 50708, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51110, "end_char": 51114, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51195, "end_char": 51198, "text": "OMS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51202, "end_char": 51206, "text": "OMS "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51263, "end_char": 51269, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51604, "end_char": 51614, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51990, "end_char": 52000, "text": "Prefeitos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52018, "end_char": 52026, "text": "Conasems"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52259, "end_char": 52268, "text": "Prefeitos"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 52323, "end_char": 52328, "text": "abril"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 52361, "end_char": 52365, "text": "maio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52373, "end_char": 52387, "text": "Ministro Teich"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 52411, "end_char": 52416, "text": "maio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52436, "end_char": 52445, "text": "Prefeitos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52582, "end_char": 52592, "text": "Prefeitos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52594, "end_char": 52606, "text": "Governadores"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52827, "end_char": 52836, "text": "Blumenau "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52860, "end_char": 52863, "text": "Sul"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52893, "end_char": 52902, "text": "Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52908, "end_char": 52913, "text": "Amap\u00e1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53362, "end_char": 53372, "text": "Prefeitos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53381, "end_char": 53394, "text": "Governadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53543, "end_char": 53553, "text": "Deputados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53555, "end_char": 53564, "text": "Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53814, "end_char": 53821, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53862, "end_char": 53886, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54037, "end_char": 54047, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54137, "end_char": 54161, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54347, "end_char": 54354, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54402, "end_char": 54412, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54529, "end_char": 54539, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54850, "end_char": 54874, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55025, "end_char": 55036, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55101, "end_char": 55125, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55215, "end_char": 55232, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55321, "end_char": 55345, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55480, "end_char": 55503, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55619, "end_char": 55643, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55727, "end_char": 55750, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56065, "end_char": 56071, "text": "Robson"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56113, "end_char": 56141, "text": "Secret\u00e1rio da Sa\u00fade Ind\u00edgena"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56156, "end_char": 56170, "text": "Franco Duarte "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56531, "end_char": 56546, "text": "Dr. Osmar Terra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56557, "end_char": 56565, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56749, "end_char": 56760, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56900, "end_char": 56910, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56986, "end_char": 56992, "text": "Fl\u00e1vio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57000, "end_char": 57007, "text": "Eduardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57015, "end_char": 57021, "text": "Carlos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57172, "end_char": 57183, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57302, "end_char": 57312, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57488, "end_char": 57499, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57526, "end_char": 57539, "text": "Carlos Wizard"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57582, "end_char": 57595, "text": "Carlos Wizard"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57628, "end_char": 57645, "text": "Dr. Carlos Wizard"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 57691, "end_char": 57697, "text": "Wizard"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 57729, "end_char": 57747, "text": "Opera\u00e7\u00e3o Acolhida "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58117, "end_char": 58123, "text": "Wizard"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58453, "end_char": 58487, "text": "Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58717, "end_char": 58723, "text": "Wizard"}, {"class": "VALOR", "start_char": 59254, "end_char": 59264, "text": "15 minutos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 59474, "end_char": 59484, "text": "15 minutos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59491, "end_char": 59504, "text": "Carlos Wizard"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59608, "end_char": 59619, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59656, "end_char": 59665, "text": "Bras\u00edlia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59698, "end_char": 59721, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59741, "end_char": 59755, "text": "Carlos Wizard "}, {"class": "VALOR", "start_char": 59850, "end_char": 59858, "text": "15 dias "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60331, "end_char": 60338, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60473, "end_char": 60486, "text": "Senador Omar "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61033, "end_char": 61043, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61334, "end_char": 61341, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 61359, "end_char": 61366, "text": "70 anos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61434, "end_char": 61441, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61674, "end_char": 61678, "text": "2016"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61757, "end_char": 61776, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61854, "end_char": 61858, "text": "2017"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61862, "end_char": 61882, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62622, "end_char": 62626, "text": "1919"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62638, "end_char": 62642, "text": "1920"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62669, "end_char": 62675, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 62826, "end_char": 62829, "text": "29 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62896, "end_char": 62901, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62938, "end_char": 62943, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62957, "end_char": 62970, "text": "Coreia do Sul"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62984, "end_char": 62988, "text": "Cuba"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62990, "end_char": 62994, "text": "Cuba"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63049, "end_char": 63054, "text": "Cuba "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63138, "end_char": 63143, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63234, "end_char": 63239, "text": "Cuba "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63291, "end_char": 63296, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63338, "end_char": 63344, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63351, "end_char": 63358, "text": "M\u00e9xico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63365, "end_char": 63381, "text": "Rep\u00fablica Tcheca"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63385, "end_char": 63395, "text": "Venezuela "}, {"class": "VALOR", "start_char": 63408, "end_char": 63411, "text": "29 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63803, "end_char": 63809, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 63814, "end_char": 63823, "text": "fevereiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63827, "end_char": 63847, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 63852, "end_char": 63862, "text": "fevereiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 63867, "end_char": 63873, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64038, "end_char": 64057, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64080, "end_char": 64097, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 64171, "end_char": 64176, "text": "abril"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64191, "end_char": 64197, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 64211, "end_char": 64216, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 64228, "end_char": 64233, "text": "abril"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64269, "end_char": 64275, "text": "Manaus"}, {"class": "VALOR", "start_char": 64328, "end_char": 64331, "text": "20 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 64339, "end_char": 64342, "text": "22 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64384, "end_char": 64403, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64470, "end_char": 64489, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64496, "end_char": 64504, "text": "Fiocruz "}, {"class": "OBRA", "start_char": 64578, "end_char": 64583, "text": "Jama "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64632, "end_char": 64651, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64775, "end_char": 64795, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 64898, "end_char": 64901, "text": "21 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 64909, "end_char": 64912, "text": "22 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 64920, "end_char": 64923, "text": "20 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65280, "end_char": 65287, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65584, "end_char": 65612, "text": "Conselho Federal de Medicina"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65616, "end_char": 65645, "text": "Conselho Federal de Medicina "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66355, "end_char": 66375, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66403, "end_char": 66431, "text": "Conselho Federal de Medicina"}, {"class": "OBRA", "start_char": 67300, "end_char": 67307, "text": "Nota 17"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68471, "end_char": 68494, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68521, "end_char": 68534, "text": "Carlos Wizard"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68548, "end_char": 68559, "text": "Osmar Terra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68677, "end_char": 68685, "text": "Deputado"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 68891, "end_char": 68898, "text": "Pfizer "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 69079, "end_char": 69085, "text": "Pfizer"}, {"class": "COISA", "start_char": 69133, "end_char": 69139, "text": "Pfizer"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69161, "end_char": 69168, "text": "Rangel "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69397, "end_char": 69404, "text": "Pfizer "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69418, "end_char": 69424, "text": "abril "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69426, "end_char": 69430, "text": "maio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69457, "end_char": 69463, "text": "Pfizer"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 69635, "end_char": 69641, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69887, "end_char": 69892, "text": "maio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69894, "end_char": 69899, "text": "junho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69901, "end_char": 69906, "text": "maio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69908, "end_char": 69913, "text": "junho"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69965, "end_char": 69971, "text": "Pfizer"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70158, "end_char": 70168, "text": "1,5 milh\u00e3o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 70173, "end_char": 70177, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70249, "end_char": 70261, "text": "18,5 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70271, "end_char": 70274, "text": "20 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70331, "end_char": 70342, "text": "70 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70629, "end_char": 70636, "text": "Oxford "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70651, "end_char": 70666, "text": "200 milh\u00f5es de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70699, "end_char": 70714, "text": "Covax Facility "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70714, "end_char": 70725, "text": "42 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70739, "end_char": 70746, "text": "Pfizer "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70784, "end_char": 70795, "text": "18 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71179, "end_char": 71190, "text": "Nova Iorque"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71269, "end_char": 71293, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71639, "end_char": 71646, "text": "Pfizer "}, {"class": "VALOR", "start_char": 71657, "end_char": 71663, "text": "US$10 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 71700, "end_char": 71707, "text": "US$3,75"}, {"class": "VALOR", "start_char": 71971, "end_char": 71980, "text": "80 graus "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72290, "end_char": 72296, "text": "agosto"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72298, "end_char": 72311, "text": "26 de agosto "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72329, "end_char": 72338, "text": "setembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72340, "end_char": 72348, "text": "outubro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72365, "end_char": 72374, "text": "setembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72376, "end_char": 72383, "text": "outubro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72461, "end_char": 72465, "text": "FDA "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72481, "end_char": 72487, "text": "Anvisa"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72601, "end_char": 72610, "text": "dezembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72635, "end_char": 72644, "text": "dezembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72667, "end_char": 72675, "text": "novembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72686, "end_char": 72695, "text": "novembro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72712, "end_char": 72719, "text": "Pfizer "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72871, "end_char": 72879, "text": "novembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72890, "end_char": 72898, "text": "novembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 72913, "end_char": 72921, "text": "dezembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72925, "end_char": 72932, "text": "Pfizer "}, {"class": "VALOR", "start_char": 73046, "end_char": 73061, "text": "8,5 milh\u00f5es de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 73090, "end_char": 73103, "text": "62,5 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 73157, "end_char": 73168, "text": "70 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 73187, "end_char": 73202, "text": "8,5 milh\u00f5es de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 73231, "end_char": 73244, "text": "62,5 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 73350, "end_char": 73362, "text": "8,5 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 73400, "end_char": 73408, "text": "500 mil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 73411, "end_char": 73418, "text": "janeiro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 73420, "end_char": 73424, "text": "500 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 73427, "end_char": 73436, "text": "fevereiro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 73438, "end_char": 73447, "text": "1 milh\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 73450, "end_char": 73455, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73684, "end_char": 73687, "text": "CGU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73691, "end_char": 73694, "text": "AGU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73725, "end_char": 73728, "text": "TCU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73875, "end_char": 73882, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73913, "end_char": 73919, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73955, "end_char": 73962, "text": "Anvisa "}, {"class": "OBRA", "start_char": 73984, "end_char": 73987, "text": "MOU"}, {"class": "OBRA", "start_char": 73998, "end_char": 74002, "text": "MOU "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 74107, "end_char": 74115, "text": "dezembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74180, "end_char": 74195, "text": "Governo Federal"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 74279, "end_char": 74287, "text": "dezembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74322, "end_char": 74332, "text": "Deputados "}, {"class": "OBRA", "start_char": 74368, "end_char": 74376, "text": "MP 1.003"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74381, "end_char": 74390, "text": "Deputado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74439, "end_char": 74455, "text": "Hiran Gon\u00e7alves "}, {"class": "VALOR", "start_char": 74646, "end_char": 74649, "text": "20 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74666, "end_char": 74672, "text": "Pfizer"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 74717, "end_char": 74724, "text": "agosto "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 74726, "end_char": 74734, "text": "dezembro"}, {"class": "OBRA", "start_char": 74836, "end_char": 74839, "text": "MoU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75153, "end_char": 75160, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75358, "end_char": 75364, "text": "Pfizer"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 75403, "end_char": 75410, "text": "agosto "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 75412, "end_char": 75420, "text": "setembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75459, "end_char": 75465, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75513, "end_char": 75519, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75536, "end_char": 75543, "text": "Pfizer "}, {"class": "OBRA", "start_char": 75625, "end_char": 75628, "text": "MoU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75830, "end_char": 75836, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76084, "end_char": 76087, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76202, "end_char": 76208, "text": "Pfizer"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76258, "end_char": 76265, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76434, "end_char": 76442, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76449, "end_char": 76457, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76592, "end_char": 76601, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76633, "end_char": 76642, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76683, "end_char": 76692, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76746, "end_char": 76755, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76785, "end_char": 76806, "text": "Presidente da Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77503, "end_char": 77510, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77648, "end_char": 77654, "text": "Pfizer"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77675, "end_char": 77699, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77759, "end_char": 77770, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77846, "end_char": 77852, "text": "Pfizer"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77956, "end_char": 77967, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78019, "end_char": 78030, "text": "Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78078, "end_char": 78084, "text": "Pfizer"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78146, "end_char": 78151, "text": "julho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78157, "end_char": 78162, "text": "abril"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78192, "end_char": 78197, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78224, "end_char": 78230, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78383, "end_char": 78389, "text": "Conjur"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78424, "end_char": 78430, "text": "Dinteg"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78453, "end_char": 78456, "text": "AGU"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78524, "end_char": 78536, "text": "26 de agosto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78679, "end_char": 78685, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78721, "end_char": 78725, "text": "AGU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78799, "end_char": 78805, "text": "Conjur"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78810, "end_char": 78829, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79092, "end_char": 79100, "text": "Janssen "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79150, "end_char": 79165, "text": "Covax Facility "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79204, "end_char": 79208, "text": "Opas"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 79527, "end_char": 79535, "text": "dezembro"}, {"class": "OBRA", "start_char": 79550, "end_char": 79553, "text": "MP "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 79556, "end_char": 79563, "text": "janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 79593, "end_char": 79607, "text": "20 de dezembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 79609, "end_char": 79623, "text": "21 de dezembro"}, {"class": "OBRA", "start_char": 79643, "end_char": 79646, "text": "MP "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79801, "end_char": 79806, "text": "Hiran"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79832, "end_char": 79846, "text": "Deputado Hiran"}, {"class": "OBRA", "start_char": 79882, "end_char": 79885, "text": "MP "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79903, "end_char": 79910, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79914, "end_char": 79925, "text": "Casa Civil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79972, "end_char": 79979, "text": "Governo"}, {"class": "OBRA", "start_char": 80151, "end_char": 80154, "text": "MP "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80167, "end_char": 80175, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80248, "end_char": 80257, "text": "Congresso"}, {"class": "OBRA", "start_char": 80328, "end_char": 80331, "text": "MP "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80369, "end_char": 80378, "text": "Congresso"}, {"class": "OBRA", "start_char": 80514, "end_char": 80523, "text": "MP 1.026 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 80540, "end_char": 80548, "text": "janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80573, "end_char": 80581, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80595, "end_char": 80602, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80632, "end_char": 80641, "text": "Congresso"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80770, "end_char": 80780, "text": "Deputados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80782, "end_char": 80791, "text": "Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80831, "end_char": 80842, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80908, "end_char": 80918, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80938, "end_char": 80947, "text": "Congresso"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81015, "end_char": 81020, "text": "Elcio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81090, "end_char": 81106, "text": "Governo Federal "}, {"class": "OBRA", "start_char": 81179, "end_char": 81181, "text": "MP"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81201, "end_char": 81209, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81271, "end_char": 81279, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81302, "end_char": 81311, "text": "Congresso"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81432, "end_char": 81458, "text": "Secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 81752, "end_char": 81755, "text": "500"}, {"class": "VALOR", "start_char": 81757, "end_char": 81760, "text": "500"}, {"class": "VALOR", "start_char": 81762, "end_char": 81766, "text": "500 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 81768, "end_char": 81776, "text": "1 milh\u00e3o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 81794, "end_char": 81806, "text": "8,5 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 81828, "end_char": 81838, "text": "6 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 82055, "end_char": 82061, "text": "Senado"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82106, "end_char": 82116, "text": "6 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82157, "end_char": 82169, "text": "8,5 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82171, "end_char": 82183, "text": "8,5 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82208, "end_char": 82221, "text": "62,5 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 82263, "end_char": 82270, "text": "Pfizer "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82273, "end_char": 82284, "text": "8,5 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82304, "end_char": 82307, "text": "500"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82323, "end_char": 82326, "text": "500"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82328, "end_char": 82332, "text": "500 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82334, "end_char": 82339, "text": "1.000"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82476, "end_char": 82488, "text": "8,5 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82511, "end_char": 82515, "text": "62,5"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82546, "end_char": 82548, "text": "30"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82561, "end_char": 82564, "text": "70 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82594, "end_char": 82597, "text": "100"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82652, "end_char": 82655, "text": "100"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82660, "end_char": 82662, "text": "30"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 82687, "end_char": 82693, "text": "Pfizer"}, {"class": "VALOR", "start_char": 82717, "end_char": 82727, "text": "1,5 milh\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 82774, "end_char": 82781, "text": "Pfizer "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82785, "end_char": 82796, "text": "70 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82810, "end_char": 82821, "text": "18 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82865, "end_char": 82869, "text": "1,5 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 82872, "end_char": 82880, "text": "dezembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83002, "end_char": 83006, "text": "FDA "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83020, "end_char": 83026, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83155, "end_char": 83161, "text": "Pfizer"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 83196, "end_char": 83211, "text": "23 de fevereiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 83357, "end_char": 83360, "text": "20 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83373, "end_char": 83385, "text": "Governadores"}, {"class": "OBRA", "start_char": 83458, "end_char": 83462, "text": "PNI "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 83590, "end_char": 83597, "text": "outubro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83626, "end_char": 83634, "text": "Butantan"}, {"class": "VALOR", "start_char": 83684, "end_char": 83695, "text": "46 milh\u00f5es "}, {"class": "OBRA", "start_char": 83924, "end_char": 83927, "text": "MP "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 83964, "end_char": 83971, "text": "janeiro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 84017, "end_char": 84022, "text": "1.046"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84139, "end_char": 84148, "text": "Butantan "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84193, "end_char": 84201, "text": "Butantan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84331, "end_char": 84343, "text": "Governadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84390, "end_char": 84408, "text": "Governador de S\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84468, "end_char": 84478, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84651, "end_char": 84657, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84670, "end_char": 84676, "text": "Covid "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84719, "end_char": 84730, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85248, "end_char": 85272, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 85332, "end_char": 85341, "text": "Butantan "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85494, "end_char": 85518, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85583, "end_char": 85621, "text": "Comandante em Chefe das For\u00e7as Armadas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 85820, "end_char": 85829, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86014, "end_char": 86022, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86048, "end_char": 86057, "text": "Butantan "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 86103, "end_char": 86112, "text": "novembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 86114, "end_char": 86122, "text": "dezembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86336, "end_char": 86344, "text": "Butantan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86577, "end_char": 86584, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 86700, "end_char": 86710, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86942, "end_char": 86949, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87171, "end_char": 87186, "text": "Covax Facility "}, {"class": "VALOR", "start_char": 87282, "end_char": 87288, "text": "US$40 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 87522, "end_char": 87537, "text": "Covax Facility "}, {"class": "VALOR", "start_char": 87911, "end_char": 87921, "text": "42 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 88243, "end_char": 88246, "text": "190"}, {"class": "VALOR", "start_char": 88254, "end_char": 88258, "text": "190 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 88290, "end_char": 88294, "text": "190 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 88356, "end_char": 88360, "text": "10% "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 88374, "end_char": 88378, "text": "2021"}, {"class": "VALOR", "start_char": 88674, "end_char": 88680, "text": "US$40 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 88715, "end_char": 88719, "text": "3,75"}, {"class": "VALOR", "start_char": 88788, "end_char": 88790, "text": "40"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88810, "end_char": 88824, "text": "Covax Facility"}, {"class": "VALOR", "start_char": 88885, "end_char": 88887, "text": "40"}, {"class": "VALOR", "start_char": 88919, "end_char": 88922, "text": "10 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89139, "end_char": 89153, "text": "Covax Facility"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89232, "end_char": 89260, "text": "Secretaria Executiva do COE "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89418, "end_char": 89421, "text": "COE"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89429, "end_char": 89433, "text": "COE "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89479, "end_char": 89493, "text": "Bharat Biotech"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89538, "end_char": 89546, "text": "Precisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89615, "end_char": 89630, "text": "Bharat Biotech "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89680, "end_char": 89685, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89730, "end_char": 89744, "text": "Bharat Biotech"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89836, "end_char": 89850, "text": "Bharat Biotech"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 90033, "end_char": 90039, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90175, "end_char": 90182, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90287, "end_char": 90294, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90621, "end_char": 90637, "text": "Bharat BioNTech "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90643, "end_char": 90650, "text": "Precisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90840, "end_char": 90846, "text": "Serum "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90866, "end_char": 90881, "text": "Bharat BioNTech"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90970, "end_char": 90978, "text": "Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90995, "end_char": 91012, "text": "Funda\u00e7\u00e3o Butantan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91108, "end_char": 91113, "text": "CNPJ "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91333, "end_char": 91340, "text": "Brasil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 91520, "end_char": 91529, "text": "Localiza "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91775, "end_char": 91781, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 91951, "end_char": 91955, "text": "2021"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 92076, "end_char": 92080, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92105, "end_char": 92125, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92470, "end_char": 92475, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 92524, "end_char": 92535, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92606, "end_char": 92612, "text": "Covid "}, {"class": "OBRA", "start_char": 92732, "end_char": 92735, "text": "LOA"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 92810, "end_char": 92814, "text": "2021"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 92927, "end_char": 92942, "text": "31 de dezembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 92951, "end_char": 92955, "text": "2021"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 93137, "end_char": 93141, "text": "2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 93167, "end_char": 93171, "text": "2021"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93345, "end_char": 93366, "text": "Secret\u00e1rio-Executivo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93454, "end_char": 93457, "text": "FSB"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94286, "end_char": 94297, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94560, "end_char": 94581, "text": "Secret\u00e1rio-Executivo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95364, "end_char": 95385, "text": "Sr. Fabio Wajngarten "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95392, "end_char": 95397, "text": "Secom"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95434, "end_char": 95440, "text": "Secom "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95550, "end_char": 95555, "text": "Secom"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95658, "end_char": 95663, "text": "Secom"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95667, "end_char": 95673, "text": "Secom "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95795, "end_char": 95815, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 95889, "end_char": 95894, "text": "Secom"}, {"class": "VALOR", "start_char": 95992, "end_char": 95995, "text": "11 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 96195, "end_char": 96198, "text": "42 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 96209, "end_char": 96212, "text": "42 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 96286, "end_char": 96311, "text": "40 minutos a 1 hora e 20 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96585, "end_char": 96596, "text": "Sr. Marcelo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 96621, "end_char": 96628, "text": "20 dias"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96652, "end_char": 96663, "text": "Sra. Simone"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96763, "end_char": 96775, "text": "Sra. Simone "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96831, "end_char": 96841, "text": "Sr. Marcos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96885, "end_char": 96891, "text": "Marcos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96901, "end_char": 96910, "text": "Markinhos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96958, "end_char": 96971, "text": "Markinho Show"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96975, "end_char": 96985, "text": "Markinhos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 97298, "end_char": 97305, "text": "Roraima"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97328, "end_char": 97339, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 97370, "end_char": 97386, "text": "Secom de Roraima"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97578, "end_char": 97585, "text": "Simone "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97594, "end_char": 97602, "text": "Markinho"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 97839, "end_char": 97844, "text": "Secom"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 97942, "end_char": 97947, "text": "Secom"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 97956, "end_char": 97961, "text": "Secom"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 97991, "end_char": 97997, "text": "Secom "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98002, "end_char": 98017, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98315, "end_char": 98326, "text": "Sr. Marcelo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 98339, "end_char": 98359, "text": "em torno de 25 dias "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98397, "end_char": 98408, "text": "Sra. Simone"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98536, "end_char": 98541, "text": "Secom"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98550, "end_char": 98573, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98605, "end_char": 98615, "text": "Sr. Tercio"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 98773, "end_char": 98779, "text": "Estado"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 99598, "end_char": 99622, "text": "Diagnosticar para Cuidar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99754, "end_char": 99772, "text": "Secret\u00e1rio Arnaldo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100096, "end_char": 100099, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100140, "end_char": 100150, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100202, "end_char": 100210, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100212, "end_char": 100222, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100448, "end_char": 100455, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100458, "end_char": 100468, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100655, "end_char": 100659, "text": "SUS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100782, "end_char": 100792, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101033, "end_char": 101041, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101043, "end_char": 101053, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 101595, "end_char": 101600, "text": "abril"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 101608, "end_char": 101612, "text": "maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 101620, "end_char": 101624, "text": "maio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 101640, "end_char": 101645, "text": "1.150"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 101872, "end_char": 101875, "text": "IOT"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 102035, "end_char": 102038, "text": "IOT"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102074, "end_char": 102092, "text": "Tribunal de Contas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102155, "end_char": 102162, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102167, "end_char": 102176, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102228, "end_char": 102239, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 102241, "end_char": 102249, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102662, "end_char": 102665, "text": "TCU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102680, "end_char": 102684, "text": "TCU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103302, "end_char": 103306, "text": "AGU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103311, "end_char": 103317, "text": "Conjur"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103362, "end_char": 103366, "text": "CGU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103368, "end_char": 103371, "text": "AGU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103404, "end_char": 103408, "text": "CGU "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103414, "end_char": 103417, "text": "TCU"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 103569, "end_char": 103572, "text": "IV "}, {"class": "OBRA", "start_char": 103575, "end_char": 103587, "text": "Parecer 0018"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103697, "end_char": 103704, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103706, "end_char": 103713, "text": "Janssen"}, {"class": "COISA", "start_char": 104411, "end_char": 104418, "text": "Pfizer "}, {"class": "COISA", "start_char": 104423, "end_char": 104430, "text": "Janssen"}, {"class": "VALOR", "start_char": 104790, "end_char": 104801, "text": "45, 50 dias"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104919, "end_char": 104923, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "VALOR", "start_char": 104928, "end_char": 104934, "text": "1.100/"}, {"class": "VALOR", "start_char": 104943, "end_char": 104953, "text": "66.000/dia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104980, "end_char": 104986, "text": "Lacen "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105260, "end_char": 105267, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105405, "end_char": 105413, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105415, "end_char": 105425, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105452, "end_char": 105459, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105465, "end_char": 105474, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105651, "end_char": 105655, "text": "INQS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105657, "end_char": 105688, "text": "Instituto Nacional de Qualidade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105810, "end_char": 105815, "text": "INQS "}, {"class": "VALOR", "start_char": 105879, "end_char": 105896, "text": "1 milh\u00e3o e pouco "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106221, "end_char": 106226, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106502, "end_char": 106510, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 106512, "end_char": 106522, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "OBRA", "start_char": 106942, "end_char": 106946, "text": "PAB "}, {"class": "OBRA", "start_char": 106948, "end_char": 106951, "text": "MAC"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 106967, "end_char": 106971, "text": "2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107010, "end_char": 107020, "text": "Munic\u00edpios"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107037, "end_char": 107048, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107133, "end_char": 107142, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107208, "end_char": 107218, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "OBRA", "start_char": 107423, "end_char": 107427, "text": "PAB "}, {"class": "OBRA", "start_char": 107429, "end_char": 107433, "text": "MAC "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 107433, "end_char": 107437, "text": "2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107481, "end_char": 107487, "text": "Covid "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 107495, "end_char": 107504, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 107659, "end_char": 107664, "text": "abril"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108324, "end_char": 108329, "text": "Siafi"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108353, "end_char": 108360, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 108874, "end_char": 108892, "text": "Gabinete de Crise "}, {"class": "OBRA", "start_char": 109086, "end_char": 109104, "text": "Gabinete de Crise "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 109234, "end_char": 109252, "text": "Gabinete de Crise "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 109468, "end_char": 109474, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 109602, "end_char": 109605, "text": "UTI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 110051, "end_char": 110058, "text": "Anvisa "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 110533, "end_char": 110546, "text": "8 de janeiro "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 110655, "end_char": 110661, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 110717, "end_char": 110718, "text": "8"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 110727, "end_char": 110729, "text": "10"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 110731, "end_char": 110733, "text": "11"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 110735, "end_char": 110737, "text": "12"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 110739, "end_char": 110741, "text": "13"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 110743, "end_char": 110745, "text": "14"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 110842, "end_char": 110850, "text": "janeiro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 110859, "end_char": 110866, "text": "janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 110882, "end_char": 110884, "text": "14"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 110960, "end_char": 110974, "text": "White Martins "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 111096, "end_char": 111103, "text": "Manaus "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 111110, "end_char": 111112, "text": "10"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111142, "end_char": 111153, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111157, "end_char": 111176, "text": "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 111285, "end_char": 111298, "text": "White Martins"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 111334, "end_char": 111341, "text": "janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 111350, "end_char": 111357, "text": "janeiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 111806, "end_char": 111811, "text": "Miami"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 111812, "end_char": 111818, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 111948, "end_char": 111963, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 111985, "end_char": 111992, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 112032, "end_char": 112039, "text": "Estado "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 112679, "end_char": 112681, "text": "10"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 112711, "end_char": 112722, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 112726, "end_char": 112745, "text": "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 112818, "end_char": 112824, "text": "Manaus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 112987, "end_char": 112994, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113274, "end_char": 113284, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113404, "end_char": 113418, "text": "White Martins "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 113521, "end_char": 113562, "text": "Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113630, "end_char": 113646, "text": "Senador Humberto"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 113708, "end_char": 113710, "text": "10"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 113768, "end_char": 113774, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 113820, "end_char": 113827, "text": "Manaus "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 113931, "end_char": 113952, "text": "Senador Eduardo Braga"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 114004, "end_char": 114011, "text": "Manaus "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 114475, "end_char": 114482, "text": "Manaus "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 114489, "end_char": 114491, "text": "10"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 114532, "end_char": 114542, "text": "Governador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 114564, "end_char": 114569, "text": "7h30 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 114597, "end_char": 114611, "text": "White Martins "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 114616, "end_char": 114621, "text": "7h30 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 114668, "end_char": 114682, "text": "White Martins "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 114855, "end_char": 114869, "text": "White Martins "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 114999, "end_char": 115005, "text": "Bel\u00e9m "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 115060, "end_char": 115066, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 115090, "end_char": 115092, "text": "11"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 115133, "end_char": 115146, "text": "White Martins"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115188, "end_char": 115195, "text": "Centro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115247, "end_char": 115257, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115262, "end_char": 115276, "text": "For\u00e7as Armadas"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 115303, "end_char": 115306, "text": "16h"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 115385, "end_char": 115387, "text": "12"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 115577, "end_char": 115579, "text": "10"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 115588, "end_char": 115590, "text": "11"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115602, "end_char": 115609, "text": "Centro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 115673, "end_char": 115675, "text": "12"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115749, "end_char": 115755, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115914, "end_char": 115920, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 115925, "end_char": 115934, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 115978, "end_char": 115984, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 116308, "end_char": 116310, "text": "10"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 116395, "end_char": 116397, "text": "10"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 116470, "end_char": 116478, "text": "Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 116565, "end_char": 116576, "text": "For\u00e7a A\u00e9rea"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 116587, "end_char": 116595, "text": "Marinha "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117245, "end_char": 117249, "text": "CPI "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 117323, "end_char": 117325, "text": "10"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 117363, "end_char": 117365, "text": "11"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117377, "end_char": 117381, "text": "CICC"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 117390, "end_char": 117392, "text": "12"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 117464, "end_char": 117486, "text": "For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 117495, "end_char": 117497, "text": "12"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 117578, "end_char": 117580, "text": "12"}, {"class": "COISA", "start_char": 117613, "end_char": 117622, "text": "H\u00e9rcules "}, {"class": "COISA", "start_char": 117627, "end_char": 117634, "text": "KC-390 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 117717, "end_char": 117719, "text": "12"}, {"class": "VALOR", "start_char": 117863, "end_char": 117869, "text": "11, 12"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 118100, "end_char": 118114, "text": "White Martins "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 118124, "end_char": 118131, "text": "Manaus "}, {"class": "VALOR", "start_char": 118163, "end_char": 118186, "text": "300 mil metros c\u00fabicos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 118281, "end_char": 118303, "text": "300 mil metros c\u00fabicos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 118370, "end_char": 118378, "text": "Tumulto "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 118465, "end_char": 118479, "text": "White Martins "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 118526, "end_char": 118534, "text": "dezembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 118598, "end_char": 118606, "text": "dezembro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 118777, "end_char": 118779, "text": "13"}, {"class": "VALOR", "start_char": 118803, "end_char": 118814, "text": "13 para 14 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 118819, "end_char": 118829, "text": "14 para 15"}, {"class": "VALOR", "start_char": 118858, "end_char": 118862, "text": "20% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 118889, "end_char": 118895, "text": "Estado"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 118913, "end_char": 118915, "text": "12"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 119005, "end_char": 119013, "text": "Tumulto "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 119039, "end_char": 119048, "text": "Venezuela"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 119079, "end_char": 119092, "text": "White Martins"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 119104, "end_char": 119118, "text": "White Martins "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 119138, "end_char": 119147, "text": "Venezuela"}, {"class": "COISA", "start_char": 119182, "end_char": 119195, "text": "White Martins"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 119299, "end_char": 119313, "text": "White Martins "}, {"class": "VALOR", "start_char": 119356, "end_char": 119366, "text": "13 para 14"}, {"class": "VALOR", "start_char": 119393, "end_char": 119397, "text": "20% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 119413, "end_char": 119415, "text": "20"}, {"class": "VALOR", "start_char": 119502, "end_char": 119505, "text": "13 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 119511, "end_char": 119513, "text": "15"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 119522, "end_char": 119524, "text": "15"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 119564, "end_char": 119570, "text": "Manaus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 119605, "end_char": 119618, "text": "White Martins"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 119703, "end_char": 119717, "text": "White Martins "}, {"class": "VALOR", "start_char": 119777, "end_char": 119779, "text": "13"}, {"class": "VALOR", "start_char": 119781, "end_char": 119784, "text": "14 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 119786, "end_char": 119788, "text": "15"}, {"class": "VALOR", "start_char": 119807, "end_char": 119810, "text": "15 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 120018, "end_char": 120032, "text": "White Martins "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 120145, "end_char": 120151, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 120194, "end_char": 120195, "text": "7"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 120238, "end_char": 120239, "text": "7"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 120250, "end_char": 120252, "text": "7 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 120355, "end_char": 120361, "text": "Bel\u00e9m "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 120366, "end_char": 120372, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 120395, "end_char": 120397, "text": "8 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 120399, "end_char": 120401, "text": "10"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 120536, "end_char": 120538, "text": "7 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 120746, "end_char": 120749, "text": "14 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 120754, "end_char": 120756, "text": "15"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 120805, "end_char": 120815, "text": "Casa Civil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 120847, "end_char": 120858, "text": "Casa Civil "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 120862, "end_char": 120877, "text": "Infraestrutura "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 121500, "end_char": 121508, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 121577, "end_char": 121588, "text": "Casa Civil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 121867, "end_char": 121886, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 122213, "end_char": 122226, "text": "R$2,4 bilh\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122363, "end_char": 122375, "text": "Parlamentar "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 122605, "end_char": 122617, "text": "Parlamentar "}, {"class": "VALOR", "start_char": 122975, "end_char": 122989, "text": "R$2,4 bilh\u00f5es "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 122992, "end_char": 122996, "text": "2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 123060, "end_char": 123072, "text": "Parlamentar "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 123268, "end_char": 123272, "text": "2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 123502, "end_char": 123514, "text": "Jesus Cristo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 123558, "end_char": 123562, "text": "100%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 123572, "end_char": 123576, "text": "100%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 123609, "end_char": 123614, "text": "99,2%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 123645, "end_char": 123649, "text": "100%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 123792, "end_char": 123805, "text": "R$2,4 bilh\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 123886, "end_char": 123899, "text": "Parlamentares"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 124310, "end_char": 124325, "text": "Rio de Janeiro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 124530, "end_char": 124544, "text": "R$100 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 124554, "end_char": 124556, "text": "92"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 124931, "end_char": 124939, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 124954, "end_char": 124962, "text": "Covid-19"}, {"class": "VALOR", "start_char": 125092, "end_char": 125094, "text": "15"}, {"class": "VALOR", "start_char": 125096, "end_char": 125098, "text": "20"}, {"class": "VALOR", "start_char": 125100, "end_char": 125103, "text": "30 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126939, "end_char": 126942, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126981, "end_char": 126988, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 126992, "end_char": 127001, "text": "Conasems "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 127342, "end_char": 127349, "text": "Conass "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 127353, "end_char": 127361, "text": "Conasems"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 127543, "end_char": 127549, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 127590, "end_char": 127596, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 127610, "end_char": 127615, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 127627, "end_char": 127636, "text": "abril de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 127636, "end_char": 127640, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 127928, "end_char": 127957, "text": "Conselho Federal de Medicina "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 128135, "end_char": 128142, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 128905, "end_char": 128913, "text": "Ministro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 129095, "end_char": 129102, "text": "Conitec"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 129349, "end_char": 129357, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 129404, "end_char": 129412, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 129435, "end_char": 129458, "text": "Secret\u00e1rio do Executivo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 129462, "end_char": 129480, "text": "Secret\u00e1rio da Saps"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 129490, "end_char": 129496, "text": "Rafael"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 129500, "end_char": 129514, "text": "Secret\u00e1rio da."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 129554, "end_char": 129567, "text": "Coronel Elcio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 129941, "end_char": 129962, "text": "Ministro Nelson Teich"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 130030, "end_char": 130053, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 130290, "end_char": 130296, "text": "abril "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 130336, "end_char": 130342, "text": "abril "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 130347, "end_char": 130352, "text": "maio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 130591, "end_char": 130601, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 132230, "end_char": 132236, "text": "Manaus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 132351, "end_char": 132370, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 132446, "end_char": 132451, "text": "LQFE "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 132648, "end_char": 132653, "text": "Covid"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 132865, "end_char": 132870, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 132954, "end_char": 132962, "text": "Estados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 133426, "end_char": 133442, "text": "Secret\u00e1ria Mayra"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 133490, "end_char": 133496, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 133505, "end_char": 133517, "text": "6 de janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 133866, "end_char": 133868, "text": "11"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 133873, "end_char": 133879, "text": "Manaus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 134593, "end_char": 134599, "text": "Seget "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 134600, "end_char": 134632, "text": "Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 134644, "end_char": 134654, "text": "Dra. Mayra"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 134700, "end_char": 134707, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 135098, "end_char": 135103, "text": "Mayra"}, {"class": "VALOR", "start_char": 135221, "end_char": 135225, "text": "14\u00ba "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 135982, "end_char": 135983, "text": "B"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 136175, "end_char": 136182, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 136992, "end_char": 136996, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 137215, "end_char": 137219, "text": "2021"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 137744, "end_char": 137748, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 137904, "end_char": 137909, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 137914, "end_char": 137919, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "VALOR", "start_char": 137932, "end_char": 137947, "text": "210 milh\u00f5es de "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 138037, "end_char": 138044, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 138113, "end_char": 138132, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 138233, "end_char": 138238, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 138941, "end_char": 138948, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 139242, "end_char": 139247, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 139660, "end_char": 139684, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 139979, "end_char": 139990, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 140084, "end_char": 140095, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 140402, "end_char": 140413, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 140457, "end_char": 140467, "text": "Presidente"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 140792, "end_char": 140800, "text": "Butantan"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 140870, "end_char": 140881, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 141033, "end_char": 141044, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 141259, "end_char": 141270, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 141406, "end_char": 141414, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 141561, "end_char": 141563, "text": "1\u00ba"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 141565, "end_char": 141578, "text": "2\u00ba de janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 141592, "end_char": 141606, "text": "28 de dezembro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 141633, "end_char": 141639, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 141739, "end_char": 141751, "text": "7 de janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 141764, "end_char": 141784, "text": "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 141906, "end_char": 141912, "text": "Bel\u00e9m "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 141917, "end_char": 141923, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 141952, "end_char": 141961, "text": "Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 141997, "end_char": 142004, "text": "Manaus "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 142064, "end_char": 142067, "text": "OMD"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 142107, "end_char": 142113, "text": "Manaus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 142168, "end_char": 142186, "text": "Ministro da Defesa"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 142279, "end_char": 142280, "text": "8"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 142327, "end_char": 142335, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 142407, "end_char": 142408, "text": "7"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 142417, "end_char": 142418, "text": "8"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 142523, "end_char": 142529, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 142746, "end_char": 142753, "text": "Manaus "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 142925, "end_char": 142927, "text": "10"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 142945, "end_char": 142947, "text": "10"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 142984, "end_char": 142995, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 142999, "end_char": 143009, "text": "Secret\u00e1rio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 143073, "end_char": 143074, "text": "8"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 143084, "end_char": 143085, "text": "9"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 143096, "end_char": 143098, "text": "10"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 143146, "end_char": 143147, "text": "8"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 143177, "end_char": 143178, "text": "7"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 143248, "end_char": 143249, "text": "8"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 143277, "end_char": 143278, "text": "9"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 143323, "end_char": 143329, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 143446, "end_char": 143452, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 143555, "end_char": 143561, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 143577, "end_char": 143579, "text": "10"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 143592, "end_char": 143603, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 143607, "end_char": 143617, "text": "Secret\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 143644, "end_char": 143655, "text": "Secret\u00e1rio "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 143754, "end_char": 143760, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 143769, "end_char": 143771, "text": "10"}, {"class": "VALOR", "start_char": 143796, "end_char": 143799, "text": "50 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 143933, "end_char": 143953, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 143960, "end_char": 143961, "text": "8"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 144633, "end_char": 144644, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 144715, "end_char": 144726, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 144832, "end_char": 144843, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 144874, "end_char": 144880, "text": "Manaus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 145253, "end_char": 145269, "text": "Secret\u00e1ria Mayra"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 145322, "end_char": 145328, "text": "Manaus"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 145392, "end_char": 145394, "text": "4 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 145396, "end_char": 145397, "text": "5"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 145533, "end_char": 145539, "text": "Manaus"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 145707, "end_char": 145711, "text": "H1N1"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 145936, "end_char": 145943, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 145999, "end_char": 146013, "text": "White Martins "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 146023, "end_char": 146025, "text": "10"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 146263, "end_char": 146282, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 146661, "end_char": 146676, "text": "Jornal Nacional"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 146764, "end_char": 146769, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 147343, "end_char": 147351, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 147375, "end_char": 147386, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 147668, "end_char": 147675, "text": "Senhora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 147932, "end_char": 147951, "text": "Dr. Carlos Murillo "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 148055, "end_char": 148061, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 148078, "end_char": 148084, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 148154, "end_char": 148161, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 148166, "end_char": 148185, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 148636, "end_char": 148643, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 148680, "end_char": 148687, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 148775, "end_char": 148790, "text": "Am\u00e9rica do Sul "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 148914, "end_char": 148921, "text": "Pfizer "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 148974, "end_char": 148988, "text": "Presidente da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 149280, "end_char": 149301, "text": "Secretaria-Executiva "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 149401, "end_char": 149423, "text": "Coronel Franco Duarte "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 149451, "end_char": 149454, "text": "AGU"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 149478, "end_char": 149482, "text": "AGU "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 149516, "end_char": 149527, "text": "ex-Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 149538, "end_char": 149559, "text": "Senador Eduardo Braga"}, {"class": "VALOR", "start_char": 149580, "end_char": 149590, "text": "15 minutos"}]}]