[{"doc_id": "20210709_WILLIAM_AMORIM_SANTANA", "text": "Eu me comprometo. Bom dia! Bom dia a todos! Cumprimento mui respeitosamente o Exmo. Sr. Presidente e o Exmo. Sr. Relator desta renomada Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito. Tamb\u00e9m cumprimento os demais Exmos. Srs. Senadores e os demais aqui presentes. Meu nome \u00e9 William Amorim Santana, sou consultor t\u00e9cnico da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade \u2013 portanto, n\u00e3o sou servidor \u2013 e, atualmente, desenvolvo essa atividade na Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o da Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Log\u00edstica de Insumos Estrat\u00e9gicos para a Sa\u00fade do Departamento de Log\u00edstica em Sa\u00fade. Eu queria explanar para voc\u00eas aqui as compet\u00eancias da \u00e1rea t\u00e9cnica da qual eu fa\u00e7o parte: realizar a an\u00e1lise t\u00e9cnica da documenta\u00e7\u00e3o para a abertura da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o; solicitar deferimento da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os anuentes; providenciar os tr\u00e2mites necess\u00e1rios para viabilizar o desembara\u00e7o alfandeg\u00e1rio de mercadorias; acompanhar os processos de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de medicamentos, equipamentos e insumos estrat\u00e9gicos para a sa\u00fade; emitir documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o processo de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o; acompanhar as anu\u00eancias dos registros de exporta\u00e7\u00e3o no sistema de com\u00e9rcio exterior. Na condi\u00e7\u00e3o de consultor t\u00e9cnico, desenvolvo atividades de apoio, devidamente designadas e supervisionadas pela minha chefia imediata. E, nesse contexto, meu papel se restringe a analisar a commercial invoice, em paridade com o objeto legal, nesse contexto do contrato, e, este estando em conformidade, solicitar a abertura da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 meu papel realizar interface junto ao despachante oficial do minist\u00e9rio, realizar o peticionamento de documentos junto \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e acompanhar o desembara\u00e7o aduaneiro. Destaco que n\u00e3o participei do processo de aquisi\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do Contrato 29/2021, tampouco estive presente em quaisquer reuni\u00f5es ou encontros com essa tem\u00e1tica, tendo sido meu papel nessa quest\u00e3o, estritamente, o recebimento e a an\u00e1lise da invoice, o peticionamento dos documentos de car\u00e1ter t\u00e9cnico junto \u00e0 Anvisa e, amparado pelas devidas autoriza\u00e7\u00f5es, solicitar a abertura da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. Quanto ao que me cabe nesta an\u00e1lise, conforme designado por minha chefia, devo observar os seguintes pontos principais. Na invoice, quando eu vou pegar a invoice que eu vou analisar, o que \u00e9 que eu tenho que observar? Os dados do consignat\u00e1rio \u2013 no caso, o importador, que \u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013; o prazo de entrega da parcela, em paridade com o contrato; o quantitativo que est\u00e1 disposto no contrato \u2013 os valores tamb\u00e9m t\u00eam que estar correspondentes aos valores do contrato \u2013; e, se necess\u00e1rio, solicitar as devidas corre\u00e7\u00f5es. No caso do imunizante em quest\u00e3o, que est\u00e1 sendo debatido, essa importa\u00e7\u00e3o \u00e9 regida pela RDC 476, de 2021, e, no meu setor, o que me cabe \u00e9 apenas o item V do art. 12, que \u00e9 providenciar a licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o que vai compor o dossi\u00ea t\u00e9cnico junto \u00e0 referida ag\u00eancia. E, por fim, eu queria fazer aqui uma breve s\u00edntese do transcurso do processo. A Diimp, \u00e1rea onde eu trabalho, recebeu da empresa citada, a Precisa Medicamentos, um e-mail no dia 16/03, solicitando provid\u00eancias para... Em 16/03. O primeiro e-mail veio dia 16/03, solicitando provid\u00eancias para a abertura da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. Neste e-mail, continha apenas o contrato em anexo. No dia 18/03, recebemos um segundo e-mail, onde a referida empresa encaminhava um dossi\u00ea com os documentos dispostos em um link Dropbox; havia documentos de car\u00e1ter t\u00e9cnico, e, dentre esses documentos, estava presente a invoice. No mesmo dia... Dia 18/03. Dia 18 de mar\u00e7o, 18/03. Volto. \u00c9 claro! \u00c9 claro, claro! Vou retomar de onde eu parei. A Diimp (Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o), \u00e1rea onde eu trabalho, recebeu da empresa citada um e-mail no dia 16/03; foi o primeiro e-mail que n\u00f3s recebemos da empresa. Este e-mail tinha, em anexo, o contrato e solicitava provid\u00eancias para abertura da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. No dia 18/03, recebi o segundo e-mail \u2013 eu digo \"recebi\", mas, na verdade, a empresa mandou para mim, mandou para a nossa lista de divis\u00e3o, mandou para o nosso departamento, mandou para v\u00e1rias pessoas, para v\u00e1rios entes ali do Departamento de Log\u00edstica. Ela enviou o segundo e-mail no dia 18/03. N\u00e3o. Todas as tratativas minhas com a empresa se deram por meios institucionais, pelo e-mail do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o @sa\u00fade. E, quando eu precisei ligar para a empresa, eu utilizei o telefone da minha mesa, e, inclusive, a conversa era em viva-voz, para que todos ouvissem. Ent\u00e3o, s\u00f3 repetindo, no dia 18/03, recebemos um segundo e-mail da empresa, onde ela encaminhava um dossi\u00ea, uma rela\u00e7\u00e3o de documentos para a abertura de licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o, e, dentro deste link Dropbox, tinha v\u00e1rios documentos; um deles era a commercial invoice. No dia 18/03, submeti esse referido e-mail \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o. O processo estava se iniciando... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) No dia 18/03. Ainda no dia 18/03. No mesmo dia. Isso. Eu estou frisando a data, para que fique bem registrado. O que \u00e9 que acontece? Eu trouxe os e-mails. Vou colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de voc\u00eas, porque eu n\u00e3o consegui decorar os hor\u00e1rios. Mas eu vou colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de voc\u00eas este material que eu trouxe. \u00c0s 16h48? O.k.! N\u00e3o me recordo da hora, n\u00e3o posso afirmar categoricamente. Mas eu me recordo da data, foi dia 18/03. No dia 18/03, submeti o referido e-mail \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o, para conhecimento e orienta\u00e7\u00e3o acerca das tratativas para esse processo. No dia 19/03, recebi um e-mail da representante da empresa, perguntando pelo status do andamento do processo. Eu n\u00e3o respondi. Dezenove. A representante da empresa, a Emanuela Medrades. Basicamente, as tratativas entre a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o e a empresa foram com ela, na parte que me cabe. No dia 19/03, recebi um e-mail da representante da empresa, pedindo o status do processo, mas eu n\u00e3o respondi. Como eu havia submetido \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o, eu deveria esperar a manifesta\u00e7\u00e3o deles. No dia 22/03, submeti novamente... Tinha em m\u00e3o sim. Se eu n\u00e3o me engano, eu encaminhei o e-mail e ent\u00e3o encaminhei o link, que foi no corpo do e-mail. No dia 22/03, submeti o processo novamente \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o, onde eu pontuo... At\u00e9 aquele momento, eu pontuei que a primeira parcela j\u00e1 se encontrava em atraso. Se eu n\u00e3o me engano, conforme reza o cronograma do contrato, a primeira parcela deveria ter sido entregue em 17 de mar\u00e7o. J\u00e1 estava em atraso. O que \u00e9 que acontece? Eles fizeram um primeiro contato, mandaram um primeiro e-mail no dia 16. Mas o e-mail em que, de fato, veio a documenta\u00e7\u00e3o chegou no dia 18. No dia 22, submeti novamente o processo \u00e0 equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o, quando externo que o prazo de entrega da primeira parcela encontrava-se em atraso, e, tendo em vista que a vacina em quest\u00e3o n\u00e3o possu\u00eda registro sanit\u00e1rio junto \u00e0 Anvisa, fazia-se necess\u00e1rio um pedido de autoriza\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de excepcionalidade para essa importa\u00e7\u00e3o, conforme reza a RDC 476, de 2021. No dia 22/03, recebi concord\u00e2ncia da \u00e1rea t\u00e9cnica, a \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o do contrato, nos termos apresentados. S\u00f3 posso explanar aquilo que me cabe. Destaco que o pedido de concess\u00e3o de excepcionalidade dar-se-\u00e1 fundamentado na RDC 476. Sendo assim, elaborei uma minuta de of\u00edcio, a ser encaminhada para a Anvisa, e direcionei essa minuta ao Departamento de Log\u00edstica, para que fosse assinada e me fosse devolvida, para que eu fizesse o peticionamento no site da Anvisa. Al\u00f4! Eu recupero. Eu volto. N\u00e3o tem problema. Eu n\u00e3o contei, mas... Receber... No dia 22, eu acho que eu ainda estou no primeiro e-mail que tem o Dropbox, mas, se eu n\u00e3o me engano, no dia 22 a empresa tamb\u00e9m provocou a gente novamente. Mas, voltando aqui, no dia 22, submeti novamente o processo \u00e0 equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o do contrato, \u00e0 \u00e1rea final\u00edstica, onde eu externo que a primeira parcela encontra-se em atraso e que, tendo em vista que o referido imunizante n\u00e3o possui registro junto \u00e0 ag\u00eancia sanit\u00e1ria, faz-se necess\u00e1rio um pedido de concess\u00e3o de excepcionalidade. Assim, no dia 22/03, recebi concord\u00e2ncia da \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o, nos termos que eu apresentei. Destaco que o pedido de concess\u00e3o de excepcionalidade dar-se-\u00e1 fundamentado na RDC 476, de 2021. Elaborei a minuta de of\u00edcio e encaminhei para a assinatura do Departamento de Log\u00edstica, a fim de que me fosse devolvido assinado, para que eu fizesse o peticionamento no portal da Anvisa. Ainda na mesma data, solicitei ao despachante do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade uma an\u00e1lise complementar na invoice. Eu recebi a invoice, eu analisei os pontos que me cabiam, mas n\u00f3s sempre submetemos ao nosso despachante para que ele fa\u00e7a uma an\u00e1lise mais completa, mais concisa, porque o documento vai ser apresentado na Aduana, quando a carga chegar, para ser feito o desembara\u00e7o. E o despachante tem uma expertise maior em alguns pontos que, porventura, a gente n\u00e3o observa, porque, no que me cabe da commercial invoice, eu tenho que me atentar ao cronograma do contrato, aos valores dispostos no contrato e aos dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Tem que estar correto o nome do minist\u00e9rio, o CNPJ. Se eu n\u00e3o me engano... Foram tr\u00eas pontos: a data de entrega da primeira parcela, ou segunda, no caso, terceira, enfim, o que estiver disposto no contrato; o segundo \u00e9 o quantitativo \u2013 subentende-se que se inicia a importa\u00e7\u00e3o, respeitando o cronograma disposto no contrato \u2013; o terceiro, os valores. Os valores t\u00eam que ser devidamente respeitados. Se h\u00e1 um contrato celebrado... Eu n\u00e3o participei da celebra\u00e7\u00e3o do contrato, desconhe\u00e7o os termos, os meandros quanto a essa etapa, que n\u00e3o me cabe, n\u00e3o \u00e9 da minha \u00e1rea. Mas eu recebi um contrato, que \u00e9 um objeto legal, devidamente firmado entre as partes. E, ali, na Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, nos cabe dar continuidade ao processo de importa\u00e7\u00e3o. Vou chegar a essa parte. Vou chegar a essa parte, vou chegar a essa parte. Est\u00e1 aqui. Tamb\u00e9m entrei em contato com o fiscal do contrato e falei que, dentre as diverg\u00eancias observadas, estava o quantitativo da invoice, que estava menor. E, na invoice, figurava uma empresa que n\u00e3o estava disposta no contrato. Quando voc\u00ea pega o contrato e voc\u00ea l\u00ea l\u00e1 no cabe\u00e7alho, ele j\u00e1 come\u00e7a dizendo \"contrato celebrado entre o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e empresa tal para o fornecimento de tal insumo\". Ent\u00e3o, quando eu vou analisar a invoice, eu vejo que a empresa que figura no contrato n\u00e3o \u00e9 a empresa que est\u00e1 figurada na commercial invoice. Assim, eu liguei para o fiscal do contrato e relatei a diverg\u00eancia do quantitativo e a diverg\u00eancia da empresa. Eu j\u00e1 havia mandado um e-mail falando da data. Regina C\u00e9lia \u00e9 a fiscal do contrato. Parei onde? (Pausa.) \u00c9 importante que os senhores entendam que, naquele momento, eu estava fazendo v\u00e1rios processos ao mesmo tempo; dentre eles, eu tamb\u00e9m cuido de outros contratos, n\u00e3o especificamente desse. Eu acompanho a importa\u00e7\u00e3o de outros contratos, devidamente supervisionado pela minha chefia, mas n\u00e3o desse apenas em particular, s\u00e3o v\u00e1rios outros. Esse foi apenas mais um naquele dia corrido. Isso no dia 22. Os fatos s\u00e3o em datas muito pr\u00f3ximas: ocorreram entre o dia 18, dias 22, 23, 24... Algu\u00e9m me chamou? Ah, t\u00e1, perd\u00e3o, perd\u00e3o a todos. Ap\u00f3s o peticionamento da documenta\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, os documentos de car\u00e1ter t\u00e9cnico... Ap\u00f3s o peticionamento de excepcionalidade... Sim, quando eu protocolei os documentos da Anvisa, a Anvisa imediatamente informou... Ela fez isso por e-mail, ela responde o e-mail do nosso peticionamento, informando que, nos documentos que foram submetidos a ela, faltavam documentos de car\u00e1ter t\u00e9cnico ainda. Ent\u00e3o, aqueles que a empresa nos enviou e que n\u00f3s submetemos ainda n\u00e3o eram uma documenta\u00e7\u00e3o completa. Quanto ao car\u00e1ter t\u00e9cnico dos documentos, eu n\u00e3o posso entrar nesse campo porque n\u00e3o \u00e9 a minha \u00e1rea, n\u00e3o me cabe. O que me cabia naquele momento era apenas a an\u00e1lise na commercial invoice. Eu n\u00e3o sou farmac\u00eautico, n\u00e3o tenho forma\u00e7\u00e3o na \u00e1rea, n\u00e3o tenho expertise para avaliar documentos. Eu sei os documentos que est\u00e3o dispostos na RDC, mas eu n\u00e3o consigo identific\u00e1-los pela aus\u00eancia da minha expertise nisso. Ent\u00e3o, eu s\u00f3 os recebo e os peticiono. Nesse caso, a Anvisa imediatamente respondeu dizendo que estava faltando documento de car\u00e1ter t\u00e9cnico; dentre eles, faltava a licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o item 5 do art. 12 da RDC 476. Nesse mesmo dia, eu recebi o retorno do meu despachante, com a an\u00e1lise complementar da invoice. Eu havia feito uma an\u00e1lise onde eu pontuei os principais pontos do contrato, e o meu despachante fez uma an\u00e1lise, pontuando as defici\u00eancias que estavam presentes na commercial invoice. Eu j\u00e1 havia identificado o primeiro item, o nome do minist\u00e9rio estava errado... Ali\u00e1s, havia muito erro de grafia na invoice, mas n\u00e3o me cabe atentar a isso; me cabe atentar aos pontos que me foram designados pela minha chefia, que inclusive supervisionou todas as minhas a\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, o nome do minist\u00e9rio estava errado... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00e3o, a primeira invoice. Estamos falando da primeira invoice que chegou no Dropbox no dia 18. O nome do minist\u00e9rio estava errado, porque voc\u00ea tem que ter os dados do consignat\u00e1rio do importador, e isso tem que estar devidamente expresso na commercial invoice \u2013 nome, raz\u00e3o social, CNPJ, endere\u00e7o... J\u00e1 na primeira invoice. O nome do minist\u00e9rio estava errado \u2013 eu j\u00e1 havia observado, mas o meu despachante refor\u00e7ou isso. Isso. Eu estou tentando n\u00e3o entrar muito nesses detalhes... Eu acredito que voc\u00eas tenham... O.k. Como eu havia dito, o primeiro erro que o meu despachante apontou foi o nome do minist\u00e9rio, que estava errado. N\u00e3o havia descri\u00e7\u00e3o de em qual aeroporto a carga chegaria. As cargas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade preferencialmente s\u00e3o desembarcadas em Guarulhos. N\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice para receber em outro aeroporto, mas preferencialmente n\u00f3s recebemos as cargas a\u00e9reas em Guarulhos, porque o nosso centro de armazenagem e distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 pr\u00f3ximo a Guarulhos. N\u00e3o havia tamb\u00e9m um Incoterm. O Incoterm \u00e9 mais ou menos um acordo que \u00e9 feito entre as partes quanto \u00e0s obrigatoriedades no transporte da carga. Existe uma tabelinha que voc\u00ea tem v\u00e1rios Incoterms, e cada Incoterm tem a sua especificidade: o fornecedor \u00e9 obrigado a custear a carga do momento que sai at\u00e9 o pa\u00eds que chega; cabe ao fornecedor pagar o desembara\u00e7o; cabe ao comprador; cabe ao vendedor... Enfim, s\u00e3o regras que t\u00eam que estar presentes na invoice. No caso, n\u00e3o havia um Incoterm descrito. Tamb\u00e9m n\u00e3o havia o c\u00f3digo de nomenclatura comum da vacina. Como n\u00f3s estamos no Brasil, e o Brasil \u00e9 membro do Mercosul, o Mercado Comum Sul-americano, todos os produtos fabricados nesses pa\u00edses t\u00eam um c\u00f3digo pr\u00f3prio. A esse c\u00f3digo, d\u00e1-se o nome de Nomenclatura Comum do Mercosul (NCM). N\u00e3o tinha na commercial invoice. Tamb\u00e9m n\u00e3o descrevia nem preso bruto, nem peso l\u00edquido da carga. Tanto eu quanto o despachante ficamos confusos, porque a invoice n\u00e3o dizia se a vacina viria em frasco ou viria em caixa. N\u00e3o estava claro. Tamb\u00e9m n\u00e3o estava claro o nome completo e endere\u00e7o do fabricante. Tamb\u00e9m n\u00e3o estava descrito o n\u00famero dos lotes. Se \u00e9 uma vacina e est\u00e1 sendo importada, existe um lote que foi fabricado. N\u00e3o tinha essa descri\u00e7\u00e3o. E a invoice tamb\u00e9m n\u00e3o informava se o produto tinha registro, mas nesse caso n\u00f3s sab\u00edamos que n\u00e3o tinha registro, tanto que n\u00f3s pedimos a concess\u00e3o da excepcionalidade. O despachante tamb\u00e9m pediu que enviasse um packing list. O packing list \u00e9 um documento que nada mais \u00e9 do que um descritivo de como a carga vir\u00e1: que embalagem, altura, peso, quantos volumes. Basicamente, o packing list \u00e9 para descrever isso. No mesmo dia, eu encaminhei o pedido de corre\u00e7\u00e3o para a empresa, tendo a empresa informado que iria corrigir. Dentre os apontamentos, tamb\u00e9m solicitei a altera\u00e7\u00e3o do pagamento, que estava na condi\u00e7\u00e3o de antecipado. Quando eu pego o contrato, eu boto o contrato aqui, boto a commercial invoice aqui. A invoice tem que dispor os termos que est\u00e3o no contrato. E o contrato... Estava em ingl\u00eas, o pagamento. Estava em ingl\u00eas. A invoice pedia que o pagamento fosse antecipado... Mas o contrato n\u00e3o rezava isso. Quando voc\u00ea analisa o contrato, est\u00e1 bem disposto l\u00e1. N\u00e3o me recordo qual \u00e9 o item, mas diz l\u00e1 que o pagamento ser\u00e1 efetuado ap\u00f3s a entrega do imunizante, ou seja, pagamento postecipado. Pedi. Eu telefonei, pedi a corre\u00e7\u00e3o. Da primeira vez, eu liguei e pedi para corrigir. Da segunda vez, n\u00e3o foi corrigido, a\u00ed eu mandei por escrito, para deixar registrado. Emanuela Medrades. \u00c9 o contato. Por fim, no dia 24/03, ap\u00f3s o recebimento... Isso foi na segunda invoice, que ela fez as altera\u00e7\u00f5es e me enviou, a\u00ed eu observei que continuava a informa\u00e7\u00e3o de pagamento antecipado. E a\u00ed eu pedi por escrito, mandei por e-mail, pedindo que ela se atentasse, que o contrato n\u00e3o tinha essa cl\u00e1usula e que ela fizesse a corre\u00e7\u00e3o. E a\u00ed, por fim, j\u00e1 na terceira... N\u00e3o, ela sempre se prontificou a fazer as corre\u00e7\u00f5es que n\u00f3s ped\u00edamos. Em momento algum, ela se absteve de fazer ou disse que n\u00e3o ia fazer. Pelo menos no que me cabe, no que eu pedi para corrigir, ela corrigiu. Ela disse que iria corrigir O que aconteceu? A primeira vez, eu liguei pra ela e apontei: \"A commercial invoice est\u00e1 descrevendo pagamento antecipado; no contrato, n\u00e3o est\u00e1. Pe\u00e7o a gentileza que corrija\". Ela disse que era um erro, que j\u00e1 havia observado e ia pedir pra corrigir. A segunda invoice veio novamente com este erro. E novamente eu contactei; s\u00f3 que, dessa vez, eu mandei por escrito: \"Pe\u00e7o a gentileza que se atente aos termos do contrato; o contrato n\u00e3o reza pagamento antecipado. Por gentileza, corrigir\". E, na terceira invoice, \u00e9 que essa informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o estava mais presente. Na terceira invoice, constava que o pagamento seria postecipado. E, por fim, no dia 24/03, ap\u00f3s o recebimento da invoice, ainda constatei que esta ainda apresentava dois erros, a terceira invoice ainda apresentava dois erros: o primeiro erro \u00e9 aquilo que eu expliquei para os senhores \u00e9 o Incoterm. O que o fornecedor fez? Ele indicou o Incoterm CIF \u2013 \"c\" de casa, \"i\" de igreja, \"f\" de faca. Quando voc\u00ea vai ler o descritivo desse Incoterm, ele disp\u00f5e das regras de transporte mar\u00edtimo. A carga vir\u00e1 via a\u00e9rea. \u00c9 CIF, a empresa colocou CIF; a\u00ed eu pedi para trocar para CIP, porque o CIP prev\u00ea que a carga venha via a\u00e9rea; o CIP tamb\u00e9m determina frete e seguro. Quando eu li o termo de refer\u00eancia \u2013 n\u00e3o vou me recordar a cl\u00e1usula; cometi o erro de n\u00e3o anotar, pra trazer \u00e0 luz para os senhores tamb\u00e9m terem essa informa\u00e7\u00e3o \u2013, o termo de refer\u00eancia diz que todo o transporte ser\u00e1 por responsabilidade da empresa, inclusive o seguro da carga. Ent\u00e3o, o Incoterm CIF pede que o seguro seja discriminado na invoice, o frete e o seguro, e que este n\u00e3o pode ficar por conta do minist\u00e9rio. Ent\u00e3o, quando voc\u00ea vai fazer o somat\u00f3rio l\u00e1 do valor a ser pago da invoice, o frete e o seguro n\u00e3o podem constar no somat\u00f3rio total. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) E, s\u00f3 para finalizar aqui, n\u00e3o \u00e9? Apenas pra pontuar... Deixa eu ver aqui. Ele n\u00e3o est\u00e1... Ele estava discriminado. Deixa eu ver se eu acho aqui, porque eu tive que me atentar a tanta coisa para estar preparado para vir aqui. Eu n\u00e3o consigo me recordar, mas a \u00fanica coisa que eu... Eu pedi para que ele ficasse discriminado e separado, porque \u00e9 para ficar claro que, na hora em que voc\u00ea fosse fazer o somat\u00f3rio, este valor ele n\u00e3o poderia figurar no valor final da carga. T\u00e1. Eu coloquei mais uma observa\u00e7\u00e3o s\u00f3 para pontuar aos senhores mais uma vez, porque acredito que isso foi objeto de grande discuss\u00e3o: a primeira invoice chegou no dia 18 em um Dropbox; a segunda e terceira invoices chegaram no dia 23 \u2013 s\u00f3 pra pontuar isso para os senhores. Eu preparei alguns eslaides. A \u00faltima invoice ainda apresentava erros. A \u00faltima invoice ainda apresentava um erro na somat\u00f3ria total. Terceira. Eu preparei alguns eslaides. Esse material ser\u00e1 todo colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de voc\u00eas. Eu pe\u00e7o desculpas, eu tamb\u00e9m n\u00e3o enxergo muito bem, eu n\u00e3o consigo. Eu estou indo mais pela... N\u00e3o, de modo algum, aqui est\u00e1 \u00f3timo. Eu agrade\u00e7o muito. O primeiro e-mail que eu estou apresentando para voc\u00eas a\u00ed foi o primeiro e-mail que eu recebi, datado de 16 de mar\u00e7o, onde a empresa solicita as provid\u00eancias para a abertura da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. Foi o primeiro e-mail que eu recebi. O primeiro contato, que neste e-mail... Ent\u00e3o, voltando aqui a este primeiro contato que a empresa fez, ela mandou um documento, mandou esse e-mail, mas esse e-mail tinha como anexo apenas o contrato. Ela mandava o e-mail pedindo as tratativas e provid\u00eancias quanto ao licenciamento da carta. No dia 16 de mar\u00e7o mesmo, eu peguei esse e-mail e encaminhei para a equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o para que eles analisassem e tomassem as provid\u00eancias, nos orientassem. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Isso, \u00e9 a equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o l\u00e1 do programa de imuniza\u00e7\u00e3o, a \u00e1rea final\u00edstica desse processo. Sr. Senador, eu n\u00e3o vou me recordar, porque eu cuido de muitos contratos, a gente acompanha muitos processos. J\u00e1 tinha falado antes. Em outros processos anteriores, mas eu teria que ter... ... um pouquinho de tempo para lembrar, mas, se eu me recordo bem, a gente at\u00e9 teve uma reuni\u00e3o. Acho que a Precisa Medicamentos. Acredito eu que sim, n\u00e3o tenho 100% de certeza, mas eu teria que me atentar a isso. O.k., ent\u00e3o, esse primeiro e-mail que eu recebi eu encaminhei para a equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o do contrato, onde eu externo a manifesta\u00e7\u00e3o do fornecedor, solicitando as tratativas quanto ao processo de importa\u00e7\u00e3o. Isso foi no dia 16 que eu encaminhei. No dia 22, eu fiz um e-mail mais elaborado, onde eu pontuo dois pontos espec\u00edficos: eu pontuo a necessidade de se fazer um pedido de concess\u00e3o de excepcionalidade, tendo em vista que a vacina n\u00e3o possui registro no Brasil; e tamb\u00e9m lembro que a data de entrega da primeira parcela encontra-se em atraso. (Pausa.) Ah, sim, eu tamb\u00e9m encaminhei o Dropbox com os documentos, para que a equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o pudesse acessar e consultar os documentos. Como eu falei, eu s\u00f3 posso analisar a commercial invoice; eu n\u00e3o tenho expertise para fazer uma an\u00e1lise t\u00e9cnica dos demais documentos. No dia 22 de mar\u00e7o, recebi um aval da \u00e1rea final\u00edstica, da \u00e1rea do contrato, dizendo que n\u00e3o havia \u00f3bice para a continuidade do processo. Neste mesmo dia, eu liguei para a fiscal do contrato e pontuei com ela os dois pontos que me chamaram aten\u00e7\u00e3o naquele momento \u2013 assim, \u00e9 que eu j\u00e1 havia falado da data. Ent\u00e3o, eu pontuei com ela o quantitativo que estar\u00e1 menor no contrato e tamb\u00e9m pontuei com ela a quest\u00e3o da empresa, porque a commercial invoice citava uma Madison Biotech, e quando voc\u00ea vai analisar, em comparativo com o contrato, o contrato n\u00e3o cita Madison: cita Precisa Medicamentos. O fiscal... E a\u00ed o fiscal questiona diretamente a empresa, por conta desses pontos. Acho que tem que passar mais uma... (Pausa.) Voltou? Ah, \u00e9 verdade, \u00e9 verdade. \u00c9 verdade. Mas, no dia 22, eu liguei para a fiscal, pontuei, e a fiscal entrou em contato com a empresa para que ela se atentasse a esses dois pontos, e a\u00ed a empresa se manifestou no dia 22, apresentando a justificativa dela quanto \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da Madison neste processo e quanto ao quantitativo divergente do contrato.  E ap\u00f3s a empresa manifestar diretamente para o fiscal a justificativa dela, na equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o, respondeu diretamente a ela o que lhe cabia naquele momento. (Pausa.) Perfeito, esse e-mail a\u00ed \u00e9 a continuidade da tem\u00e1tica, no caso a\u00ed a fiscal responde diretamente para a empresa ap\u00f3s a empresa apresentar a justificativa, que est\u00e1 no eslaide anterior. (Pausa.) Exatamente, ela se manifesta favor\u00e1vel, mas destaca a pend\u00eancia do item 2. O item 2 \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o de que a empresa se comprometeu a enviar dizendo quem \u00e9 Madison Biotech e em qual papel ela figuraria nesse contrato. Eu queria ressaltar aqui que esta etapa \u00e9 de total compet\u00eancia da \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Eu estou apenas mencionando aqui porque sou copiado nos e-mails, porque provoquei este questionamento e apenas para ter ci\u00eancia da tratativa que aconteceu \u2013 por isso eu estou copiado. No terceiro e-mail, eu novamente provoco a equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o, onde eu fa\u00e7o um \"pontuamento\" quanto ao quantitativo que est\u00e1 menor e \u00e0 data de validade \u2013 se eu n\u00e3o me engano, eu mencionei a data de validade... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Isso. A data do atraso na entrega da primeira parcela. A fiscal se manifestou favor\u00e1vel, nos termos que eu apresentei, no que competia a ela, e a\u00ed eu pego e mando um e-mail formal para a empresa com os apontamentos do despachante. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Sim, perfeito. Ela aprova a declara\u00e7\u00e3o da Madison e ela tamb\u00e9m aprova o quantitativo, mas ela lembra \u00e0 empresa de que a empresa tem que mandar este documento; a empresa n\u00e3o mandou. At\u00e9 esse momento a empresa ainda n\u00e3o tinha mandado, mas a empresa, at\u00e9 onde eu acompanhei, havia enviado este documento. No dia 23, eu pego e solicito ao meu despachante... Eu pego o e-mail do meu despachante, onde ele fez os apontamentos, e direciono \u00e0 empresa para que ela providencie a corre\u00e7\u00e3o da commercial invoice. E a\u00ed eu fa\u00e7o os apontamentos. E, a\u00ed, a licen\u00e7a de p\u00f4r o... A\u00ed o nosso despachante me devolve o processo. E eu gostaria s\u00f3 de esclarecer aqui... Como todos t\u00eam acompanhado, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria n\u00e3o autorizou a importa\u00e7\u00e3o deste imunizante, e eu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para quaisquer esclarecimentos. Eu pe\u00e7o desculpa a todos se eu fui um pouco confuso. Isso. Everton \u00e9 o funcion\u00e1rio da empresa de despachante oficial contratada pelo minist\u00e9rio. H\u00e3-h\u00e3, exatamente. O que que acontece? Eu fa\u00e7o uma an\u00e1lise, onde eu pontuo os principais pontos em paridade com o contrato... ... e eu o submeto ao meu despachante para que ele tamb\u00e9m fa\u00e7a... ... pontua\u00e7\u00e3o naquilo que ele conseguiu observar. Sim. S\u00f3 fazendo uma corre\u00e7\u00e3o: n\u00e3o \u00e9 o primeiro e-mail, \u00e9 o segundo e-mail. O primeiro e-mail foi no dia 16... ... e tinha, como anexo, o contrato. Isso. O segundo e-mail, do dia 18/03, \u00e9 que continha um link do Dropbox, com uma s\u00e9rie de documentos de car\u00e1ter t\u00e9cnico e, entre eles, a commercial invoice. Eu disponibilizei para ela quando encaminhei o e-mail pedindo autoriza\u00e7\u00e3o. Infelizmente, eu n\u00e3o posso falar por ela. Sim. Havia um rol de documentos, mas, como eu analiso somente a invoice, eu procurei a invoice e visualizei ela. Ela estava l\u00e1. O que \u00e9 que acontece, Sr. Relator? A commercial invoice \u00e9 um documento de car\u00e1ter fiscal e \u00e9 o documento que iniciar\u00e1 o processo de importa\u00e7\u00e3o. Para voc\u00ea poder emitir uma licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o, o senhor precisa de uma nota fiscal, e essa nota fiscal deve contemplar as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que seja poss\u00edvel fazer o licenciamento no Siscomex. Cabe destacar que, como todos os senhores viram, \u00e9 uma imagem. Isso n\u00e3o \u00e9 um problema. Quando a carga chega \u00e0 aduana, a\u00ed, sim, se faz necess\u00e1rio apresenta\u00e7\u00e3o desse documento original e devidamente assinado. O senhor fala da invoice? O que \u00e9 que acontece? Depois que o contrato \u00e9 celebrado \u2013 mas isso \u00e9 de uma outra \u00e1rea, alheia \u00e0 \u00e1rea de minha atua\u00e7\u00e3o \u2013, s\u00e3o definidos os termos do contrato, e um fornecedor fica compelido a iniciar o processo de importa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, a invoice \u00e9 uma nota fiscal internacional; \u00e9 o documento que cont\u00e9m os dados do fabricante, os dados do fornecedor, os dados do importador \u2013 neste contexto, o minist\u00e9rio \u2013, o que est\u00e1 sendo importado e qual o valor daquele produto. O que \u00e9 que acontece, Sr. Relator? Eu trabalho na divis\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o... ... sou um consultor t\u00e9cnico, e todas as minhas atividades s\u00e3o devidamente supervisionadas pelo meu superior hier\u00e1rquico... ... nesse caso, o Luis Miranda. Eu s\u00f3 posso externar sobre a parte que me cabe: nesse contexto, \u00e9 receber a commercial invoice, analis\u00e1-la; se ela n\u00e3o estiver em concord\u00e2ncia com o contrato, submet\u00ea-la \u00e0 an\u00e1lise do fiscal do contrato institu\u00eddo por portaria; e, ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel dele, nos termos que lhe cabem, eu dou seguimento, solicitando a corre\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o, caso ela apresente informa\u00e7\u00f5es... ... que n\u00e3o estejam devidamente dispostas no contrato, ou informa\u00e7\u00f5es que ela necessita ter para que se abra uma licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. Eu solicito ao despachante oficial do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que emita a licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o; e, neste caso aqui, n\u00f3s tamb\u00e9m submetemos o processo \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria para que ela analisasse o pedido de concess\u00e3o de excepcionalidade para essa importa\u00e7\u00e3o. Infelizmente, eu s\u00f3 posso responder aquilo que me cabe... ... da parte da qual eu participei. N\u00e3o entendi, perd\u00e3o. Sim. Sim. S\u00f3 fazendo um adendo, Sr. Relator, como havia externado j\u00e1 aqui... ... s\u00e3o etapas distintas. Uma \u00e9 a etapa de contrata\u00e7\u00e3o, firma\u00e7\u00e3o do contrato, assinatura das partes; \u00e9 um outro setor alheio \u00e0 \u00e1rea que eu trabalho. Depois, voc\u00ea tem o processo de importa\u00e7\u00e3o; e a\u00ed \u00e9 a \u00e1rea onde eu atuo. E, por fim, tem a \u00e1rea de pagamento, recebimento, que tamb\u00e9m \u00e9 uma \u00e1rea alheia \u00e0 minha \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Sim. Como eu havia falado anteriormente, Sr. Relator, ela chegou no dia 18 de mar\u00e7o por um link de Dropbox. Era uma proforma invoice. A proforma invoice \u00e9 um draft, \u00e9 um documento inicial. Ele vai ser, depois... Depois ele vai resultar na commercial invoice. Ent\u00e3o, esse draft, essa proforma contempla as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que seja aberta a licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. Eu trouxe aqui. Ah, sim; sim, com certeza. Com certeza. Vou submeter todo esse material que eu trouxe a... Como eu havia dito, me cabe analisar os dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, se est\u00e3o devidamente corretos. E a\u00ed a gente est\u00e1 falando do nome... ... do CNPJ, do endere\u00e7o. Me cabe tamb\u00e9m analisar a data de entrega desse produto, se ela est\u00e1 condizente com a do contrato. Tamb\u00e9m me cabe analisar o valor, se o valor do produto discriminado nessa proforma invoice e na commercial invoice est\u00e3o em paridade com o contrato e a data de entrega desta parcela, e a quantidade. Todas as minhas a\u00e7\u00f5es dentro da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o s\u00e3o acompanhadas pelo meu chefe imediato, Sr. Luis Miranda... Eu n\u00e3o posso tomar nenhuma atitude, eu n\u00e3o tenho poder de decis\u00e3o e poder de a\u00e7\u00e3o sem a anu\u00eancia dele. Ele \u00e9 servidor e o chefe da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Tem anu\u00eancia dele, ele \u00e9 o servidor e o chefe da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, a an\u00e1lise cabe \u00e0 Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Eu fiz a an\u00e1lise sob a supervis\u00e3o do Luis Miranda. N\u00e3o. Eu at\u00e9 trouxe aqui, quando eu li esta pequena apresenta\u00e7\u00e3o, esta pequena exposi\u00e7\u00e3o, o primeiro item que eu coloquei aqui \u00e9 uma das normas do regimento interno da \u00e1rea: \"realizar an\u00e1lise t\u00e9cnica da documenta\u00e7\u00e3o para a abertura da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o\". Ent\u00e3o, analisar a invoice... \u00c9 atribui\u00e7\u00e3o da Dimp, da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s solicitamos a corre\u00e7\u00e3o de algumas informa\u00e7\u00f5es, o fornecedor fazia a corre\u00e7\u00e3o e devolvia, mas alguns erros ainda persistiam. Ao todo tr\u00eas. Tr\u00eas. Repito, sem nenhum problema: a primeira invoice, como eu havia dito, dia 18/03. Foi o primeiro documento que n\u00f3s recebemos, a primeira pr\u00f3-forma. As outras duas vieram no dia 23/03. Eu disponibilizei aqui para a Mesa. N\u00e3o, ela continha dois erros. Ela continha um erro de somat\u00f3ria... Continha um erro de somat\u00f3ria, e tamb\u00e9m o Incoterms que o fornecedor indicou estava errado. Ele colocou um Incoterms para transporte mar\u00edtimo, e, embora a f\u00e1brica original seja na \u00cdndia, a vacina viria por via a\u00e9rea. Deveria trocar esse Incoterms, e foi devidamente solicitado \u00e0 empresa para fazer a corre\u00e7\u00e3o. Eu tenho acompanhado na m\u00eddia. Sr. Relator, apenas para deixar bem claro, eu n\u00e3o tenho a menor inten\u00e7\u00e3o de contradizer nenhum membro do Governo... Olha, eu n\u00e3o tive an\u00e1lise ao documento apresentado pelo Exmo. Sr. Secret\u00e1rio-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, de modo que n\u00e3o tenho o que comentar sobre isso. N\u00e3o. N\u00e3o chegou a mim. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, eu n\u00e3o tenho o que declarar quanto a isso. Como eu havia dito, Sr. Relator, eu n\u00e3o tive acesso a esse documento, de modo... Eu n\u00e3o tive acesso ao documento que o Exmo. Sr. Secret\u00e1rio-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica apresentou, de modo que eu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de apresentar... Eu tive acesso aos documentos que me foram submetidos. No processo. Como eu disse, Sr. Relator, eu n\u00e3o tive acesso a esse documento que o Secret\u00e1rio... Eu n\u00e3o tive acesso ao documento para fazer a compara\u00e7\u00e3o. Isso, ele est\u00e1 na c\u00f3pia dos e-mails. Olha, eu infelizmente n\u00e3o posso falar pelo Luis Ricardo, ele \u00e9 o meu chefe imediato. Eu n\u00e3o tive acesso ao documento, Sr. Relator. Eu s\u00f3 posso me manifestar por aqueles que foram submetidos a mim diretamente. O senhor fala em um ponto em espec\u00edfico? O senhor fala em um ponto em espec\u00edfico? N\u00e3o, assim... O meu papel na Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o... Isso. Eu analisei a commercial invoice. No caso aqui \u00e9 a proforma invoice. Infelizmente, eu s\u00f3 posso me manifestar quanto ao que eu analisei. Eu trouxe o que eu analisei, \u00e9 este aqui. Sim, \u00e9 o que eu disponibilizei. O que eu disponibilizei para os senhores foi o que eu tive acesso. E mais duas outras vers\u00f5es. Exatamente. A importa\u00e7\u00e3o... N\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se deu em raz\u00e3o de a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria ter indeferido o pedido de concess\u00e3o de excepcionalidade feito pelo Departamento de Log\u00edstica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o estava sujeita \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o da Anvisa. Cabia a ela autorizar, nos termos da lei que ela julgava pertinente. Infelizmente, n\u00e3o tenho como explanar quanto a... Isso. Segundo reza o contrato... ... celebrado em 29, de 2019. N\u00e3o, a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o recebeu o primeiro e-mail no dia 16 de mar\u00e7o. N\u00e3o que eu me recorde. N\u00e3o que eu me recorde. Eu n\u00e3o entendi a sua pergunta, Senador. O senhor fala como as \u00e1reas se comunicam? A gente se comunica por e-mail, que \u00e9 um instrumento formal, por despachos do processo SEI, quando voc\u00ea direciona um SEI a uma \u00e1rea, e a \u00e1rea devolve para voc\u00ea. Esse \u00e9 o normal. E \u00e9 comum tamb\u00e9m... ... a gente ligar... De forma usual, n\u00e3o houve diferen\u00e7a. N\u00f3s mand\u00e1vamos e-mail quando n\u00f3s necessit\u00e1vamos da manifesta\u00e7\u00e3o deles; eles respondiam os e-mails. Sr. Relator, n\u00e3o... Contrato 29, de 2019, da Covaxin? Eu provoquei a fiscal com um e-mail do dia 16; eu mandei um e-mail, se eu n\u00e3o me engano, no dia 18. Recebi o e-mail no dia 16... Est\u00e1 na minha apresenta\u00e7\u00e3o, s\u00f3 para falar para o senhor pontualmente. N\u00e3o entendi a sua pergunta, perd\u00e3o. Olha, infelizmente... Eu entendi. Eu entendi a sua pergunta. Eu entendi. Infelizmente, n\u00e3o tem como eu explanar, porque ela \u00e9 a fiscal dos contratos de vacina. Infelizmente, eu n\u00e3o sei, Sr. Relator. O que \u00e9 que acontece, Sr. Relator? \u00c9 algo que n\u00e3o me cabe conhecer, porque eu n\u00e3o participo da instru\u00e7\u00e3o que celebra contrato, determina quem vai ser o fiscal. \u00c9 algo que est\u00e1 al\u00e9m da minha governabilidade. O que eu posso dizer ao senhor... Eu entendi a sua pergunta. O.k., pelos meios usuais, institucionais. N\u00e3o, quando eu recebi o primeiro e-mail, eu provoquei a \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o. No caso, eu mandei para o Thiago, que \u00e9 o coordenador l\u00e1 da... Eu entendi a sua pergunta, Sr. Secret\u00e1rio, Sr. Relator, mas, infelizmente... Infelizmente, eu n\u00e3o tenho como contribuir com uma resposta para isso, Sr. Relator. N\u00e3o desconhe\u00e7o.. Assim, n\u00e3o \u00e9 que eu n\u00e3o desconhe\u00e7o. Eu recebi a demanda e a submeti \u00e0 \u00e1rea dela \u2013 ela est\u00e1 em c\u00f3pia, est\u00e1 em c\u00f3pia ao substituto eventual, est\u00e1 em c\u00f3pia ao chefe deles \u2013 e aguardei a manifesta\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o entendi a pergunta. N\u00e3o, ela n\u00e3o figura no contrato. Pelo menos o que eu li, ao que eu tive acesso, ela n\u00e3o figura no contrato. A inclus\u00e3o da empresa na invoice? Eu n\u00e3o sei dizer. O que eu posso dizer \u00e9 que, no documento que foi submetido a mim para analisar... ... constava que a Madison Export \u00e9 que era a empresa que faria a exporta\u00e7\u00e3o do insumo. N\u00e3o. No contrato, consta a empresa Precisa Medicamentos. N\u00e3o, que eu saiba. Assim, como n\u00e3o \u00e9... Como a minha \u00e1rea \u00e9 a \u00e1rea de importa\u00e7\u00e3o \u2013 eu n\u00e3o atuo na \u00e1rea de contratos \u2013, eu n\u00e3o sei dizer se foi feito um termo aditivo. N\u00e3o me cabe... A Madison n\u00e3o est\u00e1 no contrato. A Madison n\u00e3o est\u00e1 no contrato. S\u00f3 fazendo um adendo, Sr. Relator, eu submeti o fato \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o, e a \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o, no que compete a eles, questionou a empresa Precisa, que enviou uma justificativa que cabe \u00e0 \u00e1rea t\u00e9cnica analisar. Ela se manifestou favor\u00e1vel... ... e me sinalizou a continuidade do processo. N\u00e3o, que eu saiba. Infelizmente, n\u00e3o \u00e9 a minha \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o posso dizer. N\u00e3o. N\u00e3o, ela n\u00e3o figura no contrato a que eu tive acesso para fazer a an\u00e1lise. Novamente eu pe\u00e7o desculpas ao Sr. Relator. Eu n\u00e3o sou da \u00e1rea de pagamento, de modo que eu n\u00e3o posso explanar sobre esse tema. Infelizmente, as minhas atribui\u00e7\u00f5es se limitam \u00e0 \u00e1rea de importa\u00e7\u00e3o. Infelizmente, eu n\u00e3o sei dizer, Sr. Senador. Se eu fui... ... pressionado? Sr. Relator, existe uma hierarquia no minist\u00e9rio. Ent\u00e3o, as cobran\u00e7as v\u00eam de cima para baixo. Eu n\u00e3o sou servidor, eu sou um consultor subordinado ao Luis Miranda. Ent\u00e3o, as cobran\u00e7as eram dirigidas a ele. Ele \u00e9 que era bastante cobrado. De modo algum. O Dr. Roberto jamais me pediu algo nesse sentido. Na verdade, nesses anos em que eu trabalho no Departamento de Log\u00edstica, se eu conversei com o Dr. Roberto Dias duas ou tr\u00eas vezes, foram muitas, e a maioria delas foi em corredor, cumprimentando. O senhor fala em que sentido, Sr. Relator? O que \u00e9 que acontece? Ele era o chefe... Eu entendi, eu entendi. Ele \u00e9 o Coordenador-Geral. Ent\u00e3o... Uai, ele... O que \u00e9 que acontece? Na condi\u00e7\u00e3o de Coordenador-Geral, ele procurava saber como \u00e9 que estava o andamento, se estava tudo correndo dentro do par\u00e2metro normal, se estava tudo o.k. \u00c9 o Coordenador-Geral ele. Como eu havia dito, eu sou um consultor subordinado ao Luis Miranda. Ent\u00e3o, se houve uma press\u00e3o nesse sentido, com certeza, foi direcionada... Foi direcionada diretamente ao Luis Miranda. Marcelo Pires? Marcelo Pires? N\u00e3o tive contato sobre esse tema com ele, n\u00e3o. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o o Alexandre Martinelli, embora eu saiba que ele foi subsecret\u00e1rio ou coordenador... Eu n\u00e3o me recordo o cargo, mas ele ocupou um cargo no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Quanto ao outro nome... Qual o nome que o senhor disse? Nunca... Eu nunca conversei com ele. Com o Coronel Blanco, eu nunca conversei com ele, apenas um cumprimento no corredor. Nunca me procuraram, n\u00e3o. Nunca conversei com o... N\u00e3o me foi informado isso. Eu n\u00e3o sei dizer, porque no processo me cabe olhar apenas o contrato. \u00c9 o \u00fanico documento ao qual eu me atento. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o sei dizer. Quem? Olha, o que eu posso dizer... Eu digo: no \u00e2mbito das atribui\u00e7\u00f5es e atividades que eu desenvolvi e que me cabiam, eu n\u00e3o tive contato nenhum com ele. N\u00e3o. N\u00f3s tivemos uma reuni\u00e3o, se eu n\u00e3o me engano, em 2019, mas era para tratar de outro contrato, acho que de preservativo. Fora isso, n\u00e3o tive nenhum contato com a empresa. N\u00e3o. N\u00e3o. Eu percebia a inconsist\u00eancia, o erro, a falha, solicitava \u00e0 empresa que corrigisse, e a empresa prontamente dizia que ia corrigir. N\u00e3o. As minhas conversas com a Precisa foram todas por meios institucionais, registradas nos e-mails. Os telefonemas aconteceram na minha mesa, em viva-voz, e n\u00e3o houve nenhuma conversa, al\u00e9m dos meus apontamentos, quanto aos erros que estavam presentes na invoice e os pedidos para que ela providenciasse a corre\u00e7\u00e3o. De modo algum. Sr. Relator, infelizmente, eu s\u00f3 posso dizer aquilo que me cabe. O que me cabe \u00e9 receber o documento, fazer a an\u00e1lise, solicitar as devidas corre\u00e7\u00f5es e pedir o licenciamento. Infelizmente, eu n\u00e3o saberei responder a essa pergunta que o senhor fez. Tenho. Acho que eu coloquei at\u00e9 na apresenta\u00e7\u00e3o, se eu n\u00e3o me engano. Eu s\u00f3 n\u00e3o vou conseguiu ler, porque est\u00e1 muito pequena a letra. Eu enxergo muito mal. Ap\u00f3s a assinatura do contrato... O que \u00e9 que acontece? Depois que o contrato \u00e9 celebrado, a parte entende que ela tem que cumprir o cronograma disposto. Ent\u00e3o, ela provoca ou a \u00e1rea demandante ou a Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, submetendo os documentos que ser\u00e3o necess\u00e1rios para a abertura da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, eu nunca recebi um e-mail de um fornecedor nesses termos. N\u00e3o. Normalmente, o fornecedor encaminha um e-mail com a documenta\u00e7\u00e3o pedindo provid\u00eancias quanto \u00e0 abertura da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o me recordo, porque, como eu ocupava o cargo de... Eu queria s\u00f3 fazer um adendo quanto ao e-mail que foi apresentado a\u00ed. O que est\u00e1 descrito nele \u00e9 de total responsabilidade da empresa. N\u00e3o a orientei a escrever... ... ou a evocar agentes p\u00fablicos. Foi um e-mail que a empresa nos enviou. \u00c9... Eu n\u00e3o entendi bem a sua pergunta. H\u00e3-h\u00e3. O.k. O que \u00e9 que acontece, Sr. Relator? Quando eu analiso um processo de importa\u00e7\u00e3o... Eu entendi claro. Eu entendi. Eu entendi claro. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. At\u00e9 onde eu tenho conhecimento. N\u00e3o. Eu entendi. Eu entendi. N\u00e3o me recordo de ter observado isso. \u00c9... Como a divis\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi provocada para fazer essa importa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o recebeu documentos para analisar... Infelizmente, eu n\u00e3o sei. N\u00e3o; eu sei que existe um... N\u00e3o; eu sei que existe um processo, mas, como eu nunca tive acesso a esse processo, nunca li esse processo, eu n\u00e3o saberia dizer quais os termos dispostos nele. H\u00e3-h\u00e3. Olha, Sr. Relator, eu s\u00f3 posso falar por mim, n\u00e3o posso falar pelos demais servidores, mas... Eu ouvi isso. O senhor poderia me citar um exemplo? O que \u00e9 que acontece, Sr. Relator? Como a minha atribui\u00e7\u00e3o se restringia a tratar da an\u00e1lise da invoice, da emiss\u00e3o da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o e do desembara\u00e7o aduaneiro, as minhas atividades foram focadas e desenvolvidas em cima disso. Eu... N\u00e3o tem como eu dizer sobre outras etapas do processo. N\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 comum. N\u00e3o \u00e9 comum. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9... O que \u00e9 que acontece, gente? S\u00f3 para deixar uma coisa bem clara aqui. Eu havia... Logo na minha apresenta\u00e7\u00e3o... ... eu li o regimento interno que determina as obrigatoriedades da divis\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o... ... e l\u00e1 est\u00e1 bem claro: analisar a documenta\u00e7\u00e3o e emitir licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. Existem casos em que os fornecedores mandam documenta\u00e7\u00e3o que precisa ser corrigida. N\u00e3o \u00e9 adulterada, n\u00e3o \u00e9 modificada, n\u00e3o; a palavra \u00e9 \"corrigida\". E o papel da divis\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o \u00e9 justamente este: pegar a commercial invoice, pegar o contrato, fazer a an\u00e1lise, ver o que precisa ser corrigido e solicitar a devida corre\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, h\u00e1 casos de outros processos de importa\u00e7\u00e3o em que voc\u00ea recebeu uma commercial invoice, uma proforma invoice \u2013 geralmente isso \u00e9 comum em proforma invoice \u2013 que, por exemplo, n\u00e3o tinha um Incoterm, ou n\u00e3o tinha o peso l\u00edquido e peso bruto, ou os dados do minist\u00e9rio n\u00e3o estavam dispostos corretamente... Isso \u00e9 comum. N\u00f3s estamos ali justamente para fazer essa an\u00e1lise e pedir a corre\u00e7\u00e3o. N\u00e3o nessa quantidade. H\u00e3-h\u00e3. Olha, eu... N\u00e3o. Eu, como t\u00e9cnico, cuido dos processos de importa\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o das vacinas, de medicamentos para intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, mas eu n\u00e3o observei em outros processos nada... Tem que ver quem est\u00e1 copiado. No primeiro e-mail n\u00e3o tinha invoice. O e-mail veio no Dropbox, no segundo... Tem que ver quem estava copiado. Certamente... Tem como olhar? Acho que ficou contigo. N\u00e3o... Isso, isso. S\u00f3 para eu olhar quem est\u00e1 na c\u00f3pia aqui. (Pausa.) Foi o que eu recebi? Eu encaminhei, n\u00e3o \u00e9? N\u00e3o, esse \u00e9 o que recebi. Isso... Tem que ver para onde eu enviei... (Pausa.) N\u00e3o. O despachante entra em outra etapa do processo. Neste exato momento, buscava as devidas autoriza\u00e7\u00f5es das \u00e1reas competentes para que pudesse dar continuidade ao processo. S\u00f3 foi submetido ao despachante depois que eu tive anu\u00eancia da \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Isso. \u00c9, infelizmente... N\u00e3o, nesse contrato, n\u00e3o, at\u00e9 porque um servidor s\u00f3 pode atuar depois que a portaria \u00e9 devidamente publicada. Mas o motivo da publica\u00e7\u00e3o tardia eu n\u00e3o sei. N\u00e3o, eu submeto a ela, porque ela \u00e9 a fiscal de vacinas l\u00e1 da \u00e1rea t\u00e9cnica. Ela j\u00e1 era fiscal de outros. Ent\u00e3o, eu subentendi que ela seria nomeada... N\u00e3o, eu mandei pra ela porque ela \u00e9 a fiscal de todas as vacinas... Ela \u00e9 do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, e acredito eu que ela seria designada... Tanto, que foi designada para... O que que acontece, Sr. Senador Izalci... ... eu s\u00f3 posso me atentar \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es que me cabem... Perd\u00e3o. Ent\u00e3o, o meu papel \u00e9 de analisar as invoices em paridade com os contratos... Eu n\u00e3o participo do processo de compra, eu n\u00e3o participo dessa etapa do processo, elabora\u00e7\u00e3o de termo de refer\u00eancia... Eu n\u00e3o participo dessa etapa. N\u00e3o tenho conhecimento. De vacina. N\u00e3o. Um \"pedido especial\"? Eu n\u00e3o entendi bem o... Entendi. Eu li o e-mail. Eu entendi... Entendi. N\u00e3o, o que que acontece... Como a minha condi\u00e7\u00e3o no minist\u00e9rio \u00e9 de consultor \u2013 eu n\u00e3o sou servidor \u2013, as minhas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o subordinadas pelo meu chefe, o Luis Ricardo. Ent\u00e3o, o meu chefe \u00e9 quem deve ter recebido as devidas press\u00f5es, mas ele nunca... N\u00e3o, ele... N\u00e3o. Ele sempre deixou muito bem claro que o processo deveria seguir o seu rito processual devido, que nenhuma etapa deveria ser pulada e que o processo deveria ser cumprido dentro dos moldes da lei. Ela se pronunciou... Ela se pronunciou, a fiscal do contrato se pronunciou quanto \u00e0 continuidade do processo, estando a Madison figurando na commercial invoice. N\u00f3s n\u00e3o consultamos empresas que est\u00e3o discriminadas nos documentos. O que n\u00f3s verificamos \u00e9 se a empresa que est\u00e1 indicada na invoice \u00e9 a mesma empresa que \u00e9 citada no contrato. N\u00f3s n\u00e3o consultamos, n\u00e3o fazemos pesquisa... N\u00e3o, ela at\u00e9 manifestou no e-mail. N\u00e3o. J\u00e1 est\u00e1 aqui, ela se manifesta quanto a isso. N\u00e3o. No que me cabe, as minhas atribui\u00e7\u00f5es, as minhas responsabilidades as quais eu tento cumprir na minha \u00e1rea t\u00e9cnica, o meu papel \u00e9 de analisar a documenta\u00e7\u00e3o e, mediante anu\u00eancia da \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o, providenciar o licenciamento. Se a \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o deu anu\u00eancia, n\u00e3o tenho autonomia, nem poderia... N\u00e3o, n\u00e3o nos cabe. N\u00e3o nos cabe aceitar essa declara\u00e7\u00e3o. O que nos cabe \u00e9 detectar diverg\u00eancias, erros na commercial invoice e submeter \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o e, ap\u00f3s a anu\u00eancia deles, dar seguimento ao processo. H\u00e3-h\u00e3. Exatamente. Isso foi questionado para fiscal, eu liguei para fiscal. Pedi que ela verificasse essa quest\u00e3o, ela verificou junto ao fornecedor, o fornecedor mandou um e-mail, ela at\u00e9 se manifesta favor\u00e1vel. Ela responde direto para o fornecedor, dizendo que se manifesta favor\u00e1vel a isso. N\u00e3o. Submetido a mim, n\u00e3o, tendo em vista... N\u00e3o me cabe julgar. O que me cabe julgar \u00e9: eu tenho anu\u00eancia da \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o pra dar prosseguimento ou n\u00e3o? Se eu n\u00e3o tiver anu\u00eancia... N\u00e3o, eu entendi a sua coloca\u00e7\u00e3o. E vou submeter o material que eu trouxe ao senhor, o senhor vai ver as trocas de e-mail, e ela se manifesta junto ao fornecedor, que autoriza, aceita as justificativas que foram apresentadas, conforme e-mail a anexo, e, assim, ratificamos a autoriza\u00e7\u00e3o do prosseguimento do embarque da primeira parcela, s\u00f3 que ela solicita \u00e0 empresa uma declara\u00e7\u00e3o de quem \u00e9 a Madison. Isso n\u00e3o nos cabe... Quem recebeu... N\u00e3o, n\u00e3o nos cabe... Olha, eu n\u00e3o posso dizer o que cabe a ela. Olha, no \u00e2mbito das minhas atribui\u00e7\u00f5es, infelizmente, eu n\u00e3o saberia dizer. O que eu j\u00e1 afirmei... Eu n\u00e3o posso, inclusive, falar pela compet\u00eancia de outras \u00e1reas. Eu n\u00e3o sei o que cabe \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m n\u00e3o sei o que cabe \u00e0 \u00e1rea de pagamento, eu sei o que cabe \u00e0 Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o: a an\u00e1lise da commercial invoice e, detectada qualquer diverg\u00eancia no contrato, o processo tem que ser submetido \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o, cabendo a esta manifestar-se... Agora, n\u00e3o me compete... N\u00e3o, eu entendi. Eu s\u00f3 posso afirmar, pelas minhas compet\u00eancias, o que me cabe. O que me cabe \u00e9 a an\u00e1lise da commercial invoice; se detectada alguma irregularidade, algum erro, alguma diverg\u00eancia, submeto o processo \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o, cabendo a esta manifestar-se favor\u00e1vel ou n\u00e3o. Eu estou entendendo a sua pergunta. \u00c9 porque eu n\u00e3o quero ficar nesse jogo de transfere responsabilidade, transfere responsabilidade... O que acontece? Eu n\u00e3o quero ficar nesse jogo de transfere responsabilidade, transfere responsabilidade... Tenho o e-mail... ... e vou disponibilizar para todo... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Est\u00e1 na apresenta\u00e7\u00e3o, inclusive. Cad\u00ea o eslaide? Est\u00e1 no eslaide. Senadora, eu provoquei a \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o tr\u00eas vezes: na primeira... N\u00e3o, a partir do momento em que ela manifestou que a gente podia dar continuidade ao processo, n\u00e3o cabia mais nenhum questionamento. Eu liguei para ela e externei dois pontos. \"Regina, n\u00f3s recebemos a documenta\u00e7\u00e3o. O quantitativo est\u00e1 a menor e figura uma terceira empresa no documento que n\u00e3o est\u00e1 citada\". Eu liguei para ela, telefonei. E ela... Eu entendi o seu questionamento. O que eu posso dizer... N\u00e3o, sobre esse tema, uma \u00fanica vez. Na hora que eu liguei, ela mandou imediatamente o e-mail para a empresa questionando quem era a Madison. N\u00e3o. N\u00e3o me cabia questionar a empresa Precisa. Cabia... O processo foi submetido \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o, que manifestou-se favor\u00e1vel, de modo que eu dei prosseguimento. H\u00e1 uma troca de e-mails, Senador, onde se relata o que foi definido por cada um. Perfeito. Eu entendi a sua coloca\u00e7\u00e3o, Senador. \u00c9 porque n\u00e3o d\u00e1 para a gente ficar naquele jogo de empurra-empurra. O que eu eu estou falando \u00e9, que no que me compete, nas minhas atribui\u00e7\u00f5es, analisei a documenta\u00e7\u00e3o, constatei a diverg\u00eancia, submeti \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o... Ent\u00e3o, s\u00f3 para concluir: no que me concerne, n\u00f3s recebemos a commercial invoice, fizemos os apontamentos, submetemos \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o, e eles deram o parecer favor\u00e1vel. Ela n\u00e3o me disse que n\u00e3o podia constar essa informa\u00e7\u00e3o na invoice, em momento algum. Pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s temos uma troca de e-mails onde ela responde para o fornecedor que aceita os termos dispostos e aguarda o cumprimento do item 2, que \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o dizendo quem \u00e9 a Madison. N\u00e3o sei, n\u00e3o me cabe, porque eu fui provocado no dia 16, reiterado no dia 18, com a documenta\u00e7\u00e3o, e submeti \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o na mesma data, tendo ela me respondido somente ap\u00f3s a nomea\u00e7\u00e3o dela. Infelizmente, Sr. Senador, como o meu trabalho \u00e9 na \u00e1rea de importa\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o tenho como dizer as compet\u00eancias da \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Fui eu criei aquele SEI, fui eu que criei o SEI! N\u00e3o consigo me recordar o dia. N\u00e3o consigo me recordar o dia, mas fui eu que criei aquele SEI com toda essa documenta\u00e7\u00e3o. Inclusive, teve um momento em que eu parei de alimentar esse SEI, tamanha era a dificuldade da empresa de enviar a invoice correta. A gente tem uma preocupa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o poluir o SEI, ficar colocando documentos e documentos que contam a mesma hist\u00f3ria; a gente tenta n\u00e3o fazer isso. Ent\u00e3o, chegou a um ponto em que eu parei de alimentar o SEI, porque n\u00f3s j\u00e1 est\u00e1vamos na terceira invoice, a terceira invoice ainda estava errada, quer dizer que seria necess\u00e1ria uma quarta invoice. E a\u00ed eu falei: \"N\u00e3o, vamos esperar a manifesta\u00e7\u00e3o da Anvisa, conversei com o Luis, porque eu n\u00e3o tomo nenhuma atitude, eu n\u00e3o posso fazer nada sem a anu\u00eancia do meu chefe imediato, lembrando que eu n\u00e3o sou um servidor, eu sou um consultor. Conversei com o Luis, e n\u00f3s decidimos parar o processo e aguardar anu\u00eancia da Anvisa, porque, se eu n\u00e3o me engano, estava perto da reuni\u00e3o da diretoria colegiada. N\u00e3o consigo me acordar a data. Voc\u00ea fala se a empresa enviou a declara\u00e7\u00e3o que ela pediu? A empresa encaminhou uma declara\u00e7\u00e3o, a empresa enviou uma declara\u00e7\u00e3o. Como era uma tratativa entre a \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o e o fornecedor, n\u00e3o me cabia interferir ou fazer qualquer explana\u00e7\u00e3o quanto a isso. N\u00e3o na quantidade de erros que foram apresentados. Mas \u00e9 comum a gente receber invoice e pedirem para serem corrigidas, s\u00f3 que essa apresentava muito mais erros do que a m\u00e9dia normal. N\u00e3o. O que \u00e9 que acontece? Se a invoice, se o fornecedor persistir no erro, a\u00ed eu provoco o fiscal do contrato, cabendo a ele tratar diretamente com o fornecedor, pedindo a corre\u00e7\u00e3o e deixando claro que o processo de importa\u00e7\u00e3o s\u00f3 seguir\u00e1 se o documento tiver as devidas corre\u00e7\u00f5es. H\u00e3-h\u00e3. Sr. Senador, como eu j\u00e1 havia externado, o meu papel \u00e9 de receber a commercial invoice, realizar an\u00e1lise, e, esta apresentando alguma inconsist\u00eancia, solicitar a devida corre\u00e7\u00e3o. Caso n\u00e3o haja uma corre\u00e7\u00e3o, submeter \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o para que esta manifeste se ser\u00e1 favor\u00e1vel ou n\u00e3o quanto ao segmento da importa\u00e7\u00e3o. O processo foi submetido \u00e0 \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o, que esta manifestou-se favor\u00e1vel. Por isso n\u00f3s demos continuidade. Como eu havia dito, na minha condi\u00e7\u00e3o de consultor, subordinado ao Luis Miranda, e respeitando a escala hier\u00e1rquica, as cobran\u00e7as iam diretamente para o chefe da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. Havia momentos em que ele se preocupava com o andamento dos processos e procurava saber do andamento. A gente tinha processo de importa\u00e7\u00e3o de medicamentos de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal que o nosso coordenador tamb\u00e9m, volta e meia, procurava saber como \u00e9 que estava o andamento. O que que acontece? Como eu havia dito, o meu papel \u00e9 s\u00f3 de analisar invoice e mandar emitir a licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. Eu sou um dos subordinados ao Luis e, por conta da cadeia hier\u00e1rquica, as cobran\u00e7as iam diretamente para o Luis. Sr. Senador, eu n\u00e3o sou da \u00e1rea de pagamento, ent\u00e3o, infelizmente, n\u00e3o tem como eu responder a esse questionamento seu. Eu n\u00e3o sou da \u00e1rea de pagamento, eu sou da \u00e1rea da Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o eu n\u00e3o participo dessa etapa... Eu n\u00e3o recordo de outra... N\u00e3o me recordo. Tr\u00eas anos. \u00c9, n\u00e3o me recordo. Com a minha pessoa, n\u00e3o. Com a minha pessoa, n\u00e3o. Comigo ningu\u00e9m tratou disso, ningu\u00e9m falou sobre isso. Com a minha pessoa, n\u00e3o; com a minha pessoa, n\u00e3o. Comigo ningu\u00e9m tratou disso, ningu\u00e9m falou sobre isso. Como eu havia dito anteriormente, o pr\u00f3-forma \u00e9 um draft, seria um pr\u00e9-documento, um esbo\u00e7o do documento que, de fato, ser\u00e1 emitido para a libera\u00e7\u00e3o da carga na alf\u00e2ndega. O que que acontece... Muitos fornecedores, muitos fabricantes s\u00f3 emitem uma invoice depois que t\u00eam as devidas autoriza\u00e7\u00f5es e garantias do pa\u00eds que vai fazer a importa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eles mandam uma pr\u00f3-forma. Isso... Isso. \u00c9 como eu disse: se \u00e9 pr\u00f3-forma, ainda \u00e9 um draft, ainda \u00e9 um pr\u00e9-documento. Exatamente: ele \u00e9 um esbo\u00e7o da nota fiscal, que \u00e9 a invoice. \u00c9 a nota fiscal definitiva. N\u00e3o, essa n\u00e3o chegou n\u00e3o. S\u00f3 recebi a pr\u00f3-forma. Sim. Ele comentou. Isso, ele comentou, mas, como as minhas atribui\u00e7\u00f5es, as minhas atividades s\u00e3o muito focadas, o meu dia \u00e9 muito corrido, eu sempre procurei focar o meu trabalho. Eu tentei n\u00e3o entrar no m\u00e9rito da quest\u00e3o. Ele apenas comentou que estava sendo cobrado, mas que eu seguisse o processo de maneira l\u00edcita... N\u00e3o, ele n\u00e3o me falou nomes. N\u00e3o. N\u00e3o, ele disse que estava sendo cobrado, pressionado, perguntava como estava o andamento... N\u00e3o. O que \u00e9 que acontece? Como eu... N\u00e3o, a chefia dele. A chefia dele! Ele era subordinado ao Coordenador-Geral... Era subordinado, na \u00e9poca, ao Alex Marinho... Era o Coordenador-Geral de... N\u00e3o sei a forma\u00e7\u00e3o dele. N\u00e3o, mas o... \u00c9 o meu chefe imediato. Luis Ricardo. Sim, ele comentou. Isso. Lial Marinho. Nunca tive o prazer de conhecer pessoalmente. N\u00e3o, eu cheguei a ver uma vez o Luis no gabinete dele, mas era um dia que estava bastante corrido, e eu n\u00e3o cheguei a conhecer... Eu admiro todos voc\u00eas, Senadores, Deputados, nossos governantes. Entendeu? Tomei conhecimento pela imprensa. Eu tento, com o Luis, ter uma rela\u00e7\u00e3o muito focada no trabalho. Eu j\u00e1 tive experi\u00eancia... Quando a gente se aproxima muito da pessoa, a gente acaba sendo prejudicado. Tem um ditado que diz que \"onde se ganha o p\u00e3o, n\u00e3o se come a carne\". Ent\u00e3o, eu tendo a ficar mais focado no meu trabalho. N\u00e3o, que eu me recordasse. N\u00f3s come\u00e7amos a comentar depois que come\u00e7aram a surgir as den\u00fancias na CPI. Assim, internamente a gente comentava sobre isso, quando come\u00e7aram as den\u00fancias na CPI. N\u00e3o. N\u00e3o, o que que ele nos pediu \u00e9 que o processo deveria seguir o seu tr\u00e2mite normal, respeitando a legalidade, impessoalidade, razoabilidade, moralidade, publicidade. Foi a orienta\u00e7\u00e3o que n\u00f3s recebemos dele. Este processo e qualquer, tudo que foi conduzido na Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o. O que acontece? Antes da pandemia, eu tinha uma atividade muito pontual, acompanhava os processos dos contratos, eram em m\u00e9dia 18, 20. Com a pandemia, eu passei a acompanhar os processos afetos tamb\u00e9m aos insumos da Covid; ent\u00e3o n\u00f3s estamos falando de 60. N\u00e3o, isso \u00e9 o que eu tenho na minha caixa hoje, porque voc\u00ea vai concluindo um, mas vai chegando outro. Isso. A m\u00e9dia \u00e9 esta: 60 em atividade. H\u00e3-h\u00e3. Eu provoquei a equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o em tr\u00eas pontos espec\u00edficos, inclusive em tr\u00eas momentos. Dada a inseguran\u00e7a, pedi mais de um, fiz mais de um pedido de autoriza\u00e7\u00e3o para dar continuidade: quanto ao quantitativo, quanto \u00e0 data de entrega \u2013 quanto ao prazo, que estava atrasado, a data de entrega \u2013 e quanto \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da Madison na figura da proforma invoice. Sim. Que ela estava concordando. Ela, inclusive, refor\u00e7a com o fornecedor que aguarda a entrega da declara\u00e7\u00e3o citada no item 2 e que, no entendimento, poderia dar continuidade. Muitas. Eu n\u00e3o saberia dizer quantas. N\u00e3o. N\u00e3o me recordo. Pode ter acontecido, mas eu n\u00e3o me recordo. Eu estou puxando aqui da mem\u00f3ria... Nesses dez anos, eu n\u00e3o me recordo. Tamb\u00e9m n\u00e3o me recordo. Quando n\u00f3s... Quando eu, no que me cabe analisar a invoice, eu vejo pontos espec\u00edficos, n\u00e3o me cabe analisar a linguagem... ... que estava escrita a l\u00edngua, at\u00e9 porque a gente recebe invoice em ingl\u00eas, em alem\u00e3o, em franc\u00eas, de acordo com o pa\u00eds onde ela originou. Em proforma invoice? N\u00e3o, n\u00e3o consigo. S\u00e3o muitos... Sr. Senador, n\u00e3o me cabe esse tipo de julgo. Eu fa\u00e7o a an\u00e1lise e, se eu vejo um erro, eu pe\u00e7o a corre\u00e7\u00e3o. N\u00e3o. Entendi! A resposta \u00e9 \"n\u00e3o\"! H\u00e3-h\u00e3! Todos. Ele estava presente em toda a an\u00e1lise, ele acompanhava... Tr\u00eas anos. Nenhuma, nenhuma. Considero ele um excelente servidor... Ao que eu vejo, sim. H\u00e3-h\u00e3! Correto. N\u00e3o tenho. Eu entendi, eu entendi, entendi. Medo a gente sempre tem de ser dispensado, porque n\u00f3s n\u00e3o somos servidores. O que garante a nossa empregabilidade \u00e9 a nossa compet\u00eancia, \u00e9 a nossa efici\u00eancia, \u00e9 a nossa distin\u00e7\u00e3o, o nosso comprometimento. N\u00e3o, at\u00e9 o presente momento, n\u00e3o! N\u00e3o, isso de modo algum! Isso \u00e9 uma quest\u00e3o de car\u00e1ter, e, se voc\u00ea est\u00e1 diante de algo errado, voc\u00ea tem a obriga\u00e7\u00e3o legal e moral de denunciar. Se voc\u00ea se omite disso... Exatamente. Se voc\u00ea n\u00e3o denuncia, logo voc\u00ea est\u00e1 sendo conivente, ent\u00e3o, voc\u00ea reage passivamente naquele ato. N\u00e3o, de modo algum! Eu n\u00e3o tenho nenhum contato deles. Todo contato com a empresa foi por meios institucionais, o e-mail oficial do minist\u00e9rio. E, quando eu precisei telefonar, eu o fiz do telefone da minha mesa, no viva-voz. Qual o nome da empresa? N\u00e3o. N\u00e3o. Possui. N\u00e3o me recordo. N\u00e3o, com certeza, ela adota medidas... Mas, assim, eu n\u00e3o tenho tempo para essas coisas. Eu nunca parei para poder observar, mas existe uma Diretoria de Integridade e, com certeza, ela sempre apresenta propostas. N\u00e3o. O senhor fala de... N\u00e3o. N\u00e3o que eu me recorde. Eu n\u00e3o saberia dizer. Eliana Dias Santiago. Eliana Maria Dias Santiago. Consultor t\u00e9cnico. Voc\u00ea fala qual a... De onde eu tenho v\u00ednculo? \u00c9 a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, um bra\u00e7o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Olha, eu acredito que tenha. Eu conhe\u00e7o alguns. Que n\u00e3o estava? Olha, eu n\u00e3o comprovo. O que eu fa\u00e7o \u00e9 o seguinte: como meu papel ali \u00e9 pra analisar a commercial invoice, eu recebi o documento e tinha um link. Eu recebi o e-mail, tinha um link. Eu abri o link, tinha um rol de documentos e, entre o rol de documentos, estava a proforma. No e-mail que foi encaminhado para mim e para v\u00e1rias outras pessoas. O senhor podia repetir, por gentileza? O senhor questionou... Tem um documento de cart\u00f3rio dizendo que... Olha, o que eu posso dizer \u00e9 o seguinte: se voc\u00ea pega o texto do e-mail, o texto do e-mail \u00e9 claro, ele encaminha a documenta\u00e7\u00e3o pra abertura de licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. Pra voc\u00ea abrir uma licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o, voc\u00ea precisa de uma proforma. Mas, quando eu entrei no link, a proforma estava l\u00e1. Se foi retirada... Sim. Eu olhei o documento, olhei o quantitativo, olhei o valor. Uhum. O senhor fala a data que est\u00e1 disposta no documento? Uai, j\u00e1 vimos datas erradas, j\u00e1 vi datas de documentos... Datas anteriores, datas posteriores \u00e0 emiss\u00e3o do documento s\u00e3o comuns. O que acontece: o primeiro e-mail em que veio essa documenta\u00e7\u00e3o, que eu abri e vi o documento l\u00e1, eu n\u00e3o dei tratativa a ele, porque eu estava esperando a manifesta\u00e7\u00e3o do fiscal. Porque, como fiz na apresenta\u00e7\u00e3o, eu recebi o e-mail, encaminhei para \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o solicitando as tratativas para continuidade. Ent\u00e3o, eu esperei a \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o dizer \"o.k., pode prosseguir\", para eu, ent\u00e3o, dar as devidas tratativas. Eu n\u00e3o baixei o documento \u2013 se \u00e9 o que os senhores est\u00e3o me questionando \u2013, eu abri o Dropbox, eu vi o documento, mas eu n\u00e3o baixei \u2013 pelo menos, eu n\u00e3o me recordo. Era um dia bem corrido. N\u00e3o h\u00e1 uma regra, uma obrigatoriedade para mim. Pelo menos, \u00e9 o que me foi passado pela minha chefia: n\u00e3o h\u00e1 uma regra, obrigatoriedade de j\u00e1 receber o processo e j\u00e1 ir criando um SEI e ir alimentando. E eu havia submetido um e-mail para o fiscal, eu fiquei aguardando o fiscal dizer \"o.k., pode prosseguir\". Eu n\u00e3o tinha um o.k. do fiscal, o o.k. do fiscal veio s\u00f3... O primeiro o.k. veio quando? O primeiro o.k... (Pausa.) Veio dia 22. O primeiro o.k. do fiscal, para dar continuidade ao processo, veio no dia 22. Isso, eu dependia da anu\u00eancia do fiscal para dar as tratativas. N\u00e3o entendi a sua pergunta. Perd\u00e3o. Quando o senhor fala Governo, o senhor fala eu, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? N\u00e3o, o primeiro e-mail com a documenta\u00e7\u00e3o foi o do dia 18. Eu estava esperando a anu\u00eancia do fiscal. Eu abri o Dropbox, o Dropbox tinha v\u00e1rios documentos de car\u00e1ter t\u00e9cnico. Eu n\u00e3o sou farmac\u00eautico, n\u00e3o \u00e9 a minha especialidade, eu n\u00e3o tenho expertise para dizer que tal documento \u00e9 tal coisa, tal documento \u00e9 tal coisa, mas, no meio do rol desses documentos, estava a invoice. Isso. Eu abri o Dropbox. Eu n\u00e3o baixei nenhum documento, apenas visualizei. Eu n\u00e3o quis baixar no meu computador, porque eu esperei anu\u00eancia do fiscal para poder mexer nos documentos. Havia uma quantidade muito grande de documentos l\u00e1 de car\u00e1ter t\u00e9cnico, o qual eu n\u00e3o entendo, ent\u00e3o n\u00e3o me cabe respeito, mas eu vi, eu visualizei a invoice. Sim. Olha, eu s\u00f3 posso afirmar o que eu vi. Eu abri o Dropbox e eu vi o documento l\u00e1. Eu n\u00e3o mexi, eu n\u00e3o baixei, porque eu fiquei com receio de mexer no processo, porque eu ainda n\u00e3o tinha anu\u00eancia do fiscal, porque j\u00e1 estava atrasado... N\u00e3o sei, senhor. Eu entendo. O que eu posso dizer... Sim, eu visualizei o documento. Sim. Eu visualizei o documento. Dia 23 de mar\u00e7o... Isso. Eu havia j\u00e1 explicado: eu esperei a anu\u00eancia do fiscal para poder mexer nesse processo. Depois que o fiscal anuiu... N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 isso que estou dizendo. N\u00e3o \u00e9 isso que estou dizendo. Estou dizendo que eu me senti inseguro... O.k... Isso. Sobre a continuidade do processo. Se \u00e9 praxe isso? N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 praxe. Eu fiquei bastante inseguro, porque eu ainda n\u00e3o tinha a anu\u00eancia do fiscal, o contrato j\u00e1 estava em atraso, eu fiquei bastante inseguro. Se eu n\u00e3o me engano, no dia 22... Perd\u00e3o, perd\u00e3o, perd\u00e3o, perd\u00e3o... Dia 18. Dia 18. Para o fiscal... O senhor est\u00e1 perguntando, n\u00e3o \u00e9? Para o fiscal, dia 18. Eu encaminhei o Dropbox, eu encaminhei o e-mail e, no e-mail, continha o link do Dropbox. Eu visualizei. Como eu havia explicado, a proforma invoice \u00e9 um draft, um documento que ainda pode ser modificado, dependendo de alguma altera\u00e7\u00e3o que o fornecedor venha a fazer ou n\u00f3s mesmos, o minist\u00e9rio, solicitando alguma corre\u00e7\u00e3o... Eles mandam a proforma invoice. A commercial invoice \u00e9 o documento definitivo, \u00e9 aquele que vai acompanhar a carga. A carga vem de outro pa\u00eds. Ent\u00e3o, vem o documento f\u00edsico com a carga, que \u00e9 o documento que, se eu n\u00e3o me engano, eu n\u00e3o tenho expertise para poder afirmar isso, mas \u00e9 o documento utilizado l\u00e1 na Aduana. N\u00e3o, \u00e9 a proforma invoice... Eu me confundi. Eu entendi. Eu entendi. \u00c9 porque eu me confundi, eu estou um pouco nervoso com tudo isso, bastante inseguro, mas \u00e9 proforma invoice. Quanto a estar aqui. Eu nunca passei por essa situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 a primeira vez que eu estou diante... Eu estou bastante nervoso com tudo isso. Eu entendi. Sim, est\u00e1 claro. Est\u00e1 claro. Proforma invoice. Est\u00e1 escrito aqui proforma invoice. Eu me referi a commercial invoice porque eu estou nervoso. Eu s\u00f3 posso responder at\u00e9 onde as minhas atribui\u00e7\u00f5es me limitam. Na parte que me cabe, a proforma invoice atenderia os pr\u00e9-requisitos, s\u00f3 que, quando a gente submetesse \u00e0 Anvisa para an\u00e1lise da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o... ... a Anvisa ia pedir a commercial invoice. Ela pede documento original e assinado para poder anuir o processo de... N\u00e3o, precisa determinar, ela n\u00e3o... De modo algum o fornecedor se recusou a fazer, se negou a fazer qualquer corre\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, ela at\u00e9 mandou um e-mail dizendo que era um erro, que ela notou esse erro, j\u00e1 pediu para corrigir, mas n\u00e3o foi corrigido. ...mas, na terceira invoice, veio corrigido. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Hum-hum. Isso na primeira invoice que o senhor est\u00e1 falando? Hum-hum. N\u00e3o. N\u00e3o, ela nunca apresentou resist\u00eancia. Tudo o que foi pedido a ela, ela disse: \"Vou corrigir\". Eu tenho, inclusive, troca de e-mail, onde ela afirma que alguns pontos ela j\u00e1 pediu para corrigir; veio errado de novo, e ela n\u00e3o sabia dizer o porqu\u00ea. Sim. Hum-hum. O.k. Eu n\u00e3o sei dizer, Senador. O que eu posso dizer \u00e9 o que me cabe, que foi analisar o documento em paridade com o contrato e o que eu vi de discrepante eu enviei aos respons\u00e1veis para que eles se manifestassem. N\u00e3o. Um dia. Acho que um dia, se eu n\u00e3o me engado. S\u00f3 para registrar, houve mais de um pedido de corre\u00e7\u00e3o, mas porque corrigia-se um ponto e n\u00e3o corrigia o outro, mas imediatamente ela era comunicada e fazia a corre\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea fala para emitir uma licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o? Voc\u00ea fala para emitir uma licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o? A gente precisa de uma proforma invoice ou commercial invoice, se j\u00e1 for o documento definitivo. ... e uma packing list. T\u00e1. Uma proforma invoice ou, se j\u00e1 existir, uma commercial invoice, que \u00e9 o documento definitivo, e uma packing list, desde... Desde que ela contemple todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para serem inseridas no sistema de com\u00e9rcio exterior. Sim. A proforma invoice ou commercial invoice. Ou commercial invoice. Isso para emitir uma licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o, lembrando que ela ainda ser\u00e1 submetida aos \u00f3rg\u00e3os anuentes... ... cabendo \u00e0 Anvisa dar o deferimento e cabendo \u00e0 Aduana liberar. Do dia 18 de mar\u00e7o? Eu olhei o documento... Eu entrei, acessei e olhei... Eu s\u00f3 n\u00e3o baixei... Eu estou entendendo que eu deveria ter baixado esse documento, ter inserido no SEI, mas eu s\u00f3 visualizei. ... protocolo do que eu submeto ao... Perd\u00e3o, perd\u00e3o. Quando eu fa\u00e7o o peticionamento na Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, eu entro no SEI da Anvisa... ... e vou inserindo primeiro... ... documento... Fui eu que coloquei... N\u00e3o, ela n\u00e3o... Ela n\u00e3o figura no processo. Pelo menos no processo que eu analisei, essa empresa indiana n\u00e3o figura no processo. N\u00e3o, eu nunca tive contato com eles. N\u00e3o, n\u00e3o. Sim, eu prestei um depoimento na CGU. Foi esta semana, acho que foi ter\u00e7a-feira, foi segunda ou ter\u00e7a. Hum-hum. Voc\u00ea fala o nosso Coordenador-Geral de Log\u00edstica? Pedindo urg\u00eancia? N\u00e3o. Ele procurava saber como estava o andamento do processo. \u00c9 o coordenador-geral da \u00e1rea... Algumas vezes, algumas vezes... Algumas vezes. Isso, algumas vezes. \u00c9 o coordenador-geral. Ele, \u00e0s vezes, perguntava de outros tamb\u00e9m: medicamentos para intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, outros que tivessem em curso. Para saber como estava o andamento, se existia pend\u00eancia, se j\u00e1 estava sendo resolvido... N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o consigo dizer quantas vezes com precis\u00e3o. Sim. Ele \u00e9 o coordenador-geral, n\u00e3o \u00e9? Ele perguntava para poder ver o andamento do processo. Acho que est\u00e1 desligado aqui... Ah, voltou. O que acontece? Existe uma hierarquia, e eu n\u00e3o sou servidor; a minha condi\u00e7\u00e3o l\u00e1 \u00e9 de consultor. Ent\u00e3o, eu reporto \u00e0 minha chefia e cabe a ele levar para cima. Eu n\u00e3o iria direto. A chefia imediata. O Luis Miranda. Isso. Isso. \u00c9 o nosso coordenador \u00e0 \u00e9poca. Assim o Luis Ricardo me disse. N\u00e3o, \u00e9 como eu havia postado: em virtude da hierarquia, eles tratavam diretamente com o Luis, e o Luis se reportava a mim. Procuravam saber como \u00e9 que estava o andamento... Isso. Na estrutura do Departamento de Log\u00edstica, era o Dr. Roberto Dias, o Diretor. Ao Departamento de Log\u00edstica, ligado \u00e0 Secretaria Executiva. N\u00e3o me recordo do nome, mas eu acho que \u00e9 Elcio... Elcio Franco. Eu n\u00e3o o conheci, nunca conversei com ele. Ent\u00e3o, \u00e9 dif\u00edcil guardar o nome. Como esse n\u00e3o. N\u00e3o, eu s\u00f3 queria deixar bem claro que eu n\u00e3o trago a esta CPI nenhuma acusa\u00e7\u00e3o e que eu apenas executei o meu trabalho, nas limita\u00e7\u00f5es que me cabiam, sob a supervis\u00e3o da minha chefia. N\u00e3o estou fazendo acusa\u00e7\u00e3o a nenhum dos meus chefes imediatos ou titulares ou membros da pasta. Boa tarde. Sim. N\u00e3o est\u00e3o mais acess\u00edveis. \u00c9, eu recebo muito Dropbox de v\u00e1rias empresas de processos de importa\u00e7\u00e3o, e Dropbox, em geral, tem um prazo de acesso. Eu n\u00e3o entendi, perd\u00e3o. Eu queria, antes de mais nada, registrar que eu n\u00e3o tive conhecimento da ida do Luis Miranda ao Presidente. N\u00e3o sei que documentos ele levou, n\u00e3o sei o que levou. Eu n\u00e3o... \u00c9 um assunto de que eu, inclusive, me abstenho completamente. O que eu posso dizer para o senhor \u00e9 que eu recebi o Dropbox no dia 18. N\u00e3o me lembro o dia da semana... Tinha v\u00e1rios documentos. Era uma quinta-feira, j\u00e1 era final de semana, ent\u00e3o eu tive a semana toda trabalhando... Eu vi esse documento. Eu vi o documento, Senador. E encaminhei, inclusive, o link do Dropbox para o fiscal para que ele abrisse l\u00e1 e ele baixasse e ele fizesse a aprecia\u00e7\u00e3o que cabia a ele. Dezoito de mar\u00e7o, uma quarta-feira... O que eu posso afirmar \u00e9 que eu acessei o link. Havia v\u00e1rios documentos e eu visualizei a proforma invoice. Ela teve que... Ela teve que encaminhar porque, como o link venceu... \u00c9 a lei que rege os processos.... A 8.666 \u00e9 a lei da licita\u00e7\u00e3o, que rege os processos de aquisi\u00e7\u00e3o. No caso, no que me concerne, \u00e0s minhas atividades l\u00e1 no meu setor, n\u00e3o me compete.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 78, "end_char": 99, "text": "Exmo. Sr. Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103, "end_char": 121, "text": "Exmo. Sr. Relator "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 136, "end_char": 169, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 200, "end_char": 207, "text": "Exmos. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 207, "end_char": 222, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 261, "end_char": 283, "text": "William Amorim Santana"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 310, "end_char": 345, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 420, "end_char": 445, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 445, "end_char": 513, "text": "Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Log\u00edstica de Insumos Estrat\u00e9gicos para a Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 516, "end_char": 550, "text": "Departamento de Log\u00edstica em Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1649, "end_char": 1690, "text": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria "}, {"class": "OBRA", "start_char": 1797, "end_char": 1813, "text": "Contrato 29/2021"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2041, "end_char": 2048, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2412, "end_char": 2432, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "OBRA", "start_char": 2755, "end_char": 2762, "text": "RDC 476"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2767, "end_char": 2771, "text": "2021"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3015, "end_char": 3020, "text": "Diimp"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3074, "end_char": 3094, "text": "Precisa Medicamentos"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3113, "end_char": 3118, "text": "16/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3156, "end_char": 3161, "text": "16/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3190, "end_char": 3195, "text": "16/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3322, "end_char": 3327, "text": "18/03"}, {"class": "COISA", "start_char": 3443, "end_char": 3450, "text": "Dropbox"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3564, "end_char": 3569, "text": "18/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3575, "end_char": 3586, "text": "18 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3588, "end_char": 3593, "text": "18/03"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3659, "end_char": 3665, "text": "Diimp "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3666, "end_char": 3687, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3756, "end_char": 3761, "text": "16/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3928, "end_char": 3933, "text": "18/03"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4148, "end_char": 4173, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4210, "end_char": 4215, "text": "18/03"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4313, "end_char": 4332, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4521, "end_char": 4526, "text": "18/03"}, {"class": "COISA", "start_char": 4689, "end_char": 4696, "text": "Dropbox"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4765, "end_char": 4770, "text": "18/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4899, "end_char": 4904, "text": "18/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4919, "end_char": 4924, "text": "18/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5199, "end_char": 5204, "text": "16h48"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5306, "end_char": 5311, "text": "18/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5320, "end_char": 5325, "text": "18/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5457, "end_char": 5462, "text": "19/03"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5617, "end_char": 5634, "text": "Emanuela Medrades"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5671, "end_char": 5693, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5749, "end_char": 5754, "text": "19/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 5949, "end_char": 5954, "text": "22/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6101, "end_char": 6106, "text": "22/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6370, "end_char": 6381, "text": "17 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6495, "end_char": 6497, "text": "16"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6563, "end_char": 6565, "text": "18"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6574, "end_char": 6576, "text": "22"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6797, "end_char": 6803, "text": "Anvisa"}, {"class": "OBRA", "start_char": 6921, "end_char": 6928, "text": "RDC 476"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6933, "end_char": 6937, "text": "2021"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6946, "end_char": 6951, "text": "22/03"}, {"class": "OBRA", "start_char": 7168, "end_char": 7175, "text": "RDC 476"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7246, "end_char": 7252, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7282, "end_char": 7307, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7403, "end_char": 7409, "text": "Anvisa"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7497, "end_char": 7499, "text": "22"}, {"class": "COISA", "start_char": 7557, "end_char": 7564, "text": "Dropbox"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7599, "end_char": 7602, "text": "22 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7674, "end_char": 7676, "text": "22"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7997, "end_char": 8002, "text": "22/03"}, {"class": "OBRA", "start_char": 8158, "end_char": 8165, "text": "RDC 476"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8170, "end_char": 8174, "text": "2021"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8238, "end_char": 8263, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8357, "end_char": 8363, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8414, "end_char": 8434, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8677, "end_char": 8683, "text": "Aduana"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8979, "end_char": 8998, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9046, "end_char": 9050, "text": "CNPJ"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9666, "end_char": 9687, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10156, "end_char": 10176, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10527, "end_char": 10540, "text": "Regina C\u00e9lia "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 10978, "end_char": 10980, "text": "22"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11042, "end_char": 11044, "text": "18"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11051, "end_char": 11053, "text": "22"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11055, "end_char": 11057, "text": "23"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11059, "end_char": 11061, "text": "24"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11161, "end_char": 11201, "text": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11327, "end_char": 11333, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11337, "end_char": 11344, "text": "Anvisa "}, {"class": "OBRA", "start_char": 11981, "end_char": 11984, "text": "RDC"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12113, "end_char": 12120, "text": "Anvisa "}, {"class": "VALOR", "start_char": 12261, "end_char": 12263, "text": "5 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 12271, "end_char": 12274, "text": "12 "}, {"class": "OBRA", "start_char": 12277, "end_char": 12284, "text": "RDC 476"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12999, "end_char": 13007, "text": "Dropbox "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 13014, "end_char": 13016, "text": "18"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13624, "end_char": 13644, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13683, "end_char": 13692, "text": "Guarulhos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13796, "end_char": 13805, "text": "Guarulhos"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13871, "end_char": 13880, "text": "Guarulhos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13902, "end_char": 13910, "text": "Incoterm"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13914, "end_char": 13923, "text": "Incoterm "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14069, "end_char": 14078, "text": "Incoterms"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14087, "end_char": 14096, "text": "Incoterm "}, {"class": "COISA", "start_char": 14364, "end_char": 14373, "text": "Incoterm "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14462, "end_char": 14468, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14474, "end_char": 14481, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14493, "end_char": 14501, "text": "Mercosul"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14505, "end_char": 14523, "text": "Mercado Comum Sul-"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 14631, "end_char": 14662, "text": "Nomenclatura Comum do Mercosul "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 14663, "end_char": 14666, "text": "NCM"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16396, "end_char": 16413, "text": "Emanuela Medrades"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16444, "end_char": 16449, "text": "24/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 17675, "end_char": 17680, "text": "24/03"}, {"class": "COISA", "start_char": 17880, "end_char": 17888, "text": "Incoterm"}, {"class": "COISA", "start_char": 17928, "end_char": 17941, "text": "Incoterm CIF "}, {"class": "COISA", "start_char": 18023, "end_char": 18031, "text": "Incoterm"}, {"class": "COISA", "start_char": 18105, "end_char": 18108, "text": "CIF"}, {"class": "COISA", "start_char": 18128, "end_char": 18131, "text": "CIF"}, {"class": "COISA", "start_char": 18161, "end_char": 18164, "text": "CIP"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18175, "end_char": 18179, "text": "CIP "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18216, "end_char": 18220, "text": "CIP "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18541, "end_char": 18554, "text": "Incoterm CIF "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 19480, "end_char": 19483, "text": "18 "}, {"class": "COISA", "start_char": 19489, "end_char": 19496, "text": "Dropbox"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 19544, "end_char": 19547, "text": "23 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20072, "end_char": 20083, "text": "16 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20504, "end_char": 20516, "text": "16 de mar\u00e7o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20790, "end_char": 20801, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21087, "end_char": 21107, "text": "Precisa Medicamentos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 21140, "end_char": 21145, "text": "100% "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21420, "end_char": 21423, "text": "16 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 21449, "end_char": 21451, "text": "22"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 21657, "end_char": 21663, "text": "Brasil"}, {"class": "COISA", "start_char": 21787, "end_char": 21795, "text": "Dropbox "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22033, "end_char": 22044, "text": "22 de mar\u00e7o"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 22489, "end_char": 22504, "text": "Madison Biotech"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 22585, "end_char": 22592, "text": "Madison"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 22599, "end_char": 22619, "text": "Precisa Medicamentos"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22807, "end_char": 22809, "text": "22"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22971, "end_char": 22973, "text": "22"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23034, "end_char": 23042, "text": "Madison "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23545, "end_char": 23546, "text": "2"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23555, "end_char": 23557, "text": "2 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23630, "end_char": 23646, "text": "Madison Biotech "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24517, "end_char": 24525, "text": "Madison "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24784, "end_char": 24786, "text": "23"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25151, "end_char": 25192, "text": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25352, "end_char": 25360, "text": "Everton "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25784, "end_char": 25786, "text": "16"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25858, "end_char": 25863, "text": "18/03"}, {"class": "COISA", "start_char": 25891, "end_char": 25898, "text": "Dropbox"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26251, "end_char": 26262, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26570, "end_char": 26578, "text": "Siscomex"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27300, "end_char": 27311, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27495, "end_char": 27507, "text": "Luis Miranda"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28068, "end_char": 28088, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28178, "end_char": 28219, "text": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28454, "end_char": 28465, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28864, "end_char": 28875, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 28895, "end_char": 28907, "text": "18 de mar\u00e7o "}, {"class": "COISA", "start_char": 28922, "end_char": 28929, "text": "Dropbox"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29354, "end_char": 29373, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29450, "end_char": 29454, "text": "CNPJ"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29799, "end_char": 29821, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29863, "end_char": 29879, "text": "Sr. Luis Miranda"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30014, "end_char": 30035, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30086, "end_char": 30107, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30131, "end_char": 30152, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30191, "end_char": 30203, "text": "Luis Miranda"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30508, "end_char": 30512, "text": "Dimp"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30517, "end_char": 30538, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30761, "end_char": 30766, "text": "18/03"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 30863, "end_char": 30868, "text": "23/03"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30900, "end_char": 30904, "text": "Mesa"}, {"class": "COISA", "start_char": 31015, "end_char": 31025, "text": "Incoterms "}, {"class": "COISA", "start_char": 31080, "end_char": 31090, "text": "Incoterms "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31153, "end_char": 31158, "text": "\u00cdndia"}, {"class": "COISA", "start_char": 31210, "end_char": 31219, "text": "Incoterms"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31314, "end_char": 31325, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31419, "end_char": 31426, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31486, "end_char": 31540, "text": "Exmo. Sr. Secret\u00e1rio-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31692, "end_char": 31703, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31791, "end_char": 31846, "text": "Exmo. Sr. Secret\u00e1rio-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31993, "end_char": 32004, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32048, "end_char": 32058, "text": "Secret\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32199, "end_char": 32211, "text": "Luis Ricardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32274, "end_char": 32285, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32476, "end_char": 32497, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32883, "end_char": 32924, "text": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32992, "end_char": 33040, "text": "Departamento de Log\u00edstica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33092, "end_char": 33098, "text": "Anvisa"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 33269, "end_char": 33271, "text": "29"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 33276, "end_char": 33280, "text": "2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33289, "end_char": 33311, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 33344, "end_char": 33355, "text": "16 de mar\u00e7o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33434, "end_char": 33441, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 33572, "end_char": 33575, "text": "SEI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33840, "end_char": 33851, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "OBRA", "start_char": 33860, "end_char": 33871, "text": "Contrato 29"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 33876, "end_char": 33880, "text": "2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33885, "end_char": 33892, "text": "Covaxin"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 33937, "end_char": 33939, "text": "16"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 33990, "end_char": 33992, "text": "18"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34017, "end_char": 34019, "text": "16"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34315, "end_char": 34326, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34350, "end_char": 34361, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34742, "end_char": 34748, "text": "Thiago"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34806, "end_char": 34820, "text": "Sr. Secret\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34822, "end_char": 34833, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34927, "end_char": 34938, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35442, "end_char": 35457, "text": "Madison Export "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35546, "end_char": 35566, "text": "Precisa Medicamentos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35752, "end_char": 35760, "text": "Madison "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35784, "end_char": 35792, "text": "Madison "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35836, "end_char": 35847, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35961, "end_char": 35968, "text": "Precisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36306, "end_char": 36317, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36504, "end_char": 36515, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36547, "end_char": 36558, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36697, "end_char": 36709, "text": "Luis Miranda"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36802, "end_char": 36814, "text": "Dr. Roberto "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36896, "end_char": 36921, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36945, "end_char": 36962, "text": "Dr. Roberto Dias "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37077, "end_char": 37088, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37163, "end_char": 37180, "text": "Coordenador-Geral"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37240, "end_char": 37257, "text": "Coordenador-Geral"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37386, "end_char": 37404, "text": "Coordenador-Geral "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37464, "end_char": 37476, "text": "Luis Miranda"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37584, "end_char": 37596, "text": "Luis Miranda"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37598, "end_char": 37611, "text": "Marcelo Pires"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37613, "end_char": 37626, "text": "Marcelo Pires"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37692, "end_char": 37712, "text": "Alexandre Martinelli"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37828, "end_char": 37847, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37948, "end_char": 37962, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 38451, "end_char": 38455, "text": "2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38744, "end_char": 38752, "text": "Precisa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39046, "end_char": 39057, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39648, "end_char": 39669, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40327, "end_char": 40338, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40924, "end_char": 40935, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41086, "end_char": 41097, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "COISA", "start_char": 42224, "end_char": 42232, "text": "Incoterm"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42723, "end_char": 42730, "text": "Dropbox"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43693, "end_char": 43725, "text": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43821, "end_char": 43839, "text": "Sr. Senador Izalci"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44423, "end_char": 44435, "text": "Luis Ricardo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46995, "end_char": 47016, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47896, "end_char": 47904, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48146, "end_char": 48152, "text": "Regina"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48507, "end_char": 48514, "text": "Madison"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48555, "end_char": 48562, "text": "Precisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48711, "end_char": 48718, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48805, "end_char": 48812, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 49448, "end_char": 49449, "text": "2"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49503, "end_char": 49510, "text": "Madison"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49565, "end_char": 49567, "text": "16"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49586, "end_char": 49588, "text": "18"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49726, "end_char": 49737, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 49869, "end_char": 49872, "text": "SEI"}, {"class": "OBRA", "start_char": 49893, "end_char": 49896, "text": "SEI"}, {"class": "OBRA", "start_char": 49988, "end_char": 49992, "text": "SEI "}, {"class": "COISA", "start_char": 50081, "end_char": 50084, "text": "SEI"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 50196, "end_char": 50199, "text": "SEI"}, {"class": "OBRA", "start_char": 50356, "end_char": 50359, "text": "SEI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50551, "end_char": 50557, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50575, "end_char": 50579, "text": "Luis"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50754, "end_char": 50758, "text": "Luis"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50816, "end_char": 50822, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51669, "end_char": 51680, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52174, "end_char": 52186, "text": "Luis Miranda"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52269, "end_char": 52290, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52713, "end_char": 52718, "text": "Luis "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52790, "end_char": 52794, "text": "Luis"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52796, "end_char": 52807, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 52967, "end_char": 52975, "text": "Divis\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54460, "end_char": 54477, "text": "Coordenador-Geral"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54511, "end_char": 54523, "text": "Alex Marinho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54533, "end_char": 54553, "text": "Coordenador-Geral de"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54620, "end_char": 54632, "text": "Luis Ricardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54659, "end_char": 54671, "text": "Lial Marinho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54751, "end_char": 54756, "text": "Luis "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54872, "end_char": 54881, "text": "Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54883, "end_char": 54892, "text": "Deputados"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54974, "end_char": 54978, "text": "Luis"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55346, "end_char": 55349, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55434, "end_char": 55437, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55702, "end_char": 55723, "text": "Divis\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o"}, {"class": "VALOR", "start_char": 55852, "end_char": 55858, "text": "18, 20"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55941, "end_char": 55946, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 55977, "end_char": 55979, "text": "60"}, {"class": "VALOR", "start_char": 56106, "end_char": 56109, "text": "60 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56457, "end_char": 56465, "text": "Madison "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57189, "end_char": 57200, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58493, "end_char": 58518, "text": "Diretoria de Integridade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58641, "end_char": 58661, "text": "Eliana Dias Santiago"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58663, "end_char": 58689, "text": "Eliana Maria Dias Santiago"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58760, "end_char": 58794, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58808, "end_char": 58836, "text": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade"}, {"class": "COISA", "start_char": 60430, "end_char": 60437, "text": "Dropbox"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 60967, "end_char": 60969, "text": "22"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61045, "end_char": 61047, "text": "22"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61170, "end_char": 61177, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61199, "end_char": 61218, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61275, "end_char": 61277, "text": "18"}, {"class": "COISA", "start_char": 61331, "end_char": 61338, "text": "Dropbox"}, {"class": "COISA", "start_char": 61342, "end_char": 61350, "text": "Dropbox "}, {"class": "COISA", "start_char": 61613, "end_char": 61620, "text": "Dropbox"}, {"class": "COISA", "start_char": 61993, "end_char": 62001, "text": "Dropbox "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62299, "end_char": 62310, "text": "23 de mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62792, "end_char": 62794, "text": "22"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62836, "end_char": 62838, "text": "18"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62844, "end_char": 62846, "text": "18"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62918, "end_char": 62920, "text": "18"}, {"class": "COISA", "start_char": 62938, "end_char": 62945, "text": "Dropbox"}, {"class": "COISA", "start_char": 63003, "end_char": 63010, "text": "Dropbox"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63561, "end_char": 63567, "text": "Aduana"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64209, "end_char": 64216, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64263, "end_char": 64270, "text": "Anvisa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65058, "end_char": 65065, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66116, "end_char": 66123, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66153, "end_char": 66160, "text": "Aduana "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 66176, "end_char": 66187, "text": "18 de mar\u00e7o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66342, "end_char": 66345, "text": "SEI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66458, "end_char": 66498, "text": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66512, "end_char": 66516, "text": "SEI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66519, "end_char": 66525, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66810, "end_char": 66813, "text": "CGU"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66907, "end_char": 66937, "text": "Coordenador-Geral de Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67749, "end_char": 67761, "text": "Luis Miranda"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67814, "end_char": 67827, "text": "Luis Ricardo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67925, "end_char": 67929, "text": "Luis"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67935, "end_char": 67940, "text": "Luis "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68032, "end_char": 68057, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68065, "end_char": 68081, "text": "Dr. Roberto Dias"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68085, "end_char": 68092, "text": "Diretor"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68097, "end_char": 68122, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68133, "end_char": 68153, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 68197, "end_char": 68202, "text": "Elcio"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 68206, "end_char": 68218, "text": "Elcio Franco"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68370, "end_char": 68374, "text": "CPI "}, {"class": "COISA", "start_char": 68654, "end_char": 68662, "text": "Dropbox "}, {"class": "COISA", "start_char": 68711, "end_char": 68718, "text": "Dropbox"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68858, "end_char": 68871, "text": "Luis Miranda "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68874, "end_char": 68884, "text": "Presidente"}, {"class": "COISA", "start_char": 69066, "end_char": 69074, "text": "Dropbox "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69081, "end_char": 69083, "text": "18"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69273, "end_char": 69280, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 69317, "end_char": 69325, "text": "Dropbox "}, {"class": "OBRA", "start_char": 69674, "end_char": 69680, "text": "8.666 "}]}]