[{"doc_id": "20210624_JUREMA_WERNECK", "text": "Prometo, Sr. Presidente. Al\u00f4. Obrigada. Repetindo, bom dia, Sras. Senadoras. bom dia, Srs. Senadores. Eu queria inicialmente agradecer a oportunidade da convoca\u00e7\u00e3o recebida pelo grupo Alerta. Pra n\u00f3s, \u00e9 um momento extremamente doloroso. Estamos vendo aqui 507.240 pessoas que morreram em consequ\u00eancia da pandemia de Covid-19 entre n\u00f3s. N\u00f3s do grupo Alerta, que somos um grupo de organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, estamos em alerta desde o princ\u00edpio da pandemia; nos unimos, nos reunimos \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es Oxfam Brasil, Idec (Instituto de Defesa do Consumidor), Inesc, Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia, Centro Santo Dias de Direitos Humanos da Arquidiocese de S\u00e3o Paulo, Instituto Ethos de Empresas e Responsabilidade Social e Anistia Internacional Brasil, que eu represento. N\u00f3s nos reunimos, desde o primeiro momento, movidos por um sentimento dif\u00edcil, Senador, de ang\u00fastia, de ang\u00fastia pela pandemia fora de controle no Brasil. N\u00f3s... E buscamos tamb\u00e9m, movidos pelo sentimento \u2013 al\u00e9m da ang\u00fastia, al\u00e9m da dor \u2013 de urg\u00eancia, porque era preciso que todas e todos \u2013 sociedade, Governos, Parlamento, todas as institui\u00e7\u00f5es brasileiras, todas as pessoas, toda a cidadania brasileira \u2013 se unissem pra que vidas pudessem ser salvas... E \u00e9 isso que eu trago aqui, Senador. \u00c9 isso que eu trago aqui. Eu trouxe uma apresenta\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o, por favor, o pr\u00f3ximo eslaide, que apresenta dois momentos da a\u00e7\u00e3o do Alerta. O Alerta, j\u00e1 em maio de 2020, lan\u00e7ou uma campanha e um manifesto nos principais jornais brasileiros. Era chamado \"Alerta sobre a responsabilidade pelas mortes evit\u00e1veis por Covid-19\", em maio de 2020. Naquele momento, naquele manifesto, j\u00e1 afirm\u00e1vamos que era preciso uma a\u00e7\u00e3o insistente, contundente e aprofundada pra proteger a sa\u00fade e a vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira, e, principalmente, era preciso colocar em curso medidas que j\u00e1 estavam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 em maio de 2020. E digo: ainda no in\u00edcio da pandemia no Brasil, medidas que salvariam vidas. Naquele momento a gente dizia, Senador Renan, que mortes evit\u00e1veis t\u00eam responsabilidades atribu\u00edveis. O que diz\u00edamos? O que quer\u00edamos dizer com isso? \u00c9 que aquelas autoridades que n\u00e3o cumprissem seu dever de proteger a sa\u00fade e a vida das pessoas deveriam ser responsabilizadas e que esse grupo de organiza\u00e7\u00f5es chamado Alerta se comprometia com a sociedade brasileira de levar adiante os estudos, as informa\u00e7\u00f5es e as mobiliza\u00e7\u00f5es, para que os respons\u00e1veis sejam apontados, as decis\u00f5es sejam tomadas e, principalmente, para que essas autoridades passassem a corrigir a rota, virar a p\u00e1gina e produzir as a\u00e7\u00f5es de forma consistente, para salvar vidas. O pr\u00f3ximo eslaide \u2013 por favor \u2013 fala um pouco desse estudo. Esse estudo... N\u00f3s come\u00e7amos a fazer esse estudo ainda no in\u00edcio da pandemia, no in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o do Grupo Alerta. J\u00e1 em maio, junho, n\u00f3s nos reunimos com o pesquisador Guilherme Loureiro Werneck, do Instituto de Medicina Social da Universidade do Estado do Rio de Janeiro e do Instituto de Estudos em Sa\u00fade Coletiva da UFRJ; com a pesquisadora Ligia Bahia, do Instituto de Estudos em Sa\u00fade Coletiva da Universidade Federal do Rio de Janeiro \u2013 a UFRJ tamb\u00e9m; com a J\u00e9ssica Pronestino de Lima Moreira, tamb\u00e9m do Instituto de Estudos em Sa\u00fade Coletiva da UFRJ; e com o Professor M\u00e1rio Scheffer, do Departamento de Medicina Preventiva da Faculdade de Medicina da USP. Chamo a aten\u00e7\u00e3o para o nome e para a vincula\u00e7\u00e3o desses pesquisadores, porque est\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es mais prestigiosas das universidades p\u00fablicas do Brasil. Repito: das mais prestigiosas. A seriedade desses pesquisadores est\u00e1 atestada pelos seus trabalhos consistentes nesses centros de pesquisa. E esse estudo buscou duas frentes de an\u00e1lise. A primeira \u00e9 sobre as mortes evit\u00e1veis por medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas no primeiro ano da pandemia. Eu j\u00e1 chamo a aten\u00e7\u00e3o, j\u00e1 neste momento, sobre o que eu quero dizer com primeiro ano da pandemia: a primeira morte confirmada por Covid-19 no Brasil aconteceu no dia 12 de mar\u00e7o de 2020. A primeira morte, uma mulher da Zona Leste de S\u00e3o Paulo; primeira morte confirmada. A partir da semana seguinte, n\u00f3s passamos a analisar a mortalidade registrada no per\u00edodo da pandemia e fizemos isso para um per\u00edodo de um ano, de mar\u00e7o de 2020 a mar\u00e7o de 2021, perfazendo 52 semanas epidemiol\u00f3gicas de observa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s tamb\u00e9m buscamos os dados. Os dados que foram analisados s\u00e3o dados oficiais, Srs. Senadores, Sras. Senadoras, n\u00e3o s\u00e3o dados tirados da cartola nem do bolso de ningu\u00e9m. S\u00e3o dados oficiais, presentes no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Mortalidade do Datasus, e tamb\u00e9m os dados do cart\u00f3rio do registro civil. Esses dados s\u00e3o de morte, de morte. Por que que a gente usa essas duas fontes principais? Porque o Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Mortalidade traz informa\u00e7\u00f5es importantes, mas a qualidade do dado, a precis\u00e3o do dado vai sendo produzida com o tempo. Os Munic\u00edpios informam para os Estados, os Estados informam para o n\u00edvel federal, e essa transmiss\u00e3o de dados passa por checagens, para corrigir erros de preenchimento. Ent\u00e3o, isso leva um tempo, cerca de um ano, para os dados estarem mais consistentes. Ent\u00e3o, a gente, para se apoiar, para garantir mais consist\u00eancia \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, a gente foi buscar os dados do cart\u00f3rio de registro civil. Por qu\u00ea? Atestado de \u00f3bito. Ningu\u00e9m \u00e9 enterrado sem o registro da morte. Ent\u00e3o, a gente comparou essas duas fontes de informa\u00e7\u00e3o sobre morte no Brasil, fez as corre\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, porque s\u00e3o bases de dados diferentes, e trazemos esses n\u00fameros aqui. Buscamos uma metodologia que fosse aceita na comunidade cient\u00edfica, uma metodologia que pudesse garantir seguran\u00e7a sobre essa an\u00e1lise, e a gente se apoiou em dois estudos publicados nas duas das mais prestigiosas revistas cient\u00edficas do mundo, a revista Science e a revista Nature. Essa \u00e9 a primeira frente de informa\u00e7\u00e3o. A outra frente de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a que busca analisar as mortes evit\u00e1veis por a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. E explico por que s\u00e3o duas frentes: porque esses estudos da revista Science apontam, nos permitem apontar... De qualquer forma, era uma pandemia. A gente sabe que tem duas coisas que precisam ser feitas: lidar direto, tentar impedir a transmiss\u00e3o do micro-organismo, no caso o v\u00edrus SARS-CoV-2, e, outra, preparar o sistema de sa\u00fade pra receber os pacientes. Essas duas medidas contribuiriam pra salvar vidas. Ent\u00e3o, n\u00f3s buscamos dados. Com rela\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o de sa\u00fade, a gente utilizou tamb\u00e9m dados oficiais, a Pnad Covid, produzida pelo IBGE, de maio ao final do ano de 2020; a gente procurou tamb\u00e9m o banco de interna\u00e7\u00f5es por s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda e grave e ali a gente separou s\u00f3 aqueles dados indicados por Covid; e n\u00f3s buscamos tamb\u00e9m \u2013 n\u00e3o est\u00e1 no eslaide, pe\u00e7o desculpas \u2013 o Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade pra conhecer que servi\u00e7os eram esses, pra ter alguma informa\u00e7\u00e3o de que servi\u00e7o era esse. E chegamos aqui com cinco perguntas. Organizei, Sr. Senador... At\u00e9 desculpa... Presidente, eu deixo aqui \u00e0 m\u00e3o. Organizamos essa apresenta\u00e7\u00e3o na forma de perguntas e respostas pra facilitar. O estudo est\u00e1 sendo entregue para o Presidente, para o Sr. Relator e pra cada Senador e Senadora integrantes desta CPI, desta Comiss\u00e3o. O estudo est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos. Todas e todos n\u00f3s do grupo Alerta, os pesquisadores, estamos todos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o pra responder a qualquer detalhe, qualquer pergunta. Mas organizei aqui cinco perguntas pra ser mais direta, pra usar os meus 15 minutos de forma mais produtiva. O pr\u00f3ximo eslaide, por favor. O pr\u00f3ximo eslaide \u00e9 a primeira pergunta: qual o impacto da pandemia nas mortes no Brasil? Qual impacto sobre as mortes do Brasil? E a\u00ed a metodologia mais adequada diz que primeiro a gente tem que se perguntar: a pandemia produziu mortes no Brasil? E esse gr\u00e1fico... O gr\u00e1fico tem... A gente v\u00ea que o gr\u00e1fico tem quatro linhas. Eu pe\u00e7o que olhem pra linha mais escura do gr\u00e1fico, a linha em preto. Esse \u00e9 um c\u00e1lculo baseado numa s\u00e9rie hist\u00f3rica de 2015 a 2019 sobre o padr\u00e3o de mortes no Brasil sem a pandemia. Ent\u00e3o, a gente tem a linha mais escura, que diz que, no Brasil, se morre mais ou menos naquele padr\u00e3o. Aqueles s\u00e3o os n\u00fameros sem a pandemia, no per\u00edodo das 52 semanas estudadas. As linhas em cinza s\u00e3o a chamada margem de erro, porque pode ter sido um pouco mais, um pouco menos, porque vai haver corre\u00e7\u00f5es, vai havendo corre\u00e7\u00f5es ao longo do per\u00edodo. Mas eu chamo a aten\u00e7\u00e3o, Sras. Senadoras e Srs. Senadores, pra linha vermelha. A linha vermelha \u00e9 o excesso de mortes. A pandemia no Brasil, ao longo 52 semanas, produziu aquelas mortes em excesso. E, quantificando aquelas mortes em excesso, a gente pode afirmar que foram 305 mil mortes acima do esperado no Brasil \u2013 305 mil mortes acima do esperado no Brasil no primeiro ano da pandemia, nas primeiras 52 semanas! Os senhores podem perguntar: todas as 305 mil mortes s\u00e3o por Covid? Eu vou responder: tem casos de Covid, mortes causadas diretamente por Covid, mas mortes causadas indiretamente pela presen\u00e7a da pandemia. Isso significa que pessoas ou retardaram a busca de ajuda e morreram antes de ter ajuda e pessoas buscaram ajuda, mas o servi\u00e7o estava sobrecarregado e n\u00e3o foi capaz de dar a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e vieram a \u00f3bito tamb\u00e9m, ou seja, s\u00e3o todas as mortes que a pandemia provocou direta ou indiretamente. O pr\u00f3ximo eslaide, por favor. A pergunta... Porque a nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9: havia algo que poderia ser feito pra evitar j\u00e1 no primeiro ano da pandemia, sem vacina, sem medicamento comprovado pela ci\u00eancia, sem muito conhecimento inclusive, ser\u00e1 que havia algo que poderia ser feito para n\u00e3o ter 305 mil mortes a mais? E a gente buscou responder no pr\u00f3ximo eslaide. Por favor. A literatura, o conhecimento, como eu disse, desde o princ\u00edpio, apontam dois caminhos de a\u00e7\u00e3o para reduzir as mortes, para reduzir o impacto da pandemia entre n\u00f3s. Uma \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o, isso \u00e9 assim para qualquer doen\u00e7a infecciosa, para qualquer epidemia, para qualquer surto. Vamos tentar impedir a redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o. E como poderia ter sido feito isso, como se poderia fazer isso? Atrav\u00e9s de uma t\u00e9cnica b\u00e1sica da sa\u00fade p\u00fablica, a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, n\u00e3o \u00e9? A testagem para identifica\u00e7\u00e3o daquelas pessoas que est\u00e3o infectadas, a busca... A gente fazendo busca ativa, procurando. O v\u00edrus est\u00e1 em algum lugar, a gente tem que ir atr\u00e1s, tem que encontrar, tem que testar. E, quando a gente testa e encontra, a gente isola essa pessoa, faz a primeira barreira para a transmiss\u00e3o. Rastreia os contatos, com quem ela entrou em contato, seja no \u00f4nibus, seja no trabalho, seja mesmo em casa, tamb\u00e9m testa, tamb\u00e9m recomenda o isolamento e a gente controla a transmiss\u00e3o. Mas havia outra medida tamb\u00e9m de redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o al\u00e9m da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. Existiam as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. Esses estudos j\u00e1 falam desde o princ\u00edpio que o uso de barreiras para transmiss\u00e3o do v\u00edrus, como n\u00f3s estamos fazendo aqui \u2013 estamos todos na sala, mas estamos de m\u00e1scara, isso \u00e9 uma barreira central \u2013, ent\u00e3o, os estudos j\u00e1 comprovam que uso de m\u00e1scara \u00e9 uma alternativa importante; o distanciamento f\u00edsico, como estamos fazendo aqui, \u00e9 uma alternativa importante; a restri\u00e7\u00e3o da mobilidade e redu\u00e7\u00e3o das taxas de contato. Tem tido um debate intenso na m\u00eddia sobre aglomera\u00e7\u00e3o. Isso tudo os estudos mostram que teriam feito a diferen\u00e7a \u2013 teriam feito a diferen\u00e7a. Essa era a parte da redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o, mas tem outra parte, que \u00e9 a prepara\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade. A pandemia foi anunciada no fim... A epidemia, o surto, naquele momento era uma epidemia ainda na China, foi anunciado em 2019. Sab\u00edamos que corr\u00edamos um risco bastante significativo de ela chegar at\u00e9 aqui. Ent\u00e3o, o que a gente tem que fazer? Pessoas v\u00e3o adoecer, \u00e9 preciso preparar o sistema de sa\u00fade para receber os pacientes e salvar as vidas. E quais medidas s\u00e3o essas? Oferta de profissionais treinados em quantidade suficiente; repito: oferta de profissionais treinados em quantidade suficiente. Oferta de leitos em hospitais e leitos de UTI, porque v\u00edamos, pelo hist\u00f3rico da doen\u00e7a na China, na Europa, que a demanda de leitos hospitalares e CTI era muito alta. Ent\u00e3o, t\u00ednhamos que preparar isso porque ia chegar aqui. Tinha uma vantagem temporal porque, quando ainda estava acontecendo na Europa, ainda n\u00e3o estava acontecendo aqui. T\u00ednhamos uma vantagem temporal. T\u00ednhamos que oferecer medicamentos e suportes porque sab\u00edamos que essas pessoas s\u00e3o hospitalizadas, s\u00e3o intubadas. Ent\u00e3o tem uma s\u00e9rie de medicamentos necess\u00e1rios. E vimos as not\u00edcias: faltaram anest\u00e9sicos, corticoides, relaxante muscular. \u00c0 medida que a gente foi aprendendo quais eram os medicamentos necess\u00e1rios... A gente n\u00e3o estava preparado, a gente precisava estar preparado para ter isso no sistema de sa\u00fade, para poder cuidar da sa\u00fade das pessoas. E disponibilidade de insumos tamb\u00e9m: oxig\u00eanio medicinal, ventiladores mec\u00e2nicos e outros, fundamentais para cuidar das pessoas e ajudar a salvar vidas. O pr\u00f3ximo eslaide, por favor. Meu tempo est\u00e1 acabando, eu vou pedir... Aqui \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o sobre os estudos. Pode passar, por favor. Pode passar. Mas eu posso... A\u00ed, isso. A\u00ed a pergunta... Aqueles eslaides mostraram, o que eu mostrei at\u00e9 agora mostra que havia o que poderia ter sido feito de forma intensa, de forma consistente, para ajudar a salvar pelo menos em parte as vidas que perdemos. Havia e ainda h\u00e1, Senador, ainda h\u00e1, Senadora. Nesse estudo, ent\u00e3o, se pergunta: 305 mil mortes em excesso, quantas dessas poderiam ter sido evitadas? O pr\u00f3ximo eslaide, por favor. Aqui, a gente se baseia nesses estudos que eu citei, que apontam que, se as medidas eficientes de distanciamento social e controle da transmiss\u00e3o, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, etc. tivessem sido adotadas, haveria uma redu\u00e7\u00e3o de 40% no potencial de transmiss\u00e3o do v\u00edrus, o famoso R0, de que a gente escuta falar \u2013 40%, senhoras e senhores; 40%! Embaixo, tem uma ilustra\u00e7\u00e3o sobre o que \u00e9 o R0. A3 gente pode botar isso, mas eu pe\u00e7o para passar, por favor, que o pr\u00f3ximo n\u00famero \u00e9 muito importante. A resposta \u00e9: se tiv\u00e9ssemos agido como era preciso \u2013 como era preciso! \u2013, Senador, a gente poderia, ainda no primeiro ano de vida, ainda no primeiro ano de hist\u00f3ria da pandemia entre n\u00f3s, nas 52 primeiras semanas epidemiol\u00f3gicas, ter salvo 120 mil vidas. E n\u00e3o s\u00e3o n\u00fameros, n\u00e3o s\u00e3o n\u00fameros! \u2013; s\u00e3o pais, s\u00e3o m\u00e3es, s\u00e3o irm\u00e3os, s\u00e3o sobrinhos, s\u00e3o tios, s\u00e3o vizinhos, s\u00e3o gente que eu n\u00e3o conhe\u00e7o, mas habita este Pa\u00eds, como eu. A gente poderia ter salvo pessoas, se uma pol\u00edtica efetiva de controle, baseada em a\u00e7\u00f5es n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, tivesse sido implementada. E, no pr\u00f3ximo eslaide, chamo aten\u00e7\u00e3o, brevemente \u2013 eu sei que meu tempo est\u00e1 acabando \u2013, porque na m\u00eddia houve muitas declara\u00e7\u00f5es acerca do v\u00edrus democr\u00e1tico, que o v\u00edrus estava igual para todo mundo, e \u00e9 verdade. O v\u00edrus procura oportunidade, mas a injusti\u00e7a, a desigualdade, as iniquidades fizeram diferen\u00e7a. E o pr\u00f3ximo eslaide me ajuda a mostrar um pouco isso. Por favor. Aqui, \u00e9 um exemplo, um c\u00e1lculo, uma an\u00e1lise que a gente fez, com base na Pnad Covid, acerca do acesso \u00e0 testagem \u2013 acerca do acesso \u00e0 testagem! \u2013, no primeiro ano da pandemia. Os dados da Pnad Covid dizem que menos de 14% da popula\u00e7\u00e3o brasileira fizeram testes, menos de 14%! Isso j\u00e1 mostra, Senadores e Senadoras, que n\u00e3o est\u00e1vamos buscando as medidas b\u00e1sicas para garantir o controle da transmiss\u00e3o, mas esse estudo mostra, os estudos, os outros dados mostram um fato bastante gritante da desigualdade: que, dentro desse universo, pessoas com renda maior do que quatro sal\u00e1rios m\u00ednimos consumiram quatro vezes mais testes do que as pessoas que recebiam menos de meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. A injusti\u00e7a est\u00e1 demonstrada e, mais do que isso, j\u00e1 sab\u00edamos, antes da pandemia, que existiam popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis do que outras, porque a injusti\u00e7a, a desigualdade \u00e9 vulnerabilidade. \u00c9 nessas popula\u00e7\u00f5es que est\u00e3o as mais altas taxas de morte por qualquer coisa no Brasil. Ent\u00e3o, j\u00e1 sab\u00edamos que essas popula\u00e7\u00f5es estavam vulner\u00e1veis, e nada foi feito, nem o teste. O pr\u00f3ximo eslaide, por favor. Aqui, mostra um pouco, \u00e9 mostrada a mesma coisa. Em preto, nas quatro colunas de diferentes meses da Pnad Covid, de julho a novembro... Agrade\u00e7o, Senadores. Vou ser o mais breve poss\u00edvel, s\u00f3 para poder concluir e passar para o Dr. Pedro Hallal, que tamb\u00e9m traz informa\u00e7\u00f5es essenciais. Esse gr\u00e1fico, em preto, em cada m\u00eas, mostra aquele setor de quatro sal\u00e1rios m\u00ednimos ou mais. Em todos os meses, a diferen\u00e7a para os outros setores de renda foi importante. O pr\u00f3ximo eslaide, por favor. Aqui, \u00e9 pelo grau de instru\u00e7\u00e3o. Pelo grau de instru\u00e7\u00e3o, em preto, est\u00e3o as pessoas com maior, com o grau mais alto de instru\u00e7\u00e3o, e a mesma desigualdade est\u00e1 demonstrada. O pr\u00f3ximo, por favor. O que esses dados... E tem outros dados, tem muitos dados, n\u00e3o \u00e9? Tem muitas informa\u00e7\u00f5es. Trouxe essas aqui, mas o estudo traz mais dados. O que essas informa\u00e7\u00f5es atestam \u00e9 que as desigualdades estruturais tiveram influ\u00eancia sobre as altas taxas de mortalidade. E quando a gente cruza com diferentes marcadores, a gente v\u00ea que a maioria das pessoas que morreram no Brasil eram negras, eram ind\u00edgenas, eram pessoas de baixa renda e de baixa escolaridade. J\u00e1 sab\u00edamos que o Brasil tinha uma desigualdade nesse campo. E deixamos passar; e deixamos passar. O pr\u00f3ximo, por favor \u2013 j\u00e1 quase encerrando. Respondendo a pergunta sobre o sistema de sa\u00fade, a imagem mostra: aqueles desenhos de hospital s\u00e3o as unidades p\u00fablicas, as unidades empresariais e as unidades filantr\u00f3picas, o sistema de sa\u00fade brasileiro, n\u00e9? Esse \u00e9 o sistema de sa\u00fade brasileiro. N\u00f3s vamos ver... Ali na informa\u00e7\u00e3o da unidade p\u00fablica, a gente v\u00ea que 66% das pessoas que morreram no Brasil, morreram nas unidades p\u00fablicas. E a gente est\u00e1 vendo tamb\u00e9m que desses 66% que morreram nas unidades p\u00fablicas, a maioria era popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o branca. O que quer dizer isso? Quer dizer que o sistema p\u00fablico \u00e9 ruim? N\u00e3o. Quer dizer que o sistema p\u00fablico estava terrivelmente sobrecarregado e n\u00e3o conseguiu dar conta. Quer dizer tamb\u00e9m que, possivelmente, essa popula\u00e7\u00e3o, que tinha uma carga de doen\u00e7a, uma carga de risco, uma carga de vulnerabilidade maior, talvez n\u00e3o tenha conseguido acesso a tempo. \u00c9 isso que quer dizer. Eu n\u00e3o estou dizendo isso pra dizer que o sistema p\u00fablico \u00e9 ruim, muito pelo contr\u00e1rio. Vivi a minha vida inteira apoiada no sistema p\u00fablico. Muito pelo contr\u00e1rio, eu estou dizendo que, se a gente investisse e se continuar investindo, podemos fazer a diferen\u00e7a. O pr\u00f3ximo, por favor. Esse \u00e9 um outro dado estarrecedor. Os dados apontam que 20.642 pessoas morreram em unidades de atendimento pr\u00e9-hospitalar, ou seja, morreram nas UPAs, morreram no pronto-socorro. N\u00e3o tiveram condi\u00e7\u00e3o de acesso a tempo. Boa parte dessas pessoas n\u00e3o tiveram condi\u00e7\u00e3o de acesso. E a maioria, como o segundo n\u00famero mostra, foi na unidade p\u00fablica, ou seja, porque a epidemia estava descontrolada, estava muito intensa entre n\u00f3s, n\u00e3o houve condi\u00e7\u00e3o de receber todo mundo que precisava a tempo. O pr\u00f3ximo, por favor. O pr\u00f3ximo, por favor. Isso. Pra encerrar, como eu disse, o Grupo Alerta est\u00e1 movido pelo senso de urg\u00eancia, o senso de urg\u00eancia de salvar vidas. Ent\u00e3o, a \u00faltima pergunta que n\u00f3s fizemos \u00e9: o que podemos fazer? O pr\u00f3ximo, por favor. Porque a\u00ed trazemos recomenda\u00e7\u00f5es a esta CPI, recomenda\u00e7\u00f5es \u00e0 CPI que a gente acha importantes. A CPI j\u00e1 est\u00e1 liderando e precisa liderar, cada vez mais, os esfor\u00e7os pra que medidas adequadas sejam adotadas. Ent\u00e3o, a gente traz as seguintes recomenda\u00e7\u00f5es. Primeiro, a cria\u00e7\u00e3o de um memorial das vidas perdidas para Covid. S\u00e3o mais de meio milh\u00e3o de mortes, Senador. A gente precisa viver como coletividade, como brasileiros e brasileiras, como Na\u00e7\u00e3o, esses rituais, esses processos de luto. \u00c9 muito dif\u00edcil o que a gente est\u00e1 passando e a gente n\u00e3o est\u00e1 tendo tempo pra parar, pra chorar e pra honrar adequadamente nossos mortos. Esta CPI pode liderar esse processo. Precisa liderar, precisa criar um plano de responsabiliza\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o \u2013 responsabiliza\u00e7\u00e3o daqueles que deixaram de fazer o que era necess\u00e1rio, daqueles que deixaram de cumprir o seu dever; e tamb\u00e9m de repara\u00e7\u00e3o, falamos de repara\u00e7\u00f5es individuais \u00e0s fam\u00edlias, mas principalmente repara\u00e7\u00e3o coletiva. A sociedade brasileira precisa encontrar forma de reparar o dano que foi causado pelo descontrole da pandemia. \u00c9 preciso, Srs. Senadores e Sras. Senadoras, criar uma frente nacional de enfrentamento \u00e0 Covid-19 no Brasil. Por que \u00e9 preciso criar essa frente? E por que essa frente precisa ser liderada por esta CPI, pelo Senado Federal? Porque precisamos de algu\u00e9m que lidere as a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o fazer a diferen\u00e7a hoje, amanh\u00e3, no futuro. Essa frente nacional que a gente prop\u00f5e \u00e9 liderada pelo Senado, \u00e9 liderada pelo Parlamento, mas precisa, necessariamente, incluir todos os setores da sociedade, do Poder Executivo, do Poder Judici\u00e1rio, do Poder Legislativo, da sociedade civil, de todo mundo, porque todo mundo tem o dever e tem o que contribuir para salvar as vidas no Brasil. Precisamos garantir, a partir dessa lideran\u00e7a, a implementa\u00e7\u00e3o consistente das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas para redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o, porque vimos nos estudos de excel\u00eancia que eu trouxe aqui como exemplo que isso pode fazer a diferen\u00e7a, pode reduzir em at\u00e9 40% a morte. E, agora, a gente ainda tem um fator adicional: agora a gente tem tamb\u00e9m as vacinas, que precisam ser intensificadas. Ent\u00e3o, mais vidas podem ser salvas. Ent\u00e3o, a gente precisa garantir... N\u00e3o precisa ficar nesse debate est\u00e9ril se usa ou se n\u00e3o usa. Precisa usar. \u00c9 para salvar a vida n\u00e3o apenas das pessoas, mas da sociedade. A sociedade est\u00e1 perdendo. Precisa usar. E \u00e9 preciso garantir que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade refa\u00e7a, angarie, tenha a sua dimens\u00e3o adequada, a abrang\u00eancia adequada e as responsabilidades adequadas para o desafio atual da pandemia, para cuidar dos doentes, para cuidar daqueles milhares que est\u00e3o com sequelas \u2013 e s\u00e3o muitas sequelas \u2013, e para cuidar dos futuros desafios epidemiol\u00f3gicos. Essa epidemia n\u00e3o acabou, mas um dia ela vai acabar. Mas h\u00e1 um desafio que j\u00e1 est\u00e1 colocado: outras epidemias vir\u00e3o. E a gente precisa dessa riqueza que \u00e9 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, aquele sonho da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que ele se realize plenamente, porque, a\u00ed, vidas ser\u00e3o salvas \u2013 vidas ser\u00e3o salvas agora e no futuro. O pr\u00f3ximo, por favor. H\u00e1 vidas que ainda podem ser salvas. \u00c9 isso. O pr\u00f3ximo, por favor. Esse \u00e9 o \u00faltimo. Apenas para agradecer, em nome de Oxfam, do Idec, do Inesc, do Instituto Ethos, da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia, do Centro Santo Dias de Direitos Humanos da Arquidiocese de S\u00e3o Paulo e pela Anistia Internacional, que eu represento aqui. Eu quero agradecer, mais uma vez, a convoca\u00e7\u00e3o para estar aqui e a oportunidade de apresentar esses dados. Obrigada! A gente pode pedir. Os eslaides foram entregues \u00e0 Comiss\u00e3o. Obrigada, Senador. Agrade\u00e7o a oportunidade de explicar um pouco mais o conceito de excesso de morte. O conceito de excesso de morte \u00e9 quase literal: diz que, primeiro, n\u00f3s temos j\u00e1 um padr\u00e3o, entre aspas, \"normal\" de mortalidade no Pa\u00eds. Um n\u00famero determinado de pessoas morre cotidianamente, mas, na presen\u00e7a de algum evento grave, e, nesse caso, dessa pandemia, a gente v\u00ea que a gente sai do padr\u00e3o e passa por uma situa\u00e7\u00e3o que \u00e9: muito mais gente morreu do que o esperado. Muito mais gente morre do que o esperado. Isso \u00e9 o excesso de morte. E como \u00e9 que a gente calculou o excesso de morte? Como eu disse, para apenas o primeiro ano da pandemia, o Dr. Pedro Hallal acompanha os dados at\u00e9 agora... Mas, o caso do estudo do Alerta: n\u00f3s acompanhamos o excesso de mortes nas 52 primeiras semanas epidemiol\u00f3gicas, e esses dados falam que s\u00e3o pessoas que morreram, no Brasil, fora do padr\u00e3o, ou seja, em excesso, na vig\u00eancia da pandemia da Covid, ou seja, morreram por Covid, diretamente, mas morreram tamb\u00e9m por outras intercorr\u00eancias naturais... Naturais, a gente fala: doen\u00e7as e estados m\u00f3rbidos. A gente exclui desse c\u00e1lculo as mortes naturais: viol\u00eancias, acidentes, suic\u00eddios n\u00e3o est\u00e3o contados a\u00ed. Mas, por causa das chamadas naturais, na presen\u00e7a da pandemia, quantas mais pessoas morreram? E elas morreram seja por Covid, seja porque tardaram a buscar o cuidado que precisavam \u2013 foi o medo, o medo de ir ao servi\u00e7o de sa\u00fade, e l\u00e1 ser um ambiente de risco \u2013, seja porque o servi\u00e7o de sa\u00fade n\u00e3o foi capaz de cuidar delas, pelas dificuldades. \u00c9 esse o excesso. Esse \u00e9 o excesso, Senador. Senador, apenas pra complementar o que o Dr. Pedro diz com tamanha propriedade e dizer que o estudo do Alerta pega os n\u00fameros de mortes evit\u00e1veis, principalmente quando n\u00e3o havia ainda vacina dispon\u00edvel. \u00c9 claro que a primeira vacina foi dada em janeiro, na M\u00f4nica Calazans, em S\u00e3o Paulo \u2013 todo mundo lembra. N\u00f3s pegamos as 52 semanas, s\u00f3 as \u00faltimas poucas semanas desse per\u00edodo em que j\u00e1 tinha vacina, mas, na primeira dose, a gente n\u00e3o tem ainda o cintur\u00e3o que a vacina pode fazer, ainda n\u00e3o chegamos a esse patamar. Ent\u00e3o, antes da vacina, o que a gente diz \u00e9 que havia outras medidas que poderiam e deveriam ter sido adotadas, e essas, se fossem adotadas, salvariam vidas. \u00c9 esse o c\u00e1lculo. Quando a gente fala das 305 mil mortes em excesso, a gente est\u00e1 considerando inclusive que algumas delas, aquele n\u00famero est\u00e1 beneficiado pelo fato de que parte da sociedade levou a s\u00e9rio as recomenda\u00e7\u00f5es, que parte da sociedade fez o que devia. Muitos e muitas de n\u00f3s seguiram as recomenda\u00e7\u00f5es de evitar a transmiss\u00e3o, aqueles que puderam, evidentemente. Aqueles que puderam usaram m\u00e1scara de qualidade, aqueles que puderam ficaram em casa, aqueles que tiveram consci\u00eancia e puderam n\u00e3o fizeram aglomera\u00e7\u00f5es. Mesmo assim, n\u00f3s chegamos a 305 mil mortes em excesso e 120 mil que poderiam ter sido evitadas. Se a gente conseguisse implementar as medidas de forma consistente isso n\u00e3o teria acontecido. Olha, Senador, obrigada. Eu acho que os n\u00fameros, os dados j\u00e1 s\u00e3o espec\u00edficos. A fonte, a metodologia cient\u00edfica, o conhecimento, a ci\u00eancia dispon\u00edvel j\u00e1 mostra, mas, j\u00e1 que o senhor pede uma reflex\u00e3o, eu vou dizer que faltaram muitas coisas \u2013 faltaram muitas coisas. O Dr. Pedro Hallal falou do desencontro de comunica\u00e7\u00e3o, das fake news, j\u00e1 falou... O nosso estudo, as nossas recomenda\u00e7\u00f5es, quando a gente pede uma frente nacional, a gente est\u00e1 dizendo de outra forma que faltou lideran\u00e7a nacional. \u00c9 responsabilidade, na presen\u00e7a de uma epidemia, de uma pandemia, a responsabilidade \u00e9 da lideran\u00e7a nacional. E \u00e9 f\u00e1cil de entender, porque a lideran\u00e7a nacional tem todas as informa\u00e7\u00f5es e consegue administrar, obviamente que \u00e9 preciso ter uni\u00e3o, \u00e9 preciso que n\u00e3o haja essa pol\u00edtica de salve-se quem puder nem de uns contra os outros. \u00c9 preciso que a lideran\u00e7a lidere, Senador, para que a gente possa, numa mensagem \u00fanica, garantindo a confian\u00e7a da maioria da popula\u00e7\u00e3o, garantindo a ades\u00e3o de todas e todos, fazer a diferen\u00e7a. Isso infelizmente faltou e ainda falta. E este \u00e9 o apelo que o Alerta faz tamb\u00e9m: \u00e9 preciso lideran\u00e7a, uma lideran\u00e7a nacional firme, baseada em evid\u00eancias, que cumpra e fa\u00e7a cumprir as medidas necess\u00e1rias para salvar vidas. Bom, Senador, do ponto de vista al\u00e9m do que o Dr. Pedro Hallal traz, \u00e9 preciso lembrar que, mesmo a vacina \u2013 mesmo a vacina! \u2013 n\u00e3o vai conferir imunidade 100%, n\u00e3o \u00e9? \u00c9 um conjunto de medidas que precisam ser colocadas em pr\u00e1tica, ao mesmo tempo, de forma consistente, para a gente poder ir evoluindo, com o tempo, na redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o e no controle da pandemia. \u00c9 como o Dr. Pedro diz, a imunidade do corpo, natural do corpo, tem um tempo de dura\u00e7\u00e3o p\u00f3s-infec\u00e7\u00e3o por Covid. A gente traz a vacina para ter uma resposta, uma imunidade mais consistente, mas todos os fabricantes da vacina e todos os estudos t\u00eam afirmado que nenhuma vacina \u00e9 100%. Precisamos de vacina mais medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas e, \u00e9 claro, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e o servi\u00e7o de sa\u00fade adequadamente preparado. Posso complementar? S\u00f3 queria fazer uma complementa\u00e7\u00e3o que, na verdade, \u00e9 um chamado \u00e0 reflex\u00e3o, porque eu acho que a no\u00e7\u00e3o de imunidade de rebanho \u2013 que tem um lugar t\u00e9cnico onde se usa isso \u2013 tem um efeito perverso sobre a sociedade, n\u00e3o \u00e9? Ser humano n\u00e3o \u00e9 rebanho. A gente est\u00e1 falando de imunidade coletiva. Isso \u00e9 um primeiro ponto da reflex\u00e3o. Mas, quando a gente pensa no rebanho, a imunidade do rebanho no Brasil, a gente pode perguntar pra qualquer pecuarista, pra qualquer veterin\u00e1rio: o que eles fazem pra garantir a imunidade do rebanho? Eles vacinam. Eles garantem as vacinas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o pra salvar o seu rebanho. Portanto, existe... A no\u00e7\u00e3o de imunidade de rebanho traz uma confus\u00e3o que \u00e9 muito perversa pra n\u00f3s, porque nos interessa, por qualquer meio, salvar vida \u2013 salvar vida. E ser humano n\u00e3o \u00e9 gado, n\u00e3o \u00e9? A gente quer que todo mundo esteja imune \u2013 a gente quer que todo mundo esteja imune \u2013, mas, se olhar a imagem do rebanho, o pecuarista, o veterin\u00e1rio vacina o seu gado. Complementando, eu s\u00f3 queria sublinhar, Relator, que \u00e9 exatamente isso. Porque era um v\u00edrus desconhecido, o SARS-CoV-2, era desconhecido em certa medida, a Covid-19 era desconhecida, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tinha imunidade natural a isso, ou seja, no momento, no primeiro momento, se teve muita tentativa e erro, perdemos muita gente naquela tentativa erro, mas \u00e9 compreens\u00edvel. A gente n\u00e3o sabia, a gente estava diante de um grande desconhecido, e um grande desconhecido amedrontador. Mas, mesmo assim, j\u00e1 no in\u00edcio do primeiro ano da pandemia, pa\u00edses corrigiram sua rota \u2013 pa\u00edses corrigiram sua rota! Com ou sem autocr\u00edtica p\u00fablica, corrigiram sua rota. Nosso senso de urg\u00eancia \u00e9 que o Brasil precisa corrigir a sua rota, Senador, porque, se a gente caminhar nessa margem... A gente est\u00e1 vendo todo dia que a gente s\u00f3 sobe. Como o Dr. Pedro falou, o estudo do Alerta fala de mar\u00e7o a mar\u00e7o, de mar\u00e7o de 2020 a mar\u00e7o de 2021. Ele se encerra com aquelas 120 mil mortes, vidas perdidas que poderiam ter sido evitadas, antes dos meses mais letais do Brasil. E a gente vai de m\u00eas mais letal a m\u00eas mais letal. E a gente tem que lembrar que, em m\u00eas mais letal, \u00e9 gente entre a gente que est\u00e1 morrendo, \u00e9 gente entre a gente que est\u00e1 sofrendo. Ent\u00e3o tem uma urg\u00eancia a\u00ed, Senador. Eu agrade\u00e7o. E eu repito que, para n\u00f3s, \u00e9 muito importante chamar a aten\u00e7\u00e3o desta CPI, da sociedade, porque \u00e9 um senso de urg\u00eancia, \u00e9 urgente que a gente corrija a rota. N\u00e3o h\u00e1 justificativa para a persist\u00eancia no erro, porque evid\u00eancia j\u00e1 h\u00e1 suficiente para que a gente... Porque a corre\u00e7\u00e3o na rota salva vidas. Olha, Senador, infelizmente, \u00e9 o perfil da desigualdade brasileira: eram negros, eram ind\u00edgenas. Eu chamo a aten\u00e7\u00e3o: entre os negros, as comunidades quilombolas, terrivelmente afetadas, mais afetadas, e os dados indicam... E os dados, Senador, que os pr\u00f3prios quilombolas est\u00e3o analisando a partir do observat\u00f3rio que constitu\u00edram, porque os dados oficiais, as autoridades n\u00e3o s\u00e3o expl\u00edcitas, n\u00e3o fazem o dever de divulgar... Ent\u00e3o, s\u00e3o negros, ind\u00edgenas e os amarelos. A popula\u00e7\u00e3o branca, principalmente \u2013 mas tem brancos l\u00e1 tamb\u00e9m \u2013, a popula\u00e7\u00e3o branca, principalmente, teve o melhor acesso garantido \u00e0 resposta hospitalar e de UTI do que essas popula\u00e7\u00f5es. Olha, Senador, a iniquidade, a injusti\u00e7a e a desigualdade j\u00e1 estavam assinaladas h\u00e1 d\u00e9cadas no Brasil. Em 2019, a gente j\u00e1 sabia, j\u00e1 estava diante dos dados de desemprego, que eram altos, ou seja, as popula\u00e7\u00f5es nas baixas faixas de renda estavam crescendo. Em 2019, a gente j\u00e1 sabia do crescimento da inseguran\u00e7a alimentar. Em 2019, a gente j\u00e1 sabia que os trabalhadores informais j\u00e1 estavam numa situa\u00e7\u00e3o limite. E, quando a pandemia veio, a gente j\u00e1 sabia que essas popula\u00e7\u00f5es estavam em maior risco \u2013 a gente j\u00e1 sabia. Ent\u00e3o, sim. E isso sem contar que existe uma pol\u00edtica nacional de sa\u00fade integral da popula\u00e7\u00e3o negra, existe uma pol\u00edtica nacional de sa\u00fade integral da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. Existem pol\u00edticas nacionais, Senador, que poderiam ter orientado o sistema de sa\u00fade, poderiam ter orientado os gestores p\u00fablicos a partir do n\u00edvel federal para poder seguir o rumo para salvar vidas. Ent\u00e3o, virar as costas, censurar eslaide ou n\u00e3o fazer, n\u00e3o cumprir a determina\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas \u00e9 isso que est\u00e1 por tr\u00e1s desses resultados t\u00e3o nefastos para essas popula\u00e7\u00f5es. S\u00f3 gostaria de complementar brevemente... ... porque os ind\u00edgenas aldeados, uma vez que n\u00e3o havia uma pol\u00edtica efetiva de garantir o seu efetivo isolamento, criaram uma estrat\u00e9gia, planos de emerg\u00eancia, criaram observat\u00f3rios. E eles t\u00eam afirmado tamb\u00e9m que, al\u00e9m daqueles grupos que vivem na cidade, que demoraram um tempo pra serem reconhecidos como ind\u00edgenas, tiveram que lutar e judicializar muitas das quest\u00f5es pra poder serem considerados parte da diversidade dos povos ind\u00edgenas, mas os ind\u00edgenas aldeados informaram tamb\u00e9m que h\u00e1 presen\u00e7a de intrusos, ou seja, de n\u00e3o ind\u00edgenas no territ\u00f3rio, como fator de risco, e t\u00eam apelado, desde o princ\u00edpio, para a garantia da prote\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio, porque o v\u00edrus vem... Se eles fossem... Vem de fora o v\u00edrus, n\u00e3o \u00e9, sejam os n\u00e3o ind\u00edgenas oficiais, inclusive funcion\u00e1rios do sistema de sa\u00fade, do subsistema de sa\u00fade ind\u00edgena, ou os invasores, grileiros, madeireiros \u2013 esses tamb\u00e9m colocam, trazem um risco especial para os ind\u00edgenas aldeados que supostamente deveriam estar isolados. O nosso estudo, Senador, n\u00e3o se n\u00e3o se dedica a isso, mas, sim, h\u00e1 estudos que foram feitos, por exemplo, eu dou exemplo de pesquisadores da Fiocruz... ... e dos pr\u00f3prios pesquisadores das organiza\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, os pesquisadores que constitu\u00edram o Observat\u00f3rio Covid entre ind\u00edgenas. Eu acho que vale a pena, se interessar, se for poss\u00edvel, esta CPI convid\u00e1-los a estar aqui, porque v\u00e3o trazer n\u00fameros precisos e a experi\u00eancia concreta, para al\u00e9m dos n\u00fameros, de como \u00e9 que \u00e9 ter que tentar evitar a entrada do v\u00edrus, tentar evitar a intrus\u00e3o no seu territ\u00f3rio, os riscos numa situa\u00e7\u00e3o dessa. E havia ind\u00edgenas tamb\u00e9m que, por sua condi\u00e7\u00e3o, precisavam ir... Muitas das a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia que passaram a acontecer, inclusive, gra\u00e7as a uma decis\u00e3o feliz do Congresso Nacional de aprovar um aux\u00edlio emergencial consistente, essas pessoas tinham que ir \u00e0 cidade, tinham que ir \u00e0 cidade para poder encontrar alguma resposta, e isso tamb\u00e9m vulnerabilizou bastante. E havia j\u00e1 elementos que diziam que havia t\u00e9cnicas que eram poss\u00edveis serem colocadas, a\u00e7\u00f5es que poderiam ser colocadas em pr\u00e1tica para proteger mais consistentemente a sa\u00fade dos ind\u00edgenas. Obrigada, Senador. De fato, n\u00f3s estamos diante de um lament\u00e1vel epis\u00f3dio de oportunidade perdida, que, reiteradamente, continuamos perdendo. Mas, naquele momento, quando se anuncia o que est\u00e1 que est\u00e1 por vir, era o momento de as autoridades reunirem os melhores t\u00e9cnicos, o melhor do que se poderia saber de experi\u00eancias passadas, de doen\u00e7as infecciosas, experi\u00eancias passadas de pandemia, porque essa n\u00e3o foi a primeira \u2013 infelizmente, n\u00e3o ser\u00e1 a \u00fanica \u2013, era o momento de estabelecer, como disse o Dr. Pedro Hallal, o b\u00ea-\u00e1-b\u00e1, o b\u00ea-\u00e1-b\u00e1. Enquanto a gente n\u00e3o sabe os detalhes, existe um b\u00ea-\u00e1-b\u00e1. Senador, eu estudei Medicina \u2013 ainda que esteja afastada da Medicina j\u00e1 h\u00e1 algum tempo \u2013, eu estudei Medicina, eu me formei em Medicina, aquilo \u00e9 o b\u00ea-\u00e1-b\u00e1. Os Senadores que passaram pela sa\u00fade sabem: \u00e9 o b\u00ea-\u00e1-b\u00e1 que se podia fazer, estabelecer os par\u00e2metros da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, estabelecer os par\u00e2metros da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, da estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia, estabelecer os par\u00e2metros das pol\u00edticas sociais para garantir que as popula\u00e7\u00f5es em risco... Porque as epidemias, infelizmente, os surtos caminham sempre na dire\u00e7\u00e3o dos mais vulner\u00e1veis, e elas se espalham na dire\u00e7\u00e3o dos vulner\u00e1veis. A gente j\u00e1 tinha dados naquela \u00e9poca de quem eram os mais vulner\u00e1veis da sociedade brasileira, aqueles que estariam em risco, seja por dificuldade de acesso ao sistema, seja pela sua condi\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria anterior de espolia\u00e7\u00e3o, de dificuldade. Ent\u00e3o, foi uma oportunidade perdida. Era estabelecer os par\u00e2metros da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, da identifica\u00e7\u00e3o dos potenciais infectados. Veja, Senador, a Covid-19, o v\u00edrus, pela informa\u00e7\u00e3o que a gente tem at\u00e9 agora, come\u00e7ou l\u00e1 na China, numa cidade espec\u00edfica, numa prov\u00edncia espec\u00edfica; ele viajou, Senador, ele viajou. Ent\u00e3o, os portos, os aeroportos, a vigil\u00e2ncia nos portos e aeroportos teria feito a diferen\u00e7a, porque ele vinha com os viajantes. O v\u00edrus caminhou no corpo de viajante. E n\u00e3o era persegui\u00e7\u00e3o aos viajantes, muito ao contr\u00e1rio, era o cuidado com os viajantes. O primeiro caso identificado no Brasil era de um viajante que veio da Europa, da It\u00e1lia. Se a gente tivesse identificado, ser\u00e1 que n\u00e3o teria sido diferente? A primeira morte foi de uma funcion\u00e1ria de um viajante. Ser\u00e1 que, se tivesse identificado, n\u00e3o teria sido diferente? Estudos recentes dizem, por exemplo, j\u00e1 depois da pandemia, esses dados mais recentes... O senhor perguntou do in\u00edcio, mas eu quero chamar aten\u00e7\u00e3o para um estudo recente que eu n\u00e3o li a fundo, mas foi anunciado, mostrou que ela se espalhou no Brasil pelas BRs. Poxa, se a gente fizesse uma vigil\u00e2ncia, um cuidado, por exemplo, com os motoristas de transporte rodovi\u00e1rio... Os dados do Caged mostram que os motoristas de transporte rodovi\u00e1rio interestadual, caminhoneiros, motoristas de \u00f4nibus foram os que mais morreram entre os profissionais com carteira assinada. Olha, os dados, se a gente j\u00e1 tivesse estabelecido l\u00e1 os par\u00e2metros... Como que eu vou pensar quais s\u00e3o os caminhos pra controlar? Do ponto de vista nacional, portos, aeroportos, informa\u00e7\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade, uni\u00e3o com os gestores das outras esferas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u2013 existia muita coisa que podia ser feita, Senador. E, \u00e0 medida que o conhecimento foi sendo gerado, era s\u00f3 ir incorporando. Essa epidemia, Senador, \u00e9 dram\u00e1tica pelo caos institu\u00eddo pela neglig\u00eancia institu\u00edda, mas as epidemias, de certa forma, s\u00e3o parecidas, e a t\u00e9cnica, a boa t\u00e9cnica j\u00e1 \u00e9 bastante conhecida pelos t\u00e9cnicos do SUS. O SUS brasileiro era identificado pela sua excel\u00eancia em vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, por sua excel\u00eancia em controle de epidemias e pandemias. Dou aqui o exemplo da pandemia da HIV/aids. \u00c9 claro que h\u00e1 diferen\u00e7as: Covid \u00e9 uma doen\u00e7a respirat\u00f3ria; a aids a gente sabe como \u00e9 transmitida. Mas, veja, naquele momento da pandemia, o Brasil foi o n\u00famero um do mundo em boas pr\u00e1ticas porque reuniu o que de melhor tinha da gest\u00e3o p\u00fablica, do Parlamento, da sociedade civil pra encontrar sa\u00eddas com todo mundo junto pra enfrentar. A gente j\u00e1 sabia porque a gente j\u00e1 foi, a gente era a excel\u00eancia mundial, o exemplo mundial. Por que a gente n\u00e3o usou isso? Por que que se perdeu essa oportunidade? \u00c9 isso, Senador. O nosso estudo busca algumas informa\u00e7\u00f5es do or\u00e7amento nesse primeiro ano, analisamos os documentos que falavam do or\u00e7amento do primeiro ano de pandemia. E a gente verificou que, nesse primeiro ano de pandemia, o dinheiro dispon\u00edvel... Porque o Sr. Senador diz que n\u00e3o faltou recurso, porque o Congresso aprovou. A gente viu que se investiram na resposta \u00e0 pandemia apenas 60% do recurso destinado. Ent\u00e3o, n\u00e3o faltou dinheiro, mas faltou a decis\u00e3o de empregar esse dinheiro, de investir, como o senhor disse, na pesquisa, na aquisi\u00e7\u00e3o dos insumos necess\u00e1rios seja pra prote\u00e7\u00e3o, seja para o cuidado com os infectados e os doentes, pra poder ter uma resposta mais adequada. De fato, n\u00e3o faltou dinheiro. Ao n\u00e3o colocar em pr\u00e1tica, ao n\u00e3o mover o Sistema \u00danico de Sa\u00fade com o potencial de lideran\u00e7a, de indutor do sistema, de n\u00e3o fazer as previs\u00f5es necess\u00e1rias, ao n\u00e3o fazer os investimentos necess\u00e1rios, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, Senador, de que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade falhou terrivelmente. Poderia ter sido diferente e segue falhando. Bom, Senador, o nosso estudo \"Mortes evit\u00e1veis em raz\u00e3o da Covid\", nas primeiras 52 semanas do ano da pandemia, nas 52 semanas epidemiol\u00f3gicas, aponta uma s\u00e9rie de medidas que deveriam ter sido tomadas e aponta tamb\u00e9m que havia recurso. \u00c9 verdade que estamos diante de um sistema de sa\u00fade enfraquecido, enfraquecido j\u00e1 desde anos anteriores. O SUS que a gente teve no in\u00edcio da pandemia n\u00e3o era o SUS sonhado na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, mas o que a gente... O estudo mostra \u00e9 que n\u00e3o se investiu para adequar o sistema de sa\u00fade \u00e0s necessidades do que estava por vir. N\u00e3o se investiu, n\u00e3o se liderou a popula\u00e7\u00e3o, a Na\u00e7\u00e3o brasileira da forma adequada, em termos de informa\u00e7\u00e3o, em termos de insumos. N\u00e3o se chamou a aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se dirigiu a aten\u00e7\u00e3o pra aqueles segmentos mais vulner\u00e1veis. N\u00e3o se fez, infelizmente, o que por sinal, Senador, era obriga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o era uma quest\u00e3o de opini\u00e3o, \"vou ou n\u00e3o vou fazer\". Ao recusar a cumprir seu dever, ao recusar a cumprir a obriga\u00e7\u00e3o... O nosso estudo mostra que aqueles que se recusaram a cumprir aquilo que j\u00e1 estava estabelecido, seja pelos estudos da primeira fase da pandemia, seja pela tradi\u00e7\u00e3o e pelo conhecimento gestado antes, aqueles que se recusaram, esses podem ser responsabilizados, esses devem ser responsabilizados n\u00e3o apenas no sentido imediato, mas \u00e9 preciso passar uma importante mensagem \u00e0 sociedade, a todos e todas: que isso n\u00e3o vai se repetir, porque isso n\u00e3o pode se repetir, isso n\u00e3o pode ser aceito por ningu\u00e9m, que gestores que estavam em posi\u00e7\u00e3o de fazer o que deviam tenham se recusado, a custo de tantas vidas. Eu gostaria s\u00f3 de complementar a fala do Dr. Pedro Hallal. Eu reconhe\u00e7o o seu empenho em superar esses ataques, seguir em frente, trazer a mensagem positiva, construtiva, de transforma\u00e7\u00e3o da realidade, para salvar vidas, mas eu quero destacar que esse tipo de ataque \u00e9 uma tentativa de silenciamento, e esse silenciamento, essa persegui\u00e7\u00e3o \u00e0queles que s\u00f3 trazem as evid\u00eancias, isso, Senador, n\u00e3o pode ser aceito. Eu acho que \u00e9 importante que esta Comiss\u00e3o aqui leve isso em considera\u00e7\u00e3o. Esses movimentos de persegui\u00e7\u00e3o e tentativa de silenciamento e criminaliza\u00e7\u00e3o da sociedade civil precisam ser reprimidos com veem\u00eancia, precisam ser condenados com veem\u00eancia. \u00c9 preciso construir mecanismos para que a gente, pessoas, cientistas respeit\u00e1veis como o Dr. Pedro Hallal ou qualquer pessoa que tenha a opini\u00e3o divergente n\u00e3o sejam v\u00edtimas da tentativa de silenciamento, porque \u00e9 preciso que o Brasil se recorde de que a express\u00e3o, a liberdade de express\u00e3o \u00e9 um direito, e, quando essa liberdade de express\u00e3o segue os ditames da lei, da Constitui\u00e7\u00e3o e das evid\u00eancias, ela \u00e9 ben\u00e9fica para a sociedade, ela \u00e9 necess\u00e1ria para a sociedade. O Sr. Presidente aqui j\u00e1 falou do efeito que teve a desinforma\u00e7\u00e3o, as fake news, sobre, por exemplo, alguns povos ind\u00edgenas, que receberam informa\u00e7\u00f5es negativas e temeram, por conta disso, acesso \u00e0 vacina. Isso produz, isso alimenta as estat\u00edsticas de morte no Brasil; isso alimenta o descontrole e o caos. \u00c9 preciso tamb\u00e9m interromper a marcha da persegui\u00e7\u00e3o e do silenciamento. Obrigada, Senador Tasso, pelas perguntas. Como o Dr. Pedro j\u00e1 falou e o nosso relat\u00f3rio do estudo Alerta tamb\u00e9m traz, n\u00f3s temos, nos anexos, as informa\u00e7\u00f5es sobre os estudos, como eu disse na minha apresenta\u00e7\u00e3o, de excel\u00eancia que afirmam, que demonstram, que comprovam \u2013 e a metodologia est\u00e1 l\u00e1 exposta \u2013 a efici\u00eancia das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas na redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o. Isso j\u00e1 est\u00e1 posto! Se n\u00e3o estivesse posto, nos estudos cient\u00edficos, a gente tamb\u00e9m poderia ver a experi\u00eancia dos pa\u00edses. J\u00e1 temos um ano, mais de um ano da pandemia. A gente tem visto em que momento e em que pa\u00edses a epidemia, a pandemia cai e em que pa\u00edses \u2013 o nosso principalmente \u2013 ela n\u00e3o cai. E a gente j\u00e1 pode, pelo menos, inferir as raz\u00f5es \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013, ou seja, a vida real tamb\u00e9m est\u00e1 desdizendo esse tipo de informa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o precisava... Porque eu entendo \u2013 eu entendo! \u2013 que nem todo mundo tem tempo de fazer as pesquisas aprofundadas, nem todo mundo tem as condi\u00e7\u00f5es de ler os artigos de excel\u00eancia e de interpret\u00e1-los devidamente e corretamente. Eu compreendo isso, mas para quem n\u00e3o fez isso olha para o lado de fora! A gente est\u00e1 vendo que n\u00e3o est\u00e1 dando certo, n\u00e3o \u00e9? A gente est\u00e1 vendo que esse tipo de informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o funciona, \u00e9 s\u00f3 olhar da janela, \u00e9 s\u00f3 olhar para dentro da sua pr\u00f3pria fam\u00edlia, \u00e9 s\u00f3 olhar em volta. \u00c9 esse n\u00famero espantoso de mortes, com as ruas lotadas, com as pessoas sem acesso \u00e0s devidas medidas de prote\u00e7\u00e3o. A gente est\u00e1 vendo onde a gente est\u00e1 parando, ou melhor, a gente n\u00e3o est\u00e1 parando, n\u00e3o \u00e9? A estat\u00edstica de mortes s\u00f3 sobe. E o Senador pergunta qual \u00e9 a medida de urg\u00eancia. A medida de urg\u00eancia, primeiro, a minha primeira recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 da responsabilidade. \u00c9 preciso que quem tem o dever... \u00c9 dever, Senador; \u00e9 dever, n\u00e3o \u00e9 assim alguma coisa que a pessoa pode pensar. Quais s\u00e3o os mecanismos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desta CPI aqui pra que se fa\u00e7a ou se cumpra? Percebe? \u00c9 dever. A gente n\u00e3o precisa convencer algu\u00e9m, porque a lei, a determina\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 l\u00e1. \u00c9 preciso que fa\u00e7a; mas fa\u00e7a o qu\u00ea? Como o Dr. Pedro falou: acelerar a vacina\u00e7\u00e3o. O SUS tem capacidade de vacinar por dia muito mais do que a gente est\u00e1 vacinando agora. As equipes, etc., j\u00e1 t\u00eam informa\u00e7\u00e3o e conhecimento suficiente. \u00c9 preciso refor\u00e7ar a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o nos m\u00e9todos de redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o: uso de m\u00e1scaras. \u00c9 preciso distribuir m\u00e1scaras de qualidade. Eu vejo, Senador, na cidade onde eu vivo, Rio de Janeiro, as pessoas que confiam e acreditam nas medidas comprovadas de uso de m\u00e1scara, essas pessoas, aqueles que s\u00e3o ditos essenciais, mas est\u00e3o sendo tratados como descart\u00e1veis nos \u00f4nibus lotados, essas pessoas est\u00e3o com a m\u00e1scara, hoje em dia, a mesma que eles que eles conseguiram por doa\u00e7\u00e3o de iniciativas comunit\u00e1rias um ano atr\u00e1s. Essa m\u00e1scara est\u00e1 surrada, essa m\u00e1scara n\u00e3o oferece a prote\u00e7\u00e3o ideal. \u00c9 preciso que as autoridades distribuam os insumos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para garantir a prote\u00e7\u00e3o e que sejam s\u00f3 os essenciais que saiam pra rua \u2013 que sejam s\u00f3 os essenciais \u2013, porque a gente est\u00e1 vendo as ruas lotadas, a gente est\u00e1 vendo as cidades lotadas. E a gente est\u00e1 vendo, por conta disso, os hospitais lotados, as UTIs lotadas e os cemit\u00e9rios. Ent\u00e3o, essas s\u00e3o medidas de urg\u00eancia. E mais uma \u2013 se me permite dizer mais uma \u2013: a informa\u00e7\u00e3o, a informa\u00e7\u00e3o correta, a informa\u00e7\u00e3o a tempo. N\u00e3o se deve aceitar sonega\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se deve aceitar que a gente tenha que buscar informa\u00e7\u00e3o, que a popula\u00e7\u00e3o... A popula\u00e7\u00e3o busca informa\u00e7\u00f5es nas empresas de m\u00eddia \u2013 eu reconhe\u00e7o a import\u00e2ncia do trabalho das empresas de m\u00eddia \u2013, mas n\u00f3s temos sistemas oficiais de informa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos gestores p\u00fablicos capacitados e contratados com o dever de prestar informa\u00e7\u00e3o correta. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso prestar informa\u00e7\u00e3o correta pra gerar de novo a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o em n\u00f3s, em todos n\u00f3s. N\u00f3s temos que voltar a ser um Brasil. A Anistia Internacional tem uma iniciativa, a gente tem uma linha de pensar que a gente faz desde 2019. E a gente afirma: \u00e9 preciso que haja um Brasil pra todo mundo. O Brasil precisa pra todo mundo, e n\u00e3o em grupos separados. \u00c9 preciso restaurar essa unidade, essa unidade pra enfrentarmos essa tempestade \u2013 e agora. Isso \u00e9 agora, n\u00e3o d\u00e1 pra deixar pra depois. \u00c9 preciso responsabilizar, exigir e demandar. E \u00e9 por isso que a gente confia nesta CPI, na lideran\u00e7a e na consist\u00eancia poss\u00edvel, pra fazer mover essas estruturas agora. Obrigada. Obrigada, Senadora Eliziane. Primeiro, eu quero agradecer a fala generosa inicial da Senadora e responder da seguinte forma: \u00e9 fato que eu tamb\u00e9m sou um exemplo de supera\u00e7\u00e3o, mas entendo que a senhora, Senadora; a Senadora Leila, a Senadora Soraya tamb\u00e9m s\u00e3o exemplos e honram a representa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s, mulheres, esperamos aqui no Senado. Eu agrade\u00e7o profundamente. Eu queria chamar aten\u00e7\u00e3o para um fato que a gente j\u00e1 conversou antes, mas \u00e9 preciso destacar. A Senadora estava falando da desinforma\u00e7\u00e3o, da falta de informa\u00e7\u00e3o nos par\u00e2metros nacionais, n\u00e9? (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Desinforma\u00e7\u00e3o... ... porque a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 encaminhada do n\u00edvel local ao n\u00edvel estadual, e depois o nacional, e como isso tem sonegado tem sido mal utilizado. E isso traz um outro lado, quer dizer, n\u00f3s n\u00e3o somos s\u00f3 portadores e portadoras de m\u00e1s not\u00edcias. \u00c9 preciso destacar que gestores locais, alguns gestores locais t\u00eam feito um esfor\u00e7o descomunal para ir contra a corrente e tomar decis\u00f5es corajosas. Com os dados que t\u00eam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, com as an\u00e1lises poss\u00edveis, decis\u00f5es corajosas foram tomadas, e isso, Senadora, isso impactou. N\u00f3s mostramos aqui que houve um excesso de morte de 305 mil pessoas. Isso poderia ter sido muito pior se n\u00e3o houvesse gestores e gestoras corajosas e corajosos no n\u00edvel local, tomando as decis\u00f5es dif\u00edceis com as informa\u00e7\u00f5es que teriam. Isso poderia ter sido muito pior! Talvez a gente chegasse a um excesso de mortes tr\u00eas ou quatro vezes maior do que aconteceu. Ent\u00e3o, existe um esfor\u00e7o de outra parte pra mitigar, pra minorar esses impactos nefastos que a lideran\u00e7a inadequada est\u00e1 produzindo, n\u00e3o \u00e9? A senhora fala tamb\u00e9m das notifica\u00e7\u00f5es, das informa\u00e7\u00f5es. O Dr. Pedro Hallal j\u00e1 respondeu. Tem um n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 pr\u00f3prio dos sistemas: ter erro, ter demora na subnotifica\u00e7\u00e3o. A gente n\u00e3o est\u00e1 testando 14%. No per\u00edodo, no primeiro ano, apenas 14% foram testados no Brasil. E, principalmente, quem foi testado foi basicamente a popula\u00e7\u00e3o branca dos grandes centros. Quatro vezes mais do que os mais pobres. Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o. Hum, hum. Bom, est\u00e3o nos dois grupos. Negros, ind\u00edgenas, pardos e brancos, todas... O n\u00famero de excesso de mortes fala de todos que morreram a mais, al\u00e9m do esperado, diante da pandemia. Ent\u00e3o, est\u00e3o todos... Ali est\u00e1 inclu\u00eddo todo mundo. Quando a gente analisa as mortes evit\u00e1veis, de certa forma est\u00e1 inclu\u00eddo todo mundo, mas o que os nossos dados, baseados em dados oficiais, demonstram \u00e9 que nesse universo de todo mundo, dos 305 e dos 120, a maior parte era de negros, de ind\u00edgenas, dos pobres e de baixa escolaridade. E tem um dado importante, Senadora Eliziane... E olha que os dados oficiais j\u00e1 demonstram isso. Mas a gente vai pegar epidemiologistas... Muitos epidemiologistas v\u00e3o dizer que, por exemplo, o quesito ra\u00e7a/cor, nas fichas, em todas as fichas, ele tem sido negligenciado por muita gente, seja negligenciado na notifica\u00e7\u00e3o, seja negligenciado nas an\u00e1lises. Isso pode sugerir o qu\u00ea, Senadora? Que se coletassem com mais afinco essa informa\u00e7\u00e3o, possivelmente os n\u00fameros seriam muito mais dram\u00e1ticos do que s\u00e3o. Bom, eu come\u00e7o e o Pedro depois... Obrigada, Senadora. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ondas, o nosso estudo n\u00e3o chama de ondas, apenas lida com a presen\u00e7a da pandemia e o efeito dela nas mortes no Brasil. Mas olhando de onde a gente olha \u2013 acho que o Dr. Pedro vai poder demonstrar \u2013, \u00e9 que a gente n\u00e3o est\u00e1 em muitas ondas, a gente est\u00e1 sendo arrastado por um grande tsunami, por uma grande trag\u00e9dia que nunca... A gente n\u00e3o... Porque o Brasil n\u00e3o est\u00e1 tomando as medidas necess\u00e1rias de controle da pandemia, de controle da transmiss\u00e3o, de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e de preparo do sistema de sa\u00fade, o que a gente est\u00e1 vendo \u00e9 que estamos sendo atropelados, atropelados de uma vez s\u00f3! A gente n\u00e3o parou... Como a gente est\u00e1 assim, l\u00e1 no Rio de Janeiro, de onde eu venho, chamam isso de caixote, n\u00e3o \u00e9? A gente vai levando um caixote... A gente n\u00e3o coloca a cabe\u00e7a para fora, para respirar, a gente n\u00e3o colocou. Ent\u00e3o, n\u00e3o teve essa chance de baixar para depois subir. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 dram\u00e1tica desse n\u00edvel, n\u00e3o \u00e9? A senhora pergunta sobre responsabiliza\u00e7\u00e3o. O nosso estudo, baseado na evid\u00eancia cient\u00edfica, j\u00e1 demonstra que sim. A gest\u00e3o federal... \u00c9 uma pandemia, \u00e9 uma pandemia. N\u00e3o \u00e9 o Prefeito sozinho que vai dar conta. A pandemia, a amea\u00e7a \u00e9 nacional. Ent\u00e3o, s\u00f3 por a\u00ed a gente j\u00e1 fala: de quem \u00e9 a responsabilidade, ent\u00e3o, de coordenar os esfor\u00e7os pra lidar com uma amea\u00e7a que abarca o Pa\u00eds inteiro, se n\u00e3o da gest\u00e3o federal? N\u00e3o \u00e9 sozinho \u2013 n\u00e3o \u00e9 sozinho. Todo mundo, gestores nas diferentes esferas, sociedade, universidades, os Poderes, todos precisam ser envolvidos, porque \u00e9 um desafio. Nas gera\u00e7\u00f5es atuais, \u00e9 um desafio in\u00e9dito pra todo mundo, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, precis\u00e1vamos estar todos juntos, mas precis\u00e1vamos ter uma lideran\u00e7a consistente que se apoiasse em evid\u00eancia e, principalmente, se apoiasse na responsabilidade de garantir o direito \u00e0 sa\u00fade e o direito \u00e0 vida da popula\u00e7\u00e3o. Obrigada, Presidente. Obrigada, Senador Humberto. Primeiro eu quero dizer, Senador, que ningu\u00e9m melhor do que o senhor, que foi Ministro da Sa\u00fade, para compreender todos os desafios que n\u00f3s enfrentamos na condu\u00e7\u00e3o dessa pandemia e todas as suas aus\u00eancias, n\u00e3o \u00e9? O senhor conhece a responsabilidade, o papel de um ministro da sa\u00fade, o senhor conhece a responsabilidade e o papel da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica na condu\u00e7\u00e3o dos desafios nacionais na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. O senhor conhece, mas, j\u00e1 que o senhor me pergunta, eu sigo respondendo na linha do Dr. Pedro Hallal. Era fundamental, como o nosso estudo fala, era fundamental, diante de uma amea\u00e7a que n\u00e3o era uma amea\u00e7a na minha cidade, n\u00e3o era uma amea\u00e7a somente no meu Estado, era uma amea\u00e7a nacional que estava afetando dramaticamente pa\u00edses \u2013 pa\u00edses! \u2013, n\u00e3o uma cidade ou outra em diferentes partes do mundo, n\u00e3o era uma amea\u00e7a que estava colocando em quest\u00e3o qual \u00e9 a colora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da lideran\u00e7a nacional, n\u00e3o era isso: todos os l\u00edderes nacionais foram convocados \u2013 foram convocados \u2013 a responder baseados no melhor da informa\u00e7\u00e3o, do conhecimento dispon\u00edvel naquele momento. E sim, Senador, a gente precisa admitir, e o senhor traz o exemplo dos Estados Unidos, porque o exemplo dos Estados Unidos sugere que a lideran\u00e7a faz diferen\u00e7a. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o exemplo dos Estados Unidos. N\u00f3s sabemos que a lideran\u00e7a faz diferen\u00e7a sempre. A lideran\u00e7a faz diferen\u00e7a para unir o Pa\u00eds, a lideran\u00e7a faz diferen\u00e7a para garantir confian\u00e7a nos agentes que est\u00e3o enfrentando o desafio. A lideran\u00e7a garante a coordena\u00e7\u00e3o, a pactua\u00e7\u00e3o entre os diferentes gestores, das diferentes esferas, para que se possa caminhar no sentido da solu\u00e7\u00e3o, da melhor solu\u00e7\u00e3o. Como eu disse aqui, algumas lideran\u00e7as locais fizeram alguns esfor\u00e7os corajosos que diminu\u00edram um pouco a trag\u00e9dia das mortes evit\u00e1veis, mas n\u00e3o era suficiente, porque n\u00e3o t\u00eam, n\u00e3o disp\u00f5em de todos os elementos. Como eu disse, a doen\u00e7a entrou por aeroporto, por exemplo. A doen\u00e7a requer confian\u00e7a na informa\u00e7\u00e3o, confian\u00e7a nas medidas. A doen\u00e7a requer o investimento adequado, seja em mais pesquisas, seja em insumos, seja em a\u00e7\u00e3o. Requereu, por exemplo, est\u00edmulos nacionais contundentes ao complexo m\u00e9dico industrial, \u00e0s ind\u00fastrias no Brasil, e que no momento... E tardou demais, tardou demais! Faltou tudo! N\u00f3s recebemos oxig\u00eanio de outros lugares, n\u00f3s ainda estamos contando com as lideran\u00e7as nacionais de outros pa\u00edses: os Estados Unidos v\u00e3o mandar 3 milh\u00f5es de doses da vacina da Janssen. Est\u00e1 contando com as lideran\u00e7as nacionais. Quando a gente foi chamado a participar do Covax Facility, a gente recusou, a gente titubeou. E n\u00e3o fui eu, n\u00e3o foi o senhor; n\u00f3s sabemos quem foi que recusou e titubeou. Ent\u00e3o, para mim, Senador \u2013 mas eu sei que esta CPI que tem esse mandato \u2013, as evid\u00eancias est\u00e3o colocadas, mas aqueles que n\u00e3o acreditam, aqueles que ainda duvidam... E eles t\u00eam raz\u00e3o, n\u00e3o estou discutindo se est\u00e1 certo ou errado duvidar dessa informa\u00e7\u00e3o; estou dizendo: promovam mais estudos, invistam na pesquisa, mas n\u00e3o deem como certo o sim ou o n\u00e3o. Invista, pergunte, avalie, investigue para poder trazer os elementos que podem ser atestados. O senhor faz refer\u00eancia, Senador, \u00e0 situa\u00e7\u00e3o dos ind\u00edgenas, que precisou de muita luta para ser atendida. E o PL, a lei aprovada aqui foi vetada para os ind\u00edgenas e quilombolas. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que esses dois grupos populacionais s\u00e3o os que, comparativamente... Os dados que est\u00e3o dispon\u00edveis sugerem que eles est\u00e3o entre os grupos mais afetados pela pandemia no Brasil. \u00c1gua pot\u00e1vel... Olha, eu sou do tempo \u2013 eu j\u00e1 tenho idade suficiente \u2013, eu sou do tempo em que a gente dizia que a gente n\u00e3o nega um copo d'\u00e1gua para ningu\u00e9m, e a gente vive numa \u00e9poca em que o Presidente da Rep\u00fablica nega \u00e1gua pot\u00e1vel. O que quer dizer isso, Senador? O que quer dizer isso, Senador? Por qu\u00ea? Eu n\u00e3o estou discutindo aqui o vi\u00e9s ideol\u00f3gico, Senador; eu n\u00e3o estou discutindo aqui se \u00e9 esse partido ou se \u00e9 outro partido. Eu estou dizendo: por qu\u00ea? Se a \u00e1gua, se a higiene, se a \u00e1gua pot\u00e1vel faz diferen\u00e7a na vida ou na morte, na Covid, na diarreia, em tantas outras afec\u00e7\u00f5es, por que algu\u00e9m, em vez de encontrar solu\u00e7\u00f5es para garantir o acesso, veta um projeto e d\u00e1 isso por certo? Eu n\u00e3o compreendo, Senador. Eu n\u00e3o estou discutindo ideologia, n\u00e3o; eu estou discutindo desde essa dimens\u00e3o humana de n\u00e3o negar \u00e1gua a quem precisa e, particularmente, a dimens\u00e3o da lideran\u00e7a diante de um desafio tamanho. Qual \u00e9 a responsabilidade da lideran\u00e7a, sen\u00e3o cuidar da Na\u00e7\u00e3o que ele representa; sen\u00e3o cuidar, salvar a vida, fazer todos os esfor\u00e7os para salvar a vida dessa Na\u00e7\u00e3o, tendo votado nele ou n\u00e3o? N\u00e3o h\u00e1 outra responsabilidade, n\u00e3o h\u00e1 outra expectativa. \u00c9 um dever, \u00e9 um dever pela lei, \u00e9 um dever \u00e9tico, \u00e9 um dever moral. E esse dever, Senadores e Senadoras, n\u00e3o foi respeitado. Sim. Bom, Senador Otto, obrigada pelas considera\u00e7\u00f5es, importantes perguntas pra este momento. Eu vou fazer um coment\u00e1rio, mas certamente o Dr. Pedro vai completar. Primeiro, chamar aten\u00e7\u00e3o para a primeira parte da sua pergunta, sobre as condi\u00e7\u00f5es de deixar a m\u00e1scara. J\u00e1 est\u00e1 devidamente documentado o papel que as m\u00e1scaras t\u00eam na prote\u00e7\u00e3o das pessoas. Como o Dr. Pedro falou, o Brasil n\u00e3o cumpre nenhum dos quatro crit\u00e9rios: de n\u00famero de casos, de n\u00famero de vagas em hospitais e UTI, da redu\u00e7\u00e3o dos \u00f3bitos ou da quantidade de vacinas postas em curso para garantir a prote\u00e7\u00e3o. Mas, por outro lado, tem uma outra parte: a nossa expectativa, a expectativa do grupo Alerta, \u00e9 que a Presid\u00eancia edite uma portaria para garantir m\u00e1scaras de qualidade para toda a popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 essa a urg\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 para retirar. Muito pelo contr\u00e1rio: \u00e9 preciso garantir que toda brasileira, todo brasileiro, em qualquer parte do Territ\u00f3rio nacional, tenha acesso \u00e0s m\u00e1scaras. As m\u00e1scaras, junto com as outras medidas, v\u00e3o fazer a diferen\u00e7a. E essa decis\u00e3o \u00e9 urgente. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua segunda pergunta, Senador Otto, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imunidade do paciente, tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 posto, j\u00e1 tem conhecimento suficiente que mostra que essa a imunidade que as pessoas... As pessoas positivas, a resposta imunol\u00f3gica \u00e0 presen\u00e7a do v\u00edrus no corpo das pessoas, essa resposta imunol\u00f3gica \u00e9 tempor\u00e1ria. Depois de algum tempo, os anticorpos, a resposta imunol\u00f3gica fica indetect\u00e1vel, ou seja, ela desaparece. Fora isso, a gente est\u00e1 com as chamadas variantes. As variantes. Quer dizer, n\u00e3o h\u00e1 seguran\u00e7a de que n\u00e3o v\u00e1 surgir, particularmente aqui no Brasil, com esse descontrole tamanho, n\u00e3o h\u00e1 seguran\u00e7a de que n\u00e3o v\u00e1 surgir uma variante para a qual a gente ainda n\u00e3o tem nem vacina. Do jeito que a gente est\u00e1 caminhando, corre o risco de n\u00e3o demorar muito e surgir uma variante para que nem as vacinas atuais, que s\u00e3o eficientes, venham a ser eficientes no futuro. Ent\u00e3o, \u00e9 urgente \u2013 \u00e9 urgente, Senador! \u2013, garantir as medidas de redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o, de testagem e vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e1scara para todo mundo e, sim, \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o baseada em conhecimento que afirma que n\u00e3o \u00e9 hora de relaxar, n\u00e3o \u00e9 hora de propagandear alternativas que n\u00e3o s\u00e3o alternativas, mas s\u00e3o caminhos para mais morte, para mais doen\u00e7a, para mais sequelas, para mais dramas, o que a gente n\u00e3o pode aceitar. Obrigada, Senador Otto. Eu vou fazer uma introdu\u00e7\u00e3o que \u00e9 a mesma que o Dr. Pedro falou: eu sou uma m\u00e9dica de forma\u00e7\u00e3o, mas sou uma Diretora Executiva da Anistia Internacional no Brasil e... ... representante do grupo Alerta. N\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o que especialistas poderiam trazer melhor aqui, mas o que eu posso dizer? O que eu posso dizer \u00e9 que n\u00e3o se tem certeza do tempo de dura\u00e7\u00e3o da resposta imunol\u00f3gica, mas algumas informa\u00e7\u00f5es indicam que os assintom\u00e1ticos aparentemente t\u00eam uma resposta bem pior em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reinfec\u00e7\u00e3o do que outros. \u00c9 uma d\u00favida... Ainda h\u00e1 uma d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dura\u00e7\u00e3o da imunidade. Ainda precisamos acompanhar mais. Ainda precisamos investir em todas as medidas necess\u00e1rias para vigil\u00e2ncia, para acompanhamento e testagem para ter certeza, mas o que a gente j\u00e1 sabe, independente da dura\u00e7\u00e3o, \u00e9 que todas as medidas que foram elencadas pelos estudos do Alerta e pelos estudos do Dr. Pedro Hallal... E, por isso que o senhor traz, Senador, o fundamental \u00e9 que, diante das incertezas, a solu\u00e7\u00e3o, o caminho \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o \u2013 \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o. A prote\u00e7\u00e3o \u00e9 dada pela m\u00e1scara, pelo isolamento social, pelo distanciamento, pela detec\u00e7\u00e3o de casos, pela vacina\u00e7\u00e3o para todo mundo o quanto antes poss\u00edvel e pelo controle deste tsunami absurdo que transformou o Brasil numa f\u00e1brica de variantes, o que coloca mais risco, o que mais amedronta n\u00e3o apenas n\u00f3s brasileiros e brasileiras, mas tamb\u00e9m o mundo todo. \u00c9 isso, Senador. Obrigada. Obrigada, Senador Marcos Rog\u00e9rio. Eu acho que o senhor traz uma oportunidade importante pra afirmar a perspectiva que o estudo que n\u00f3s do grupo Alerta trazemos. Antes de responder diretamente, vou fazer algumas observa\u00e7\u00f5es? Pois n\u00e3o. Fique tranquilo, fique tranquilo. Tenho sido objetiva, vou continuar me esfor\u00e7ando pra honrar a sua solicita\u00e7\u00e3o. O senhor pergunta... Primeiro o senhor traz a previs\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? A previs\u00e3o. O Ministro Mandetta, Ministro na primeira fase da pandemia... O m\u00e9todo que garante que a gente consegue reduzir a mortalidade, o m\u00e9todo que garante que vidas teriam sido salvas \u00e9 um m\u00e9todo que oferece v\u00e1rios caminhos, que esteve \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, com alguns limites, ao Ministro Mandetta, e, \u00e0 medida que os conhecimentos vieram, outros Ministros tiveram acesso O que \u00e9, Senador Marcos Rog\u00e9rio? Medidas pra redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o, medidas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, com importante participa\u00e7\u00e3o da testagem, e medidas de prepara\u00e7\u00e3o... ... do sistema de sa\u00fade pra receber os doentes. \u00c9 importante dizer, Senador Marcos Rog\u00e9rio, porque o senhor diz que as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o superficiais. As nossas afirma\u00e7\u00f5es... Eu sei, mas eu gostaria... Agrade\u00e7o. Eu posso complementar... Pra facilitar, Senador. Sendo objetivamente... Est\u00e1 bom. Obrigada. N\u00e3o existe milagre na redu\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros, n\u00e3o \u00e9? Mas existem, sim, medidas... \u00c9 porque isso \u00e9 simples, isso n\u00e3o come\u00e7ou com SARS-CoV-2, n\u00e3o come\u00e7ou com a Covid-19. Em todo caso de doen\u00e7a infecciosa que se espalha, surtos, epidemias e pandemias, a redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o, barreira sanit\u00e1ria, ou seja, impedir a circula\u00e7\u00e3o, a mobilidade, ou controlar a mobilidade para o n\u00e3o espalhamento, junto com todas as outras medidas que eu j\u00e1 elenquei aqui, Senador, teria trazido respostas. N\u00e3o \u00e9 milagre. N\u00e3o \u00e9 milagre, mas teria poupado vidas, Senador. \u00c9 verdade que tinha muita incerteza naquele momento, ainda temos muita incerteza. \u00c9 por isso que eu... Veja, eu sou uma ativista e n\u00e3o tenho mandato, exceto o mandato da SBPC, que eu represento aqui tamb\u00e9m, pra falar o lugar da ci\u00eancia. A ci\u00eancia \u00e9 um m\u00e9todo muito transparente, porque a pessoa, o cientista coloca uma hip\u00f3tese, ele estuda... Ele realiza aquela hip\u00f3tese e ele oferece... ... aos senhores, aos seus assessores, Senador, a possibilidade de revisar aqueles dados, pra dizer se eles s\u00e3o superficiais ou se eles s\u00e3o mentirosos. Do ponto de vista da gente, Senador, o estudo das duas mais prestigiosas revistas, a Science e a Nature, j\u00e1 nos d\u00e3o algum par\u00e2metro. Mas, eu recomendo, Senador, o esfor\u00e7o desta Comiss\u00e3o pra investir em ci\u00eancia, porque a\u00ed vai dar mais tranquilidade e seguran\u00e7a ao senhor... ... pra ter todas as respostas... Obrigada, Senador. Vou primeiro afirmar que o estudo que o grupo Alerta traz aqui tem informa\u00e7\u00f5es muito objetivas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mortes evit\u00e1veis. N\u00f3s demonstramos, a partir dos dados dispon\u00edveis nos sistemas oficiais, que houve um excesso de mortes, nas primeiras 52 semanas, de 305 mil, do tamanho de 305 mil, e demonstramos, com base em estudos de excel\u00eancia, que as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas que j\u00e1 estavam conhecidas no primeiro ano da pandemia, se elas tivessem sido utilizadas de forma intensa, teriam reduzido a mortalidade. Elas teriam reduzido, elas teriam efetivado... Esses estudos, analisados pelos cientistas que nos apoiam nessa afirmativa, esses estudos s\u00e3o consistentes o suficiente. Mas, veja, Senador, a ci\u00eancia n\u00e3o vive de certezas; a ci\u00eancia vive de d\u00favidas. \u00c9 sempre poss\u00edvel contestar aqueles estudos, \u00e9 sempre poss\u00edvel contestar o nosso estudo. Por isso \u00e9 que esses estudos, e o nosso tamb\u00e9m, apontam, informam de forma objetiva quais s\u00e3o as premissas, qual \u00e9 o m\u00e9todo utilizado, a que resultado chegamos, para que eles possam ser analisados por outros olhos e vejam se houve equ\u00edvoco ou n\u00e3o. N\u00f3s estamos seguros de que as informa\u00e7\u00f5es que estamos trazendo aqui, produzidas pelo Dr. Guilherme, pela Dra. Ligia, pela Dra. J\u00e9ssica e pelo Dr. M\u00e1rio, s\u00e3o consistentes o suficiente para as afirmativas que n\u00f3s fizemos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua pergunta objetiva sobre o tempo de validade da vacina, esse estudo n\u00e3o vai nessa dire\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso destacar que h\u00e1 especialistas dedicados a essa informa\u00e7\u00e3o. A nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u2013 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u2013, o que eu posso afirmar neste momento, \u00e9 que os debates, o que se est\u00e1 conhecendo a\u00ed... Tem muitas perguntas no meio dos cientistas... E algumas premissas que eles est\u00e3o colocando \u00e9 que esse v\u00edrus muda. A gente ainda n\u00e3o consegue... O v\u00edrus muda, a gente j\u00e1 sabe. Outra coisa que a gente sabe \u00e9 que a resposta imunol\u00f3gica tamb\u00e9m tem um tempo. A gente ainda precisa de mais tempo para entender o tamanho e a dura\u00e7\u00e3o da resposta imunol\u00f3gica da vacina tamb\u00e9m. Mas os especialistas est\u00e3o demonstrando que a soma desses fatores \u2013 a muta\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m o que a gente ainda n\u00e3o sabe sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o do efeito da vacina \u2013 parece indicar \u2013 e a Dra. Natalia Pasternak, que esteve aqui, j\u00e1 afirmou isso \u2013 que vai ser preciso, vai ser preciso, talvez, talvez, se sugere que pode vir a ser necess\u00e1rio que a gente repita periodicamente a vacina\u00e7\u00e3o para garantir a imunidade necess\u00e1ria. Obrigada, Presidente. Obrigada, Sr. Senador Randolfe. Primeiro, eu preciso corrigir, Senador, se o senhor me permite, uma informa\u00e7\u00e3o. Sou m\u00e9dica de forma\u00e7\u00e3o, fiz mestrado na Coppe da UFRJ, fiz doutorado na Escola de Comunica\u00e7\u00e3o da UFRJ, mas eu sou fundamentalmente uma ativista. Sou a Diretora Executiva da Anistia Internacional, n\u00e3o me dedico cotidianamente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico, como o Dr. Pedro. Dito isso, \u00e9 preciso dizer que, na minha posi\u00e7\u00e3o de ativista, na minha posi\u00e7\u00e3o de Diretora Executiva da Anistia Internacional, como os meus colegas que dirigem as organiza\u00e7\u00f5es do Alerta, a gente experimenta \u2013 e n\u00e3o somos s\u00f3 n\u00f3s, e n\u00e3o somos s\u00f3 n\u00f3s, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 Dr. Pedro \u2013 um processo insistente de tentativa de silenciamento da informa\u00e7\u00e3o, da verdade real e daquilo que a gente traz de alternativa de informa\u00e7\u00e3o para corrigir. Essa \u00e9 uma estrat\u00e9gia que n\u00e3o come\u00e7ou com a pandemia, j\u00e1 est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 um tempo, mas a grande quest\u00e3o \u00e9: primeiro, essas tentativas de silenciamento \u2013 a realidade mostra \u2013 n\u00e3o est\u00e3o sendo bem-sucedidas, mas causam um desconforto, mas n\u00e3o haver\u00e1 silenciamento de nossa parte. No meu caso, esses ataques, muitas vezes, t\u00eam um cunho terrivelmente racista, Senador, terrivelmente racista, terrivelmente sexista. Isso \u00e9 lament\u00e1vel nesta sociedade que se imagina, em que se quer um Brasil de todo mundo. Sou uma brasileira, estou aqui presente, dando a minha contribui\u00e7\u00e3o. Como ativistas, como diretores de organiza\u00e7\u00f5es, como pesquisadores e pesquisadoras, n\u00e3o estamos buscando unanimidade nem aprova\u00e7\u00e3o. Estamos buscando o direito de participar da sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, sim, Senador, os ataques acontecem, os ataques s\u00e3o lament\u00e1veis. Eu venho de um Estado e de uma cidade em que uma ativista ficou conhecida mundialmente por ter sido assassinada \u2013 Marielle Franco \u2013, e at\u00e9 hoje n\u00e3o temos resposta de quem mandou matar Marielle e por qu\u00ea, ou seja, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente grave. \u00c9 preciso que as autoridades tomem as medidas necess\u00e1rias para garantir o direito ao ativismo no Brasil; que contrariem aquele chamado da campanha eleitoral de que \"vamos acabar com todo o ativismo no Brasil\". Muito pelo contr\u00e1rio: n\u00e3o v\u00e3o acabar com o ativismo. Mas \u00e9 nosso direito exercer o nosso papel em seguran\u00e7a. Obrigada. Obrigada, Senador. O senhor fez uma pergunta objetiva, eu serei objetiva para responder. O nosso estudo se debru\u00e7a sobre as informa\u00e7\u00f5es do Brasil especificamente, n\u00e3o \u00e9? E pega o per\u00edodo... E o senhor falou das quest\u00f5es da vacina. Pegou as primeiras 52 semanas, ou seja, o primeiro ano da pandemia. Em uma parte desse tempo, havia as medidas n\u00e3o-farmacol\u00f3gicas e havia a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica somente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Mais uma vez, obrigada, Senador Gir\u00e3o. O senhor pede objetividade, vou continuar na objetividade, mas, primeiro, eu fa\u00e7o um breve pre\u00e2mbulo de agradecimento ao senhor pela oportunidade de fazer justi\u00e7a ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Lembramos que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 o servi\u00e7o p\u00fablico, o sistema filantr\u00f3pico, o sistema empresarial contratado, porque o SUS inclui as tr\u00eas entidades: o p\u00fablico, o empresarial contratado e o filantr\u00f3pico contratado \u2013 \u00e9 tudo Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Mas como farei justi\u00e7a ao SUS? O senhor tem raz\u00e3o. O senhor tem raz\u00e3o ao dizer que o SUS j\u00e1 chegou sucateado ao ano de 2020, quando a pandemia se instalou entre n\u00f3s \u2013 j\u00e1 chegou sucateado. Diante dessa informa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 do seu conhecimento, que \u00e9 do nosso conhecimento, \u00e9 de conhecimento da gest\u00e3o p\u00fablica em geral, o nosso estudo demonstra que havia medidas que precisavam ter sido colocadas em a\u00e7\u00e3o para que a gente superasse essas defici\u00eancias, porque j\u00e1 era poss\u00edvel vislumbrar o tamanho do desafio. Infelizmente, essas medidas n\u00e3o foram tomadas a contento. O senhor informa... O senhor pede pra eu falar sobre a corrup\u00e7\u00e3o. Eu, de fato, n\u00e3o tenho dados nesse estudo pra responder em rela\u00e7\u00e3o a isso, mas \u00e9 importante investigar tamb\u00e9m. \u00c9 importante dizer que o SUS, esse SUS sucateado \u00e9 que atende a maioria da popula\u00e7\u00e3o nessa pandemia, est\u00e1 atendendo a maioria da popula\u00e7\u00e3o. A \u00fanica quest\u00e3o importante, Senador Gir\u00e3o \u2013 e eu acho que o senhor vai concordar comigo \u2013, \u00e9: a que custo? Os profissionais do SUS est\u00e3o super hiper sobrecarregados, est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. Eles est\u00e3o trabalhando ininterruptamente, e a pandemia s\u00f3 cresce. A gente, daqui a pouco, n\u00e3o vai ter quem aguente, quem aguente cuidar de tanta gente doente. Obrigada, Senador. Boa tarde! Obrigada, Senadora Zenaide. As suas perguntas me d\u00e3o a oportunidade de trazer mais informa\u00e7\u00f5es que at\u00e9 o momento eu n\u00e3o tinha exposto, que est\u00e3o no nosso estudo, no estudo sobre mortes evit\u00e1veis, sobre as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas que poderiam ter sido tomadas. E a senhora chama aten\u00e7\u00e3o para os aspectos econ\u00f4micos e assistenciais da resposta \u00e0 pandemia. \u00c9 verdade que durante... Muitas vezes aqui falamos das medidas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, mas tamb\u00e9m o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social e outras \u00e1reas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tinham um papel a cumprir na resposta \u00e0 pandemia para garantir que as medidas de prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o fossem postas em curso com a magnitude necess\u00e1ria. A senhora tem raz\u00e3o em dizer que o apoio para a implementa\u00e7\u00e3o de... Os aux\u00edlios pecuni\u00e1rios, os cr\u00e9ditos, a suspens\u00e3o e o congelamento de d\u00edvidas, o congelamento de tarifas b\u00e1sicas e v\u00e1rias medidas estiveram, e ainda est\u00e3o, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da autoridade p\u00fablica e, se colocadas em pr\u00e1tica, v\u00e3o garantir que as pessoas possam ficar em casa. A senhora deu o exemplo de microempres\u00e1rios e pequenos empres\u00e1rios. A gente pode falar dos trabalhadores informais, daqueles que t\u00eam sido chamados de essenciais, mas, de fato, Senadora, t\u00eam sido tratados como descart\u00e1veis. \u00c9 urgente que se recomponham as pol\u00edticas p\u00fablicas que j\u00e1 podem estar dispon\u00edveis, Senadora, j\u00e1 podem estar dispon\u00edveis para contribuir para salvar vidas. A gente diz \"fique em casa\", mas n\u00e3o se deu condi\u00e7\u00e3o de ficar em casa para muitos e, como a gente v\u00ea pelo desfecho, n\u00e3o se deu condi\u00e7\u00e3o para a maioria ficar em casa. A gente diz \"lave as m\u00e3os\", mas a gente n\u00e3o garante as medidas de acesso a \u00e1gua pot\u00e1vel para aqueles que n\u00e3o a t\u00eam. Ou seja, Senadora, o que eu estou dizendo \u00e9 que, sim, nosso estudo fala sobre o Brasil, como o Senador Gir\u00e3o destacou. O nosso estudo fala para o Brasil apoiado em experi\u00eancias internacionais. Eu citei dois estudos em que o nosso estudo se baseou, dois estudos que olham pra v\u00e1rios pa\u00edses do mundo, e eu citei aqui as medidas do SUS. E agora, gra\u00e7as \u00e0 sua interven\u00e7\u00e3o, Senador, eu posso dizer que, sim, medidas de assist\u00eancia... E no aux\u00edlio emergencial, Senadora, se a senhora me permite, eu quero, na verdade, parabenizar dois entes que foram fundamentais na primeira fase do aux\u00edlio emergencial, porque a proposta governamental era um... Foi depois de muita luta... E era um aux\u00edlio p\u00edfio, como o que a gente tem agora. Foi a mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade civil junto com a a\u00e7\u00e3o contundente do Congresso Nacional que conseguiu elevar o aux\u00edlio emergencial pra R$600 pra parte da popula\u00e7\u00e3o e pra R$1,2 mil pras mulheres chefes de fam\u00edlia. Aquela decis\u00e3o, aquela alian\u00e7a da sociedade civil com o Congresso fez diferen\u00e7a. \u00c9 importante destacar isso, porque as decis\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, do Governo Federal, foram na contram\u00e3o. Infelizmente, a gente est\u00e1 nesse momento novamente. \u00c9 preciso que essa alian\u00e7a seja editada, que a gente ou\u00e7a a voz da necessidade das pessoas. \u00c9 preciso aux\u00edlio emergencial de R$600 no m\u00ednimo, pra que as pessoas possam, de fato, atravessar essa fase dif\u00edcil que a gente est\u00e1 vivendo, possam ter o que comer. Mais de 50% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, na verdade, est\u00e1 em inseguran\u00e7a alimentar, n\u00e3o sabe o que vai comer hoje \u00e0 noite ou amanh\u00e3 de manh\u00e3. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso, sim, apoio pra alimenta\u00e7\u00e3o, apoio pra aux\u00edlio emergencial, todos os apoios necess\u00e1rios de assist\u00eancia social. Assist\u00eancia social, a senhora sabe melhor do que eu, Senadora, \u00e9 direito garantido \u2013 assist\u00eancia social \u00e9 direito. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso garantir. Muito obrigada, Senadora. Obrigada, Senador Rog\u00e9rio. Eu sigo um pouco na linha do Pedro Hallal na primeira parte, em dizer que, eu, como representante do grupo Alerta e da Anistia Internacional, n\u00e3o estou posicionada para afirmar se h\u00e1 crimes, mas eu consigo afirmar responsabilidades. Afinal, lideran\u00e7as t\u00eam de dar o exemplo; lideran\u00e7as n\u00e3o podem propagar desinforma\u00e7\u00e3o; lideran\u00e7as n\u00e3o podem propagar curas milagrosas; lideran\u00e7as n\u00e3o podem dividir ao inv\u00e9s de agregar. Nunca, mas especialmente neste momento de pandemia. Sr. Senador, qualquer lideran\u00e7a eleita tem um conjunto de votos at\u00e9 o dia antes da posse. A partir da posse, seja Governador, Presidente da Rep\u00fablica ou o que quer que seja, ele representa o conjunto da popula\u00e7\u00e3o para a que ele foi eleito. Somos, no Brasil, mais de 200 milh\u00f5es de habitantes. E a vida de todos merece ser salva. N\u00e3o se pode tergiversar nisso. \u00c9 um dever. \u00c9 uma responsabilidade. O senhor citou, Senador, a informa\u00e7\u00e3o sobre o pedido para se tirar m\u00e1scaras de crian\u00e7as. Eu quero s\u00f3 fazer uma observa\u00e7\u00e3o: o nosso estudo n\u00e3o fala disso, mas \u00e9 importante buscar pesquisadores que t\u00eam mostrado que o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses onde mais crian\u00e7as morrem neste momento. Mas, mesmo que as crian\u00e7as n\u00e3o morressem, onde est\u00e1 o exemplo? A gente sabe que as crian\u00e7as t\u00eam o potencial de infectar, t\u00eam o potencial tamb\u00e9m de transmitir, como todo mundo. E por que a gente n\u00e3o ensinar as crian\u00e7as a fazer parte desta Na\u00e7\u00e3o da melhor forma poss\u00edvel? Como eu disse, Senador, n\u00e3o estou em posi\u00e7\u00e3o de dizer quais crimes foram cometidos. O senhor, os demais Senadores e Senadoras est\u00e3o em posi\u00e7\u00e3o de dizer isso. Mas eu posso aqui anunciar que a Anistia Internacional, as organiza\u00e7\u00f5es do movimento Alerta, j\u00e1, desde o in\u00edcio desta semana, iniciamos uma campanha nacional e internacional, convidando a sociedade para assinar uma peti\u00e7\u00e3o que refor\u00e7a \u2013 que refor\u00e7a \u2013 a ideia de que os encaminhamentos desta Comiss\u00e3o n\u00e3o podem ser engavetados. \u00c9 uma peti\u00e7\u00e3o endere\u00e7ada ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, ao Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Sr. Aras, recomendando, lembrando e destacando que a sociedade espera que nada seja engavetado, que as decis\u00f5es desta Comiss\u00e3o tenham consequ\u00eancias, muitas consequ\u00eancias. E a principal delas: que fa\u00e7am com que isso n\u00e3o se repita e que vidas venham a ser salvas daqui para a frente. Obrigada, Senador. Eu sou m\u00e9dica de forma\u00e7\u00e3o e doutora em Comunica\u00e7\u00e3o e Cultura e aqui represento a Anistia Internacional Brasil e o Movimento Alerta. O senhor pergunta por que meu CRM est\u00e1 inativo. Porque eu estou fora da pr\u00e1tica. Eu estou fora da pr\u00e1tica, ent\u00e3o \u00e9 temeroso e ilegal eu, como diretora-executiva de uma organiza\u00e7\u00e3o, manter o meu CRM ativo porque eu n\u00e3o tenho autoriza\u00e7\u00e3o para clinicar nesse momento. Obrigada, Senadora Simone. Eu tamb\u00e9m estava nas Diretas J\u00e1, e aquele foi um momento vigoroso da sociedade brasileira. A senhora pergunta sobre o diferencial entre a CoronaVac e a Covaxin. Eu j\u00e1 disse aqui nesta Comiss\u00e3o que eu n\u00e3o estou em posi\u00e7\u00e3o de falar muito sobre isso. Eu sou uma m\u00e9dica com o CRM inativado exatamente porque estou exercendo outra fun\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00e3o. As informa\u00e7\u00f5es que eu recebi s\u00e3o de que, sim, todas as duas s\u00e3o vacinas inativadas. E a gente confia muito, a sociedade confia muito no trabalho desta CPI para fazer a gente entender o que est\u00e1 acontecendo. \u00c9 tudo o que eu posso dizer, Senadora: que a gente confia, aposta no trabalho das Senadoras e dos Senadores para trazer a p\u00fablico todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, porque, Senadora, a nossa grande preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que todos aqueles meios com algum n\u00edvel de seguran\u00e7a possam ser usados, possam ser usados para salvar a vida das pessoas, mas \u00e9 preciso que as decis\u00f5es sejam cobertas de transpar\u00eancia, de explica\u00e7\u00f5es objetivas, que a gente possa garantir a responsabilidade daqueles que tomam decis\u00f5es e que essa responsabilidade possa resistir \u00e0 luz do dia, \u00e0 transpar\u00eancia necess\u00e1ria. A gente confia nesta CPI para poder nos trazer as respostas necess\u00e1rias. Obrigada. Obrigada, Senadora Soraya. Gostaria de parabenizar o seu compromisso, a sua postura, a sua busca, porque \u00e9 dessa uni\u00e3o nacional que o Brasil precisa pra superar esse momento que, reconhecemos, \u00e9 muito grave. Repito aqui brevemente qual \u00e9 o teor do estudo que eu apresentei aqui do grupo Alerta, que eu estou aqui representando. Esse estudo investigou o primeiro ano da pandemia, desde a semana seguinte da primeira morte, que foi em mar\u00e7o de 2020, at\u00e9 as 52 semanas posteriores, at\u00e9 mar\u00e7o de 2021. Uma premissa importante desse estudo \u00e9 que n\u00e3o havia vacina. Isso \u00e9 mais do que uma premissa: n\u00e3o \u00e9 havia mesmo, n\u00e3o \u00e9? E tamb\u00e9m n\u00e3o havia medicamento eficaz. O que se tem com base na ci\u00eancia at\u00e9 agora \u00e9 que determinados medicamentos, que a senhora recomenda acertadamente que n\u00e3o devemos ficar nomeando, porque receita... Tem profissionais habilitados, existem profissionais que t\u00eam direito de receitar; os outros profissionais n\u00e3o t\u00eam. Isso n\u00e3o \u00e9 pra cercear ningu\u00e9m, \u00e9 pra conferir seguran\u00e7a, preservar a sa\u00fade. Ent\u00e3o, a senhora tem toda a raz\u00e3o de recomendar que n\u00e3o se saia falando, n\u00e3o se estimule a automedica\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 muito perigosa, e nem compreens\u00f5es equivocadas. Mas esse estudo \u00e9 baseado no reconhecimento dos estudos daquele momento e tamb\u00e9m no que se tem at\u00e9 agora, quando dizem que ainda n\u00e3o h\u00e1 medica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o SARS-CoV. Existem medica\u00e7\u00f5es, como disse o Pedro, que s\u00e3o para o manejo da doen\u00e7a, como corticoides, anticoagulantes e v\u00e1rios outros, mas ainda n\u00e3o h\u00e1 reconhecimento de que exista algum medicamento. E por que que eu estou falando do reconhecimento cient\u00edfico? \u00c9 porque n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de opini\u00e3o, Senadora Soraya, \u00e9 a busca da seguran\u00e7a. E a seguran\u00e7a aqui \u00e9 pra preservar a vida. Ent\u00e3o, a senhora tem realmente toda a raz\u00e3o. A senhora pergunta qual medida seria a medida pra a gente colocar em a\u00e7\u00e3o daqui pra frente. Eu vou dizer, Senadora, que o nosso estudo \u00e9 baseado... Ele se beneficia de estudos internacionais publicados em duas revistas de excel\u00eancia, a Nature e a Science, que j\u00e1 mostram que, mesmo na aus\u00eancia de medica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, mesmo na aus\u00eancia de vacina ou insufici\u00eancia de vacina, h\u00e1 medidas que funcionam, e \u00e9 um conjunto de medidas. Mesmo na aus\u00eancia de vacina ou insufici\u00eancia de vacina, h\u00e1 medidas que funcionam, e \u00e9 um conjunto de medidas. S\u00e3o medidas que reduzem a exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus, como o distanciamento social e as medidas econ\u00f4micas de que a senhora est\u00e1 falando. Tem gente que vai para a rua porque precisa. Ent\u00e3o, trata-se dos est\u00edmulos necess\u00e1rios, seja para os empres\u00e1rios, seja para os trabalhadores e trabalhadoras formais e informais para que n\u00e3o v\u00e3o \u00e0 rua, para que s\u00f3 saiam aqueles fundamentais, essenciais. Estas medidas s\u00e3o importantes: suspens\u00e3o das atividades n\u00e3o essenciais, medidas de redu\u00e7\u00e3o da probabilidade da contamina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s somos um exemplo disso, todos n\u00f3s aqui: estamos de m\u00e1scara, estamos tomando cuidado, esta Comiss\u00e3o est\u00e1 fazendo a testagem adequada para tomar as medidas se algum teste aqui for positivo, vai identificar, vai fazer recomenda\u00e7\u00e3o de isolamento, vai investigar os seus contatos para ver o contato de quem foi positivo para tamb\u00e9m recomendar quarentena, ou seja, s\u00e3o medidas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica tamb\u00e9m. E tem medidas, Senadora, que s\u00e3o para a redu\u00e7\u00e3o da gravidade e do risco de morte: a\u00ed \u00e9 no hospital, no sistema de sa\u00fade. \u00c9 preciso pegar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que envolve o setor p\u00fablico, o setor filantr\u00f3pico contratado e o setor empresarial contratado, e garantir que ele funcione da melhor forma poss\u00edvel, investir mais, treinar mais os profissionais, repor profissionais que o sistema est\u00e1 perdendo, seja por burnout... Morreram muitos profissionais. O Brasil j\u00e1 foi o terceiro pa\u00eds da regi\u00e3o com mais mortes de profissionais de sa\u00fade. Ent\u00e3o, h\u00e1 muitas medidas. O que estou tentando dizer, Senadora, \u00e9 que s\u00e3o muitas medidas, mas todas s\u00e3o poss\u00edveis de serem colocadas em pr\u00e1ticas aqui e agora. Muito obrigada. Obrigada, Senador Contarato. Como o senhor, eu tamb\u00e9m acredito na ci\u00eancia e na educa\u00e7\u00e3o. As organiza\u00e7\u00f5es do Alerta acreditam na ci\u00eancia e na educa\u00e7\u00e3o e acreditam na pot\u00eancia da sociedade civil, que, mobilizada, vai fazer, junto com aqueles setores que de fato defendem a vida, com que possam agir de forma consistente pra alterar esse quadro. Eu digo isso... Quando o senhor fala que ainda h\u00e1 Senadores com quem a gente pode contar, \u00e9 exatamente por isto que a gente est\u00e1 aqui: \u00e9 porque h\u00e1 Senadores com quem a gente pode contar pra tomar as medidas urgentes e necess\u00e1rias pra alterar esse curso de coisas. O senhor pergunta sobre as iniquidades, sobre as injusti\u00e7as, sobre o impacto dessas desigualdades, das desigualdades raciais em particular sobre a sa\u00fade. Sim, a popula\u00e7\u00e3o negra e a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, por exemplo, s\u00e3o os grupos populacionais que tiveram menor acesso ao teste. E, pra exemplificar... Por que eu estou citando o teste, Senador? Porque o teste significa identificar a pessoa infectada e significa oferecer \u00e0 pessoa infectada as condi\u00e7\u00f5es de isolamento, oferecer para os contactantes dessas pessoas as condi\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m de testagem, identifica\u00e7\u00e3o e isolamento, pra poder evitar a progress\u00e3o descontrolada da pandemia. O que os dados t\u00eam mostrado, Senador, \u00e9 que essa popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o teve acesso a isso. Os dados est\u00e3o mostrando, Senador, outros dados est\u00e3o mostrando, por exemplo, que, no primeiro ano da pandemia... O nosso estudo n\u00e3o foi capaz de detectar isso, porque, no primeiro ano da pandemia, a popula\u00e7\u00e3o quilombola, por exemplo, n\u00e3o era contada como quilombolas. As organiza\u00e7\u00f5es quilombolas precisaram judicializar a quest\u00e3o pra reivindicar, inclusive, que fossem contadas pelas suas condi\u00e7\u00f5es de vida especiais, diferentes da maioria. Senador, o senhor pergunta se n\u00f3s identificamos alguma pol\u00edtica que desse conta da igualdade racial. Senador, o Brasil enxerga como essas pol\u00edticas v\u00eam sendo veementemente atacadas particularmente \u2013 mas n\u00e3o apenas \u2013 por gestores dedicados ao tema, que t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o, o dever do seu cargo, do cargo em que est\u00e1 investido, do investimento que a sociedade faz pra oferecer condi\u00e7\u00f5es para os gestores darem conta da sua responsabilidade... A gente est\u00e1 vendo que s\u00e3o as pessoas que est\u00e3o nessa posi\u00e7\u00e3o, naquela cadeira que mais atacam as pol\u00edticas. O Brasil tem Estatuto da Igualdade Racial, o Brasil tem as leis que dizem que racismo \u00e9 crime, o Brasil tem a Constitui\u00e7\u00e3o Federal... E o senhor, Senador, sabe melhor do que eu, pela sua forma\u00e7\u00e3o em Direito, que o Brasil tem uma Constitui\u00e7\u00e3o que diz que todas e todos temos direitos. A popula\u00e7\u00e3o negra, a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, as pessoas de baixa escolaridade, as pessoas de baixa renda t\u00eam direitos, Senador. E essas pessoas \u2013 o estudo ajuda a demonstrar \u2013 foram negligenciadas, n\u00e3o receberam, n\u00e3o tiveram acesso a tudo aquilo que necessitavam, apesar de haver as pol\u00edticas, apesar de haver as determina\u00e7\u00f5es constitucionais e legais, apesar de haver a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, apesar de haver todo o arcabou\u00e7o que define as obriga\u00e7\u00f5es; ainda assim, essas obriga\u00e7\u00f5es n\u00e3o foram realizadas. E estamos aqui. Por isso que estamos aqui na CPI, Senador, para que este momento aqui da CPI, esta a\u00e7\u00e3o da CPI, esta a\u00e7\u00e3o fundamental da CPI nos ajude a corrigir essa trajet\u00f3ria nefasta. Obrigada, Senador Randolfe. Senador Fabiano, vou ser bastante breve. A sua pergunta \u00e9 sobre o papel e sobre o exemplo, n\u00e3o \u00e9? \u00c9 papel, \u00e9 responsabilidade federal coordenar as a\u00e7\u00f5es, em parcerias com os entes federados. N\u00e3o era papel... Nenhuma decis\u00e3o judicial ou o que quer que seja disse o contr\u00e1rio, porque \u00e9 assim que est\u00e1 dito na Constitui\u00e7\u00e3o e na legisla\u00e7\u00e3o que faz o sistema de sa\u00fade, etc, etc. E o senhor sabe melhor do que eu: \u00e9 papel coordenar e agir. E o senhor pergunta tamb\u00e9m o papel da lideran\u00e7a e do exemplo. Nosso estudo, Senador, observando o primeiro ano, diz que as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, se bem utilizadas, se utilizadas com intensidade, elas preveniriam mortes pela redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o. Ent\u00e3o, toda a situa\u00e7\u00e3o em que se produz aglomera\u00e7\u00e3o, Senador, me traz \u2013 eu acho que traz a todas e a todos n\u00f3s \u2013 ang\u00fastia, traz uma tristeza profunda, porque a gente sabe o que vai acontecer em algumas semanas, depois daquilo. Nas cidades pequenas, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es extremamente dram\u00e1ticas, porque n\u00e3o h\u00e1 recursos dispon\u00edveis para dar conta do que vai vir. (Soa a campainha.) \u00c9 exatamente isso, Senador. A lideran\u00e7a precisa se colocar em favor da vida. E esse \u00e9 o apelo que a gente faz a todo mundo: \u00e9 preciso que a lideran\u00e7a se coloque em favor da vida, coordene as a\u00e7\u00f5es federais e garanta que as medidas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, cientificamente comprovadas, sejam disponibilizadas para toda a popula\u00e7\u00e3o, pra que a gente saia disso o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. (Pausa.) \u00c9 sobre o papel do Presidente da Rep\u00fablica, que tem feito aglomera\u00e7\u00f5es. Obrigada, Senadora Leila. Sim. A resposta \u00e9 \"sim\", para ser objetiva. E eu explico. A gest\u00e3o da epidemia exige a\u00e7\u00f5es comprovadamente eficazes para proteger a sa\u00fade, proteger a vida e garantir a sobreviv\u00eancia de todos e todas. Mas, neste universo de brasileiros e brasileiras, h\u00e1 caracter\u00edsticas espec\u00edficas para diferentes grupos espec\u00edficos, n\u00e3o \u00e9? H\u00e1 as mulheres, os homens, as mulheres trans, as mulheres CIS, os pobres, os que n\u00e3o s\u00e3o pobres, os de alta escolaridade, os de baixa escolaridade. \u00c9 preciso que se compreenda a popula\u00e7\u00e3o na sua heterogeneidade e diversidade, porque essa heterogeneidade significa tamb\u00e9m necessidades diferentes para cumprir as necessidades que a pandemia imp\u00f5e. Ent\u00e3o, sim, quando a gente dizia, os dados mostram, que a popula\u00e7\u00e3o negra ficou desassistida e termina sendo a que est\u00e1 na primeira, na primeira posi\u00e7\u00e3o tr\u00e1gica das mortes, o que a gente est\u00e1 dizendo \u00e9 que precisava, compreendendo que a popula\u00e7\u00e3o negra tem diferentes pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es \u2013 eu n\u00e3o estou falando nada de gen\u00e9tica aqui, eu estou falando de pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es sociais, da exclus\u00e3o social \u2013, impunham-se a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para garantir que esse lapso de acesso aos direitos, ao direito \u00e0 sa\u00fade, fosse suprido com urg\u00eancia, no momento da pandemia. \u00c9 preciso garantir. Senadora, disseram para ficar em casa e lavar as m\u00e3os. Mas quem n\u00e3o tem casa precisa ser contado tamb\u00e9m e resolver. Para quem n\u00e3o tem casa, resolve como a recomenda\u00e7\u00e3o de ficar em casa? Falou-se: \"Lavem as m\u00e3os\". E quem n\u00e3o tem \u00e1gua pot\u00e1vel, quem n\u00e3o sequer qualquer tipo de \u00e1gua, faz como para poder garantir isso? Disseram v\u00e1rias outras medidas, v\u00e1rias outras medidas. A gente recomenda, por exemplo, o isolamento social. Mas h\u00e1 gente nessa sociedade, Senadora, negros, os pobres, e muitas s\u00e3o mulheres, que n\u00e3o tem garantias hoje do que v\u00e3o comer ainda hoje ou amanh\u00e3. Ent\u00e3o, era preciso garantir os aux\u00edlios, os apoios, os mecanismos todos de pol\u00edtica p\u00fablica para olhar para essas pessoas que t\u00eam direito \u00e0 sa\u00fade, que t\u00eam direito \u00e0 assist\u00eancia e oferecer a elas o que \u00e9 necess\u00e1rio. A senhora tem toda raz\u00e3o, Senadora, de perguntar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas espec\u00edficas, porque \u00e9 assim que se faz uma boa pol\u00edtica p\u00fablica \u2013 reconhece qual \u00e9 o seu universo e passa a compreender o que ele tem de similar, de igual e o que ele tem de diferente e cuida de todos, porque, apesar da diversidade, o direito \u00e9 de todos e todas. Muito obrigada, Senadora. Senadora... ... indo rapidamente a essa \u00faltima pergunta da senhora, eu acho que o Dr. Pedro foi bastante enf\u00e1tico de dizer que os exemplos... A literatura, as informa\u00e7\u00f5es dos Governos e dos Estados nacionais j\u00e1 demonstram o que deu certo e o que n\u00e3o deu certo. \u00c9 importante para n\u00f3s n\u00e3o propagar not\u00edcias falsas, \u00e9 importante para n\u00f3s garantir que a popula\u00e7\u00e3o esteja informada e tenha os meios para evitar a infec\u00e7\u00e3o, para evitar a transmiss\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua pergunta anterior, sobre como \u00e9 que a gente pode se preparar para o futuro, para pandemia, eu vou fazer uma breve propaganda, Senadora, porque a Oxfam Brasil, por exemplo, \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o brasileira que se dedica a produzir estudos e recomenda\u00e7\u00f5es sobre as desigualdades e como super\u00e1-las. Redu\u00e7\u00e3o, elimina\u00e7\u00e3o das desigualdades \u00e9 um fator fundamental em rela\u00e7\u00e3o a como a gente vai estar presente, preparado para enfrentar a pr\u00f3xima epidemia. O Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o nacional mobilizada para garantir que a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e a entrega de produtos sejam feitas da melhor forma poss\u00edvel e que sejam responsabilizados aqueles entes que est\u00e3o prestando servi\u00e7o e que est\u00e3o entregando produtos que devem estar adequados, t\u00eam que ser seguros e t\u00eam que proteger a popula\u00e7\u00e3o. O Inesc, outra organiza\u00e7\u00e3o brasileira, trabalha h\u00e1 d\u00e9cadas avaliando, por exemplo, o Or\u00e7amento nacional e mostrando as lacunas, mostrando as lacunas, mostrando o mau uso dos recursos p\u00fablicos e apresentando tamb\u00e9m recomenda\u00e7\u00f5es consistentes, baseadas em an\u00e1lises consistentes, dizendo qual a melhor forma de se aproveitar o Or\u00e7amento nacional para garantir que o Brasil esteja mais bem preparado n\u00e3o apenas para as pandemias, mas para ser aquela na\u00e7\u00e3o que tem a responsabilidade de vir a ser. O Instituto Ethos de Empresas e Responsabilidade Social trabalha com esse segmento e trabalha com as empresas brasileiras no sentido de demandar delas e assessor\u00e1-las para se posicionarem melhor a favor no campo dos direitos humanos, no campo... (Soa a campainha.) ... dos direitos das pessoas. Eu j\u00e1 estou terminando. A Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia, tamb\u00e9m organiza\u00e7\u00e3o nacional renomada, tenta garantir a liberdade, a liberdade da ci\u00eancia, a afirma\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia da ci\u00eancia para o Brasil, a import\u00e2ncia do investimento nos centros de pesquisa, nas universidades. E a Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia tem estado, ao longo de d\u00e9cadas, alinhada \u00e0queles momentos e \u00e0queles movimentos de transforma\u00e7\u00e3o do Brasil para o melhor. Esse alinhamento tamb\u00e9m vai ajudar. J\u00e1 o Centro Santos Dias de Direitos Humanos e a Anistia Internacional se dedicam, fundamentalmente, aos direitos humanos, os direitos humanos acordados mundialmente, os direitos humanos que garantem que, se a gente olhar para todo mundo e garantir a cada pessoa o seu direito, o Brasil e o mundo v\u00e3o ser lugares melhores. Senador, eu dei o exemplo do Grupo Alerta, mas eu estou dizendo que o Brasil tem essa riqueza, o Brasil tem resposta. \u00c9 preciso que a gente fa\u00e7a o que \u00e9 preciso, \u00e9 preciso que a gente fa\u00e7a agora e a gente fa\u00e7a em coaliz\u00e3o e uni\u00e3o, a gente fa\u00e7a apostando num futuro diferente, garantindo o fim do desmatamento, porque o desmatamento tamb\u00e9m nos coloca extremamente vulner\u00e1veis, o fim da destrui\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio nacional, porque nos torna muito vulner\u00e1veis a pandemias no futuro. Ent\u00e3o, Senador, \u00e9 para dizer que h\u00e1 muitas medidas, medidas que j\u00e1 est\u00e3o documentadas, analisadas e disponibilizadas publicamente, e outras ser\u00e3o constru\u00eddas, obviamente, para apoiar essa vis\u00e3o correta da senhora de que o futuro precisa ser diferente. Muito obrigada.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 9, "end_char": 23, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60, "end_char": 75, "text": "Sras. Senadoras"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86, "end_char": 100, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 184, "end_char": 190, "text": "Alerta"}, {"class": "VALOR", "start_char": 256, "end_char": 264, "text": "507.240 "}, {"class": "COISA", "start_char": 316, "end_char": 325, "text": "Covid-19 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 349, "end_char": 355, "text": "Alerta"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 502, "end_char": 514, "text": "Oxfam Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 516, "end_char": 521, "text": "Idec "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 522, "end_char": 555, "text": "Instituto de Defesa do Consumidor"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 558, "end_char": 563, "text": "Inesc"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 565, "end_char": 613, "text": "Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 615, "end_char": 681, "text": "Centro Santo Dias de Direitos Humanos da Arquidiocese de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 683, "end_char": 737, "text": "Instituto Ethos de Empresas e Responsabilidade Social "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 739, "end_char": 767, "text": "Anistia Internacional Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 867, "end_char": 874, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 935, "end_char": 941, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1090, "end_char": 1098, "text": "Governos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1100, "end_char": 1110, "text": "Parlamento"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1271, "end_char": 1278, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1409, "end_char": 1415, "text": "Alerta"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1419, "end_char": 1425, "text": "Alerta"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1433, "end_char": 1445, "text": "maio de 2020"}, {"class": "OBRA", "start_char": 1531, "end_char": 1569, "text": "Alerta sobre a responsabilidade pelas "}, {"class": "OBRA", "start_char": 1590, "end_char": 1598, "text": "Covid-19"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1604, "end_char": 1616, "text": "maio de 2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1878, "end_char": 1890, "text": "maio de 2020"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1931, "end_char": 1937, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1999, "end_char": 2012, "text": "Senador Renan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2286, "end_char": 2293, "text": "Alerta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2776, "end_char": 2788, "text": "Grupo Alerta"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2796, "end_char": 2800, "text": "maio"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2802, "end_char": 2807, "text": "junho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2844, "end_char": 2870, "text": "Guilherme Loureiro Werneck"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2875, "end_char": 2907, "text": "Instituto de Medicina Social da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2907, "end_char": 2948, "text": "Universidade do Estado do Rio de Janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2953, "end_char": 2995, "text": "Instituto de Estudos em Sa\u00fade Coletiva da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2995, "end_char": 2999, "text": "UFRJ"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3020, "end_char": 3031, "text": "Ligia Bahia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3036, "end_char": 3078, "text": "Instituto de Estudos em Sa\u00fade Coletiva da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3078, "end_char": 3117, "text": "Universidade Federal do Rio de Janeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3121, "end_char": 3126, "text": "UFRJ "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3140, "end_char": 3174, "text": "J\u00e9ssica Pronestino de Lima Moreira"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3186, "end_char": 3232, "text": "Instituto de Estudos em Sa\u00fade Coletiva da UFRJ"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3242, "end_char": 3266, "text": "Professor M\u00e1rio Scheffer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3271, "end_char": 3310, "text": "Departamento de Medicina Preventiva da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3310, "end_char": 3338, "text": "Faculdade de Medicina da USP"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3493, "end_char": 3499, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3916, "end_char": 3925, "text": "Covid-19 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3928, "end_char": 3935, "text": "Brasil "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3952, "end_char": 3971, "text": "12 de mar\u00e7o de 2020"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 4005, "end_char": 4028, "text": "Zona Leste de S\u00e3o Paulo"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4203, "end_char": 4217, "text": "mar\u00e7o de 2020 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4219, "end_char": 4232, "text": "mar\u00e7o de 2021"}, {"class": "VALOR", "start_char": 4245, "end_char": 4248, "text": "52 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4367, "end_char": 4381, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4383, "end_char": 4398, "text": "Sras. Senadoras"}, {"class": "OBRA", "start_char": 4491, "end_char": 4538, "text": "Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Mortalidade do Datasus"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 4688, "end_char": 4696, "text": "Sistema "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4835, "end_char": 4846, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4863, "end_char": 4870, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4875, "end_char": 4883, "text": "Estados "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 5367, "end_char": 5373, "text": "Brasil"}, {"class": "OBRA", "start_char": 5728, "end_char": 5736, "text": "Science "}, {"class": "OBRA", "start_char": 5748, "end_char": 5754, "text": "Nature"}, {"class": "OBRA", "start_char": 5967, "end_char": 5975, "text": "Science "}, {"class": "COISA", "start_char": 6182, "end_char": 6186, "text": "SARS"}, {"class": "OBRA", "start_char": 6411, "end_char": 6421, "text": "Pnad Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6438, "end_char": 6442, "text": "IBGE"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6447, "end_char": 6452, "text": "maio "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6471, "end_char": 6475, "text": "2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6617, "end_char": 6622, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6688, "end_char": 6726, "text": "Cadastro Nacional de Estabelecimentos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6872, "end_char": 6883, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6903, "end_char": 6913, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7051, "end_char": 7061, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7070, "end_char": 7082, "text": "Sr. Relator "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7093, "end_char": 7101, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7103, "end_char": 7112, "text": "Senadora "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7130, "end_char": 7133, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7141, "end_char": 7149, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7215, "end_char": 7221, "text": "Alerta"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7274, "end_char": 7283, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "VALOR", "start_char": 7409, "end_char": 7420, "text": "15 minutos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7557, "end_char": 7563, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7597, "end_char": 7603, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7715, "end_char": 7721, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7922, "end_char": 7927, "text": "2015 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 7929, "end_char": 7934, "text": "2019 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7962, "end_char": 7969, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8041, "end_char": 8047, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 8142, "end_char": 8153, "text": "52 semanas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8360, "end_char": 8376, "text": "Sras. Senadoras "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8378, "end_char": 8392, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8468, "end_char": 8474, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 8485, "end_char": 8495, "text": "52 semanas"}, {"class": "VALOR", "start_char": 8608, "end_char": 8616, "text": "305 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8644, "end_char": 8651, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 8653, "end_char": 8661, "text": "305 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8689, "end_char": 8696, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 8739, "end_char": 8749, "text": "52 semanas"}, {"class": "VALOR", "start_char": 8789, "end_char": 8797, "text": "305 mil "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 8812, "end_char": 8817, "text": "Covid"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 8850, "end_char": 8855, "text": "Covid"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 8889, "end_char": 8894, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 9546, "end_char": 9554, "text": "305 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11509, "end_char": 11514, "text": "China"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 11533, "end_char": 11537, "text": "2019"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 11955, "end_char": 11958, "text": "UTI"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12003, "end_char": 12008, "text": "China"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12013, "end_char": 12019, "text": "Europa"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 12060, "end_char": 12064, "text": "CTI "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12208, "end_char": 12214, "text": "Europa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13306, "end_char": 13313, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13325, "end_char": 13333, "text": "Senadora"}, {"class": "VALOR", "start_char": 13369, "end_char": 13377, "text": "305 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 13695, "end_char": 13699, "text": "40% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 13746, "end_char": 13748, "text": "R0"}, {"class": "VALOR", "start_char": 13780, "end_char": 13783, "text": "40%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 13806, "end_char": 13809, "text": "40%"}, {"class": "COISA", "start_char": 13855, "end_char": 13857, "text": "R0"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 14036, "end_char": 14043, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 14154, "end_char": 14157, "text": "52 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 14202, "end_char": 14210, "text": "120 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14373, "end_char": 14377, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "OBRA", "start_char": 14973, "end_char": 14983, "text": "Pnad Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15088, "end_char": 15099, "text": "Pnad Covid "}, {"class": "VALOR", "start_char": 15109, "end_char": 15122, "text": "menos de 14% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15192, "end_char": 15202, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15204, "end_char": 15213, "text": "Senadoras"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15858, "end_char": 15864, "text": "Brasil"}, {"class": "OBRA", "start_char": 16089, "end_char": 16099, "text": "Pnad Covid"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16104, "end_char": 16110, "text": "julho "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16112, "end_char": 16120, "text": "novembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16134, "end_char": 16143, "text": "Senadores"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16215, "end_char": 16231, "text": "Dr. Pedro Hallal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17032, "end_char": 17039, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17139, "end_char": 17146, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17582, "end_char": 17586, "text": "66% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 17614, "end_char": 17620, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17693, "end_char": 17697, "text": "66% "}, {"class": "VALOR", "start_char": 18482, "end_char": 18489, "text": "20.642 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18571, "end_char": 18575, "text": "UPAs"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18995, "end_char": 19008, "text": "Grupo Alerta "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19208, "end_char": 19211, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19229, "end_char": 19233, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19265, "end_char": 19269, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19482, "end_char": 19487, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 19493, "end_char": 19513, "text": "mais de meio milh\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19524, "end_char": 19531, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19611, "end_char": 19616, "text": "Na\u00e7\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19802, "end_char": 19806, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20257, "end_char": 20272, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20274, "end_char": 20289, "text": "Sras. Senadoras"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 20336, "end_char": 20341, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20348, "end_char": 20354, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20445, "end_char": 20448, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20455, "end_char": 20469, "text": "Senado Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20626, "end_char": 20632, "text": "Senado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20650, "end_char": 20660, "text": "Parlamento"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20734, "end_char": 20749, "text": "Poder Executivo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20754, "end_char": 20770, "text": "Poder Judici\u00e1rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20775, "end_char": 20792, "text": "Poder Legislativo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20906, "end_char": 20912, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 21173, "end_char": 21177, "text": "40% "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 21581, "end_char": 21589, "text": "Sistema "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 22056, "end_char": 22078, "text": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade"}, {"class": "OBRA", "start_char": 22096, "end_char": 22116, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o de 1988"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22360, "end_char": 22365, "text": "Oxfam"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22370, "end_char": 22374, "text": "Idec"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22379, "end_char": 22384, "text": "Inesc"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22389, "end_char": 22404, "text": "Instituto Ethos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22409, "end_char": 22457, "text": "Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22462, "end_char": 22523, "text": "Centro Santo Dias de Direitos Humanos da Arquidiocese de S\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22536, "end_char": 22557, "text": "Anistia Internacional"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22750, "end_char": 22758, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22770, "end_char": 22777, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 22992, "end_char": 22996, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23412, "end_char": 23429, "text": "Dr. Pedro Hallal "}, {"class": "OBRA", "start_char": 23486, "end_char": 23492, "text": "Alerta"}, {"class": "VALOR", "start_char": 23535, "end_char": 23538, "text": "52 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 23626, "end_char": 23632, "text": "Brasil"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 23698, "end_char": 23703, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 23727, "end_char": 23732, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24082, "end_char": 24087, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24343, "end_char": 24350, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24352, "end_char": 24359, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24393, "end_char": 24403, "text": "Dr. Pedro "}, {"class": "OBRA", "start_char": 24455, "end_char": 24462, "text": "Alerta "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24598, "end_char": 24605, "text": "janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24610, "end_char": 24625, "text": "M\u00f4nica Calazans"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 24630, "end_char": 24640, "text": "S\u00e3o Paulo "}, {"class": "VALOR", "start_char": 24676, "end_char": 24679, "text": "52 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 25071, "end_char": 25079, "text": "305 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 25584, "end_char": 25592, "text": "305 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 25612, "end_char": 25620, "text": "120 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25752, "end_char": 25759, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26015, "end_char": 26032, "text": "Dr. Pedro Hallal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26614, "end_char": 26621, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26836, "end_char": 26843, "text": "Alerta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27002, "end_char": 27009, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27043, "end_char": 27060, "text": "Dr. Pedro Hallal "}, {"class": "VALOR", "start_char": 27151, "end_char": 27155, "text": "100%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27374, "end_char": 27384, "text": "Dr. Pedro "}, {"class": "COISA", "start_char": 27470, "end_char": 27475, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 27642, "end_char": 27646, "text": "100%"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 28200, "end_char": 28206, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28823, "end_char": 28830, "text": "Relator"}, {"class": "COISA", "start_char": 28891, "end_char": 28895, "text": "SARS"}, {"class": "COISA", "start_char": 28896, "end_char": 28901, "text": "CoV-2"}, {"class": "COISA", "start_char": 28939, "end_char": 28948, "text": "Covid-19 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29463, "end_char": 29470, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29499, "end_char": 29506, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29608, "end_char": 29618, "text": "Dr. Pedro "}, {"class": "OBRA", "start_char": 29637, "end_char": 29644, "text": "Alerta "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29652, "end_char": 29658, "text": "mar\u00e7o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29660, "end_char": 29665, "text": "mar\u00e7o"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29670, "end_char": 29679, "text": "mar\u00e7o de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29679, "end_char": 29684, "text": "2020 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29686, "end_char": 29695, "text": "mar\u00e7o de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 29695, "end_char": 29699, "text": "2021"}, {"class": "VALOR", "start_char": 29728, "end_char": 29736, "text": "120 mil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 29822, "end_char": 29828, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30039, "end_char": 30046, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30130, "end_char": 30133, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30367, "end_char": 30374, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30596, "end_char": 30603, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 30991, "end_char": 30995, "text": "UTI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31026, "end_char": 31033, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 31115, "end_char": 31121, "text": "Brasil"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31126, "end_char": 31130, "text": "2019"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31280, "end_char": 31284, "text": "2019"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 31347, "end_char": 31351, "text": "2019"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31742, "end_char": 31749, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33137, "end_char": 33144, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33262, "end_char": 33269, "text": "Fiocruz"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33370, "end_char": 33389, "text": "Observat\u00f3rio Covid "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33468, "end_char": 33472, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33879, "end_char": 33898, "text": "Congresso Nacional "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34283, "end_char": 34290, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34774, "end_char": 34790, "text": "Dr. Pedro Hallal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34872, "end_char": 34879, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 34892, "end_char": 34901, "text": "Medicina "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 34932, "end_char": 34941, "text": "Medicina "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 34973, "end_char": 34981, "text": "Medicina"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 34999, "end_char": 35007, "text": "Medicina"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35032, "end_char": 35042, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35851, "end_char": 35858, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 35862, "end_char": 35867, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35938, "end_char": 35943, "text": "China"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36008, "end_char": 36015, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36319, "end_char": 36326, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36357, "end_char": 36363, "text": "Europa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36368, "end_char": 36374, "text": "It\u00e1lia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36804, "end_char": 36811, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 36817, "end_char": 36820, "text": "BRs"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36946, "end_char": 36952, "text": "Caged "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37459, "end_char": 37466, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37556, "end_char": 37563, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37745, "end_char": 37748, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37752, "end_char": 37756, "text": "SUS "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 37925, "end_char": 37928, "text": "HIV"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 37962, "end_char": 37968, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 38077, "end_char": 38084, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38184, "end_char": 38194, "text": "Parlamento"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38445, "end_char": 38452, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38698, "end_char": 38710, "text": "Sr. Senador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38747, "end_char": 38757, "text": "Congresso "}, {"class": "VALOR", "start_char": 38826, "end_char": 38830, "text": "60% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39197, "end_char": 39220, "text": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39370, "end_char": 39377, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39388, "end_char": 39408, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39480, "end_char": 39487, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 39505, "end_char": 39534, "text": "Mortes evit\u00e1veis em raz\u00e3o da "}, {"class": "OBRA", "start_char": 39534, "end_char": 39539, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 39556, "end_char": 39559, "text": "52 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 39591, "end_char": 39594, "text": "52 "}, {"class": "OBRA", "start_char": 39819, "end_char": 39823, "text": "SUS "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 39872, "end_char": 39876, "text": "SUS "}, {"class": "OBRA", "start_char": 39887, "end_char": 39907, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o de 1988"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 40086, "end_char": 40092, "text": "Na\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40302, "end_char": 40309, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41095, "end_char": 41111, "text": "Dr. Pedro Hallal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41437, "end_char": 41444, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41501, "end_char": 41510, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41806, "end_char": 41823, "text": "Dr. Pedro Hallal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41945, "end_char": 41952, "text": "Brasil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 42088, "end_char": 42101, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42189, "end_char": 42204, "text": "Sr. Presidente "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42448, "end_char": 42454, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42577, "end_char": 42590, "text": "Senador Tasso"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42616, "end_char": 42626, "text": "Dr. Pedro "}, {"class": "OBRA", "start_char": 42665, "end_char": 42672, "text": "Alerta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44116, "end_char": 44124, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44290, "end_char": 44297, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44402, "end_char": 44406, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44581, "end_char": 44591, "text": "Dr. Pedro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44622, "end_char": 44626, "text": "SUS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44924, "end_char": 44931, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 44957, "end_char": 44971, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45685, "end_char": 45690, "text": "UTIs "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46383, "end_char": 46389, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46393, "end_char": 46415, "text": "Anistia Internacional "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 46489, "end_char": 46493, "text": "2019"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 46535, "end_char": 46542, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46560, "end_char": 46567, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46837, "end_char": 46840, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46943, "end_char": 46960, "text": "Senadora Eliziane"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47018, "end_char": 47027, "text": "Senadora "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47135, "end_char": 47143, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47147, "end_char": 47161, "text": "Senadora Leila"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47165, "end_char": 47181, "text": "Senadora Soraya "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47263, "end_char": 47269, "text": "Senado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47394, "end_char": 47403, "text": "Senadora "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48031, "end_char": 48039, "text": "Senadora"}, {"class": "VALOR", "start_char": 48108, "end_char": 48116, "text": "305 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48617, "end_char": 48634, "text": "Dr. Pedro Hallal "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48769, "end_char": 48772, "text": "14%"}, {"class": "VALOR", "start_char": 48810, "end_char": 48814, "text": "14% "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48832, "end_char": 48838, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 49423, "end_char": 49427, "text": "305 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 49433, "end_char": 49436, "text": "120"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49543, "end_char": 49560, "text": "Senadora Eliziane"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49896, "end_char": 49904, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50042, "end_char": 50048, "text": "Pedro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50068, "end_char": 50076, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 50204, "end_char": 50210, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50258, "end_char": 50268, "text": "Dr. Pedro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50445, "end_char": 50452, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 50745, "end_char": 50759, "text": "Rio de Janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51194, "end_char": 51203, "text": "Prefeito "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 51397, "end_char": 51402, "text": "Pa\u00eds "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51542, "end_char": 51549, "text": "Poderes"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51908, "end_char": 51918, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51930, "end_char": 51946, "text": "Senador Humberto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51973, "end_char": 51980, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52026, "end_char": 52043, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52280, "end_char": 52305, "text": "Presid\u00eancia da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52447, "end_char": 52463, "text": "Dr. Pedro Hallal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 52620, "end_char": 52626, "text": "Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53040, "end_char": 53047, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53104, "end_char": 53118, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53141, "end_char": 53156, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53221, "end_char": 53235, "text": "Estados Unidos"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 53325, "end_char": 53329, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 54131, "end_char": 54137, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 54322, "end_char": 54337, "text": "Estados Unidos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 54348, "end_char": 54358, "text": "3 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54380, "end_char": 54387, "text": "Janssen"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 54475, "end_char": 54489, "text": "Covax Facility"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54620, "end_char": 54628, "text": "Senador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54650, "end_char": 54654, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55077, "end_char": 55084, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 55162, "end_char": 55164, "text": "PL"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 55411, "end_char": 55417, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55613, "end_char": 55637, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55679, "end_char": 55686, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55711, "end_char": 55718, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55777, "end_char": 55784, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55964, "end_char": 55969, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56136, "end_char": 56143, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 56395, "end_char": 56401, "text": "Na\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 56499, "end_char": 56504, "text": "Na\u00e7\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56672, "end_char": 56682, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56684, "end_char": 56693, "text": "Senadoras"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56725, "end_char": 56737, "text": "Senador Otto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56854, "end_char": 56864, "text": "Dr. Pedro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57075, "end_char": 57085, "text": "Dr. Pedro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57094, "end_char": 57101, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57195, "end_char": 57198, "text": "UTI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57378, "end_char": 57384, "text": "Alerta"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57394, "end_char": 57406, "text": "Presid\u00eancia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57623, "end_char": 57634, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57796, "end_char": 57808, "text": "Senador Otto"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58321, "end_char": 58327, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58668, "end_char": 58675, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59091, "end_char": 59103, "text": "Senador Otto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59153, "end_char": 59163, "text": "Dr. Pedro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59213, "end_char": 59232, "text": "Diretora Executiva "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 59260, "end_char": 59267, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59299, "end_char": 59305, "text": "Alerta"}, {"class": "OBRA", "start_char": 59966, "end_char": 59973, "text": "Alerta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59992, "end_char": 60008, "text": "Dr. Pedro Hallal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60043, "end_char": 60050, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 60358, "end_char": 60365, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60513, "end_char": 60520, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60542, "end_char": 60564, "text": "Senador Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60676, "end_char": 60683, "text": "Alerta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60956, "end_char": 60973, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60975, "end_char": 60984, "text": "Ministro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61220, "end_char": 61237, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61287, "end_char": 61297, "text": "Ministros "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61321, "end_char": 61343, "text": "Senador Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61555, "end_char": 61577, "text": "Senador Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61736, "end_char": 61743, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 61913, "end_char": 61917, "text": "SARS"}, {"class": "COISA", "start_char": 61918, "end_char": 61923, "text": "CoV-2"}, {"class": "COISA", "start_char": 61943, "end_char": 61951, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62235, "end_char": 62242, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62324, "end_char": 62331, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62503, "end_char": 62507, "text": "SBPC"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62760, "end_char": 62767, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62901, "end_char": 62908, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 62958, "end_char": 62966, "text": "Science "}, {"class": "OBRA", "start_char": 62970, "end_char": 62976, "text": "Nature"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63025, "end_char": 63032, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63050, "end_char": 63059, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63190, "end_char": 63197, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63245, "end_char": 63252, "text": "Alerta "}, {"class": "VALOR", "start_char": 63444, "end_char": 63454, "text": "52 semanas"}, {"class": "VALOR", "start_char": 63459, "end_char": 63466, "text": "305 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 63482, "end_char": 63489, "text": "305 mil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63892, "end_char": 63899, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64382, "end_char": 64395, "text": "Dr. Guilherme"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64402, "end_char": 64412, "text": "Dra. Ligia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64419, "end_char": 64432, "text": "Dra. J\u00e9ssica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64439, "end_char": 64448, "text": "Dr. M\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65381, "end_char": 65403, "text": "Dra. Natalia Pasternak"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65628, "end_char": 65638, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65650, "end_char": 65670, "text": "Sr. Senador Randolfe"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65703, "end_char": 65710, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65792, "end_char": 65805, "text": "Coppe da UFRJ"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65824, "end_char": 65853, "text": "Escola de Comunica\u00e7\u00e3o da UFRJ"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65903, "end_char": 65922, "text": "Diretora Executiva "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66023, "end_char": 66032, "text": "Dr. Pedro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66116, "end_char": 66138, "text": "Diretora Executiva da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66213, "end_char": 66219, "text": "Alerta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66292, "end_char": 66302, "text": "Dr. Pedro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66809, "end_char": 66816, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 66932, "end_char": 66939, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67248, "end_char": 67255, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 67322, "end_char": 67329, "text": "Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67421, "end_char": 67437, "text": "Marielle Franco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67491, "end_char": 67500, "text": "Marielle "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 67650, "end_char": 67656, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 67754, "end_char": 67760, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67892, "end_char": 67899, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68021, "end_char": 68028, "text": "Brasil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 68132, "end_char": 68142, "text": "52 semanas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68325, "end_char": 68338, "text": "Senador Gir\u00e3o"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 68506, "end_char": 68514, "text": "Sistema "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 68546, "end_char": 68554, "text": "Sistema "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68657, "end_char": 68661, "text": "SUS "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 68760, "end_char": 68777, "text": "Sistema \u00danico de "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68810, "end_char": 68813, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68869, "end_char": 68873, "text": "SUS "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68903, "end_char": 68907, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69547, "end_char": 69550, "text": "SUS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69557, "end_char": 69561, "text": "SUS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69690, "end_char": 69704, "text": "Senador Gir\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69789, "end_char": 69793, "text": "SUS "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70024, "end_char": 70031, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70054, "end_char": 70070, "text": "Senadora Zenaide"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 70477, "end_char": 70499, "text": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 70514, "end_char": 70550, "text": "Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71257, "end_char": 71265, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71387, "end_char": 71395, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71750, "end_char": 71758, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71821, "end_char": 71827, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71836, "end_char": 71850, "text": "Senador Gir\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 71887, "end_char": 71894, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72070, "end_char": 72073, "text": "SUS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72110, "end_char": 72117, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72196, "end_char": 72204, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72533, "end_char": 72552, "text": "Congresso Nacional "}, {"class": "VALOR", "start_char": 72599, "end_char": 72605, "text": "R$600 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 72634, "end_char": 72644, "text": "R$1,2 mil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72733, "end_char": 72743, "text": "Congresso "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72834, "end_char": 72849, "text": "Governo Federal"}, {"class": "VALOR", "start_char": 73048, "end_char": 73054, "text": "R$600 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 73180, "end_char": 73192, "text": "Mais de 50% "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73499, "end_char": 73507, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73604, "end_char": 73612, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73624, "end_char": 73639, "text": "Senador Rog\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73670, "end_char": 73683, "text": "Pedro Hallal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73748, "end_char": 73755, "text": "Alerta "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73760, "end_char": 73781, "text": "Anistia Internacional"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74110, "end_char": 74121, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74224, "end_char": 74234, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74236, "end_char": 74260, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74360, "end_char": 74366, "text": "Brasil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 74368, "end_char": 74391, "text": "mais de 200 milh\u00f5es de "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74522, "end_char": 74529, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 74721, "end_char": 74728, "text": "Brasil "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 75023, "end_char": 75029, "text": "Na\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75070, "end_char": 75077, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75159, "end_char": 75169, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75171, "end_char": 75181, "text": "Senadoras "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75246, "end_char": 75267, "text": "Anistia Internacional"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 75298, "end_char": 75304, "text": "Alerta"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75504, "end_char": 75513, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75568, "end_char": 75594, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75599, "end_char": 75628, "text": "Procurador-Geral da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75630, "end_char": 75638, "text": "Sr. Aras"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75748, "end_char": 75757, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75922, "end_char": 75929, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 75970, "end_char": 75992, "text": "Comunica\u00e7\u00e3o e Cultura "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76012, "end_char": 76041, "text": "Anistia Internacional Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76045, "end_char": 76061, "text": "Movimento Alerta"}, {"class": "OBRA", "start_char": 76093, "end_char": 76097, "text": "CRM "}, {"class": "OBRA", "start_char": 76257, "end_char": 76261, "text": "CRM "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76338, "end_char": 76353, "text": "Senadora Simone"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 76376, "end_char": 76386, "text": "Diretas J\u00e1"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76493, "end_char": 76503, "text": "CoronaVac "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76507, "end_char": 76514, "text": "Covaxin"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76539, "end_char": 76548, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76866, "end_char": 76870, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76951, "end_char": 76959, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77004, "end_char": 77014, "text": "Senadoras "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77020, "end_char": 77030, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77094, "end_char": 77102, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77524, "end_char": 77528, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77596, "end_char": 77611, "text": "Senadora Soraya"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77720, "end_char": 77727, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77873, "end_char": 77879, "text": "Alerta"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78019, "end_char": 78032, "text": "mar\u00e7o de 2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 78041, "end_char": 78044, "text": "52 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 78069, "end_char": 78082, "text": "mar\u00e7o de 2021"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 78926, "end_char": 78930, "text": "SARS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78969, "end_char": 78974, "text": "Pedro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79225, "end_char": 79240, "text": "Senadora Soraya"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79460, "end_char": 79468, "text": "Senadora"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 79590, "end_char": 79597, "text": "Nature "}, {"class": "OBRA", "start_char": 79601, "end_char": 79608, "text": "Science"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80495, "end_char": 80504, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80828, "end_char": 80836, "text": "Senadora"}, {"class": "OBRA", "start_char": 80952, "end_char": 80974, "text": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 81273, "end_char": 81280, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81410, "end_char": 81418, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81541, "end_char": 81558, "text": "Senador Contarato"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81639, "end_char": 81646, "text": "Alerta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81924, "end_char": 81934, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82021, "end_char": 82031, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82472, "end_char": 82479, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82797, "end_char": 82804, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82877, "end_char": 82884, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83293, "end_char": 83300, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83394, "end_char": 83401, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83405, "end_char": 83412, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 83842, "end_char": 83849, "text": "Brasil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 83853, "end_char": 83881, "text": "Estatuto da Igualdade Racial"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 83885, "end_char": 83892, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 83937, "end_char": 83944, "text": "Brasil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 83950, "end_char": 83970, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83986, "end_char": 83993, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 84039, "end_char": 84046, "text": "Direito"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84054, "end_char": 84061, "text": "Brasil "}, {"class": "OBRA", "start_char": 84069, "end_char": 84082, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84239, "end_char": 84246, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 84491, "end_char": 84532, "text": "Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84690, "end_char": 84693, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84695, "end_char": 84702, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84734, "end_char": 84737, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84752, "end_char": 84755, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 84782, "end_char": 84786, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84842, "end_char": 84858, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84860, "end_char": 84875, "text": "Senador Fabiano"}, {"class": "OBRA", "start_char": 85167, "end_char": 85180, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85370, "end_char": 85377, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85601, "end_char": 85608, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85939, "end_char": 85946, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86319, "end_char": 86342, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86382, "end_char": 86396, "text": "Senadora Leila"}, {"class": "COISA", "start_char": 86780, "end_char": 86783, "text": "CIS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 87636, "end_char": 87644, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88090, "end_char": 88098, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88449, "end_char": 88457, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88773, "end_char": 88781, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88783, "end_char": 88791, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 88865, "end_char": 88875, "text": "Dr. Pedro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88958, "end_char": 88967, "text": "Governos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88973, "end_char": 88981, "text": "Estados "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89372, "end_char": 89380, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89391, "end_char": 89403, "text": "Oxfam Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 89692, "end_char": 89737, "text": "Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90064, "end_char": 90069, "text": "Inesc"}, {"class": "OBRA", "start_char": 90147, "end_char": 90157, "text": "Or\u00e7amento "}, {"class": "OBRA", "start_char": 90386, "end_char": 90396, "text": "Or\u00e7amento "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 90425, "end_char": 90432, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90557, "end_char": 90611, "text": "Instituto Ethos de Empresas e Responsabilidade Social "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90876, "end_char": 90924, "text": "Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91061, "end_char": 91067, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91147, "end_char": 91196, "text": "Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91296, "end_char": 91303, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91359, "end_char": 91398, "text": "Centro Santos Dias de Direitos Humanos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91402, "end_char": 91424, "text": "Anistia Internacional "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 91633, "end_char": 91640, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91676, "end_char": 91683, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91705, "end_char": 91717, "text": "Grupo Alerta"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91746, "end_char": 91753, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91773, "end_char": 91780, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 92075, "end_char": 92086, "text": "Territ\u00f3rio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92161, "end_char": 92168, "text": "Senador"}]}]