[{"doc_id": "20210707_ROBERTO_FERREIRA_DIAS", "text": "Sim, Excel\u00eancia. Eu gostaria de fazer uso da palavra. Primeiramente, bom dia! Meu nome \u00e9 Roberto Ferreira Dias, servidor p\u00fablico de carreira h\u00e1 quase 20 anos. Agrade\u00e7o muito pela oportunidade de poder falar e restabelecer a verdade. Meu \u00fanico pedido aqui \u00e9 poder falar. Estou h\u00e1 mais de dez dias sendo massacrado e citado em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, sem que haja uma \u00fanica prova ou ind\u00edcio que sustente tais alega\u00e7\u00f5es. Talvez a caracter\u00edstica mais marcante que julgo ter tido, o que tem impulsionado minha carreira at\u00e9 aqui, foi a causadora desta trag\u00e9dia em que fui envolvido: a iniciativa. Iniciativa, principalmente, em um momento de pandemia. Nunca pedi nenhum tipo de vantagem ao Sr. Dominguetti nem a ningu\u00e9m. Os dez primeiros anos de minha carreira foram servindo \u00e0 For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, desempenhando, na maior parte do tempo, a fun\u00e7\u00e3o de controlador de tr\u00e1fego a\u00e9reo; seis anos como funcion\u00e1rio da Companhia de Habita\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1; um ano como gestor da Secretaria de Infraestrutura e Log\u00edstica; e, nos \u00faltimos dois anos e meio, cedido ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no Departamento de Log\u00edstica. Sou graduado em Log\u00edstica, p\u00f3s-graduando em Direito Administrativo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Tenho quase dez anos de experi\u00eancia como gestor p\u00fablico. Com destaque, fui Diretor-geral da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Log\u00edstica do Paran\u00e1 e Vice-Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do Porto de Paranagu\u00e1, motivo pelo qual recebi o convite para integrar a equipe de transi\u00e7\u00e3o do Ministro Mandetta, convite este que se renovou a cada troca de ministro. Em 25 de junho, fui injustamente acusado nesta CPI de pressionar um funcion\u00e1rio chefe da divis\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o e, como prova, foi demonstrada uma mensagem encaminhada \u00e0s 20h46 de um s\u00e1bado, dia 20 de mar\u00e7o, onde eu perguntava: \"Como est\u00e1 a LI da vacina?\". Essa \u00e9 a \u00fanica frase que a mim atribuem na apresenta\u00e7\u00e3o como prova de press\u00e3o indevida. J\u00e1 n\u00e3o bastasse a falta de materialidade, a mensagem em nada se referia \u00e0 Covaxin, at\u00e9 porque, em um s\u00e1bado \u00e0 noite, nada neste processo teria mudado. Pois bem, o teor da minha mensagem se referia \u00e0 LI da vacina AstraZeneca, que chegaria no domingo, dia 21 de mar\u00e7o, um dia depois do envio daquela mensagem, e contaria com a presen\u00e7a do Ministro da Sa\u00fade e outras autoridades em seu desembarque no aeroporto de Guarulhos, como, de fato, aconteceu. Minha preocupa\u00e7\u00e3o era de que a vacina estivesse sem nenhum problema em seu desembara\u00e7o sanit\u00e1rio e aduaneiro que viesse a gerar algum constrangimento \u00e0 presen\u00e7a do Ministro. Ao longo da pandemia, fizemos diversas opera\u00e7\u00f5es como essa. Tal evento contou com a presen\u00e7a do Ministro da Sa\u00fade, da representante da Opas e at\u00e9 com a presen\u00e7a do ilustre Deputado Luis Miranda. Foi registrado e amplamente divulgado pela m\u00eddia. Acerca da den\u00fancia do Deputado Luis Miranda a respeito da Covaxin, n\u00e3o tive participa\u00e7\u00e3o alguma na escolha da empresa, do produto, dos quantitativos dispon\u00edveis, do cronograma de entrega ou da defini\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o, nem tampouco condi\u00e7\u00f5es contratuais, a mim cabendo, no \u00e2mbito das vacinas Covid-19, atos ordin\u00e1rios para a consecu\u00e7\u00e3o do processo administrativo e medidas operacionais de log\u00edstica. Friso: nunca houve press\u00e3o minha sobre o funcion\u00e1rio, muito menos aquela mensagem retrata tal fato. Acerca do jantar. No dia 25 de fevereiro, fui tomar um chope com um amigo no restaurante Vasto. Em dado momento, se dirigiu \u00e0 mesa o Coronel Blanco, acompanhado de uma pessoa que se apresentou como Dominguetti. Feitas as apresenta\u00e7\u00f5es, o Sr. Dominguetti disse representar uma empresa que possu\u00eda 400 milh\u00f5es de doses de vacina da fabricante AstraZeneca. Nesse momento, eu disse que isso j\u00e1 havia circulado no minist\u00e9rio, mas nunca teria sido apresentada a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, e citei o nome do Sr. Cristiano. O mesmo disse que era parceiro comercial do Sr. Cristiano e que sua empresa teria tais documentos. Ent\u00e3o pedi que encaminhasse um pedido formal de agenda ao minist\u00e9rio, que, em agenda oficial, se sua documenta\u00e7\u00e3o fosse consistente, um processo seria aberto e encaminhado \u00e0 secretaria-executiva para provid\u00eancias, uma vez que a ela cabia toda a negocia\u00e7\u00e3o de vacinas Covid-19. Chegando ao minist\u00e9rio, o Sr. Dominguetti foi atendido por mim na presen\u00e7a de outra servidora. Os documentos se mostraram mais do mesmo, n\u00e3o havia carta de representa\u00e7\u00e3o do fabricante. Entretanto, o mesmo alegou que a receberia em instantes. Disse ent\u00e3o que possu\u00eda outra agenda, mas que, se ele quisesse aguardar, ficasse \u00e0 vontade na sala ao lado. Tempos depois, o mesmo se despediu, disse que teria que ir embora, e nunca mais tive not\u00edcias, como de diversos outros ofertantes de vacina. Acerca da liga\u00e7\u00e3o do Sr. Dominguetti, nunca houve nenhum pedido meu a esse senhor, al\u00e9m de documentos que nunca foram apresentados. O mesmo j\u00e1 reconheceu \u00e0 CPI que nunca antes daquela data havia estado comigo. Estou sendo acusado sem provas por dois cidad\u00e3os: o Sr. Dominguetti, que aqui nesta CPI foi constatado ser um picareta que tentava aplicar golpes em prefeituras e no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e, durante sua audi\u00eancia, deu mais uma prova de sua desonestidade, mostrando n\u00e3o ser merecedor de nenhum cr\u00e9dito por parte desta Casa; o nobre Deputado Federal Luis Miranda, conforme not\u00edcias relatam, possui um curr\u00edculo controverso que me abstenho de citar e \u00e9 de dom\u00ednio p\u00fablico. Causa estranheza que tais eventos que, aparentemente, n\u00e3o possu\u00edam nenhuma correla\u00e7\u00e3o comecem a se interligar conforme os fatos que seguem: em \u00e1udio divulgado durante a CPI, onde, da mesma forma mentirosa como tem agido em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, o Sr. Dominguetti tentou atribuir conversa que se tratava aparentemente de com\u00e9rcio de luvas \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de vacinas ao eminente Deputado; na tentativa de refutar essa acusa\u00e7\u00e3o, o Deputado registrou uma ata notarial da conversa, que teve como origem o \u00e1udio exibido na CPI. Ao longo da transcri\u00e7\u00e3o, constatamos alguns fatos. O Deputado disse que n\u00e3o comercializava produtos para sa\u00fade. Negou, sob o compromisso de n\u00e3o mentir na CPI, ter neg\u00f3cios nesse ramo. Mentiu, pois, conforme a ata notarial retrata, em que pese o di\u00e1logo n\u00e3o ser sobre vacinas, era sobre produtos para sa\u00fade, luvas, EPI, amplamente comercializados durante a pandemia. Seu interlocutor que figura na ata como \"Rafael Alves Luvas\" se identifica como equipe do Sr. Cristiano e figurou tamb\u00e9m em c\u00f3pias de mensagens de e-mails entre o Sr. Cristiano e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O Deputado mentiu. Fazia neg\u00f3cios na \u00e1rea da sa\u00fade, diferentemente do que alegou. Conforme demonstrado, possu\u00eda contato direto ou indiretamente com o Sr. Cristiano desde pelo menos 15 de setembro de 2020. Estranho depreender que todas as falsas e fantasiosas acusa\u00e7\u00f5es de alguma forma se ligam ao Deputado Luis Miranda. A primeira em virtude da lota\u00e7\u00e3o funcional do seu irm\u00e3o, que o subsidiou equivocadamente com documentos, invoices, que provocaram uma grande confus\u00e3o. A segunda, t\u00e3o sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a quanto a primeira, acidentalmente demonstrou existir v\u00ednculo comercial entre o Sr. Cristiano e o Deputado Luis Miranda. A terceira, o Sr. Cristiano ligou para o Sr. Dominguetti, juntamente com uma rep\u00f3rter da Folha, para que esse \u00faltimo contasse toda essa hist\u00f3ria fantasiosa. A grande verdade \u00e9 que estou sendo v\u00edtima de ataques contra minha honra e integridade por duas pessoas desqualificadas, sem que nada, absolutamente nada, tenha sido provado e nem ser\u00e1. S\u00f3 se pode provar aquilo que \u00e9 feito e, como nunca fiz, nunca ser\u00e1 provado. A pergunta mais importante que fica: teria eu atrapalhado algum neg\u00f3cio do ilustre Deputado? Quem \u00e9 Cristiano? Qual o interesse em me prejudicar? Por que s\u00f3 depois de tr\u00eas a quatro meses aparecem tais fantasiosos eventos referentes \u00e0 minha pessoa? At\u00e9 o momento, noticiava-se que o Deputado teria sido preterido em expectativas pol\u00edticas que almejava. Teria, ent\u00e3o, tido pretens\u00f5es negociais e econ\u00f4micas frustradas tamb\u00e9m? Confesso que neguei um pedido de cargo para o seu irm\u00e3o servidor e, por um momento, imaginei que pudesse ser uma retalia\u00e7\u00e3o. E confesso que sempre achei desproporcional demais. Mas agora o que se deslinda \u00e9 a possibilidade de ter ocorrido uma frustra\u00e7\u00e3o no campo econ\u00f4mico tamb\u00e9m. Por fim, meu curr\u00edculo deixa clara minha trajet\u00f3ria t\u00e9cnica no servi\u00e7o p\u00fablico, na qualidade de servidor, ao contr\u00e1rio da ficha corrida de ambos. J\u00e1 foi providenciada pela equipe jur\u00eddica apresenta\u00e7\u00e3o de queixa-crime por cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o contra os envolvidos. Obrigado. Eu sou concursado do Estado do Paran\u00e1 desde o ano de 2012. Exer\u00e7o cargo em confian\u00e7a, acredito, desde o ano de 2012. A Governadora Cida Borghetti assume em abril de 2018. Nesse per\u00edodo... Ao longo da carreira... Ao longo da carreira, no Paran\u00e1, a partir do ano de 2012, eu fui assessor da Presid\u00eancia, fui Superintendente de Administra\u00e7\u00e3o e Controle, fui substituto do Diretor Financeiro \u2013 acredito que s\u00f3 nessa empresa. Na sequ\u00eancia, eu fui cedido, j\u00e1 no Governo da Governadora Cida Borghetti, para a Secretaria de Infraestrutura e Log\u00edstica, onde fui Chefe de Gabinete e fui Diretor-Geral da Secretaria de Infraestrutura. Uma rela\u00e7\u00e3o como Parlamentar do Estado de origem, de onde eu venho. Eu sou carioca, mas a minha vida \u00e9 feita no Paran\u00e1. Conhe\u00e7o. Eu conhe\u00e7o o Deputado Ricardo Barros e tenho relacionamento como tenho com diversos Parlamentares do Estado do Paran\u00e1. N\u00e3o. Eu recebi um convite do ent\u00e3o ainda Deputado Federal e Ministro... Perd\u00e3o, Deputado Federal Henrique Mandetta, que recebeu o meu curr\u00edculo atrav\u00e9s das m\u00e3os do ex-Deputado Federal Abelardo Lupion, com o qual eu trabalhava no Paran\u00e1. O ex-Deputado Federal Abelardo Lupion, no ano de 2018, apresentou o meu curr\u00edculo para o ent\u00e3o Deputado Federal, cogitado a Ministro, Luiz Henrique Mandetta. Sim, senhor. Bem, Relator, conforme eu coloquei, eu fui convidado pelo Ministro Mandetta, e os convites foram sendo refeitos a cada troca de ministro. Eu fui indicado, conforme eu relatei, e, na sequ\u00eancia... E, a cada troca de ministro, eu fui mantido no cargo. A cada troca de ministro existe uma reuni\u00e3o ministerial. Todos eles me mantiveram no cargo. Relator, a cada troca de ministro eu permaneci. Vale lembrar que, a partir da sa\u00edda do Ministro Mandetta, n\u00f3s estamos no meio de uma pandemia. Entendo que cada ministro que chega, desconhecendo o cen\u00e1rio atual, me manteve em fun\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es que estavam em andamento num momento cr\u00edtico. E elas permaneceram at\u00e9 o dia de ontem... Perd\u00e3o, at\u00e9 o dia da minha exonera\u00e7\u00e3o. Relator, a minha vers\u00e3o, a minha verdade \u00e9 essa. Se existe, se paira alguma d\u00favida, eu acho que o senhor poderia perguntar ao pr\u00f3prio ministro. A minha vers\u00e3o, a minha verdade \u00e9 esta: a cada troca de ministro, o ministro me convidou para permanecer no cargo. Eu j\u00e1 estava l\u00e1, Relator! E \u00e9 um cargo muito complexo. Sim. E eu acredito que... Qual ministro? Sim, senhor. E a resposta tamb\u00e9m, Relator... ... com todo o respeito. N\u00f3s temos uma breve passagem do Ministro Teich, na qual as reuni\u00f5es eram feitas com o General Pazuello, o Ministro Pazuello, que... Vou relatar uma frase do pr\u00f3prio Ministro Pazuello. \u00c9 at\u00e9 uma analogia militar. Ele falou: \"Roberto, eu estou subindo uma montanha e tomando uma montanha. E voc\u00ea \u00e9 a pessoa que est\u00e1 aqui trabalhando e conhece esse caminho. Por mim, voc\u00ea fica\". E continuei, at\u00e9 a sa\u00edda dele. Relator, eu desconhe\u00e7o pedido de demiss\u00e3o por parte do Ministro Pazuello. E sempre tive uma rela\u00e7\u00e3o muito boa com ele. Muito bom o senhor poder... Eu poder explicar essa situa\u00e7\u00e3o. Quem faz a indica\u00e7\u00e3o para a Anvisa, a inser\u00e7\u00e3o \u00e9 num sistema que sai do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Meu pedido para ingresso na Anvisa foi feito ao pr\u00f3prio General Pazuello. Porque eu j\u00e1 estava cansado do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. No mesmo... N\u00e3o, eu fiz um pedido ao General Pazuello que eu fosse indicado para a Anvisa. Por qu\u00ea? Porque eu j\u00e1 estava cansado da rotina da pandemia no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. De novo, Relator, eu desconhe\u00e7o que ele pediu a minha exonera\u00e7\u00e3o. Como? N\u00e3o... N\u00e3o, a minha indica\u00e7\u00e3o foi feita. Houve uma mensagem do Presidente da Rep\u00fablica para o Senado Federal \u2013 que foi a pergunta de V. Exa. Na sequ\u00eancia, existe um fato extremamente mal explicado, e eu agrade\u00e7o muito a oportunidade de poder falar isso agora. \u00c0 \u00e9poca existia uma compra de kits de extra\u00e7\u00e3o para testes PCR. Ao Departamento de Log\u00edstica, cabe a operacionaliza\u00e7\u00e3o do processo. Eu n\u00e3o digo o qu\u00ea, nem quanto, nem como, nem onde. E \u00e9 essa segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o que mant\u00e9m a seguran\u00e7a jur\u00eddica dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na parte de aquisi\u00e7\u00e3o. A \u00e1rea t\u00e9cnica fez uma especifica\u00e7\u00e3o de um produto. N\u00f3s fizemos um chamamento p\u00fablico, e eu ressalto aqui que, at\u00e9 a minha chegada no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, compras em emerg\u00eancia, que eram poucas, mas eram principalmente na demanda judicial, eram feitas por encaminhamento de e-mail aos fornecedores. Eu pedi que isso fosse cessado e que doravante s\u00f3 funcionasse com publica\u00e7\u00e3o em Di\u00e1rio Oficial. Ent\u00e3o, n\u00f3s fizemos um chamamento p\u00fablico simplificado, onde se habilitaram diversas empresas, e a primeira colocada foi a Thermo Fisher, que \u00e9 a maior fabricante desse produto no mundo, representada por uma empresa no Brasil, e a segunda colocada foi uma empresa de Pernambuco chamada ACT MED. Pois bem, a primeira colocada apresentou um pre\u00e7o de R$13,32. A segunda colocada, de R$25,95. A mim s\u00f3 cabe \u2013 ao departamento, na verdade \u2013 a ordena\u00e7\u00e3o por ordem crescente do pre\u00e7o. Quem habilita o produto \u00e9 a \u00e1rea t\u00e9cnica que demanda. Eu entendo de kit de extra\u00e7\u00e3o tanto quanto f\u00edsica nuclear \u2013 n\u00e3o \u00e9 a minha \u00e1rea, e n\u00e3o precisa ser. A \u00e1rea final\u00edstica habilitou quatro vezes. Ela alterou as habilita\u00e7\u00f5es por quatro vezes nesse processo e, por fim, disse: \"O produto dessa empresa Thermo Fisher me atende\". Diante da inconformidade da empresa ACT MED, eu fiz um \u00faltimo questionamento \u00e0 \u00e1rea demandante. Falei: \"\u00c1rea, a empresa alega que os produtos ofertados s\u00e3o diferentes. O produto dela \u00e9 diferente do produto da primeira colocada\". E a \u00e1rea t\u00e9cnica respons\u00e1vel pela habilita\u00e7\u00e3o da proposta responde: \"Olha \u2013 isso est\u00e1 no processo \u2013, nenhuma proposta poderia ser habilitada. Nenhuma proposta atendeu o instrumento convocat\u00f3rio\". Estou concluindo. Estou concluindo, por gentileza. A \u00e1rea t\u00e9cnica, CGLab. O nome da pessoa... Eu posso cometer uma... Eu posso pegar o processo e colocar aqui para os senhores verificarem quem assinou. Eu n\u00e3o tenho de cabe\u00e7a quem assinou. Eu tratava com o coordenador-geral e com o secret\u00e1rio da \u00e1rea. Pois bem, diante desse questionamento e dessa resposta de que nenhuma proposta atendeu ao instrumento convocat\u00f3rio, existe um princ\u00edpio, que \u00e9 o princ\u00edpio de vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio. Restou claro que aquele procedimento, ent\u00e3o, era nulo. Sendo assim, encaminhei um procedimento ao secret\u00e1rio-executivo e pugnei pela nulidade de todo o processo. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Sim, senhor. Para concluir. N\u00e3o cabe ao meu departamento, de forma alguma, habilitar propostas. Eu simplesmente as ordeno pela vantajosidade econ\u00f4mica. Ent\u00e3o, a suposta irregularidade que foi atribu\u00edda ao meu departamento foi um factoide para que se tirasse a minha indica\u00e7\u00e3o da Anvisa. E foi isso que foi feito. Ent\u00e3o, eu j\u00e1 sou eternamente grato de poder, aqui, nesse ambiente, explicar esse fato. Nenhuma. Eu conhe\u00e7o o Presidente da Rep\u00fablica. Acho que o mais pr\u00f3ximo que eu cheguei do Presidente da Rep\u00fablica foi cinco metros. Nunca falei com ele. Nunca falei com nenhum deles. Nenhum deles. N\u00e3o, senhor. O ex-Deputado Federal Abelardo Lupion trabalhou comigo na empresa da qual eu sou funcion\u00e1rio, no Estado do Paran\u00e1. Ele foi presidente da empresa, e nessa empresa eu j\u00e1 exercia cargo de confian\u00e7a e passei a trabalhar com ele. Eu acredito que nenhuma, Relator. Orientando o que fazer? N\u00e3o. N\u00e3o, senhor. Que eu me recorde uma mensagem orientando o que fazer no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o me recordo, Relator. Sim. O meu sigilo est\u00e1 quebrado. O meu e-mail pode ser acessado. Excel\u00eancia, nunca... Nunca recebi nenhuma orienta\u00e7\u00e3o formal ou informal do eminente Deputado Abelardo Lupion \u00e0 \u00e9poca... Entendi, Excel\u00eancia. Entendi e me permita concluir. Durante a pandemia, durante a pandemia, a Casa Civil, por for\u00e7a da cria\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea de crise, deve ter trocado, deve ter mandado algum tipo de mensagem, ou para mim ou para a caixa institucional do Dlog, por for\u00e7a dos grupos que a gente participava. Eles nos inseriam em muitos grupos de discuss\u00f5es. Isso aconteceu. N\u00e3o sei. De fato, eu n\u00e3o sei, Excel\u00eancia. Claro que n\u00e3o. Claro que n\u00e3o. Vamos l\u00e1. Excel\u00eancia, esse jantar n\u00e3o era um jantar com fornecedor, era um jantar com um amigo, como eu j\u00e1 declinei, inclusive, o nome, o Jos\u00e9 Ricardo. Era um chope casual, por volta de 6h30, 7h. Ao restaurante chegou o Coronel Blanco com este Sr. Dominguetti. O Coronel Blanco havia trabalhado comigo, foi meu assessor, foi meu diretor substituto, era uma indica\u00e7\u00e3o do General Pazuello e, eventualmente, eu conversava com o Coronel Blanco. Ao sentarem \u00e0 mesa, houve a apresenta\u00e7\u00e3o, e ele se identificou como uma pessoa que trabalhava com empresa de vacina, com venda de vacina, com venda de produto e fez men\u00e7\u00e3o a uma oferta de 400 milh\u00f5es de doses da vacina AstraZeneca. Essa oferta j\u00e1 havia sido feita. Isso j\u00e1 havia sido circulado no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... Pois n\u00e3o, claro. E eu agrade\u00e7o muito a oportunidade. S\u00f3 concluindo, ent\u00e3o, Excel\u00eancia, quando ele menciona essa oferta de 400 milh\u00f5es de doses dispon\u00edveis, eu fiz men\u00e7\u00e3o a que isso j\u00e1 existia. E, inclusive, essa oferta de 400 milh\u00f5es de doses chegou a meu conhecimento pelo pr\u00f3prio Coronel Blanco, que, \u00e0 \u00e9poca, j\u00e1 n\u00e3o mais trabalhava no minist\u00e9rio... Pelo pr\u00f3prio Coronel Blanco, que j\u00e1 n\u00e3o trabalhava mais no minist\u00e9rio, por interm\u00e9dio desse Sr. Cristiano. E ele falou: \"N\u00e3o, eu trabalho com o Cristiano\". Eu falei: \"Ah, voc\u00ea trabalha com o Cristiano? Ent\u00e3o, t\u00e1 bom. Ent\u00e3o, voc\u00ea faz uma gentileza para mim\". Exatamente para que n\u00e3o se tratasse de assuntos ministeriais, de assuntos de minist\u00e9rio fora do \u00e2mbito do minist\u00e9rio, eu pedi que ele formalizasse uma agenda junto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que eu o atenderia. Ele falou: \"Ah, mas eu vou embora amanh\u00e3\". Falei: \"N\u00e3o tem problema. Se voc\u00ea quiser, eu lhe atendo amanh\u00e3\". Ele pediu \u00e0s 8h50, conforme j\u00e1 foi divulgado os e-mails; entrou um pedido de reuni\u00e3o. A minha assessoria me avisou. Eu falei: \"Marque para as 15h\". Senador, n\u00e3o tenho o h\u00e1bito de encontrar fornecedores. Agora, \u00e9 comum, principalmente em Bras\u00edlia, voc\u00ea vai a algum evento, voc\u00ea vai a algum restaurante, voc\u00ea est\u00e1 \u00e0 mesa e, eventualmente, juntamente com o seu amigo, juntamente com outra pessoa, tem algu\u00e9m que tem algum tipo de rela\u00e7\u00e3o com o minist\u00e9rio. Isso \u00e9 t\u00e3o espor\u00e1dico e n\u00e3o comum, que n\u00e3o faz parte da minha rotina. Eu n\u00e3o saberia dizer ao senhor. A\u00ed precisa s\u00f3 ficar claro qual encontro. Eu tenho uma agenda com um amigo pra tomar um chope num restaurante. Essa \u00e9 uma agenda minha. A outra que, incidentalmente, se apresenta ap\u00f3s, eu n\u00e3o tenho nenhuma administra\u00e7\u00e3o nem informa\u00e7\u00e3o sobre ela. O meu? A minha agenda com o meu amigo para tomar um chope foi marcada por telefone entre n\u00f3s. N\u00e3o... S\u00f3 confirmando: diretamente, n\u00e3o foi essa a pergunta que V. Exa. fez. S\u00f3 respondendo, s\u00f3 arrematando: eu tinha uma reuni\u00e3o com um amigo nesse restaurante... Jos\u00e9 Ricardo Santana. N\u00e3o, ele n\u00e3o \u00e9 empres\u00e1rio. Ele \u00e9 um ex-quadro da Anvisa, ele \u00e9 um servidor p\u00fablico, trabalhou na Apex, enfim... N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o; \u00e9 civil. Jos\u00e9 Ricardo Santana. Santana. Isso. Na sequ\u00eancia, o Coronel Blanco chega com esse senhor, que posteriormente foi identificado como Dominguetti. Como n\u00e3o \u00e9 um evento marcado, combinado, eu n\u00e3o me recordo de detalhes, Senador. O encontro entre mim e o meu amigo? N\u00e3o, \u00e9 que n\u00e3o existe esse encontro entre participantes. Existe uma agenda entre mim e um amigo. Isso \u00e9 por telefone. Eu n\u00e3o combinei encontro com outras pessoas al\u00e9m desta. Agora, muito possivelmente, o Coronel Blanco sabia que eu estava nesse restaurante, por alguma mensagem ou por algum telefonema. Qual encontro? N\u00e3o, n\u00e3o fazia parte de agenda oficial. N\u00e3o tem secret\u00e1ria. N\u00e3o tem reserva, Senador. Voc\u00ea chega para tomar um chope, normal, como chega a qualquer outro local. Por volta de 7h, talvez, 6h30, 7h... N\u00e3o demorou muito n\u00e3o... 1h, 1h30... Era s\u00f3 um chope casual. At\u00e9 o...? Acredito que de t\u00e1xi, talvez... Minist\u00e9rio. Eu sa\u00ed do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e fui para o restaurante. Em seguida, muito provavelmente, fui para o hotel. Senador, talvez, a gente tenha permanecido ali por uma hora, uma hora e meia. Eu n\u00e3o me recordo se foi dinheiro... A conta deve ter sido muito pequena. N\u00e3o me recordo se foi dinheiro, se dividimos, se algu\u00e9m pagou inteira, se eu paguei... Eu realmente n\u00e3o me recordo. Vamos l\u00e1. Eu estava na minha agenda com esse amigo, quando, na sequ\u00eancia, se dirige \u00e0 mesa o Coronel Blanco acompanhado desse senhor que, naquele momento, se apresentou como Sr. Dominguetti. Falamos algumas amenidades, algumas coisas... Acho que naquele dia era final da Copa do Brasil ou do Campeonato Brasileiro, falamos de futebol. E ele, ent\u00e3o, introduziu a quest\u00e3o do assunto de vacina, como eu j\u00e1 relatei. E, posteriormente, eu pedi, ent\u00e3o, que se marcasse agenda no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que l\u00e1, ent\u00e3o, esse assunto seria resolvido. Os outros assuntos \u00e0 mesa foram amenidades que, de fato, n\u00e3o me recordo do que \u00e9 que foi. Sim, senhor. N\u00e3o, ele n\u00e3o \u00e9 empres\u00e1rio. Ele trabalhava... O \u00faltimo trabalho de que eu tenho conhecimento, ele trabalhava na C\u00e2mara de Medicamentos da Anvisa. Ele tem uma expertise na precifica\u00e7\u00e3o de medicamentos, que \u00e9 o papel dessa c\u00e2mara na Anvisa. Imagino que trabalhe com isso junto de empresas, enfim... Excel\u00eancia, esse epis\u00f3dio nunca ocorreu! Excel\u00eancia, eu estive com o Sr. Dominguetti, ent\u00e3o, pela primeira vez, incidentalmente, nessa noite; no dia seguinte, na agenda oficial, no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o recebendo, juntamente com outra servidora; e nunca mais o vi. N\u00e3o. \u00c9 muito interessante poder esclarecer isso, inclusive. Essa proposta de 400 milh\u00f5es de doses que... Na verdade, essa oferta \u2013 n\u00e3o seria nem uma proposta \u2013 de 400 milh\u00f5es de doses, ela me foi trazida pelo Coronel Blanco, como diversas pessoas foram ao minist\u00e9rio, em diversas \u00e1reas do minist\u00e9rio, supostamente alegando que possu\u00edam 100 milh\u00f5es de doses, 200 milh\u00f5es de doses, enfim. Com o intuito de checar essa informa\u00e7\u00e3o, entrei em contato com o Sr. Cristiano l\u00e1 pelo in\u00edcio de fevereiro, me identifiquei \u2013 inclusive, a mensagem que foi divulgada a\u00ed, ela \u00e9 clara, eu me identifico como Roberto Dias, Diretor de Log\u00edstica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 e pergunto sobre essa poss\u00edvel exist\u00eancia de doses. Ele manda uma documenta\u00e7\u00e3o que, como toda documenta\u00e7\u00e3o que eles mandam, nunca atende e esse assunto morre. \u00c0 essa \u00e9poca... Perfeito. In\u00edcio de fevereiro, quando chega a exist\u00eancia, a possibilidade da exist\u00eancia desses 400 milh\u00f5es de doses e que supostamente seriam a cargo deste Sr. Cristiano, eu entro em contato pra confirmar se, de fato, isso existe. E este Sr. Cristiano, ent\u00e3o, me manda uma mensagem, um anexo, um conjunto de documentos que na verdade n\u00e3o fazem sentido e n\u00e3o atendem a um princ\u00edpio b\u00e1sico, que \u00e9 a carta de representa\u00e7\u00e3o do fabricante. Essa iniciativa fica pelo caminho e a proposta de que a gente tem conhecimento, que foi feita at\u00e9 a exist\u00eancia desse Sr. Dominguetti, ela n\u00e3o se apresentava como Davati, ela se apresentava como Latin Air Supply, se eu n\u00e3o me engano. Por isso que a exist\u00eancia de Davati, ela passa a existir, passa a aparecer no dia 26, que seria o dia seguinte a este jantar. Me perdoe, Senador. Nesta noite, eu tinha \u2013 eu \u2013 um compromisso com um amigo chamado Ricardo Santana. E, na sequ\u00eancia, apareceu o Coronel Blanco, juntamente com este senhor que se identificou como Dominguetti. Sim, senhor. \u00c0 essa \u00e9poca, n\u00e3o. O Coronel Blanco \u00e9 um ex-colega de trabalho, sim. N\u00e3o sei informar. Eu desconhe\u00e7o isso, Senador. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Conforme eu relatei, Senador, a Davati nasce no dia 26 de fevereiro. At\u00e9 ent\u00e3o, o Sr. Cristiano alegava ter 400 milh\u00f5es de doses, e a proposta que foi apresentada ao minist\u00e9rio pelo Sr. Cristiano antes do dia 26 \u00e9 de uma empresa chamada Supply alguma coisa, Air Supply. Sim, senhor. Latin Air Supply. Eu posso lhe entregar depois o documento que chegou por e-mail. Sim, senhor. A Davati s\u00f3 existe a partir desse dia 26. Sim, senhor. Meu contato com o Sr. Cristiano... Meus contatos com o Sr. Cristiano sempre tiveram um \u00fanico objetivo, saber se existia a oferta de 400 milh\u00f5es de doses de vacina num momento em que n\u00e3o existia vacina e, como tantos outros, a \u00fanica informa\u00e7\u00e3o de que eu precisava e que nunca chegou, e por isso nunca foi \u00e0 frente, e por isso nunca aconteceu, \u00e9: \"Voc\u00ea tem a carta de representa\u00e7\u00e3o do fabricante?\". \"N\u00e3o.\" Vale registrar, Senador, se o senhor me der um minuto... Todas essas empresas... E isso aconteceu, Senador, de forma muito semelhante na crise de respiradores. Todas essas empresas t\u00eam um \u00fanico interesse: obter um documento chamado \"l\u00f3i\" (LOI) ou, em ingl\u00eas, \"el, ou, ai\", que \u00e9 uma carta de inten\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro onde se garanta a demanda de que ele precisa. Ent\u00e3o, assim, quando ele pega uma carta de inten\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro, ele se cacifa l\u00e1 fora para diversas coisas. Ent\u00e3o, o que voc\u00ea nota, quase como um comportamento padr\u00e3o, \u00e9 que essas empresas... E, na troca de e-mails \u2013 e eu tenho os e-mails, voc\u00eas tamb\u00e9m t\u00eam \u2013, ele s\u00f3 faz men\u00e7\u00e3o: \"Tem que mandar a LOI\". Tem que... N\u00e3o vou mandar LOI nenhuma, at\u00e9 porque n\u00e3o \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o minha. Eu s\u00f3 tenho um questionamento: \"Se voc\u00ea tiver o documento de representa\u00e7\u00e3o da AstraZeneca, eu monto um processo e encaminho para a secretaria executiva\". N\u00e3o sei se o Secret\u00e1rio Elcio Franco aqui relatou epis\u00f3dio semelhante, mas isso aconteceu de diversas formas. O pr\u00f3prio Reverendo, que foi noticiado, que participou da... O.k. Pois n\u00e3o. Veja bem, Senador, eu n\u00e3o tenho or\u00e7amento dispon\u00edvel. Eu, simplesmente, a cada processo, recebo um or\u00e7amento e executo para aquele processo espec\u00edfico. Eu n\u00e3o tenho or\u00e7amento. N\u00e3o. N\u00e3o, senhor, Senador. Discordo. Excel\u00eancia, o senhor me permite s\u00f3 esclarecer o print? Isso mostra um total desconhecimento desse aventureiro da din\u00e2mica do funcionamento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \u00c9 que at\u00e9 esse momento a presun\u00e7\u00e3o era de seriedade \u2013 n\u00e3o \u00e9, Senador? \u2013, como em qualquer situa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m gostaria de saber. Tamb\u00e9m gostaria de saber. Sim, senhor. Excel\u00eancia, conforme eu relatei, para que n\u00e3o houvesse tratativas de nada fora do \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, eu solicitei que fosse pedida uma agenda oficial. Recebi a pessoa, atendi a agenda, marquei agenda \u00e0s 15h, recebi, ent\u00e3o, esse senhor acompanhado de outra servidora. Esse senhor trouxe mais documentos que n\u00e3o atendiam em nada, n\u00e3o agregavam em nada. Nesse momento... Pois n\u00e3o. Pois n\u00e3o. Dessa reuni\u00e3o, o \u00fanico objetivo era que ele ent\u00e3o apresentasse que possu\u00eda uma carta de que representava a AstraZeneca. Ele n\u00e3o apresentou. Falei: \"Olha, sem esse documento, eu n\u00e3o posso montar um processo e encaminhar para a secretaria-executiva\". \"N\u00e3o, mas a carta vai ser encaminhada em instantes\". Eu falei... Mas eu j\u00e1 relatei, Excel\u00eancia. Durante... Eu vou responder. Sim, pois n\u00e3o, por gentileza... Durante o jantar, quando eu solicito que seja agendado, que seja marcado na agenda oficial, ele manifesta que iria embora no dia seguinte. Falei: \"Olha, n\u00e3o tem problema, se voc\u00ea quiser, voc\u00ea pe\u00e7a a agenda e eu lhe atendo amanh\u00e3\". No jantar do dia 25, quando ele se apresenta como vendedor de vacinas, eu pe\u00e7o que ele marque uma agenda oficial no minist\u00e9rio. Eu n\u00e3o ajustei encontro para o dia seguinte; eu pedi que ele pedisse uma agenda oficial ao minist\u00e9rio e que, ent\u00e3o, no minist\u00e9rio eu o receberia. S\u00f3 um esclarecimento, Senador. Vou lhe responder, vou lhe responder. S\u00f3 um esclarecimento. O senhor falou que a reuni\u00e3o foi s\u00e1bado, que o encontro foi domingo... O jantar foi na quinta-feira \u00e0 noite, onde esse senhor aparece, e eu solicito que ele pe\u00e7a uma agenda. E a agenda oficial, no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, acontece na sexta-feira. Sim, senhor. ... s\u00e1bado e domingo aqui. Eu n\u00e3o tratei da AstraZeneca. S\u00e3o coisas distintas, Senador. O senhor me fez uma pergunta, me permita s\u00f3 esclarecer. N\u00f3s estamos falando de coisas distintas. Quando o senhor faz refer\u00eancia \u00e0 Pfizer, o senhor pretende fazer uma alus\u00e3o... Senador, por gentileza, eu preciso responder. Agora deixa s\u00f3 eu responder. O senhor est\u00e1 fazendo uma alus\u00e3o a duas coisas distintas... Senador... Vou responder. Posso responder? Pois n\u00e3o. Vamos l\u00e1! Quando o senhor se refere \u00e0 Pfizer, o senhor se refere a um processo de negocia\u00e7\u00e3o, de contrata\u00e7\u00e3o, de fabrica\u00e7\u00e3o e fornecimento de vacina, o qual n\u00e3o era minha atribui\u00e7\u00e3o, e nunca o fiz. Quando... Eu preciso responder. Quando o senhor se refere a este evento Davati, se refere a uma poss\u00edvel oferta de 400 milh\u00f5es de doses prontas para pronta entrega. Eu n\u00e3o estou negociando vacina, n\u00e3o estou negociando pre\u00e7o. O cronograma... Eu estou... Eu estou verificando a exist\u00eancia das doses. S\u00e3o coisas distintas. De novo, Excel\u00eancia: n\u00e3o me coube negociar vacinas com Pfizer, com Janssen, com ningu\u00e9m. Fiz, sim, reuni\u00f5es operacionais com a Davati... Com a Davati, foi a verifica\u00e7\u00e3o... ... da exist\u00eancia das doses. \u00c9 diferente, bem diferente. Pois n\u00e3o. Se eu havia ajustado o encontro do dia seguinte? N\u00e3o, Excel\u00eancia. Eu j\u00e1 respondi. Quando o assunto entra no campo de vacina, eu pe\u00e7o que ele marque e agende no minist\u00e9rio. \u00c9 isso. Com o Sr. Dominguetti, eu nunca mais tive contato. Eu recebi do representante da Davati \u2013 n\u00e3o me recordo se o Cristiano ou o outro, acho que o Herman \u2013 e-mails exatamente cobrando o posicionamento do minist\u00e9rio. E a minha \u00fanica resposta \u2013 \u00e9 um e-mail que est\u00e1, inclusive, em ingl\u00eas \u2013 \u00e9 falando: \"Olha, eu preciso da carta de representa\u00e7\u00e3o da AstraZeneca\". \u00c9 s\u00f3 isso. Est\u00e1 escrito. N\u00e3o \u00e9 nem vers\u00e3o. Est\u00e1 escrito. \u00c9 a carta que o nobre Senador tentou explicar e que se chama LOI, em ingl\u00eas, uma carta de inten\u00e7\u00e3o, que \u00e9 sempre o que esse tipo de empresa precisa. Eles querem que o Governo manifeste o interesse. Ora, por dois motivos: primeiro, eu n\u00e3o tenho compet\u00eancia para tal, jamais o faria; segundo, eu n\u00e3o consigo nem abrir um processo e encaminhar \u00e0 secretaria-executiva se ele n\u00e3o mostra que representa a empresa. Ent\u00e3o... Acredito que se trate do secret\u00e1rio da... Gean, acredito que seja o secret\u00e1rio da secretaria-executiva, ou seja, \u00e9 quem secretaria a secretaria. Nunca vi. N\u00e3o, senhor. Excel\u00eancia, eu acho que o que senhor acaba de falar s\u00f3 prova que eu n\u00e3o tenho nada a ver com isso. Gean \u00e9 secret\u00e1rio da secretaria executiva, provavelmente aquilo era uma agenda deles na secretaria executiva, e eu nunca ouvi falar de nenhum Serafim. N\u00e3o sei. N\u00e3o participo dela. N\u00e3o fa\u00e7o a menor ideia, Senador. N\u00e3o fa\u00e7o a menor ideia! Senador, eu n\u00e3o fa\u00e7o a menor ideia de quem \u00e9 Serafim. Voc\u00ea precisa fazer essa pergunta para ele. O.k., o.k, entendo. O.k. Excel\u00eancia, n\u00e3o ajudei, n\u00e3o conhe\u00e7o, n\u00e3o fa\u00e7o a menor ideia. Presidente. Como \u00e9 que eu vou ajudar numa agenda com o Presidente? Excel\u00eancia... Pois n\u00e3o, eu estou sob juramento. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o o Presidente da Rep\u00fablica, nunca estive com ele, n\u00e3o tenho a menor ideia do que faz esse di\u00e1logo, nunca participei desse di\u00e1logo. Esse questionamento tem que ser feito a essas pessoas. Eu n\u00e3o. Eu n\u00e3o tenho nenhuma ideia sobre isso. Como j\u00e1 disse anteriormente, n\u00e3o. N\u00e3o, senhor. Pela quest\u00e3o j\u00e1 aqui apresentada. Eu n\u00e3o... Eu n\u00e3o trato de vacinas, correto? N\u00e3o as negocio. Fui checar a exist\u00eancia de 400 milh\u00f5es de doses. S\u00f3 preciso de um documento para que isso fa\u00e7a sentido, a representa\u00e7\u00e3o da empresa. Conforme j\u00e1 respondi, n\u00e3o. N\u00e3o vou me recordar agora, mas o senhor deve ter ela com certeza. Eram 400 milh\u00f5es de doses a pronta entrega. Excel\u00eancia, conforme eu j\u00e1 disse, para que eu passe qualquer coisa para a secretaria executiva, para frente, isso tem que fazer sentido. Eu n\u00e3o posso chegar a qualquer pessoa que quer vender qualquer coisa no minist\u00e9rio e dar proced\u00eancia a isso. N\u00e3o dando proced\u00eancia, eu j\u00e1 estou passando por todo esse constrangimento e esse caos, o senhor imagina se eu levasse isso \u00e0 frente. Ent\u00e3o, assim, ele, ent\u00e3o, entendeu que ele tinha chance de fazer e procurou direto. Essa iniciativa n\u00e3o foi minha. O que eu me recordo agora eram 400 milh\u00f5es de doses a pronta entrega. A proposta deve estar nos autos aqui da CPI. Eu n\u00e3o fa\u00e7o triagem de propostas que interessam ao Governo, mas, na qualidade de subordinado ao Secret\u00e1rio-Executivo, eu n\u00e3o posso passar para o meu chefe um documento ou um processo sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a. N\u00e3o havia requisitos para negocia\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque eu n\u00e3o fazia negocia\u00e7\u00e3o e n\u00e3o o fiz. A \u00fanica coisa que fazia sentido naquele processo, se existisse, era a carta de representa\u00e7\u00e3o de que essa empresa representaria a AstraZeneca. Eu abriria um processo e encaminharia ao Secret\u00e1rio-Executivo. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. A carta que eu sempre... A carta a que eu fa\u00e7o men\u00e7\u00e3o neste e-mail e para quem foi fazer... Disse no minist\u00e9rio que tinha dose, enfim, \u00e9 sempre a mesma. Voc\u00ea diz que vende um produto. Voc\u00ea tem a carta de representa\u00e7\u00e3o deste vendedor, deste fabricante? N\u00e3o. Morre o assunto. N\u00e3o, senhor. Bem como n\u00e3o participei dessa. N\u00e3o h\u00e1 negocia\u00e7\u00e3o, Senador. N\u00e3o h\u00e1 negocia\u00e7\u00e3o, Senador. N\u00e3o h\u00e1 negocia\u00e7\u00e3o, Senador. N\u00e3o h\u00e1 negocia\u00e7\u00e3o, Senador. Vacina para Covid-19, a negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma prerrogativa da secretaria executiva. Luiz Paulo Dominguetti nasce neste incidental jantar, apresentado pelo Coronel Blanco, que j\u00e1 n\u00e3o mais trabalhava no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O Coronel Marcelo Blanco chegou junto com o General Pazuello, ent\u00e3o Ministro Pazuello. Entrou como assessor da Diretoria de Log\u00edstica e, na sequ\u00eancia, ocupou o cargo de Diretor Substituto. S\u00f3 para frisar: eu n\u00e3o tratava de contrato com Davati e nem com o Cristiano. Eu fiz uma pergunta, alguns questionamentos ao Cristiano acerca da exist\u00eancia das 400 milh\u00f5es de doses. E a Davati s\u00f3 nasce no dia 26 de fevereiro. Senador, a\u00ed \u00e9 uma pergunta que o senhor tem que fazer ao Coronel Blanco, n\u00e3o a mim. Eu n\u00e3o tenho conhecimento sobre isso. N\u00e3o, senhor. Eu desconhe\u00e7o, Senador. Senador, como eu j\u00e1 coloquei, como n\u00e3o era um evento espec\u00edfico, eu me recordo dele se dirigindo \u00e0 mesa, mas n\u00e3o muito mais que isso. Ah... N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Ele tinha, talvez, depois que saiu do minist\u00e9rio, um desejo de trabalhar na \u00e1rea, mas eu n\u00e3o tenho conhecimento de que ele abriu... N\u00e3o. Claro que n\u00e3o. Claro que n\u00e3o. Nem com essa, nem com nenhuma. N\u00e3o, Sr. Senador. Entendo que n\u00e3o h\u00e1 a atua\u00e7\u00e3o do Coronel Blanco. Neste evento pontual \u2013 e a\u00ed me refiro ao que se refere a mim \u2013, neste evento pontual... Pois n\u00e3o. \u00c9 a isso que estou respondendo. Eu n\u00e3o posso responder pelo Coronel Blanco. Neste evento pontual em que eu sou mencionado, s\u00f3 existe a apresenta\u00e7\u00e3o do Coronel Blanco acerca dessa poss\u00edvel exist\u00eancia de 400 milh\u00f5es de doses. Nunca. N\u00e3o. N\u00e3o facilitei e n\u00e3o tenho relacionamento. Nenhuma. O Martinelli foi Subsecret\u00e1rio de Assuntos Administrativos do minist\u00e9rio. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o sei informar. Desconhe\u00e7o. N\u00e3o sei. N\u00e3o sei. A mim n\u00e3o. Eu lembro de t\u00ea-lo recebido em agenda oficial, na minha sala... Uma \u00fanica vez... Uma \u00fanica vez. N\u00e3o me recordo. Foi um pedido de agenda, \u00e9 uma agenda oficial, est\u00e1 registrado. Isso pode ser levantado, Senador, est\u00e1 na agenda. E a ret\u00f3rica era a mesma: possu\u00eda \"x\" doses dispon\u00edveis e n\u00e3o possu\u00eda a carta de representa\u00e7\u00e3o do fabricante. E aquilo acabou ali. Senador, vou exatamente repetir a resposta que eu dei para o senhor. Por gentileza, me permita. Eu recebi um pedido de agenda, a agenda foi marcada, uma agenda oficial, e esse senhor reverendo \u2013 n\u00e3o me recordo o nome agora... Ele \u00e9 feito...Ele \u00e9 feito... S\u00f3 estou falando a verdade, Senador. \u00c9 um pedido... Precisa verificar, voc\u00eas podem requisitar essa informa\u00e7\u00e3o, inclusive, no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Possivelmente, houve um pedido de agenda. Est\u00e1 registrado, essa agenda aconteceu, \u00e9 uma agenda oficial. A mesma coisa: \"Tenho 100 milh\u00f5es de vacinas da AstraZeneca\". Por exemplo, n\u00e3o sei se \u00e9 isso ou se a marca \u00e9 essa... (Procede-se \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.) Senador, ent\u00e3o, por gentileza, s\u00f3 para completar, a ret\u00f3rica \u00e9 a mesma. Foi pedida uma reuni\u00e3o, foi marcada uma reuni\u00e3o oficial: \"Tenho 100 milh\u00f5es de vacinas\". E: \"Tem a carta?\". \"N\u00e3o\". O assunto morre, e vida que segue. Senador, eu n\u00e3o... Eu falei que o n\u00famero n\u00e3o era exemplificativo, eu n\u00e3o me recordo se era a mesma 400 milh\u00f5es, 100 milh\u00f5es. Isso est\u00e1 no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, pode ser verificado. N\u00e3o me recordo. Esse n\u00famero \u00e9 exemplificativo, Senador. Eu posso at\u00e9 pedir para verificar \u2013 eu n\u00e3o tenho mais acesso aos sistemas \u2013, mas... N\u00e3o que eu me recorde. Eu poderia at\u00e9 dizer, firmemente, n\u00e3o. Mas n\u00e3o que eu me recorde. Bom, s\u00f3 confirmando, Senador, n\u00e3o houve negocia\u00e7\u00e3o com a Davati. E eu recebi um e-mail reencaminhado do Diretor Lauricio depois que eles foram, esse Senah foi a uma reuni\u00e3o na Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. Salvo melhor ju\u00edzo, at\u00e9 este prezado momento, n\u00e3o existia a Davati mencionada. E era, sim, Senah. Ele copiou a secretaria executiva e o Departamento de Log\u00edstica. N\u00e3o, senhor. Nunca ouvi falar. Nunca ouvi falar. Nunca ouvi falar. Desconhe\u00e7o isso. Senador, primeiro que eu nunca insisti em apressar a aprova\u00e7\u00e3o dessa vacina. Eu tenho uma men\u00e7\u00e3o, em um post, perguntando: \"Como est\u00e1 a LI da vacina?\". E, conforme o meu discurso de abertura, essa LI de vacina se referia \u00e0 carga do Covax Facility, que chegaria no domingo e seria recebido pelo Ministro da Sa\u00fade, no Aeroporto de Guarulhos, com a minha presen\u00e7a, e eu gostaria de me certificar de que n\u00e3o haveria nenhum problema no desembara\u00e7o aduaneiro. At\u00e9 porque n\u00e3o faz sentido algum, no s\u00e1bado, quase nove da noite, voc\u00ea ter algum andamento de LI de que n\u00e3o est\u00e1 acontecendo. Aquilo era uma opera\u00e7\u00e3o, era um voo chegando. Nunca insisti em apressar a importa\u00e7\u00e3o dessa vacina. O Departamento de Log\u00edstica \u00e9 subordinado \u00e0 secretaria executiva \u2013 \u00e0 \u00e9poca, o Secret\u00e1rio Elcio Franco \u2013 e ao Ministro da Sa\u00fade. Com o Secret\u00e1rio Elcio Franco eu tinha muito pouco contato. Sim, senhor. N\u00e3o, n\u00e3o havia diverg\u00eancia. Eu tinha pouco contato. Eu n\u00e3o... Eu nunca fiz press\u00e3o sobre o servidor Luis Ricardo. N\u00e3o encaro como press\u00e3o. Senador, ao longo da pandemia... Ao longo da pandemia, n\u00f3s temos diversas situa\u00e7\u00f5es de crise de vacinas, de seringas e de respiradores... Ao longo da pandemia, n\u00f3s temos diversas... Posso? Ao longo da pandemia, n\u00f3s temos diversos momentos de... Pois n\u00e3o, Excel\u00eancia. Primeiro, registrar que n\u00e3o fiz press\u00e3o no servidor Luis Ricardo e, segundo, o que eu recebia eram pedidos de informa\u00e7\u00e3o, pedidos de informa\u00e7\u00e3o sobre andamento de diversos fatos e, ao longo de toda a pandemia, de diversas crises que tivemos: seringa, respirador, EPI e assim segue. N\u00e3o, n\u00e3o... N\u00e3o, n\u00e3o chamavam aten\u00e7\u00e3o. N\u00e3o fiz press\u00e3o... N\u00e3o fiz press\u00e3o sobre o servidor Luis Ricardo. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. O Tenente-Coronel Alex era subordinado a mim, era coordenador-geral da \u00e1rea de log\u00edstica. Sim, senhor. O Marcelo Pires era subordinado ao secret\u00e1rio-executivo. Nenhuma subordina\u00e7\u00e3o nem rela\u00e7\u00e3o comigo. N\u00e3o, senhor, nenhuma rela\u00e7\u00e3o. Nunca. Jamais. N\u00e3o. Senador, eu preciso registrar que, se houve press\u00e3o sobre o servidor, eu n\u00e3o o fiz e desconhecia quem o faria. Senador, eu n\u00e3o posso responder por eles. Essa pergunta tem que ser feita a eles. N\u00e3o posso responder por eles, Senador. Eu nunca participei da fase pr\u00e9-contratual, nem da Covaxin nem de nenhuma vacina de Covid-19. Participei apenas na fase final para a consecu\u00e7\u00e3o do contrato. Consecu\u00e7\u00e3o do contrato. A execu\u00e7\u00e3o do contrato cabe \u00e0 fiscal do contrato. N\u00e3o. No \u00e2mbito das vacinas Covid-19: n\u00e3o nos cabia negociar ou aferir pre\u00e7o de vacina de Covid-19. Estou informando. No \u00e2mbito de vacinas Covid-19, n\u00e3o cabia ao departamento essa tarefa. Nem dessa vacina, nem de nenhuma outra vacina de Covid-19. Veja bem, uma pergunta... O.k. O.k. Senador, existe uma premissa equivocada. Est\u00e1 sendo atribu\u00eddo como verdade absoluta o despacho do Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o. No caso de vacinas Covid-19, esse pre\u00e7o j\u00e1 havia sido aferido pela secretaria executiva. O Dlog n\u00e3o participou de nenhuma execu\u00e7\u00e3o, de nenhuma negocia\u00e7\u00e3o... A proposta da Bharat consta no processo e foi anu\u00edda pelo secret\u00e1rio-executivo durante todo o processo. Diverg\u00eancia com quem? Senador, com todo o respeito, eu gostaria at\u00e9 que o senhor fizesse a pergunta pra ele. Eu n\u00e3o tenho como responder a essa pergunta. Senador, eu desconhe\u00e7o essa raz\u00e3o. Sim, mas isso \u00e9 um fato. Senador, eu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de dizer o motivo pelo qual elas foram exoneradas. Eu entendo que sim, sem sombra de d\u00favida. Trabalhavam muito bem. Muito bem. Eu gostaria de saber o motivo pelo qual eles foram exonerados, mas uma coisa eu consigo... Neste ponto, foi uma injusti\u00e7a. Trabalhavam muito bem \u2013 muito bem \u2013, e, de fato, fizeram muita falta. Como eu falei, Senador, eu desconhe\u00e7o que eu estivesse nessa rela\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o consigo, n\u00e3o consigo falar sobre isso. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) No \u00e2mbito de vacina Covid-19, o Departamento de Log\u00edstica n\u00e3o participou de nenhuma forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o de vacina de Covid-19. Inclusive, Senador, me permita... Inclusive, Senador, me permita... No \u00e2mbito de vacinas Covid-19, como todas as tratativas, apresenta\u00e7\u00e3o de proposta e negocia\u00e7\u00e3o eram feitos na SE, esse processo \u2013 na secretaria executiva, perdoe \u2013 chegava para o meu departamento j\u00e1 instru\u00eddo. Talvez esse equ\u00edvoco se deva a que, em outros insumos, isso aconteceria. No \u00e2mbito da Covid-19, todas essas tratativas foram feitas exclusivamente na secretaria executiva. Senador... Se o senhor me permite... Como a gente est\u00e1 falando de um colega, ou um ex-colega, \u00e9 um despacho de um diretor, eu n\u00e3o colocaria mentira, mas, sim, um equ\u00edvoco, porque, de fato, se fosse referido a outro insumo, isso faria sentido. N\u00e3o, senhor. Senador, de novo... Como eu n\u00e3o participei, como o departamento n\u00e3o participou da negocia\u00e7\u00e3o e da forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de vacinas de Covid-19, eu n\u00e3o tenho como responder a essa pergunta. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Senador, conforme eu falei, essa pergunta talvez caiba ao secret\u00e1rio-executivo. O meu departamento n\u00e3o participou da forma\u00e7\u00e3o, pesquisa ou estabelecimento... Senador... Senador... Essa pergunta faz todo o sentido, mas ela deve ser feita a quem negociou a vacina. N\u00e3o negociei a vacina. As negocia\u00e7\u00f5es de vacinas Covid-19 estavam restritas ao \u00e2mbito da secretaria executiva. N\u00e3o, n\u00e3o estou dizendo isso. Estou dizendo que a negocia\u00e7\u00e3o foi feita pela secretaria executiva. N\u00e3o fez. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o participei de tratativa de nenhuma vacina. N\u00e3o, senhor. Conhe\u00e7o. N\u00e3o me recordo o nome, mas conhe\u00e7o um representante. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Sim, senhor. N\u00e3o entendi. Desculpe. Senador, eu n\u00e3o sei. Se ela tratou de vacina, para aquisi\u00e7\u00e3o de vacina, contrato de vacina, deve ter sido no \u00e2mbito da secretaria-executiva. Desconhe\u00e7o. N\u00e3o sei. Nunca participei de negocia\u00e7\u00e3o da CanSino. Eu nunca participei de negocia\u00e7\u00e3o de vacina da CanSino. Sobre CanSino talvez eu tenha respondido \u2013 e n\u00e3o me recordo agora quem me perguntou \u2013 sobre como se dava o processo de aprova\u00e7\u00e3o em Anvisa, mas nada de minist\u00e9rio. D\u00favidas somente. Perdoe, Senador, US$17: o senhor se refere \u00e0 CanSino? Senador, vamos l\u00e1. Como n\u00e3o participamos das tratativas de vacinas... Eu vou responder. Eu vou responder. Como n\u00f3s n\u00e3o participamos de tratativas de negocia\u00e7\u00e3o de vacina, isso n\u00e3o \u00e9 um assunto que eu consigo lhe dizer se uma vacina \u00e9 cara ou barata. O que eu consigo lhe dizer? Normalmente voc\u00ea tem produtos diferentes. Hoje, por exemplo, voc\u00ea tem a vacina da Janssen a US$7,50, uma dose \u00fanica. Em tese, todas as outras se tornaram caras. Isso \u00e9 um fato, n\u00e3o \u00e9 uma infer\u00eancia. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o sei lhe dizer se US$17 para essa vacina \u00e9 caro ou n\u00e3o. Eu n\u00e3o participei disso. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o era minha atribui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, senhor. Repito: muito provavelmente se trata de um equ\u00edvoco, uma vez que em outros insumos n\u00f3s far\u00edamos. Na vacina de Covid, n\u00e3o foi feito. N\u00e3o sei. N\u00e3o sei, porque n\u00e3o participei. Senador, eu estou avidamente tentando descobrir a quem interessa. Agora, fato \u00e9 que soa muito estranho, conforme no meu discurso de abertura, que tudo isso, todo esse ciclo, feche no Deputado Lu\u00eds Miranda. Sim. De novo, refor\u00e7o: n\u00e3o sei. Estou tentando descobrir. N\u00e3o entendi, desculpe. Citei. N\u00e3o sei, mas parece. Sim. Claro. Posso, posso... Senador, eu n\u00e3o tenho aqui agora as datas do pedido de exonera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sei se elas s\u00e3o conexas ou n\u00e3o. Repito, a exonera\u00e7\u00e3o desses servidores que o senhor citou agora e que possivelmente ele... N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o! O senhor falou que ele pediu minha exonera\u00e7\u00e3o, certo? A data em que supostamente ele teria pedido a minha exonera\u00e7\u00e3o junto com outros dois servidores \u00e9 de outubro do ano passado; ela n\u00e3o tem conex\u00e3o nenhuma com esse fato. Segundo ponto. Eu n\u00e3o... Segundo ponto. Eu n\u00e3o tratei... ... de negocia\u00e7\u00e3o... Eu n\u00e3o tratei de... A exonera\u00e7\u00e3o... A exonera\u00e7\u00e3o... Sim. Senador... Por gentileza, o senhor me assegure a palavra. Por gentileza. N\u00e3o houve negocia\u00e7\u00e3o. O que houve foi a verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia das 400 milh\u00f5es de doses... Senador, Senador, por gentileza... Senador, deixa eu s\u00f3 concluir. Deixa eu s\u00f3 concluir. Com a mesma... Senador... Senador, por gentileza. Senador... Senador... Senador, por gentileza... Senador, por gentileza. A mesma honestidade de prop\u00f3sito, acredito, teve outro Diretor da SVS que tamb\u00e9m recebeu a Senah com essa suposta exist\u00eancia de vacinas prontas. A Senah, sim. Senador... Senador, a minha exonera\u00e7\u00e3o se deve a esse fato esdr\u00faxulo e inexistente de US$1. Somente isso. E que foi feita de forma a\u00e7odada. Sem nenhuma verifica\u00e7\u00e3o \u2013 nenhuma verifica\u00e7\u00e3o. A minha alus\u00e3o a terceiros \u00e9 diretamente ao Deputado Luis Miranda \u2013 a minha alus\u00e3o a terceiros \u00e9 diretamente ao Deputado Luis Miranda. Senador, essa alega\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o esdr\u00faxula e fantasiosa quanto o pedido de US$1. Qualquer um que me conhece... Qualquer um que me conhece sabe que jamais um di\u00e1logo desse seria atribu\u00eddo a mim. Nunca houve esse pedido e nunca houve essa fala. E, inclusive, j\u00e1 foi apresentada queixa-crime contra o Sr. Dominguetti. Senador... Senador... Senador, como nunca houve essa fala... Como nunca houve essa fala e nunca houve nenhum grupo, eu desconhe\u00e7o essa alega\u00e7\u00e3o. Excel\u00eancia, permita-me somente... Pois n\u00e3o. Permita-me somente... Eu vou repetir: no \u00e2mbito... No \u00e2mbito das vacinas Covid-19... No \u00e2mbito das vacinas Covid-19, a negocia\u00e7\u00e3o, estabelecimento de cronograma, pre\u00e7o, empresa, prazo, entrega, se deu exclusivamente no \u00e2mbito da secretaria executiva. Para qualquer outro insumo... Para qualquer outro insumo... Para qualquer outro insumo e o componente centralizado o Departamento de Log\u00edstica tem a atribui\u00e7\u00e3o de receber um pedido de uma \u00e1rea t\u00e9cnica qualquer do minist\u00e9rio, com um produto especificado \u2013 um insumo, um medicamento \u2013, com o termo de refer\u00eancia validado, em que essa \u00e1rea especifica inclusive a modalidade da compra \u2013 n\u00e3o \u00e9 o meu departamento. N\u00f3s desenvolvemos, ent\u00e3o, este processo de compra at\u00e9 o contrato, fazemos a armazenagem e a distribui\u00e7\u00e3o. Como diretor, era gerir esse processo. Sim. Das vacinas Covid-19, n\u00e3o, senhor. Sim, senhor. Tudo foi adotado no \u00e2mbito da secretaria executiva. Nenhuma, nenhuma pesquisa... Sim, senhor. Tem um equ\u00edvoco. Tem um equ\u00edvoco. N\u00e3o, continue... O.k., o.k. Pois n\u00e3o. Por \u00f3bvio, estamos diante de uma exce\u00e7\u00e3o e n\u00e3o do que ele est\u00e1 relatando. O que o internauta... \u00c9 o internauta? O que o internauta relata \u00e9 um processo ordin\u00e1rio de aquisi\u00e7\u00e3o. E, por \u00f3bvio, ele n\u00e3o se d\u00e1 assim, e nenhum deles se deu. O que n\u00f3s estamos... Senador, deixe-me s\u00f3 concluir... Ao que o internauta se refere \u00e9 um processo ordin\u00e1rio de aquisi\u00e7\u00e3o que, por \u00f3bvio, n\u00e3o se d\u00e1 dessa forma e nem nunca se deu. O que n\u00f3s estamos falando aqui \u00e9 da confirma\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de 400 milh\u00f5es de doses. S\u00f3 isso. N\u00e3o \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o de uma proposta, at\u00e9 porque... Pois n\u00e3o. Pois n\u00e3o. Sim. Sim. Perfeito. Perfeito. O.k. Pois n\u00e3o. Me assegure a palavra por 30 segundos, por gentileza. O.k., o.k., me assegure... E ela ser\u00e1 respondida... E ela ser\u00e1 respondida. O internauta se refere ou quer se referir a um processo de compra ordin\u00e1rio onde h\u00e1 concorr\u00eancia, e, por \u00f3bvio, ele n\u00e3o se d\u00e1 assim e n\u00e3o se recebe proposta assim e n\u00e3o se entra em contato com empres\u00e1rio assim. Neste caso pontual, vacina Covid, n\u00e3o existe concorr\u00eancia. Voc\u00ea n\u00e3o tem um processo de compra pra quem der a melhor proposta levar. Quem tiver a vacina e conseguir entregar, ele vai vender, porque n\u00e3o existe no mundo. Ent\u00e3o, o internauta se refere a um processo de compra ordin\u00e1rio. N\u00e3o, ele se refere ao processo de compra ordin\u00e1rio. O que eu estou... Perfeito, perfeito. E eu estou fazendo quest\u00e3o de frisar que h\u00e1 uma diferen\u00e7a. Senador, a pergunta do internauta... A pergunta do internauta conduz a um equ\u00edvoco. O internauta se refere a um processo de compra ordin\u00e1rio, que por \u00f3bvio n\u00e3o se d\u00e1 assim. O que est\u00e1 sendo discutido no \u00e2mbito da audi\u00eancia de hoje \u00e9 que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recebe a possibilidade de exist\u00eancia de 400 milh\u00f5es de doses prontas para serem entregues. Ressalto: vacinas Covid, n\u00e3o h\u00e1 processo de concorr\u00eancia. \u00c9 diferente. A pergunta dele, dando um cr\u00e9dito de boa-f\u00e9, induz ao erro. O que ele est\u00e1 falando \u00e9 um processo ordin\u00e1rio. N\u00e3o, discordo. Para verifica\u00e7\u00e3o... Para verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de 400 milh\u00f5es de doses... Sim. Sim. Depende do que o senhor entende por compliance, Senador. O processo de aquisi\u00e7\u00e3o de qualquer insumo no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 completamente segregado \u2013 completamente segregado. Essa segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o \u00e9 que assegura a seriedade do processo. Sim, tudo. O processo \u00e9 todo p\u00fablico. Mas a conversa no jantar est\u00e1 sendo imputada e sendo tomada como uma verdade absoluta. A\u00ed \u00e9 uma pergunta que o senhor tem que fazer ao Secret\u00e1rio-Executivo, porque ele pilotava, ele administrava a aquisi\u00e7\u00e3o... Senador, n\u00e3o \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o. Senador... Senador, n\u00e3o h\u00e1 contradi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos falando de fatos diferentes. O Dr. T\u00falio Silveira foi em audi\u00eancia no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sim. Ele esteve, em audi\u00eancias no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, umas duas ou tr\u00eas vezes talvez. Eu? Sim. N\u00e3o me recordo, Senadora. N\u00e3o, tenho que verificar. N\u00e3o sei, tenho que verificar. Sim, senhora. A coordena\u00e7\u00e3o-geral respons\u00e1vel por esse ato \u00e9 a Coordena\u00e7\u00e3o Financeira, que \u00e0 \u00e9poca era coordenada pelo Tenente-Coronel Marcelo Costa \u2013 se n\u00e3o me engano, \u00e9 esse o sobrenome dele \u2013, a ele cabe a execu\u00e7\u00e3o dessa a\u00e7\u00e3o e, estando, ao final, tudo pronto, a minha anu\u00eancia. S\u00f3 para completar... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) S\u00f3 para completar a resposta... Essa \u00e9 a minha complementa\u00e7\u00e3o. Ao coordenador-geral fazer o empenho, ele atesta a conformidade do processo, e eu ratifico esse empenho. Acredito que \u00e9 o que trabalha na SVS, respons\u00e1vel pela \u00e1rea de imuniza\u00e7\u00e3o. Sim. Desconhe\u00e7o, Senadora. Desconhe\u00e7o. N\u00e3o, n\u00e3o tem conversa. \u00c9 o despacho a que o Senador se refere, onde ele atribui a responsabilidade para que eu negociasse a vacina. N\u00e3o negociei nenhuma vacina de Covid-19. N\u00e3o, comigo n\u00e3o. Negocia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o de vacina de Covid-19 n\u00e3o era a minha atribui\u00e7\u00e3o. Senadora, conforme eu expliquei para o nobre Relator, n\u00e3o foi uma reuni\u00e3o para negociar... Para registrar, n\u00f3s n\u00e3o fizemos reuni\u00e3o no shopping. Na reuni\u00e3o oficial, em agenda oficial no dia 26, ela foi t\u00e3o somente para que ele entregasse o documento que atestaria que a empresa dele representa a AstraZeneca, somente. N\u00e3o entregou, e isso n\u00e3o foi \u00e0 frente. Senadora... N\u00e3o vejo. Conforme relatado pontualmente, nesta situa\u00e7\u00e3o, o cunho dessa reuni\u00e3o era verificar a exist\u00eancia das 400 milh\u00f5es de doses e se esta empresa tinha a prerrogativa, tinha a carta de representa\u00e7\u00e3o... N\u00e3o. N\u00e3o, senhora. Eu estou verificando se a empresa tem condi\u00e7\u00f5es de oferecer essa proposta para que eu encaminhe \u00e0 secretaria executiva. Senadora, a senhora tem que se perguntar pra quem falou. Isso n\u00e3o existe. Claro que n\u00e3o. O Coronel Blanco trabalhou no minist\u00e9rio, juntamente comigo. Foi exonerado no m\u00eas de janeiro, se eu n\u00e3o me engano. E, depois do m\u00eas de janeiro, mantemos alguns contatos somente. N\u00e3o \u00e9 um amigo. Nunca fui \u00e0 casa do Coronel Blanco. N\u00e3o conhe\u00e7o a fam\u00edlia, n\u00e3o tenho essa rela\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, senhora. Eu conheci o Sr. Dominguetti naquele jantar. Nunca o havia visto, nem falado... Senadora, eu n\u00e3o conhe\u00e7o o Coronel Romualdo, nunca tive esse tipo de conversa, nunca tratei desse assunto e nem poderia tratar. Conhecer... N\u00e3o, senhora. Tomei conhecimento aqui. Senadora, posso responder? Bom, primeiramente, nenhuma dessas conversas que a senhora citou s\u00e3o atribu\u00eddas a mim. Correto? Nenhuma dessas conversas s\u00e3o minhas. Segundo: o meu contato com o Sr. Cristiano se d\u00e1 quando o Coronel Blanco apresenta a possibilidade de existirem 400 milh\u00f5es de doses de pronta entrega para o Governo brasileiro. Era in\u00edcio de fevereiro. Sim, senhora. N\u00e3o, senhora. N\u00e3o havia proposta. A senhora chama de proposta. Existe uma not\u00edcia, um fato, do in\u00edcio de fevereiro, reportado pelo Coronel Blanco, de que existiriam 400 milh\u00f5es de doses a pronta entrega para o Governo brasileiro. O meu contato com o Sr. Cristiano decorre dessa not\u00edcia. Ele devolve, na mensagem, documentos que n\u00e3o atendem, que n\u00e3o fazem sentido, e isso morre. L\u00e1 por volta do dia \u2013 eu tenho a cronologia aqui \u2013 17, 18, isso volta na forma de uma proposta comercial, que \u00e9 quando esse reverendo, n\u00e3o me recordo o nome agora, do Senah, vai ent\u00e3o at\u00e9... A Davati s\u00f3 existe no dia 26 de fevereiro. N\u00e3o me recordo, mas poucas vezes. N\u00e3o, n\u00e3o sei, n\u00e3o posso lhe dizer. Senadora, vamos l\u00e1. No dia 26, decorrente dessa reuni\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, onde n\u00e3o houve a apresenta\u00e7\u00e3o do documento que \u00e9 necess\u00e1rio, houve dois ou tr\u00eas e-mails dessa empresa solicitando o andamento. E a minha \u00fanica resposta foi: \"Olha, sem o documento de representa\u00e7\u00e3o da AstraZeneca, \u00e9 imposs\u00edvel que se prossiga para a secretaria executiva. Est\u00e1 no e-mail. De que dia \u00e9 esse di\u00e1logo? N\u00e3o fa\u00e7o a menor ideia do que se trata isso. Inclusive eu acho que em 8 de mar\u00e7o j\u00e1 n\u00e3o tinha mais nem cobran\u00e7a de e-mail por parte deles para a gente. N\u00e3o, no dia 8... Essa conversa no dia 26 tem essa apresenta\u00e7\u00e3o de documentos infrut\u00edfera, tem outros dois e-mails na sequ\u00eancia que n\u00e3o atendem e nunca mais tem esse assunto. Senadora, n\u00e3o me recordo, mas tenho a certeza e posso afirmar que nunca houve nenhuma tratativa de conta de milh\u00e3o. Desconhe\u00e7o completamente isso. Eu acho um completo absurdo, n\u00e3o respondo por elas. E acho que essas perguntas devem ser feitas a quem redigiu essas mensagens. Antes do dia 26? Sim. Eu perguntei sobre a exist\u00eancia das doses. Isso foi publicado inclusive na minha... Tem uma nota minha... Qual encontro, Senador? O encontro no jantar foi por acaso. Eu n\u00e3o tinha agenda com ele, Senador. Eu nunca conheci o Dominguetti. N\u00e3o, a tratativa com o Cristiano se inicia atrav\u00e9s de uma not\u00edcia do Coronel Blanco da poss\u00edvel exist\u00eancia de 400 milh\u00f5es de doses. Essa \u00e9 a raz\u00e3o do di\u00e1logo com o Sr. Cristiano. Sim, senhora. O Ricardo \u00e9 um amigo. Tenho diversos encontros, diversas reuni\u00f5es, diversos chopes. N\u00e3o foi o \u00fanico, n\u00e3o! Isso \u00e9 facilmente constatado. Meu com ele, meu com o Ricardo, n\u00e3o. O Ricardo \u00e9 um amigo desde a \u00e9poca da Anvisa. Quem \u00e9 Menegueti? Quem \u00e9 Menegueti? N\u00e3o, n\u00e3o sei. N\u00e3o, n\u00e3o sei. Senadora, a sua premissa poderia ser verdadeira se fosse esse meu \u00fanico encontro com esse meu amigo. N\u00e3o. Com os quatro, nunca houve outro. E esse encontro foi incidental. A sua premissa s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lida se eu s\u00f3 tivesse me encontrado uma \u00fanica vez com o Ricardo Santana. A\u00ed a senhora poderia alegar que era para discutir isso. N\u00e3o tem nada a ver... Me permita corrigir, Senadora. Este senhor n\u00e3o tinha nenhum relacionamento e nem tinha apresentado nenhuma proposta ao minist\u00e9rio. N\u00e3o, senhora. Ele nasce nesse momento, ele n\u00e3o existia... Ele nunca havia apresentado nenhuma proposta ao minist\u00e9rio. Eu tenho... A \u00fanica proposta que eu tenho da Davati \u00e9 a partir do dia 26. Sim, senhor. Senador, obrigado pela oportunidade de esclarecer alguns fatos que talvez sejam desconhecidos por todos. Quando eu assumo no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade o Departamento de Log\u00edstica, em 9 de janeiro de 2019, existe essa quest\u00e3o em aberto da Global. Eu pe\u00e7o, ent\u00e3o, a abertura de uma tomada de contas especial contra a Global para que fosse, ent\u00e3o, ressarcido o dano causado ao Er\u00e1rio. Ent\u00e3o, a minha a\u00e7\u00e3o foi abrir a tomada de contas... Me permita s\u00f3 concluir. N\u00e3o, n\u00e3o; eu vou bem r\u00e1pido. Foi aberta a tomada de contas especial. Foi solicitado como seria o procedimento \u00e0 Conjur, e a Conjur disse que, de fato, a tomada de contas especial era o caminho. Foi encaminhado ao Fundo Nacional de Sa\u00fade para a abertura da tomada de contas especial. Eu solicitei que fosse inscrito em d\u00edvida ativa o d\u00e9bito da Precisa \u2013 e est\u00e1 aqui o of\u00edcio da Procuradoria Regional da Fazenda Nacional. E eu s\u00f3 n\u00e3o pude fazer mais porque o procedimento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 esse. Ent\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa Global, a este fato, eu enquanto gestor tomei todas as a\u00e7\u00f5es que eu poderia. Por que \u00e9 que eu n\u00e3o consigo fazer essa correla\u00e7\u00e3o e sancionar a Global? A Global foi sancionada... Eu vou responder. A Global foi sancionada por impedimento de licitar por tr\u00eas meses pela gest\u00e3o anterior. Se eu a sancionasse de novo, \u00e9 bis in idem. Ela j\u00e1 havia sido. O que tem que ser questionado \u00e9 se essa san\u00e7\u00e3o foi proporcional, foi v\u00e1lida ou n\u00e3o. Isso n\u00e3o me diz respeito. Ent\u00e3o, a quest\u00e3o Global termina quando ela leva uma san\u00e7\u00e3o, e a quest\u00e3o d\u00e9bito termina quando eu providencio todas as medidas que me cabem para reaver o recurso ao Er\u00e1rio. Esse \u00e9 o ponto Global. No ponto Precisa, ela tem todas as documenta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que se habilite. No Sicaf da Precisa, n\u00e3o consta nenhuma ressalva. A\u00ed o senhor precisa perguntar \u00e0 secretaria executiva, que \u00e9 quem trata desse assunto. Eu n\u00e3o fa\u00e7o isso. Eu n\u00e3o escolho empresa que vende vacina para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sim, senhor. Tr\u00eas. Na gest\u00e3o do Ministro Pazuello, as indica\u00e7\u00f5es foram dele. Na gest\u00e3o do Ministro Mandetta, todas as indica\u00e7\u00f5es eram minhas. Sim, senhor. Foram alteradas a Coordena\u00e7\u00e3o Financeira, que \u00e9 o Tenente-Coronel Marcelo Costa \u2013 se eu n\u00e3o me engano o nome dele \u00e9 esse \u2013, e alterada a Coordena\u00e7\u00e3o de Log\u00edstica, que \u00e9 o Tenente-Coronel Alex. Sim, senhor, secretaria-executiva. Coordena\u00e7\u00e3o de Log\u00edstica. Imagino que do secret\u00e1rio-executivo... ... ou do ministro. A\u00ed precisa esclarecer. Quando o General Pazuello assume, entram na minha Diretoria: o Coordenador Financeiro passa a ser o Tenente-Coronel Marcelo Costa, se eu n\u00e3o me engano... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Isso. O Coordenador de Log\u00edstica, o Tenente-Coronel Alex; e o Tenente-Coronel Marcelo Blanco como assessor meu. Sim, senhor. Sim, senhor. N\u00e3o sei dizer. Precisa ver o ato, se foi ele que assinou inclusive. Eu n\u00e3o saberia dizer, Senador. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Na Coordena\u00e7\u00e3o Financeira, o Tenente-Coronel Marcelo Costa... Acho que \u00e9 Marcelo Costa o nome. Tenho que verificar. E sobrenome, n\u00e9? E, na Coordena\u00e7\u00e3o de Log\u00edstica, o Tenente-Coronel Alex Leal. Senador, acredito que, at\u00e9 por for\u00e7a da empatia entre eles, havia um contato direto muitas vezes. Senador, com todo o respeito, qualquer acusa\u00e7\u00e3o ou frase que venha desse senhor, para mim, \u00e9 desqualificada e completamente improcedente. Sim. Sim. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida que \u00e9 para me prejudicar. Eu s\u00f3 n\u00e3o consigo entender a origem, mas eu n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida que \u00e9 para me prejudicar. Absolutamente... Senador, essa pergunta eu estou tamb\u00e9m em busca de resposta, mas que foi para me prejudicar, sem sombra de d\u00favida, foi... Sim. Na verdade, o meu reporte ao Senador Randolfe foram dois... Foi o coordenador de financeiro e o coordenador... Sim, muito competentes. Zelosas, sim, senhor. Com o Tenente-Coronel Marcelo, eu nunca tive muita empatia, tinha uma rela\u00e7\u00e3o de trabalho normal. Com o Tenente... Executavam as suas tarefas de apoio. Mas, no dia a dia, executava as suas fun\u00e7\u00f5es. Veja bem, Senador: existe uma segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o muito grande no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. As coordena\u00e7\u00f5es t\u00eam as suas autonomias. O diretor n\u00e3o fica tendo que validar esses atos seguidas vezes. Ent\u00e3o, a minha delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 final. Estando o ato em conformidade, ela \u00e9 final. Na maioria das vezes, se dirigia diretamente. Algumas vezes a mim; muitas vezes a eles diretamente. Sim, senhor. Sim. Sim, senhor. Acho que 25 de fevereiro. Por que o senhor assinou contrato antes da finaliza\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela \u00e1rea de licita\u00e7\u00f5es do Dlog? \u00c9 um fato... N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o. Funciona assim, Senador. Isso \u00e9 igual ao parecer jur\u00eddico. E, principalmente em vacina, a da Pfizer foi igual, a da Janssen foi igual. Quando voc\u00ea submete o contrato nesse caso \u00e0 Consultoria Jur\u00eddica, ela faz alguns apontamentos, pugna pela viabilidade do ato. Quando esse apontamento \u00e9 \u2013 n\u00e3o vou dizer grave, mas, enfim \u2013 importante, perempt\u00f3rio, inclusive ela pede o retorno do processo pra que ela analise. Quando n\u00e3o \u00e9, quando s\u00e3o meros atos processuais, que n\u00e3o inviabilizam a assinatura, \u00e9 feita a assinatura e esse processo \u00e9 sanado. Isso aconteceu, pra ficar em vacina, com praticamente todos os processos de vacina, n\u00e3o s\u00f3 com esse. H\u00e3-h\u00e3. N\u00e3o. N\u00e3o. S\u00f3 corrigindo... S\u00f3 corrigindo, aquilo a que o senhor deve estar se referindo no dia 15 de mar\u00e7o s\u00e3o alguns apontamentos que foram feitos pela Conjur que n\u00e3o impediam a assinatura do contrato. Isso \u00e9 comum. Em vacina, por exemplo, todos os contratos de vacina foram assinados assim. Isso \u00e9 comum, e s\u00e3o apontamentos que n\u00e3o impedem a assinatura do contrato, que podem ser convalidados na sequ\u00eancia. Isso \u00e9 relativamente comum. Entre... Eu fui sozinho. Sim. Sim, \u00e9 como eu reportei... Eu tinha um chope, um jantar, enfim, trate como for, com um amigo. Eu o encontrei por volta de 18h30 l\u00e1. O Sr. Ricardo Santana. O Coronel Blanco chega na sequ\u00eancia. Provavelmente, eu devo ter conversado com ele ao longo do dia. Tenho liga\u00e7\u00e3o minha com ele ao longo do dia... N\u00e3o, n\u00e3o houve marca\u00e7\u00e3o. Nunca houve marca\u00e7\u00e3o desse jantar. Possivelmente ele sabia que eu estava l\u00e1, sim. Sim. Sim. N\u00e3o, jamais. N\u00e3o. Sim, posso. Um amigo, um ex-colega de trabalho, sim. Sim, claro. O.k. Senador, veja bem, eu n\u00e3o tinha... N\u00e3o, jamais, jamais. Jamais. Jamais. Sim, reportei aqui inclusive. Em 25 de fevereiro. Sim, senhor. O Cabo Dominguetti nasce nessa situa\u00e7\u00e3o no dia 25 \u00e0 noite. At\u00e9 ent\u00e3o, ele n\u00e3o existia. Quando ele adentra a quest\u00e3o de vacinas, eu pe\u00e7o que ele marque uma agenda no minist\u00e9rio e o recebo no dia 26, \u00e0s 15 horas. \u00c9 que, talvez... Senador, talvez esteja faltando uma mensagem no jogo de mensagem que o senhor tem. No dia seguinte, naquela... Me permita s\u00f3 concluir. No 25, \u00e0 noite... No 25, \u00e0 noite, quando o assunto adentra para vacinas, eu pe\u00e7o que seja marcada a agenda oficial; no 26, \u00e0s 8h50, \u00e9 feito esse pedido de agenda. Este e-mail \u00e9 a resposta a este pedido. Ele n\u00e3o est\u00e1 a\u00ed desconexo do nada. Faltam... E eu tenho ele aqui. Posso lhe mostrar, se o senhor quiser. \u00c0s 15h, na minha sala, na presen\u00e7a de uma servidora. Eu nunca marquei encontro com o Cabo Dominguetti. O Cabo Dominguetti n\u00e3o existia at\u00e9 aquela noite. N\u00e3o, eu pedi que ele solicitasse uma agenda oficial. Esse pedido foi feito, acredito que \u00e9 o e-mail que o senhor n\u00e3o tenha, \u00e0s 8h50 da manh\u00e3, e foi respondido... Acredito que seja esse que eu marquei para as 15h. De novo, Senador, conforme a coloca\u00e7\u00e3o do nosso Relator, eu n\u00e3o tratei de negocia\u00e7\u00e3o de vacinas. A celeridade ou n\u00e3o das outras vacinas caberia \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o e ao rito de negocia\u00e7\u00e3o da secretaria executiva. Este... Isso j\u00e1 est\u00e1 claro, a Secretaria Executiva. Isso \u00e9 fato. Sim. \u00c9 um fato colocado. Este... Esta agenda pontual \u00e9 para verificar a exist\u00eancia de 400 milh\u00f5es de doses ou n\u00e3o. Tanto \u00e9 que nunca foi \u00e0 frente. Os senhores podem requisitar. N\u00e3o tenho mais acesso. Tem um pedido por e-mail. Senador, por gentileza, pra esclarecer... Acho que a gente consegue at\u00e9 esclarecer hoje. Bastante. V\u00ea se tem algum pedido de agenda. Sim. Claro. Vou tentar. Presidente... Cinco minutinhos? Senador, o senhor me permite s\u00f3 a r\u00e9plica? Senador, \u00e9 que a forma, talvez, como o senhor tinha colocado: naquele dia, morreram 1,5 mil pessoas, e eu estava tomando um chope... Eu estou, h\u00e1 um ano e meio, trabalhando nessa pandemia \u2013 s\u00e1bado, domingo, feriado, dia santo \u2013, com todo tipo de exposi\u00e7\u00e3o e de \u00f4nus que isso possa me trazer, e este, no dia de hoje, \u00e9 um deles. Ent\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 para, s\u00f3 para registrar isso, mas eu... Sim. (Fora do microfone.) Perdoe-me! Sem sobra de d\u00favida! Como eu falei, Senador, na primeira tentativa, conforme relatado, tenho conhecimento s\u00f3 da exonera\u00e7\u00e3o dos dois. N\u00e3o tenho conhecimento da minha. Eu n\u00e3o sei se seguiu, n\u00e3o tenho conhecimento se seguiu ou n\u00e3o. Sim, senhor. N\u00e3o. Eu conheci o Ministro Mandetta em Bras\u00edlia. N\u00e3o. Conheci o Ministro Mandetta durante a transi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sei quem o nomeou. Quando eu cheguei, ele j\u00e1 ocupava esse cargo. E minha rela\u00e7\u00e3o era normal, sem nenhum problema, nenhuma animosidade, nada. Era uma rela\u00e7\u00e3o normal. As atribui\u00e7\u00f5es do Luis s\u00e3o atos ordin\u00e1rios do processo de importa\u00e7\u00e3o. Ela tem pouco ou quase nenhum ato discricion\u00e1rio. Ele recebe a documenta\u00e7\u00e3o, verifica a conformidade da documenta\u00e7\u00e3o, corrige quando necess\u00e1rio e encaminha para o nosso despachante aduaneiro, para que seja feito o tr\u00e2mite da importa\u00e7\u00e3o. Bom, vamos l\u00e1. Eu fui acusado de press\u00e3o atrav\u00e9s de uma mensagem que eu j\u00e1 expliquei. A quest\u00e3o de invoice. Invoice... Eu pedi pra fazer um levantamento r\u00e1pido, eu n\u00e3o sei se consta aqui comigo. Eu separei, pelo menos, 30 invoices em que foram solicitadas corre\u00e7\u00f5es. Corrigir invoice \u00e9 um ato ordin\u00e1rio daquela divis\u00e3o, dependendo do n\u00edvel da corre\u00e7\u00e3o. O que ele fez, at\u00e9 certo ponto foi correto; foi provocar o fiscal do contrato pra ver se o fiscal do contrato estava de acordo com a quest\u00e3o do quantitativo, que j\u00e1 restou explicado pela pr\u00f3pria fiscal aqui. E a quest\u00e3o da empresa. A quest\u00e3o da empresa, no e-mail, a fiscal pede uma declara\u00e7\u00e3o \u2013 acho que o senhor deve ter. Ela pede uma declara\u00e7\u00e3o que comprove que, de fato, uma empresa tem v\u00ednculo com a outra, e isso \u00e9 juntado no processo. De posse disso, ela d\u00e1 prosseguimento ao feito. Se isso tivesse sido trazido para mim na forma de um problema, como in\u00fameros outros \u2013 \"temos um problema\" \u2013, uma solu\u00e7\u00e3o para isso \u00e9 um aditivo contratual: \"Olha, essa empresa vai figurar no contrato? Ela vai ter que receber? Ent\u00e3o, traz essa empresa para dentro do contrato\". D\u00e1 tratativa ao problema. Manda-se para a consultoria jur\u00eddica: \"Olha, pode colocar essa empresa dentro do contrato?\". \"Pode\"; \"N\u00e3o pode\". E trata. E tudo isso restaria esclarecido. Tudo isso restaria esclarecido. Ao of\u00edcio a que o senhor faz men\u00e7\u00e3o... O meu of\u00edcio de excepcionalidade n\u00e3o se trata dessa parcela ou desse evento. Cabe ressaltar que, para a vacina de Covid, voc\u00ea tem uma linha de aquisi\u00e7\u00e3o, que seria um produto registrado... ... uma segunda via, que seria um produto com uma autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial; e uma terceira via, que foi aprovada ap\u00f3s a assinatura do contrato, que \u00e9 um pedido excepcional de importa\u00e7\u00e3o, que necessita de menos condi\u00e7\u00f5es ainda. O meu of\u00edcio se trata de um pedido excepcional de importa\u00e7\u00e3o de todo o contrato. N\u00e3o especificamente dessa invoice ou desse ato. Senador, no domingo, eu estive com o Deputado Luis Miranda, e ele me cumprimentou e falou assim para mim: \"Poxa, obrigado pela for\u00e7a que voc\u00ea d\u00e1 para o meu irm\u00e3o l\u00e1\". Sim. Sim, no domingo! No domingo, n\u00f3s estivemos em Guarulhos recebendo uma carga que chegaria acho que da Holanda. N\u00e3o. N\u00e3o; ele foi, no s\u00e1bado, supostamente, no Presidente e, depois, veio aqui \u2013 n\u00e3o sei quando ele veio aqui. No domingo... No s\u00e1bado ele foi no Presidente. No domingo... Vinte de mar\u00e7o, isso. Obrigado, Senador. Vinte de mar\u00e7o. No dia 21, eu estava... ... eu estava em Guarulhos recebendo a carga. Senador, eu sempre dei total autonomia aos coordenadores. E, em espec\u00edfico, a essa \u00e9poca, era o Tenente-Coronel Alex. A pessoa tem que ter o direito de trabalhar com quem ela gosta, independente de qualquer coisa, e isso eu respeito muito. Esse pedido foi... Subiu, foi para ser dada proced\u00eancia, e n\u00e3o sei se o Deputado falou, enfim, acho que ele conversou com o Ministro, e n\u00e3o aconteceu. Eu n\u00e3o posso assegurar isso. O fato \u00e9 que n\u00e3o aconteceu a exonera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o acredito. O fato \u00e9 que n\u00e3o aconteceu a exonera\u00e7\u00e3o. Participar... Vamos l\u00e1. A Precisa tem... Eu j\u00e1 entendi. A Precisa tem um contrato de preservativos femininos. Quando deste problema, quando veio \u00e0 tona essa quest\u00e3o de Precisa, \u00e9 l\u00f3gico que a imprensa questiona muito, e... O senhor me d\u00e1 um minuto? O senhor me d\u00e1 um minuto... O contrato de preservativo foi assinado no dia 13 de novembro de 2020, ent\u00e3o muito possivelmente ele decorre de um preg\u00e3o que foi realizado em... ... agosto. Agosto de 2020. Acho que j\u00e1 era o Pazuello. Esse contrato decorre de uma ata de registro de pre\u00e7o. Ent\u00e3o, vamos l\u00e1, Senador, s\u00e3o quest\u00f5es diferentes. Assinar o contrato, at\u00e9 a assinatura do contrato n\u00e3o havia a figura da empresa Madison. A empresa Madison aparece quando da apresenta\u00e7\u00e3o da invoice. Quando o senhor fala se \u00e9 normal ou n\u00e3o \u00e9 normal, eu posso dizer que n\u00e3o \u00e9 frequente, mas n\u00e3o \u00e9 ilegal e n\u00e3o \u00e9 anormal. N\u00e3o \u00e9 frequente. Para esse ponto especificamente, se essa situa\u00e7\u00e3o permanecesse, onde voc\u00ea tem a empresa contratada atestando: \"olha, essa empresa me representa, voc\u00ea pode pagar para ela\", isso indo a termo, muito com certeza seria feito um aditivo contratual para trazer essa empresa para dentro do contrato, na hora do pagamento. Porque veja bem, uma das coisas que eu frisei aqui \u00e9 a quest\u00e3o da governan\u00e7a do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o est\u00e1 errado... Eu n\u00e3o posso dizer que \u00e9 normal ou \u00e9 frequente, n\u00e3o \u00e9, mas n\u00e3o est\u00e1 errada a apresenta\u00e7\u00e3o de uma terceira empresa. Isso j\u00e1 aconteceu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade antes. S\u00f3 em importa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o est\u00e1 errado. Eu tenho separado. At\u00e9 o final da sess\u00e3o ou depois eu protocolo. Isso n\u00e3o \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o... \u00c9 uma exce\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o seria imposs\u00edvel. Como estamos tratando de uma monta muito grande e j\u00e1 est\u00e1 atestado pelo contratado que essa empresa o representa, por \u00f3bvio, ao final, seria feito um aditivo, traz essa empresa para dentro do contrato para poder receber, e seria feito o pagamento. Eu s\u00f3 queria fazer um esclarecimento: que como eu j\u00e1 citei aqui a quest\u00e3o de governan\u00e7a que existe no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de separa\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es, a gente est\u00e1 diante quase que de um crime imposs\u00edvel, porque assim, a invoice, grosso modo, ela pode vir dizendo o que ela quer. Se o senhor compra uma televis\u00e3o por R$3 mil e a nota diz que \u00e9 R$5 mil, n\u00e3o quer dizer que o senhor vai pagar R$5 mil. Ela custa R$3 mil. Ent\u00e3o, a gente d\u00e1 uma conota\u00e7\u00e3o \u00e0 invoice de nota fiscal, mas n\u00e3o \u00e9. A invoice \u00e9 quase... A gente chama de um draft. Ela \u00e9 um rascunho. E \u00e9 frequente alterar a invoice. Ent\u00e3o, neste caso, vamos supor que passou o erro. Ningu\u00e9m viu e de fato existia a inten\u00e7\u00e3o do mal feito. Vamos fazer um exerc\u00edcio aqui. Existia essa inten\u00e7\u00e3o. Olha o que teria que acontecer: isso teria que ir \u00e0 frente; o fiscal teria que concordar, em desacordo com o contrato; a equipe de importa\u00e7\u00e3o teria que concordar que o fiscal concordou em desacordo com o contrato; o chefe do fiscal do contrato, que era o Sr. Thiago, de que fiz a men\u00e7\u00e3o aqui, teria que atestar isso; isso teria que ir para o financeiro; no financeiro, quando ele fosse cruzar, porque \u00e9 feito um terceiro cruzamento... A nota est\u00e1 atestada, paga adiantado. Fala: \"Ah, eu vou pagar em desconformidade com o contrato\". Ele teria que concordar... S\u00f3 a\u00ed, a gente j\u00e1 envolveu umas cinco ou seis pessoas! N\u00e3o existe! Ent\u00e3o, o que eu s\u00f3 queria... De fato. Mas pelo que eu entendia... Mas, Senador... ... o que eu entendi, agora que ele est\u00e1 explicando, \u00e9 que a invoice \u00e9 um rascunho. O que vale \u00e9 o contrato, invoice \u00e9 s\u00f3 um rascunho com um resum\u00e3o, vamos dizer assim. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 que a invoice \u00e9 um rascunho. A invoice \u00e9 um documento... (Tumulto no recinto.) (Soa a campainha.) A invoice... Porque, na pr\u00e1tica, isso nunca prosseguiu. Essa invoice foi protocolada... Porque com o \u00e9 que... Quais s\u00e3o os tempos e movimentos desse processo? Essa den\u00fancia do dia 20 acontece no dia 20; no dia 23, salvo melhor ju\u00edzo, toda a documenta\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 sanada, e no dia 24, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, j\u00e1 est\u00e1 protocolada e aberta uma licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o. A licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o \u00e9 para que a Anvisa se manifeste na quest\u00e3o sanit\u00e1ria. A Anvisa n\u00e3o tem nada a ver com contrato, com pre\u00e7o, com parcela; ela n\u00e3o observa isso. Ent\u00e3o, estaria autorizada a importa\u00e7\u00e3o. E da\u00ed \u00e9 mais... S\u00f3 corroborando o que eu j\u00e1 falei... Sim. S\u00f3 corroborando o que eu falei at\u00e9 agora, se isso de fato acontecesse, nesse momento em que foi autorizada a importa\u00e7\u00e3o, o que a empresa pediria? \"Olha, j\u00e1 que na invoice est\u00e1 o pagamento, me pague adiantado\". E isso jamais seria feito, por que? A fiscal do contrato teria que concordar, e ela n\u00e3o concordou; seu chefe teria que concordar, e ele n\u00e3o concordou; e o financeiro teria que concordar, e isso nunca chegou nele. (Soa a campainha.) Eu n\u00e3o sei dizer... Eu n\u00e3o sei dizer exatamente quanto tempo. Acredito que foi quase um ano, talvez, dez meses... N\u00e3o me recordo. E ele foi exonerado. Eu n\u00e3o sei... A raz\u00e3o pela qual ele foi exonerado... ... eu n\u00e3o sei. Ap\u00f3s a exonera\u00e7\u00e3o... Na verdade, o Tenente-Coronel Alex retornou ao Ex\u00e9rcito, porque acabou o tempo de cess\u00e3o dele, e o cargo ficou vazio. E foi quando ele me fez esse pedido e eu n\u00e3o dei proced\u00eancia, n\u00e3o concordei. Eu entendo que n\u00e3o tinha o perfil para o cargo. Um cargo de DAS 4, talvez R$9 mil, R$10 mil. N\u00e3o sei dizer. Pra mim, n\u00e3o. Especificamente um ponto, na aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos por demanda judicial, que \u00e9 at\u00e9 um fato bem pol\u00eamico e recorrente: existia um departamento de aquisi\u00e7\u00e3o s\u00f3 para demanda judicial. E eu achava que n\u00e3o fazia muito sentido voc\u00ea ter um departamento de compra dentro de um departamento de compra. \u00c9 l\u00f3gico que a demanda judicial \u00e9 importante, ela tem que ser atendida; voc\u00ea coloca uma red flag na compra e continua. Ela \u00e9 priorizada, mas num mesmo rito. E essas compras eram feitas por e-mail, ent\u00e3o voc\u00ea mandava e-mail para um banco de fornecedores, enfim... Quando eu entrei, eu acabei com isso e fiz que se fizesse, semanalmente, um chamamento p\u00fablico. Ent\u00e3o, se eu n\u00e3o me engano, toda quinta-feira s\u00e3o publicados em Di\u00e1rio Oficial todos os medicamentos que a gente tem, por ordem judicial, que adquirir. Sim, senhor. \u00c9 um fato. Covid-19, vacina. A Secretaria Executiva. Quase que essencialmente. Sim, senhor. Tem algumas poucas outras que n\u00e3o, mas, sim, as outras vacinas por n\u00f3s. Deixa eu s\u00f3 enriquecer o seu discurso no seguinte: alguns insumos s\u00e3o adquiridos direto via Opas... ... e vacina \u00e9 um deles. Ent\u00e3o, muitas vacinas s\u00e3o adquiridas via Opas. Mas n\u00f3s tamb\u00e9m adquirimos vacinas na Diretoria de Log\u00edstica. Sim. Senador, a quest\u00e3o de vacina, de fato, \u00e9 um tema bastante transversal, diferente um pouco da aquisi\u00e7\u00e3o de outros insumos. Ent\u00e3o, quando trata de vacina de Covid-19, voc\u00ea negocia com \u00e1reas diplom\u00e1ticas de outros pa\u00edses, voc\u00ea negocia diretamente com a ind\u00fastria de outros pa\u00edses... Ent\u00e3o, perpassa por outros setores, que eu imagino que seja a natureza da concentra\u00e7\u00e3o na Secretaria Executiva do assunto \"vacina Covid-19\". Ent\u00e3o, a minha diretoria, o nosso departamento... E a gente est\u00e1 falando de um insumo que n\u00e3o tem concorr\u00eancia. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 assim: \"Apresentem-se tr\u00eas propostas, e a gente vai comprar a vacina mais barata\". Quando voc\u00ea fala de vacina Covid-19, n\u00e3o \u00e9 isso. Ent\u00e3o, essa secretaria tratava diretamente de toda a tratativa \u2013 com outras secretarias inclusive \u2013 de qual tipo de vacina, de qual quantidade, de qual cronograma, de qual tecnologia, de qual valor, de qual proposta... Toda essa quest\u00e3o de vacinas de Covid-19, de fato, ficou adstrita \u00e0 Secretaria Executiva. Esse \u00e9 o ponto que eu coloquei aqui quando o Relator apontou. N\u00f3s temos uma diferen\u00e7a b\u00e1sica. O Relator perguntou: \"Ah, voc\u00ea se reuniu com a Pfizer\". A Pfizer tem, tinha um projeto, um cronograma, um contrato de fabrica\u00e7\u00e3o. O que a gente tem aqui, neste momento, \u00e9: \"Eu tenho uma not\u00edcia de que eu tenho 400 milh\u00f5es doses prontas para embarcar\". \u00c9 isso! N\u00e3o estou falando de negocia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o, de condi\u00e7\u00e3o, de tecnologia, de nada. E a \u00fanica pergunta \u2013 e isto est\u00e1 em e-mails, que foi at\u00e9 o que o Senador Randolfe levantou \u2013, a \u00fanica pergunta realizada foi: \"Tem a carta de representa\u00e7\u00e3o da AstraZeneca?\". Vale ressaltar aqui, Senador... Vale ressaltar aqui, e vou tentar ser bem breve. Atendendo um pedido do Senador Marcos Rog\u00e9rio, eu fiz uma live, uma reuni\u00e3o, uma exposi\u00e7\u00e3o junto com o Presidente do Tribunal de Contas do Estado de Rond\u00f4nia \u2013 Senador, por gentileza, se eu nominar algu\u00e9m errado, me corrija \u2013, um juiz da localidade, o Presidente da Assembleia Legislativa... ... representante do Governo... E a minha explica\u00e7\u00e3o era exatamente essa... Eles queriam comprar vacina, e eu falava: \"Gente, se a Uni\u00e3o tem dificuldade... Vacina \u00e9 algo extremamente espec\u00edfico. Se a Uni\u00e3o tem dificuldade em adquirir vacina, voc\u00ea imagina o qu\u00e3o dif\u00edcil \u00e9 para um Munic\u00edpio poder adquirir vacina\". N\u00e3o estou falando s\u00f3 de capital, n\u00e3o! Sim. Senador, no meu discurso de abertura, eu citei que talvez o que tenha me trazido at\u00e9 aqui, tenha me complicado nessa verdadeira trag\u00e9dia, \u00e9 a iniciativa. N\u00f3s passamos no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade por diversas crises. Anest\u00e9sico, principalmente. O senhor realmente acha que a gente conseguiu botar anest\u00e9sico no bra\u00e7o do cidad\u00e3o quando estava intubado trocando of\u00edcio e mandando e-mail? N\u00e3o foi. A gente entrava na f\u00e1brica e levava o que estava pronto no palete. A gente ligava e verificava se tinha. O problema \u00e9 que uma situa\u00e7\u00e3o at\u00edpica tem que ser examinada \u00e0 luz... Um fato at\u00edpico tem que ser examinado \u00e0 luz de uma situa\u00e7\u00e3o at\u00edpica. Eu n\u00e3o estou falando de aspirina; eu estou falando que eu tive not\u00edcia de 400 milh\u00f5es de doses, como diversas outras vezes apareceram no Brasil afora, e o meu \u00fanico medo... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) ... e o meu \u00fanico medo era o seguinte. O senhor imagina \u2013 o senhor imagina \u2013 hoje algu\u00e9m chegar aqui e falar assim: \"N\u00e3o, olha s\u00f3, verifica l\u00e1 na caixa de e-mail do Diretor; eu ofereci 400 milh\u00f5es de doses e ningu\u00e9m procedeu a nada\". Senador, exatamente esse \u00e9 o ponto. Isso nunca prosseguiu. Eu solicitei o documento, o documento n\u00e3o foi apresentado e morreu. Veja bem, Senador, quando chega pra mim a possibilidade de ter 400 milh\u00f5es de doses prontas, a minha a\u00e7\u00e3o foi s\u00f3 checar se elas existiam, e isso est\u00e1 formalizado por e-mail. Se houvesse algum tipo de inten\u00e7\u00e3o... ... n\u00e3o seria formalizada. Senador, essa not\u00edcia a que o senhor se refere \u00e9 exatamente esse caso que eu expliquei, e eu fiz essa explica\u00e7\u00e3o, inclusive, para o General Braga Netto, na Casa Civil, quando do ocorrido. Eu tenho uma empresa que oferece um teste... Me perdoe aqui que n\u00e3o est\u00e1 na m\u00e3o. S\u00f3 um segundo por gentileza. Eu tenho uma empresa que oferece um teste a R$13,32. Eu tenho a segunda empresa, que oferece o mesmo teste a R$25,95. Eu n\u00e3o sou respons\u00e1vel por habilitar proposta t\u00e9cnica. A quest\u00e3o se h\u00e1 ou n\u00e3o irregularidade, ela tem que ser levantada. A certeza que eu tenho \u00e9 que a irregularidade n\u00e3o \u00e9 minha. N\u00e3o, n\u00e3o, ele est\u00e1 falando de outra coisa... Ele est\u00e1 falando de que distra\u00e7\u00e3o? Senador, o senhor imagine... Por gentileza, me permita, s\u00f3 para responder a sua pergunta. A \u00e1rea t\u00e9cnica habilitou essa proposta e a reviu por quatro vezes. Como \u00e9 que eu, Diretor do Departamento de Log\u00edstica, iria mexer nessa proposta? Eu n\u00e3o tenho compet\u00eancia nem t\u00e9cnica nem regimental para isso. No \u00faltimo questionamento, a \u00e1rea t\u00e9cnica explica: \"Olha, nenhuma proposta atendeu o instrumento convocat\u00f3rio\". Da\u00ed, esse contrato passa a ser nulo, ele \u00e9 anulado, enfim... S\u00f3 uma observa\u00e7\u00e3o: o despacho da Diretoria de Integridade \u00e9 quase trinta dias depois do meu. Eu... Sim! Eu aponto a irregularidade! Senador, de fato, eu n\u00e3o sei responder a essa pergunta. Eu n\u00e3o consigo dizer se feri ou n\u00e3o feri, Senador. Eu n\u00e3o consigo afirmar para o senhor se eu feri ou n\u00e3o interesse. Isso foi pedido no dia 26, n\u00e3o apresentou; ela cobrou por e-mail esse posicionamento, e nunca aconteceu. N\u00e3o. Est\u00e1vamos eu... Oi. Est\u00e1vamos eu e o Sr. Ricardo e, na sequ\u00eancia, chega o Sr. Blanco com o Dominguetti. Imagino que sim. N\u00e3o, senhor. Porque n\u00e3o tinha um documento b\u00e1sico para que ela prosseguisse, que era a carta de representa\u00e7\u00e3o da empresa AstraZeneca. Desde o primeiro segundo. N\u00e3o. Eu desconhe\u00e7o, Senador. Sim, senhor. Eu n\u00e3o tenho o n\u00famero exato, mas posso levantar, Senador. Foram bastantes. Ao todo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade distribuiu quase 19 mil respiradores. N\u00e3o, eu desconhe\u00e7o. Eu desconhe\u00e7o. \u00c9 como eu falei, Senador. A conversa girava em torno da chegada do Covax Facility, que era a primeira parcela \u2013 e \u00e9 um fato, ele \u00e9 p\u00fablico \u2013, no domingo, no dia seguinte, na presen\u00e7a do Ministro. A pergunta era: \"Como est\u00e1 a LI da vacina?\". Tenho. A conversa n\u00e3o est\u00e1 comigo, mas eu tenho a conversa. Sem problema. Essa conversa est\u00e1 salva. N\u00e3o, no meu n\u00e3o. Ela est\u00e1 salva, guardada, e eu posso apresentar depois. N\u00e3o, senhor. Conforme eu relatei, ele pediu a chefia que estava vaga, e foi negado. Pode ser, Presidente. N\u00e3o tem problema. Senador, eu n\u00e3o consigo fazer a leitura se existe essa quest\u00e3o de golpe ou n\u00e3o, mas um fato claro \u00e9 a presen\u00e7a e a apari\u00e7\u00e3o muito estranha desse senhor, principalmente com den\u00fancias t\u00e3o absurdas. Sim, senhor. Eu estava l\u00e1. Ao longo daquele dia, conforme eu reportei at\u00e9 na pergunta do Senador Randolfe, eu havia falado acho que uma ou duas vezes com o Blanco. Ele sabia que eu estaria l\u00e1. Chegaram. Falamos de algumas coisas \u00e0 mesa. Quando o assunto entra para esse assunto, o que \u00e9 um assunto para ser tratado dentro do minist\u00e9rio, eu ent\u00e3o pe\u00e7o, de fato, que se marque uma agenda oficial. Isso \u00e9 feito no e-mail que, se os senhores n\u00e3o t\u00eam, eu posso disponibilizar, \u00e0s 8h50 da manh\u00e3. Na sequ\u00eancia, quando me \u00e9 informado, \u00e9 autorizada a reuni\u00e3o para as 15h. Esse senhor chega ao minist\u00e9rio. Ele \u00e9 atendido na presen\u00e7a de uma servidora. Demonstra mais do mesmo, documentos desconexos, enfim, e n\u00e3o \u00e9 dado prosseguimento. Ele na verdade disse, ent\u00e3o, que chegaria... \"N\u00e3o, vai chegar ent\u00e3o a carta de representa\u00e7\u00e3o da AstraZeneca\". Eu falei: \"Olha, se o senhor quiser ficar aqui ao lado, o senhor fique \u00e0 vontade, eu tenho outra agenda para atender\". Passado um tempo, n\u00e3o sei quanto tempo, uma hora, ele retorna e fala: \"Vou embora, o documento n\u00e3o chegou\". E acabou. Ent\u00e3o, Senador, eu confesso que n\u00e3o consigo compreender qual \u00e9 o motivo pelo qual me imputam press\u00e3o a um servidor atrav\u00e9s de uma mensagem? Qual \u00e9 a Justi\u00e7a do Trabalho em que o senhor conseguiria processar algu\u00e9m por ass\u00e9dio moral com uma mensagem dessa? Se houvesse 15 liga\u00e7\u00f5es seguidas, 20 demonstra\u00e7\u00f5es de hostilidade... Da minha parte, repito, respondo por mim, da minha parte nunca houve press\u00e3o no servidor Luis Miranda. Senador, eu n\u00e3o fiz nenhum ju\u00edzo de valor no momento, at\u00e9 porque a gente estava num ambiente descontra\u00eddo, enfim. Falamos pouca coisa sobre o assunto vacina. Ele fez algumas perguntas, de fato, sobre procedimentos de importa\u00e7\u00e3o, como \u00e9, enfim. E no dia seguinte, durante a agenda, ela foi relativamente r\u00e1pida. Isso hoje at\u00e9 d\u00e1 para verificar, porque n\u00e3o tem muito... \u00c9 b\u00e1sico, n\u00e3o \u00e9? Voc\u00ea olha a documenta\u00e7\u00e3o e v\u00ea se isso fica de p\u00e9 ou n\u00e3o, se prossegue ou n\u00e3o. Como n\u00e3o havia o documento b\u00e1sico, que era a carta de representa\u00e7\u00e3o, a conversa n\u00e3o prosseguiu, ela foi, acredito, que relativamente r\u00e1pida at\u00e9. \u00c9 um mentiroso. Ex-funcion\u00e1rio do minist\u00e9rio, um colega. O Deputado? O funcion\u00e1rio? \u00c9 um servidor, um funcion\u00e1rio... \u00c9 um servidor do minist\u00e9rio e at\u00e9, ligeiramente, desempenhava bem a sua atribui\u00e7\u00e3o. Nunca tive nenhum problema com o Luis Miranda, n\u00e3o. O Deputado Luis Miranda precisaria dar algumas explica\u00e7\u00f5es a\u00ed acerca de todas essas acusa\u00e7\u00f5es, de todas essas liga\u00e7\u00f5es e conex\u00f5es, enfim, que acidentalmente a\u00ed apareceram. A empresa Precisa, no minist\u00e9rio, tem um contrato de preservativo feminino, que est\u00e1 em execu\u00e7\u00e3o, e tem esse contrato de vacina, como representante. Inclusive, no de preservativo, ela tamb\u00e9m \u00e9 representante. A empresa Global, Senador, \u00e9 o exposto que eu j\u00e1 fiz: ao procedimento que cabia a gente deu andamento. Precisa s\u00f3 verificar se foi a termo ou n\u00e3o e continuar; \u00e9 a forma que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem de tentar reaver. E, \u00e0 \u00e9poca, ela foi sancionada. Agora, se foi muito ou se foi pouco, a\u00ed precisaria avaliar. Deputado Luis Miranda? O Deputado eu imagino que tenha algumas explica\u00e7\u00f5es a dar, diante de toda essa conex\u00e3o, de todos esses fatos que v\u00eam aparecendo. Sim... Senador, eu n\u00e3o gostaria nem de fazer essa infer\u00eancia... (Fora do microfone.) Eu n\u00e3o gostaria nem de fazer essa infer\u00eancia, porque \u00e9 muito complicado de se provar, enfim, mas que, sem sombra de d\u00favida, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o mal explicada, mal esclarecida, \u00e9. \u00c9 subordinado, sim, senhor. N\u00e3o. O primeiro contato com o Sr. Dominguetti foi nessa noite no dia 25. Isso. N\u00e3o, veja bem, com o Sr. Cristiano, eu j\u00e1 inclusive reconheci aqui que fiz contato desde o in\u00edcio de fevereiro, quando da primeira vez que aparece a quest\u00e3o da oferta de 400 milh\u00f5es de doses, sim. Dominguetti, n\u00e3o. Me permita, Senador, s\u00f3 pra que n\u00e3o fique nenhum mal-entendido. Talvez o senhor tenha confundido Davati e Dominguetti. Pois n\u00e3o, Senador. Durante todo esse per\u00edodo em Bras\u00edlia, algumas vezes, principalmente com o Prefeito do Paran\u00e1, a bancada do Paran\u00e1, sim. N\u00e3o. Acho que fui uma vez talvez. N\u00e3o. Sim. Sim, meu primo. Meu primo de segundo grau. Ele era presidente de um laborat\u00f3rio na Bahia. Sim. Imagino que sim. Sim, sim. Alguma ordem espec\u00edfica? Senador, eu n\u00e3o tenho na mem\u00f3ria nenhuma ordem n\u00e3o cumprida, nenhuma ordem descumprida. Sim, senhor. Excel\u00eancia, n\u00e3o me recordo de nenhuma ordem que eu tenha descumprido ou que eu tenha recebido... O senhor tem essa recomenda\u00e7\u00e3o, Senador? O senhor tem essa recomenda\u00e7\u00e3o? Senador, se ficar alguma resposta de fora a\u00ed, por gentileza... Eu fui anotando aqui... Acerca do termo de refer\u00eancia, o termo de refer\u00eancia \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o da \u00e1rea demandante, \u00e9 quem especifica... Dado ser uma quest\u00e3o de vacina, provavelmente, teve algum equ\u00edvoco no termo de refer\u00eancia, e ele foi alterado posteriormente, pela especificidade do produto. Confesso que eu preciso olhar o processo e verificar, mas o termo de refer\u00eancia \u00e9 onde nasce a especifica\u00e7\u00e3o do produto. Ent\u00e3o, n\u00e3o teria como ter um contrato decorrente que n\u00e3o fosse de um termo de refer\u00eancia. Provavelmente, o senhor se refere a alguma altera\u00e7\u00e3o posterior. E, de fato, eu preciso olhar o processo, n\u00e3o tem como lhe responder agora de pronto. Acho improv\u00e1vel, Senador. Provavelmente, seja alguma altera\u00e7\u00e3o no termo de refer\u00eancia ou um novo termo de refer\u00eancia, enfim... Mas eu n\u00e3o tenho mais acesso. Eu posso at\u00e9 tentar e, como o senhor est\u00e1 a pergunta dirigindo at\u00e9 a mim, protocolo um requerimento aqui e lhe respondo... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Deixe eu questionar novamente se temos l\u00e1. A quest\u00e3o de responsabiliza\u00e7\u00e3o dos testes, eu teria tamb\u00e9m total interesse... Quando o senhor remete ao kit de extra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o testes, na verdade, ele \u00e9 parte de um teste, ele \u00e9 o kit de extra\u00e7\u00e3o. O ato de anula\u00e7\u00e3o do processo \u00e9 meu, inclusive. Quando o senhor fala de imunoglobulina \u2013 e da\u00ed vale para qualquer outro insumo... Imunoglobulina, em particular, sempre foi um grande problema do minist\u00e9rio, acho que \u00e9 um problema nacional, sempre foi um recurso, um insumo muito escasso. Provavelmente, quando o senhor se refere a que n\u00e3o tem PMVG, \u00e9 porque a \u00e1rea t\u00e9cnica, ao especificar, especificou um produto sem registro. Ent\u00e3o, se ele n\u00e3o est\u00e1 registrado, ele n\u00e3o tem pre\u00e7o m\u00e1ximo, mas, muito provavelmente, internamente, n\u00f3s temos... N\u00e3o, n\u00e3o... O.k., mas n\u00e3o tem como... O que paira de PMVG em torno de imunoglobulina \u00e9 que a ind\u00fastria como um todo alega ser um teto muito baixo, e, por isso, elas n\u00e3o fornecem. Mas, de fato, eu n\u00e3o tenho esse tema agora de pronto na cabe\u00e7a e me comprometo a protocolar um requerimento para o senhor aqui. A proposta por e-mail \u00e9 o seguinte. Logo no in\u00edcio que eu assumi a diretoria \u2013 e, inclusive, eu devo ter esse of\u00edcio, pe\u00e7o para levantar \u2013, eu pedi que mudasse o Comprasnet, que se criasse um ambiente no Comprasnet para que fosse feito qualquer... Qualquer chamamento emergencial fosse feito naquele ambiente. De fato, qualquer mudan\u00e7a de sistema \u00e9 muito complicada, isso n\u00e3o ocorreu. A forma mais transparente que a gente consegue fazer \u00e9 publicar o chamamento, e essas empresas encaminham essas propostas por e-mail, todas essas propostas s\u00e3o elencadas, esse processo \u00e9 p\u00fablico. Ent\u00e3o, imagino que, se algum fornecedor entender que a sua proposta n\u00e3o foi contemplada, n\u00e3o foi adicionada, ele pode se manifestar... Eu... N\u00e3o, n\u00e3o, provavelmente o senhor est\u00e1 se referindo ao contrato de log\u00edstica integrada. Ele \u00e9 feito, ele \u00e9 controlado atrav\u00e9s de dois sistemas: um sistema que a gente chama Sismat, que \u00e9 um controle de material nosso da Uni\u00e3o, e um software WMS fornecido pela pr\u00f3pria empresa e aferido pela equipe. Ent\u00e3o, tem dois sistemas. Sim, sim. N\u00e3o, o contrato est\u00e1 em execu\u00e7\u00e3o. Sim. Sim, em torno disso. A outra pergunta do senhor \u00e9 compra via Opas. As aquisi\u00e7\u00f5es via Opas s\u00e3o feitas diretamente da secretaria demandante com a Opas. N\u00e3o passam pelo Dlog. O TED \u00e9 feito pela Secretaria Executiva com a secretaria demandante. N\u00e3o passa pelo Dlog. Ah, o documento... Eu n\u00e3o estive no minist\u00e9rio depois da minha exonera\u00e7\u00e3o. Tinha. Pedi que se recolhesse o que tinha na minha mesa e s\u00f3. Eu n\u00e3o voltei no minist\u00e9rio. No minist\u00e9rio n\u00e3o voltei. N\u00e3o, senhor. Depois que eu fui exonerado, eu n\u00e3o estive no minist\u00e9rio. Olha, eu n\u00e3o estive no minist\u00e9rio depois da minha exonera\u00e7\u00e3o. Olha, eu tenho, devo ter alguma c\u00f3pia de algum contrato que eu assinei, que \u00e9 p\u00fablico e que todo mundo tem. Documento reservado a minha diretoria n\u00e3o tem, a n\u00e3o ser o contrato Pfizer, Janssen. Conhe\u00e7o. Senador, dois pontos quanto a isso. Eu desconhe\u00e7o essa proposta de US$10. N\u00e3o, mas eu n\u00e3o estou nessa reuni\u00e3o. N\u00e3o, mas eu desconhe\u00e7o e n\u00e3o est\u00e1 no processo, salvo melhor ju\u00edzo, essa proposta de US$10. A recomenda\u00e7\u00e3o de que se trata e que foi posterior, inclusive, ao parecer jur\u00eddico, onde ele coloca que se negociasse o pre\u00e7o da vacina, \u00e9 o que eu expliquei. N\u00f3s n\u00e3o participamos nem da formata\u00e7\u00e3o da proposta, nem da formata\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o, muito menos da negocia\u00e7\u00e3o de nenhuma vacina. N\u00e3o foi de uma, de nenhuma; de todas as vacinas que foram contratadas, n\u00f3s n\u00e3o negociamos o pre\u00e7o de nenhuma vacina. O Thiago trabalha na Secretaria de Vigil\u00e2ncia, mas n\u00e3o sei qual \u00e9 o cargo dele. Sim. N\u00e3o, ele \u00e9 um tipo de coordenador l\u00e1, n\u00e3o sei qual \u00e9 o cargo dele. O conhecimento que eu tenho do documento, Senador... \u00c9 de um \u00faltimo documento, que eu acho que \u00e9 assinado pelo diretor, que foi o que o pr\u00f3prio Relator colocou aqui, sobre a recomenda\u00e7\u00e3o de negocia\u00e7\u00e3o, onde n\u00e3o era minha atribui\u00e7\u00e3o negociar o pre\u00e7o da vacina. Esse documento est\u00e1 no processo, Senador? N\u00e3o, senhor, estamos falando de vacina. Covid-19. Vacina Covid-19. Vacina Covid-19... N\u00e3o, e eu desconhe\u00e7o tamb\u00e9m essa proposta de US$10. Perfeito. A gente est\u00e1, nesse momento, 28 de novembro... \u00c9 um ato... Perd\u00e3o. Vinte de novembro \u00e9 um ato de negocia\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gia da vacina. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) O.k. O meu departamento n\u00e3o participa desse ato. Eu desconhe\u00e7o esse ato, Senador. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o esse ato. Sim. Foi exatamente... Do parecer jur\u00eddico? Tenho. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um parecer jur\u00eddico contra. Eu expliquei para algum Senador que me perguntou aqui: esses apontamentos n\u00e3o impedem a assinatura do contrato... Deixe eu explicar, Senador! O pre\u00e7o a 10 n\u00e3o consta no processo. O pre\u00e7o a 10... O pre\u00e7o a 10, eu desconhe\u00e7o. Deve... Eu n\u00e3o sei, Senador. O pre\u00e7o a 10, eu desconhe\u00e7o. O que eu conhe\u00e7o no processo... \u00c9 uma proposta... O que est\u00e1 no processo \u00e9 a proposta, e o processo todo instru\u00eddo com o pre\u00e7o de US$15. A instru\u00e7\u00e3o processual da fase de negocia\u00e7\u00e3o e de estabelecimento de estrat\u00e9gia da contrata\u00e7\u00e3o de vacina n\u00e3o era do meu departamento. Era da Secretaria Executiva. Desde 9 de janeiro de 2019. Muitos. Sim. N\u00e3o me recordo. Nenhum. Que eu me recorde, nenhum. A n\u00e3o ser o ato que eu fiz que eu anulei o contrato. Sim, senhor. N\u00e3o. Nesse... Sim. O contrato de... Se a gente est\u00e1 falando do mesmo do contrato... O n\u00famero eu n\u00e3o sei, eu estou falando dos testes de extra\u00e7\u00e3o. Senador, a Diretoria de Integridade questiona ap\u00f3s o meu apontamento no processo. Sim, senhor. Sim, senhor. Depois de um questionamento que eu fiz \u00e0 \u00e1rea t\u00e9cnica, ela respondeu um fato novo que era desconhecido, qual seja, ela disse que nenhuma proposta poderia ser habilitada. Ora, se eu tenho ci\u00eancia de que nenhuma proposta poderia ser habilitada, esse contrato \u00e9 nulo, todo o processo \u00e9 nulo. N\u00e3o. Assinamos o contrato. Em tese, \u00e9 um ato jur\u00eddico perfeito, certo? Existe um questionamento da empresa, inconformada de que os produtos, o produto que ela ofertava enquanto segunda colocada e o produto que a primeira colocada ofertava eram diferentes. Eu n\u00e3o entendo do produto porque eu n\u00e3o sou da \u00e1rea t\u00e9cnica. E eu remeti esse questionamento \u00e0 \u00e1rea t\u00e9cnica. A \u00e1rea t\u00e9cnica ent\u00e3o responde: \"Olha, nenhum produto, nenhuma proposta atendia ao instrumento convocat\u00f3rio\". A gente... N\u00e3o. Eu desconhe\u00e7o. A gente aproveitou o que a gente podia na proposta. Ora, diante dessa manifesta\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o, eu remeto um despacho para a SE pugnando pela nulidade do processo, uma vez que, manifestamente, tinha um v\u00edcio insan\u00e1vel o processo. O meu setor, em particular, que \u00e9 por onde eu posso responder, n\u00e3o. Nenhuma melhora, nenhum ganho. Sim, senhor. Excel\u00eancia, em 18... No dia 22 de fevereiro, isso vira uma proposta, isso vira um of\u00edcio, t\u00e1? Essa proposta... Esse assunto, ele nasce como? O Coronel Blanco me notifica que tem uma proposta de 400 milh\u00f5es de doses, existem 400 milh\u00f5es de doses a pronta entrega. Isso aconteceu algumas vezes, n\u00e3o s\u00f3 no Minist\u00e9rio como em Prefeitura. Eu falei: \"Olha, \u00e9 muito dif\u00edcil que isso aconte\u00e7a\". \"N\u00e3o, n\u00e3o. \u00c9 ponta firme, existe sim\". Eu falei: \"Me passa o contato\". Tanto \u00e9 que na mensagem... Pela negocia\u00e7\u00e3o, sim, senhor. Sim, porque eu n\u00e3o estava negociando a vacina. Eu fui verificar se... Senador, eu n\u00e3o recebi... Eu n\u00e3o recebi o fornecedor. Nessa data que n\u00f3s estamos comentando, que \u00e9 o in\u00edcio de fevereiro, quando eu fa\u00e7o contato com o Sr. Cristiano... Eu questiono a exist\u00eancia ou n\u00e3o de 400 milh\u00f5es de doses. E ele me responde com documentos evasivos. A quest\u00e3o do Dominguetti difere do Cristiano no seguinte ponto... Sim. A quest\u00e3o \u00e9 a seguinte: na primeira verifica\u00e7\u00e3o feita com o Cristiano, a proposta era Latin Air Support, e ela est\u00e1 no e-mail recebido em 25 de fevereiro. Perd\u00e3o, 22 de fevereiro. A empresa Davatti, eu escuto falar no dia 26 de fevereiro, um dia depois. E n\u00e3o houve contato cont\u00ednuo. Pelo senhor, agora, Sr. Dominguetti. No dia... Quando eu pe\u00e7o ent\u00e3o que ele pe\u00e7a uma agenda no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, uma agenda p\u00fablica oficial, \u00e0s 8h50 da manh\u00e3 chega um e-mail ent\u00e3o pedindo esta agenda, j\u00e1 com alguns documentos em anexo, da empresa Davatti. At\u00e9 ent\u00e3o o que havia chegado era dessa empresa Latin Air Support, Supply, perd\u00e3o. Veja bem, Senador, eu simplesmente chequei uma proposta que uma pessoa que havia trabalhado comigo que disse existir 400 milh\u00f5es de doses de vacina, num momento em que n\u00e3o havia vacina. Foi s\u00f3 isso. Da minha parte, sim. Senador, de novo: n\u00e3o \u00e9 porque n\u00e3o se tratava de uma negocia\u00e7\u00e3o e n\u00e3o se tratava de uma aquisi\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o me cabia. Eu fui checar a exist\u00eancia das doses. Salvo melhor ju\u00edzo, eles chegam juntos, Blanco e Dominguetti. Se o senhor me permitir... Eu j\u00e1, por duas ou tr\u00eas vezes, j\u00e1 falei isto aqui: nesse dia, eu fiz um contato com o Blanco, o Blanco me ligou, enfim, n\u00e3o me recordo agora, e ele sabia que eu estaria no restaurante. Ent\u00e3o, essa suposta casualidade, \u00e9 \u00f3bvio, n\u00e3o existe isso, n\u00e3o \u00e9 um eclipse. Ele sabia que eu estaria no restaurante. Eu n\u00e3o sabia que ele estaria junto com uma pessoa que representa vacina. Senador, eu n\u00e3o tenho como saber se o Coronel Blanco abriria ou n\u00e3o uma empresa, se ele... Enfim, foge ao meu dom\u00ednio. \u00c9 fic\u00e7\u00e3o, Senador. William Tomaz? Eu n\u00e3o me recordo dessa reuni\u00e3o. Posso quase afirmar que n\u00e3o estive. N\u00e3o me recordo dessa reuni\u00e3o. Nunca tratei desse assunto com o Senador Davi. Nunca. N\u00e3o, senhor. Nunca estive com ele. N\u00e3o, senhor. De qual crise? Durante a pandemia? (Interven\u00e7\u00f5es fora do microfone.) Sim. (Interven\u00e7\u00f5es fora do microfone.) N\u00e3o, pensei que o senhor estava falando da crise no momento, que, para mim, \u00e9 uma crise. Sim, eu entendi. Estive, inclusive, junto com o General Pazuello, na sala do General Pazuello, numa visita do Senador Davi, pedindo diversas coisas para o Estado do Amap\u00e1 e para outros Estados. N\u00e3o, n\u00e3o! Eu pensei que o senhor se referia a esta crise moment\u00e2nea, que, para mim, \u00e9 uma crise. \u00c9. Para mim, \u00e9 uma crise... N\u00e3o. Senador... N\u00e3o. Nomea\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 da minha \u00e1rea, Senador. Eu n\u00e3o... N\u00e3o fa\u00e7o a menor ideia. N\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 controv\u00e9rsia. Conforme eu falei, eu disse, eu conversei alguns momentos durante o dia com o Coronel Blanco. Ao longo do dia... ... eu troquei duas... N\u00e3o me lembro se troquei mensagens, se troquei telefonema. O Coronel Blanco sabia que eu estaria l\u00e1. Falei que tomaria um chope no Vasto. Isso j\u00e1 foi dito aqui diversas vezes. Sim. Sim, fui notificado para uma audi\u00eancia que foi marcada acho que para a semana que vem agora. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. No e-mail do dia 26, ela encaminha uma documenta\u00e7\u00e3o, dizendo que a documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 a pedido do Sr. Dominguetti, mas n\u00e3o me recordo se existe alguma carta de empoderamento. Eu n\u00e3o, n\u00e3o... Tenho que olhar. Entendo que o senhor est\u00e1 se referindo a esse ponto de 400 milh\u00f5es de doses da Davati, \u00e9 isso? N\u00e3o, senhor. Eu n\u00e3o tive conhecimento da peti\u00e7\u00e3o, n\u00e3o, Senador. Senador, eu j\u00e1 pedi aqui para ver se ele levanta a agenda... O teor... Eu n\u00e3o me recordo nem de quando foi essa agenda, me recordei do fato agora porque se tornou evidente, se tornou p\u00fablico. A conversa gira em torno, basicamente, do mesmo fato: \"Olha, eu tenho a disponibilidade de 'x' doses\". Isso. A primeira pergunta: tem a carta de representa\u00e7\u00e3o? \"N\u00e3o\". Reverendo, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Eu estou tentando ver se acham a agenda l\u00e1... Pode contar comigo. S\u00f3... ... uma corre\u00e7\u00e3o Me permita uma corre\u00e7\u00e3o. Essa exonera\u00e7\u00e3o \u00e9... ... anterior. Sim, senhora. Quando da entrada do General Pazuello, tempos depois, s\u00e3o nomeados o pr\u00f3prio Coronel Blanco, como assessor; o Tenente-Coronel Marcelo Costa \u2013 acho que o sobrenome \u00e9 Costa \u2013, que seria o financeiro; e o Tenente-Coronel Alex, que seria o Coordenador de Log\u00edstica. Sim. Log\u00edstica. O Coronel Blanco, na minha assessoria. Sim, senhora. Sim, senhora. Vou s\u00f3 tentar esclarecer um ponto para a senhora, nesse quesito, quando se empenha para um contratado internacional, t\u00e1? \u00c9... De novo... Assim... A negocia\u00e7\u00e3o nunca nos coube. Cabia, de fato, \u00e0 Secretaria Executiva. Mas \u00e9 l\u00f3gico que... O Secret\u00e1rio-Executivo conduzia... O Secret\u00e1rio Elcio Franco. O Secret\u00e1rio Elcio Franco. Ficou a cargo do Secret\u00e1rio a condu\u00e7\u00e3o deste processo. Este processo \u00e9 instru\u00eddo e chega para a nossa diretoria... \u00c9 l\u00f3gico que eu tenho acesso ao processo, o processo foi instru\u00eddo. O coordenador financeiro precisa de instrumentos b\u00e1sicos para poder fazer o empenho. Eu, via sistema e, depois, em publica\u00e7\u00e3o, ratifico esse ato, ou seja, eu fa\u00e7o. Eu fa\u00e7o o empenho. Quando se trata de uma empresa estrangeira, tem duas formas de se fazer: ou cria-se um c\u00f3digo que, segundo os t\u00e9cnicos da \u00e1rea, \u00e9 bem complicado de se fazer, ou adota-se a pr\u00e1tica que comumente \u00e9 feita no minist\u00e9rio: empenha-se em favor da representante nacional \u2013 isso n\u00e3o est\u00e1 errado, n\u00e3o tem problema \u2013; registra-se a contratada, que \u00e9 internacional; e publica-se o empenho. Na hora do pagamento, \u00e9 sempre o contratado que vai receber, at\u00e9 porque o contrato est\u00e1 em d\u00f3lar. N\u00f3s n\u00e3o firmar\u00edamos o contrato em d\u00f3lar com a empresa nacional. Ent\u00e3o, o empenho \u00e9 feito... Em que pese o empenho tenha sido feito em favor da empresa Precisa, o pagamento \u00e9 feito. O c\u00e2mbio... \u00c9 contratado o c\u00e2mbio pr\u00e9-contratado. Senadora, salvo melhor ju\u00edzo, no processo tem um apontamento que tem que ser juntado, e isso foi juntado. A regularidade fiscal da Bharat... Na verdade, quando a empresa \u00e9 internacional \u00e9 muito complicado, porque os documentos de uma empresa na \u00cdndia n\u00e3o v\u00e3o ser semelhantes aos documentos de uma empresa no Brasil. Sim, sim, entendi. Eu entendi. Preciso verificar o processo, Senadora. Veja bem: neste momento, neste ato para o empenho, a Precisa tinha toda a regularidade fiscal do contrato e n\u00e3o seria poss\u00edvel realizar o empenho. Ela n\u00e3o tinha nenhuma observa\u00e7\u00e3o sequer no Sicaf. Ent\u00e3o, poderia ser feito o empenho em favor dela. Sen\u00e3o, o pr\u00f3prio sistema n\u00e3o permite. Ent\u00e3o... A procura\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento espec\u00edfico... Eu preciso consultar o processo. Eu n\u00e3o tenho aqui. N\u00e3o sei lhe responder esse... Senadora, quando o processo chega para assinatura, para conclus\u00e3o, ele tem toda uma an\u00e1lise de uma assessoria, que analisa o parecer jur\u00eddico e verifica a possibilidade da assinatura ou n\u00e3o do contrato. Ent\u00e3o, assim, o empenho \u00e9 um ato que precede a assinatura do contrato \u2013 eu n\u00e3o posso assinar o contrato sem assinar o empenho. Ent\u00e3o, assim, quando da assinatura do contrato, eu tenho uma equipe que analisa o processo e diz: \"Olhe, temos condi\u00e7\u00f5es de assinar o contrato\". Ent\u00e3o, de novo, eu n\u00e3o tenho a certeza, preciso consultar o processo se j\u00e1 havia sido juntada essa carta de representa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o a que a senhora se referiu. Senador, o senhor me permite 30 segundos? S\u00f3 para complementar a Senadora, por \u00f3bvio, no momento da assinatura do contrato, n\u00f3s t\u00ednhamos um parecer jur\u00eddico da Conjur que pugnava pela viabilidade da assinatura do contrato. Tem um parecer jur\u00eddico aqui, Senador... O Consultor Jur\u00eddico da \u00e9poca, Senador. O Dr. Jailor Capelossi. Dr. Jailor Capelossi. Era o Consultor Jur\u00eddico \u00e0 \u00e9poca. Senador, escutei a sua explana\u00e7\u00e3o sobre a irregularidade no contrato. Acerca do contrato que o senhor colocou, da quest\u00e3o da Anvisa \u2013 eu assino diversos contratos \u2013, se existe algum tipo de irregularidade no contrato, n\u00e3o necessariamente eu as cometi. E, neste em particular que o senhor comenta, quem apontou o v\u00edcio insan\u00e1vel fui eu. Fui eu que fiz isso. Fui eu que fiz isso. O segundo contrato a que o senhor se refere, imagino que seja Covaxin. O contrato da Covaxin chega pra n\u00f3s em condi\u00e7\u00f5es de ser assinado juridicamente. A quest\u00e3o de conveni\u00eancia, oportunidade, escolha, quantidade, cronograma, isso n\u00e3o \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do meu departamento no quesito vacina Covid-19. O Coronel Blanco entrou na diretoria como meu substituto \u2013 perd\u00e3o, como meu assessor \u2013, na sequ\u00eancia, assumiu como meu substituto. Sim, senhor. N\u00f3s, estamos... N\u00f3s estamos... Senador... N\u00f3s estamos em junho. N\u00f3s estamos em junho, na boca de julho. Isso foi um evento de fevereiro que n\u00e3o fazia nenhuma recorr\u00eancia, n\u00e3o era um evento espec\u00edfico... S\u00e3o 400 milh\u00f5es de doses. Senador... Senador, s\u00e3o 400 milh\u00f5es de doses... Quando o senhor coloca isso no contexto do meu compromisso, que n\u00e3o tinha nada a ver com isso... Senador, qualquer... Mas qualquer um aqui pode vir e acusar qualquer um? Eu n\u00e3o tenho uma mensagem trocada com esse senhor. Eu citei aqui para o Senador Randolfe que estou tentando retomar essa agenda, que \u00e9 do mesmo reverendo que foi na secretaria. Sim. Quem empenha sou eu. O departamento empenha o or\u00e7amento para poder assinar o contrato, Senador... Senador, tem uma declara\u00e7\u00e3o do ministro da CGU dizendo que sobre este contrato, sobre este processo, n\u00e3o pesa nenhuma irregularidade. Eu trabalho com as informa\u00e7\u00f5es que eu tenho no momento. O processo estava em condi\u00e7\u00f5es de ser empenhado e assinado. Senador, deixa eu s\u00f3... Posso? Posso s\u00f3 pontuar? Senador Renan, posso fazer um coment\u00e1rio sobre a sua coloca\u00e7\u00e3o? O que o senhor fez, o apontamento que o senhor fez, \u00e9 o apontamento final, em que a Secretaria de Vigil\u00e2ncia questiona a negocia\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o final da vacina. A negocia\u00e7\u00e3o da vacina Covid-19 n\u00e3o nos coube e n\u00e3o houve negocia\u00e7\u00e3o de nenhuma vacina, nem Pfizer, nem Janssen, nem CoronaVac, nenhuma delas. O Blanco \u00e9 um ex-colega de trabalho... ... e mesmo depois da sa\u00edda dele do minist\u00e9rio continuamos a manter contato. O Sr. Ricardo Santana. O Sr. Ricardo Santana. Senador, se n\u00e3o me engano chegaram juntos. Agora, de novo, n\u00e3o era um evento espec\u00edfico, n\u00e3o era um evento aguardado, era um evento de fevereiro. Se chegou junto ou se chegou separado... N\u00e3o, senhor. N\u00e3o. O reverendo Amilton Gomes... ... \u00e9 o reverendo que... N\u00e3o, n\u00e3o conhe\u00e7o. Foi nesse evento a\u00ed. Senador, conforme eu coloquei, foi noticiado que havia essa reuni\u00e3o na Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, e, por for\u00e7a desse evento, para poder tra\u00e7ar um paralelo, eu coloquei que, inclusive, esse mesmo reverendo havia marcado na ag\u00eancia... N\u00e3o. O reverendo solicitou uma agenda, que estou verificando l\u00e1 para o Senador, no Departamento de Log\u00edstica. N\u00e3o houve... N\u00e3o houve o encaminhamento porque n\u00e3o foi feita a amostra, a prova... N\u00e3o, senhor. N\u00e3o que eu tenha conhecimento. Pelo Di\u00e1rio Oficial. Tem algum \u00e1udio meu? Senador, Senador... Mas tem alguma prova, Senador? Senador... Senador, como \u00e9 que eu vou me lembrar de um e-mail, de quem eu recebo, de quando eu recebo, Senador? Qual o pedido espec\u00edfico? Senador... Senador... Senador, eu vim aqui colaborar. O \u00e1udio \u00e9 do Dominguetti. O que que eu tenho a ver com isso, Senador? Senadora... Senadora, isso \u00e9 um factoide... Eu marquei um encontro? Tem alguma prova de que eu marquei um encontro? Eu estou desde de manh\u00e3 aqui... N\u00e3o entendi. Senadora, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, nas vacinas de Covid-19, todas as negocia\u00e7\u00f5es foram conduzidas pelo Secret\u00e1rio-Executivo. Todas. Todas as vacinas de Covid-19. Secret\u00e1rio Elcio Franco. No que tange \u00e0 vacina Covid-19, sim, senhora. Eu sou respons\u00e1vel pela assinatura de todos os contratos do componente centralizado do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O ordenador da despesa... ... sou eu, mas eu n\u00e3o sou o respons\u00e1vel pela escolha da empresa, pela escolha do produto, pela escolha do pre\u00e7o. Isso n\u00e3o me cabe. Senadora, a minha advogada est\u00e1 orientando a n\u00e3o mais responder. A todas essas perguntas eu j\u00e1 respondi.", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 5, "end_char": 15, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89, "end_char": 110, "text": "Roberto Ferreira Dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 150, "end_char": 157, "text": "20 anos"}, {"class": "VALOR", "start_char": 279, "end_char": 284, "text": "mais "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 694, "end_char": 710, "text": "Sr. Dominguetti "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 782, "end_char": 804, "text": "For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 918, "end_char": 950, "text": "Companhia de Habita\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 974, "end_char": 1014, "text": "Secretaria de Infraestrutura e Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1059, "end_char": 1078, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1083, "end_char": 1108, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1126, "end_char": 1135, "text": "Log\u00edstica"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1154, "end_char": 1179, "text": "Direito Administrativo e "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1179, "end_char": 1200, "text": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1277, "end_char": 1294, "text": "Diretor-geral da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1294, "end_char": 1344, "text": "Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Log\u00edstica do Paran\u00e1 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1346, "end_char": 1374, "text": "Vice-Presidente do Conselho "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1487, "end_char": 1504, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1563, "end_char": 1574, "text": "25 de junho"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1607, "end_char": 1611, "text": "CPI "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1730, "end_char": 1736, "text": "20h46 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1754, "end_char": 1765, "text": "20 de mar\u00e7o"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 1800, "end_char": 1803, "text": "LI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1978, "end_char": 1985, "text": "Covaxin"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 2103, "end_char": 2106, "text": "LI "}, {"class": "COISA", "start_char": 2116, "end_char": 2127, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2158, "end_char": 2169, "text": "21 de mar\u00e7o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2241, "end_char": 2259, "text": "Ministro da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2315, "end_char": 2324, "text": "Guarulhos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2516, "end_char": 2524, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2622, "end_char": 2639, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2661, "end_char": 2666, "text": "Opas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2698, "end_char": 2719, "text": "Deputado Luis Miranda"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 2793, "end_char": 2815, "text": "Deputado Luis Miranda "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2829, "end_char": 2836, "text": "Covaxin"}, {"class": "COISA", "start_char": 3057, "end_char": 3065, "text": "Covid-19"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3290, "end_char": 3305, "text": "25 de fevereiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3354, "end_char": 3359, "text": "Vasto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3398, "end_char": 3412, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3463, "end_char": 3474, "text": "Dominguetti"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3503, "end_char": 3519, "text": "Sr. Dominguetti "}, {"class": "VALOR", "start_char": 3561, "end_char": 3573, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3606, "end_char": 3617, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3764, "end_char": 3777, "text": "Sr. Cristiano"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 3823, "end_char": 3837, "text": "Sr. Cristiano "}, {"class": "COISA", "start_char": 4145, "end_char": 4153, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4181, "end_char": 4197, "text": "Sr. Dominguetti "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4667, "end_char": 4682, "text": "Sr. Dominguetti"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4802, "end_char": 4806, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4908, "end_char": 4923, "text": "Sr. Dominguetti"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4940, "end_char": 4944, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5022, "end_char": 5042, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5171, "end_char": 5175, "text": "Casa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5185, "end_char": 5214, "text": "Deputado Federal Luis Miranda"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5493, "end_char": 5496, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5570, "end_char": 5586, "text": "Sr. Dominguetti "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5702, "end_char": 5710, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5753, "end_char": 5762, "text": "Deputado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5842, "end_char": 5845, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 5900, "end_char": 5909, "text": "Deputado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6001, "end_char": 6004, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6254, "end_char": 6272, "text": "Rafael Alves Luvas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6303, "end_char": 6317, "text": "Sr. Cristiano "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6376, "end_char": 6390, "text": "Sr. Cristiano "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6394, "end_char": 6413, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6417, "end_char": 6426, "text": "Deputado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6565, "end_char": 6579, "text": "Sr. Cristiano "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6596, "end_char": 6618, "text": "15 de setembro de 2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6712, "end_char": 6733, "text": "Deputado Luis Miranda"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 6998, "end_char": 7012, "text": "Sr. Cristiano "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7016, "end_char": 7037, "text": "Deputado Luis Miranda"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7053, "end_char": 7067, "text": "Sr. Cristiano "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7080, "end_char": 7095, "text": "Sr. Dominguetti"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7128, "end_char": 7133, "text": "Folha"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7540, "end_char": 7548, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7557, "end_char": 7566, "text": "Cristiano"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7739, "end_char": 7748, "text": "Deputado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8456, "end_char": 8473, "text": "Estado do Paran\u00e1 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8488, "end_char": 8492, "text": "2012"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8546, "end_char": 8550, "text": "2012"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8554, "end_char": 8581, "text": "Governadora Cida Borghetti "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8591, "end_char": 8604, "text": "abril de 2018"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8672, "end_char": 8678, "text": "Paran\u00e1"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 8699, "end_char": 8703, "text": "2012"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8724, "end_char": 8735, "text": "Presid\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8741, "end_char": 8784, "text": "Superintendente de Administra\u00e7\u00e3o e Controle"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8804, "end_char": 8823, "text": "Diretor Financeiro "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8891, "end_char": 8899, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8902, "end_char": 8928, "text": "Governadora Cida Borghetti"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8937, "end_char": 8977, "text": "Secretaria de Infraestrutura e Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8988, "end_char": 9006, "text": "Chefe de Gabinete "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9012, "end_char": 9029, "text": "Diretor-Geral da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9029, "end_char": 9057, "text": "Secretaria de Infraestrutura"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9076, "end_char": 9088, "text": "Parlamentar "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9091, "end_char": 9098, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9171, "end_char": 9177, "text": "Paran\u00e1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9201, "end_char": 9225, "text": "Deputado Ricardo Barros "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9272, "end_char": 9286, "text": "Parlamentares "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9348, "end_char": 9365, "text": "Deputado Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9367, "end_char": 9375, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9387, "end_char": 9421, "text": "Deputado Federal Henrique Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9474, "end_char": 9506, "text": "Deputado Federal Abelardo Lupion"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9536, "end_char": 9542, "text": "Paran\u00e1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9546, "end_char": 9549, "text": "ex-"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9549, "end_char": 9581, "text": "Deputado Federal Abelardo Lupion"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 9593, "end_char": 9597, "text": "2018"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9639, "end_char": 9655, "text": "Deputado Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9668, "end_char": 9676, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9678, "end_char": 9700, "text": "Luiz Henrique Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9720, "end_char": 9727, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 9773, "end_char": 9790, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10056, "end_char": 10063, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10143, "end_char": 10160, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10425, "end_char": 10432, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10701, "end_char": 10708, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10814, "end_char": 10821, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10882, "end_char": 10896, "text": "Ministro Teich"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10936, "end_char": 10952, "text": "General Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10956, "end_char": 10973, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11015, "end_char": 11032, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11074, "end_char": 11081, "text": "Roberto"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11257, "end_char": 11264, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11312, "end_char": 11329, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11465, "end_char": 11471, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11517, "end_char": 11536, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11566, "end_char": 11573, "text": "Anvisa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11594, "end_char": 11610, "text": "General Pazuello"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11643, "end_char": 11662, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11701, "end_char": 11718, "text": "General Pazuello "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11747, "end_char": 11753, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11817, "end_char": 11836, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11847, "end_char": 11854, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11973, "end_char": 11997, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12004, "end_char": 12019, "text": "Senado Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 12043, "end_char": 12049, "text": "V. Exa"}, {"class": "COISA", "start_char": 12229, "end_char": 12232, "text": "PCR"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12237, "end_char": 12262, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12425, "end_char": 12445, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12602, "end_char": 12621, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12847, "end_char": 12861, "text": "Di\u00e1rio Oficial"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12985, "end_char": 12998, "text": "Thermo Fisher"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13081, "end_char": 13087, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 13129, "end_char": 13140, "text": "Pernambuco "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 13148, "end_char": 13155, "text": "ACT MED"}, {"class": "VALOR", "start_char": 13210, "end_char": 13217, "text": "R$13,32"}, {"class": "VALOR", "start_char": 13242, "end_char": 13249, "text": "R$25,95"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13639, "end_char": 13653, "text": "Thermo Fisher "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13701, "end_char": 13708, "text": "ACT MED"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 14157, "end_char": 14162, "text": "CGLab"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15064, "end_char": 15070, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15207, "end_char": 15230, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15274, "end_char": 15298, "text": "Presidente da Rep\u00fablica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15396, "end_char": 15399, "text": "ex-"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15399, "end_char": 15432, "text": "Deputado Federal Abelardo Lupion "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 15491, "end_char": 15507, "text": "Estado do Paran\u00e1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15644, "end_char": 15651, "text": "Relator"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15752, "end_char": 15771, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15799, "end_char": 15806, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15873, "end_char": 15883, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15957, "end_char": 15982, "text": "Deputado Abelardo Lupion "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16002, "end_char": 16012, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16087, "end_char": 16097, "text": "Casa Civil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16247, "end_char": 16251, "text": "Dlog"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16395, "end_char": 16405, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16447, "end_char": 16457, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16575, "end_char": 16587, "text": "Jos\u00e9 Ricardo"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16623, "end_char": 16627, "text": "6h30"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16629, "end_char": 16631, "text": "7h"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16657, "end_char": 16672, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16681, "end_char": 16696, "text": "Sr. Dominguetti"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16700, "end_char": 16715, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16807, "end_char": 16824, "text": "General Pazuello "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 16862, "end_char": 16876, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17066, "end_char": 17078, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "COISA", "start_char": 17097, "end_char": 17108, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17175, "end_char": 17194, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17273, "end_char": 17283, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "VALOR", "start_char": 17320, "end_char": 17332, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 17420, "end_char": 17432, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17480, "end_char": 17494, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17563, "end_char": 17577, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17642, "end_char": 17655, "text": "Sr. Cristiano"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17694, "end_char": 17703, "text": "Cristiano"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17741, "end_char": 17750, "text": "Cristiano"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17975, "end_char": 17994, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 18137, "end_char": 18141, "text": "8h50"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 18266, "end_char": 18269, "text": "15h"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 18361, "end_char": 18369, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19082, "end_char": 19090, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19182, "end_char": 19202, "text": "Jos\u00e9 Ricardo Santana"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19253, "end_char": 19259, "text": "Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19301, "end_char": 19305, "text": "Apex"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19345, "end_char": 19365, "text": "Jos\u00e9 Ricardo Santana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19398, "end_char": 19413, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 19477, "end_char": 19488, "text": "Dominguetti"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19562, "end_char": 19569, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19811, "end_char": 19826, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20002, "end_char": 20009, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 20086, "end_char": 20096, "text": "Por volta "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20099, "end_char": 20101, "text": "7h"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20111, "end_char": 20115, "text": "6h30"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20117, "end_char": 20119, "text": "7h"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20148, "end_char": 20150, "text": "1h"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 20152, "end_char": 20156, "text": "1h30"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20226, "end_char": 20236, "text": "Minist\u00e9rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20248, "end_char": 20268, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20345, "end_char": 20352, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20706, "end_char": 20721, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20787, "end_char": 20802, "text": "Sr. Dominguetti"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 20884, "end_char": 20899, "text": "Copa do Brasil "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 20905, "end_char": 20926, "text": "Campeonato Brasileiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21086, "end_char": 21105, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21366, "end_char": 21398, "text": "C\u00e2mara de Medicamentos da Anvisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21485, "end_char": 21491, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21620, "end_char": 21635, "text": "Sr. Dominguetti"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21732, "end_char": 21751, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 21894, "end_char": 21906, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 21980, "end_char": 21992, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22026, "end_char": 22040, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "VALOR", "start_char": 22153, "end_char": 22165, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 22175, "end_char": 22187, "text": "200 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22269, "end_char": 22283, "text": "Sr. Cristiano "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22301, "end_char": 22310, "text": "fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22409, "end_char": 22421, "text": "Roberto Dias"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22423, "end_char": 22447, "text": "Diretor de Log\u00edstica do "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22664, "end_char": 22673, "text": "fevereiro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 22739, "end_char": 22751, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22800, "end_char": 22813, "text": "Sr. Cristiano"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22882, "end_char": 22895, "text": "Sr. Cristiano"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23196, "end_char": 23211, "text": "Sr. Dominguetti"}, {"class": "COISA", "start_char": 23241, "end_char": 23247, "text": "Davati"}, {"class": "COISA", "start_char": 23273, "end_char": 23289, "text": "Latin Air Supply"}, {"class": "COISA", "start_char": 23341, "end_char": 23347, "text": "Davati"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23394, "end_char": 23396, "text": "26"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23449, "end_char": 23456, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23523, "end_char": 23538, "text": "Ricardo Santana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23568, "end_char": 23582, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23635, "end_char": 23646, "text": "Dominguetti"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23682, "end_char": 23697, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23768, "end_char": 23775, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23824, "end_char": 23831, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23835, "end_char": 23842, "text": "Davati "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23855, "end_char": 23870, "text": "26 de fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23885, "end_char": 23899, "text": "Sr. Cristiano "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23911, "end_char": 23923, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23985, "end_char": 23999, "text": "Sr. Cristiano "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24012, "end_char": 24015, "text": "26 "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 24040, "end_char": 24047, "text": "Supply "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 24061, "end_char": 24071, "text": "Air Supply"}, {"class": "COISA", "start_char": 24086, "end_char": 24102, "text": "Latin Air Supply"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24183, "end_char": 24190, "text": "Davati "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 24219, "end_char": 24221, "text": "26"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24254, "end_char": 24267, "text": "Sr. Cristiano"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24291, "end_char": 24305, "text": "Sr. Cristiano "}, {"class": "VALOR", "start_char": 24368, "end_char": 24380, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24656, "end_char": 24663, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24739, "end_char": 24746, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 24879, "end_char": 24882, "text": "LOI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24944, "end_char": 24952, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25064, "end_char": 25072, "text": "Governo "}, {"class": "OBRA", "start_char": 25317, "end_char": 25320, "text": "LOI"}, {"class": "OBRA", "start_char": 25349, "end_char": 25353, "text": "LOI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25479, "end_char": 25490, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25568, "end_char": 25592, "text": "Secret\u00e1rio Elcio Franco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25675, "end_char": 25684, "text": "Reverendo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25751, "end_char": 25758, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25935, "end_char": 25942, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25954, "end_char": 25964, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26096, "end_char": 26115, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26178, "end_char": 26185, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26274, "end_char": 26280, "text": "senhor"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26282, "end_char": 26292, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26374, "end_char": 26393, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 26497, "end_char": 26500, "text": "15h"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26789, "end_char": 26800, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27015, "end_char": 27025, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 27336, "end_char": 27338, "text": "25"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27615, "end_char": 27622, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27881, "end_char": 27900, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27984, "end_char": 27995, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28019, "end_char": 28026, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28158, "end_char": 28164, "text": "Pfizer"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28204, "end_char": 28211, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28339, "end_char": 28346, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 28430, "end_char": 28436, "text": "Pfizer"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 28662, "end_char": 28668, "text": "Davati"}, {"class": "VALOR", "start_char": 28705, "end_char": 28717, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28919, "end_char": 28929, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28965, "end_char": 28971, "text": "Pfizer"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28977, "end_char": 28984, "text": "Janssen"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29037, "end_char": 29043, "text": "Davati"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29053, "end_char": 29059, "text": "Davati"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29203, "end_char": 29213, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29335, "end_char": 29350, "text": "Sr. Dominguetti"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29410, "end_char": 29417, "text": "Davati "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29439, "end_char": 29449, "text": "Cristiano "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29472, "end_char": 29479, "text": "Herman "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29671, "end_char": 29682, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29764, "end_char": 29772, "text": "Senador "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 29803, "end_char": 29806, "text": "LOI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29909, "end_char": 29917, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30201, "end_char": 30205, "text": "Gean"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30327, "end_char": 30337, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30426, "end_char": 30431, "text": "Gean "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30568, "end_char": 30575, "text": "Serafim"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30630, "end_char": 30637, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30663, "end_char": 30670, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30708, "end_char": 30715, "text": "Serafim"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30785, "end_char": 30795, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30846, "end_char": 30856, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30901, "end_char": 30911, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30913, "end_char": 30923, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30978, "end_char": 31001, "text": "Presidente da Rep\u00fablica"}, {"class": "VALOR", "start_char": 31376, "end_char": 31388, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 31579, "end_char": 31591, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31618, "end_char": 31628, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "VALOR", "start_char": 32143, "end_char": 32155, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32222, "end_char": 32225, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32278, "end_char": 32285, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32323, "end_char": 32343, "text": "Secret\u00e1rio-Executivo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32644, "end_char": 32655, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32698, "end_char": 32718, "text": "Secret\u00e1rio-Executivo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33083, "end_char": 33090, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33111, "end_char": 33118, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33139, "end_char": 33146, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33167, "end_char": 33174, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33188, "end_char": 33193, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33255, "end_char": 33278, "text": "Luiz Paulo Dominguetti "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33326, "end_char": 33340, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33372, "end_char": 33391, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33395, "end_char": 33418, "text": "Coronel Marcelo Blanco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33437, "end_char": 33453, "text": "General Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33461, "end_char": 33478, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33504, "end_char": 33527, "text": "Diretoria de Log\u00edstica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33562, "end_char": 33580, "text": "Diretor Substituto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33629, "end_char": 33636, "text": "Davati "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33648, "end_char": 33657, "text": "Cristiano"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33706, "end_char": 33716, "text": "Cristiano "}, {"class": "VALOR", "start_char": 33741, "end_char": 33753, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "COISA", "start_char": 33767, "end_char": 33774, "text": "Davati "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 33790, "end_char": 33805, "text": "26 de fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33807, "end_char": 33814, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33864, "end_char": 33878, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33957, "end_char": 33964, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33966, "end_char": 33973, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34335, "end_char": 34346, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34380, "end_char": 34394, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34554, "end_char": 34568, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34645, "end_char": 34660, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "VALOR", "start_char": 34696, "end_char": 34708, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34783, "end_char": 34794, "text": "Martinelli "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34798, "end_char": 34840, "text": "Subsecret\u00e1rio de Assuntos Administrativos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35128, "end_char": 35135, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35284, "end_char": 35291, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35567, "end_char": 35574, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35664, "end_char": 35683, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 35811, "end_char": 35823, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35837, "end_char": 35848, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35942, "end_char": 35949, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 36078, "end_char": 36090, "text": "100 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36164, "end_char": 36171, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 36263, "end_char": 36274, "text": "400 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 36276, "end_char": 36287, "text": "100 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36302, "end_char": 36321, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36391, "end_char": 36398, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36594, "end_char": 36601, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36630, "end_char": 36636, "text": "Davati"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36677, "end_char": 36694, "text": "Diretor Lauricio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36722, "end_char": 36728, "text": "Senah "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36749, "end_char": 36782, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36844, "end_char": 36851, "text": "Davati "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36875, "end_char": 36880, "text": "Senah"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36920, "end_char": 36945, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37031, "end_char": 37038, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 37167, "end_char": 37170, "text": "LI "}, {"class": "OBRA", "start_char": 37228, "end_char": 37231, "text": "LI "}, {"class": "COISA", "start_char": 37263, "end_char": 37277, "text": "Covax Facility"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37325, "end_char": 37342, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 37347, "end_char": 37369, "text": "Aeroporto de Guarulhos"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 37579, "end_char": 37582, "text": "LI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37712, "end_char": 37738, "text": "Departamento de Log\u00edstica "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37788, "end_char": 37812, "text": "Secret\u00e1rio Elcio Franco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37819, "end_char": 37836, "text": "Ministro da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37844, "end_char": 37868, "text": "Secret\u00e1rio Elcio Franco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38011, "end_char": 38023, "text": "Luis Ricardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38050, "end_char": 38057, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38305, "end_char": 38315, "text": "Excel\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38369, "end_char": 38382, "text": "Luis Ricardo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38690, "end_char": 38702, "text": "Luis Ricardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38732, "end_char": 38753, "text": "Tenente-Coronel Alex "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38835, "end_char": 38849, "text": "Marcelo Pires "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38981, "end_char": 38988, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39092, "end_char": 39099, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39204, "end_char": 39211, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39264, "end_char": 39272, "text": "Covaxin "}, {"class": "COISA", "start_char": 39297, "end_char": 39305, "text": "Covid-19"}, {"class": "COISA", "start_char": 39471, "end_char": 39479, "text": "Covid-19"}, {"class": "COISA", "start_char": 39533, "end_char": 39541, "text": "Covid-19"}, {"class": "COISA", "start_char": 39582, "end_char": 39590, "text": "Covid-19"}, {"class": "COISA", "start_char": 39680, "end_char": 39688, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39726, "end_char": 39733, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39824, "end_char": 39850, "text": "Departamento de Imuniza\u00e7\u00e3o"}, {"class": "COISA", "start_char": 39871, "end_char": 39879, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39943, "end_char": 39948, "text": "Dlog "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40023, "end_char": 40030, "text": "Bharat "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40135, "end_char": 40142, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40267, "end_char": 40274, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40327, "end_char": 40334, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40694, "end_char": 40701, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 40855, "end_char": 40863, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40867, "end_char": 40893, "text": "Departamento de Log\u00edstica "}, {"class": "COISA", "start_char": 40950, "end_char": 40958, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40971, "end_char": 40978, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41005, "end_char": 41012, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 41049, "end_char": 41057, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41138, "end_char": 41140, "text": "SE"}, {"class": "COISA", "start_char": 41324, "end_char": 41332, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41410, "end_char": 41417, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41666, "end_char": 41673, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 41797, "end_char": 41805, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42036, "end_char": 42043, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42047, "end_char": 42054, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 42190, "end_char": 42199, "text": "Covid-19 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42751, "end_char": 42758, "text": "CanSino"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42807, "end_char": 42814, "text": "CanSino"}, {"class": "COISA", "start_char": 42822, "end_char": 42830, "text": "CanSino "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42948, "end_char": 42954, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43005, "end_char": 43012, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 43014, "end_char": 43019, "text": "US$17"}, {"class": "COISA", "start_char": 43042, "end_char": 43049, "text": "CanSino"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43411, "end_char": 43419, "text": "Janssen "}, {"class": "VALOR", "start_char": 43421, "end_char": 43428, "text": "US$7,50"}, {"class": "VALOR", "start_char": 43559, "end_char": 43565, "text": "US$17 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 43784, "end_char": 43789, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43847, "end_char": 43854, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44030, "end_char": 44051, "text": "Deputado Lu\u00eds Miranda"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44190, "end_char": 44197, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 44554, "end_char": 44562, "text": "outubro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44756, "end_char": 44763, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 44899, "end_char": 44911, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44923, "end_char": 44930, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44932, "end_char": 44939, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44958, "end_char": 44965, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45026, "end_char": 45033, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45037, "end_char": 45044, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45072, "end_char": 45079, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45083, "end_char": 45090, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45109, "end_char": 45116, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45188, "end_char": 45196, "text": "Diretor "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45199, "end_char": 45203, "text": "SVS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45224, "end_char": 45230, "text": "Senah "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45280, "end_char": 45285, "text": "Senah"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45292, "end_char": 45299, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45303, "end_char": 45310, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 45378, "end_char": 45382, "text": "US$1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45523, "end_char": 45545, "text": "Deputado Luis Miranda "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45591, "end_char": 45612, "text": "Deputado Luis Miranda"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45614, "end_char": 45621, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 45685, "end_char": 45689, "text": "US$1"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45908, "end_char": 45923, "text": "Sr. Dominguetti"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45936, "end_char": 45943, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45947, "end_char": 45954, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 46187, "end_char": 46195, "text": "Covid-19"}, {"class": "COISA", "start_char": 46221, "end_char": 46229, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 46482, "end_char": 46508, "text": "Departamento de Log\u00edstica "}, {"class": "COISA", "start_char": 46936, "end_char": 46944, "text": "Covid-19"}, {"class": "VALOR", "start_char": 47616, "end_char": 47628, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 47787, "end_char": 47798, "text": "30 segundos"}, {"class": "COISA", "start_char": 48128, "end_char": 48133, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 48533, "end_char": 48540, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48772, "end_char": 48792, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48832, "end_char": 48844, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "COISA", "start_char": 48901, "end_char": 48906, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 49131, "end_char": 49143, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49213, "end_char": 49220, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49268, "end_char": 49288, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49580, "end_char": 49600, "text": "Secret\u00e1rio-Executivo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49655, "end_char": 49662, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49687, "end_char": 49694, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49698, "end_char": 49705, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49770, "end_char": 49789, "text": "Dr. T\u00falio Silveira "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49809, "end_char": 49828, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49864, "end_char": 49883, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49942, "end_char": 49950, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50071, "end_char": 50093, "text": "Coordena\u00e7\u00e3o Financeira"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50127, "end_char": 50157, "text": "Tenente-Coronel Marcelo Costa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50545, "end_char": 50548, "text": "SVS"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50604, "end_char": 50612, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50670, "end_char": 50678, "text": "Senador "}, {"class": "COISA", "start_char": 50789, "end_char": 50797, "text": "Covid-19"}, {"class": "COISA", "start_char": 50849, "end_char": 50858, "text": "Covid-19 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50886, "end_char": 50894, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50931, "end_char": 50938, "text": "Relator"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 51075, "end_char": 51077, "text": "26"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51181, "end_char": 51192, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51242, "end_char": 51250, "text": "Senadora"}, {"class": "VALOR", "start_char": 51365, "end_char": 51377, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51599, "end_char": 51607, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51690, "end_char": 51705, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 51773, "end_char": 51780, "text": "janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 51823, "end_char": 51830, "text": "janeiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51902, "end_char": 51916, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51992, "end_char": 52008, "text": "Sr. Dominguetti "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52059, "end_char": 52067, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52086, "end_char": 52102, "text": "Coronel Romualdo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52238, "end_char": 52246, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52427, "end_char": 52441, "text": "Sr. Cristiano "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52456, "end_char": 52471, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "VALOR", "start_char": 52510, "end_char": 52522, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52556, "end_char": 52564, "text": "Governo "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 52590, "end_char": 52599, "text": "fevereiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 52720, "end_char": 52729, "text": "fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52746, "end_char": 52760, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "VALOR", "start_char": 52780, "end_char": 52792, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52825, "end_char": 52833, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52865, "end_char": 52879, "text": "Sr. Cristiano "}, {"class": "VALOR", "start_char": 53044, "end_char": 53046, "text": "17"}, {"class": "VALOR", "start_char": 53048, "end_char": 53050, "text": "18"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53160, "end_char": 53165, "text": "Senah"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53186, "end_char": 53193, "text": "Davati "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 53210, "end_char": 53225, "text": "26 de fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53296, "end_char": 53304, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 53323, "end_char": 53325, "text": "26"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53355, "end_char": 53374, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53576, "end_char": 53587, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 53760, "end_char": 53771, "text": "8 de mar\u00e7o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 53854, "end_char": 53855, "text": "8"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 53880, "end_char": 53883, "text": "26 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54016, "end_char": 54024, "text": "Senadora"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 54304, "end_char": 54306, "text": "26"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54434, "end_char": 54441, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54508, "end_char": 54515, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54536, "end_char": 54547, "text": "Dominguetti"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54572, "end_char": 54582, "text": "Cristiano "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54618, "end_char": 54633, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "VALOR", "start_char": 54659, "end_char": 54671, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54713, "end_char": 54726, "text": "Sr. Cristiano"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54744, "end_char": 54752, "text": "Ricardo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54901, "end_char": 54908, "text": "Ricardo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54917, "end_char": 54925, "text": "Ricardo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54953, "end_char": 54959, "text": "Anvisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54968, "end_char": 54977, "text": "Menegueti"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54986, "end_char": 54995, "text": "Menegueti"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55025, "end_char": 55033, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55275, "end_char": 55290, "text": "Ricardo Santana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55391, "end_char": 55399, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55664, "end_char": 55671, "text": "Davati "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 55689, "end_char": 55691, "text": "26"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55706, "end_char": 55713, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55831, "end_char": 55851, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55853, "end_char": 55878, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 55883, "end_char": 55903, "text": "9 de janeiro de 2019"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55938, "end_char": 55944, "text": "Global"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56015, "end_char": 56022, "text": "Global "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 56074, "end_char": 56080, "text": "Er\u00e1rio"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56270, "end_char": 56276, "text": "Conjur"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56282, "end_char": 56289, "text": "Conjur "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56371, "end_char": 56395, "text": "Fundo Nacional de Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56501, "end_char": 56509, "text": "Precisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56535, "end_char": 56576, "text": "Procuradoria Regional da Fazenda Nacional"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56631, "end_char": 56651, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56687, "end_char": 56693, "text": "Global"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56829, "end_char": 56835, "text": "Global"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56839, "end_char": 56846, "text": "Global "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56884, "end_char": 56891, "text": "Global "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 57160, "end_char": 57167, "text": "Global "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57307, "end_char": 57313, "text": "Er\u00e1rio"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 57330, "end_char": 57336, "text": "Global"}, {"class": "OBRA", "start_char": 57347, "end_char": 57354, "text": "Precisa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57424, "end_char": 57440, "text": "Sicaf da Precisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57622, "end_char": 57641, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57675, "end_char": 57692, "text": "Ministro Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57733, "end_char": 57750, "text": "Ministro Mandetta"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57816, "end_char": 57838, "text": "Coordena\u00e7\u00e3o Financeira"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57848, "end_char": 57878, "text": "Tenente-Coronel Marcelo Costa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57935, "end_char": 57959, "text": "Coordena\u00e7\u00e3o de Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57969, "end_char": 57989, "text": "Tenente-Coronel Alex"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58026, "end_char": 58050, "text": "Coordena\u00e7\u00e3o de Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58143, "end_char": 58160, "text": "General Pazuello "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58184, "end_char": 58193, "text": "Diretoria"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58197, "end_char": 58220, "text": "Coordenador Financeiro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58234, "end_char": 58263, "text": "Tenente-Coronel Marcelo Costa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58329, "end_char": 58353, "text": "Coordenador de Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58357, "end_char": 58377, "text": "Tenente-Coronel Alex"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58383, "end_char": 58414, "text": "Tenente-Coronel Marcelo Blanco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58549, "end_char": 58556, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58587, "end_char": 58609, "text": "Coordena\u00e7\u00e3o Financeira"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58613, "end_char": 58642, "text": "Tenente-Coronel Marcelo Costa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58657, "end_char": 58671, "text": "Marcelo Costa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58723, "end_char": 58747, "text": "Coordena\u00e7\u00e3o de Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58751, "end_char": 58776, "text": "Tenente-Coronel Alex Leal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58778, "end_char": 58785, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58876, "end_char": 58883, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59182, "end_char": 59189, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59338, "end_char": 59355, "text": "Senador Randolfe "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59472, "end_char": 59495, "text": "Tenente-Coronel Marcelo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59570, "end_char": 59577, "text": "Tenente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59674, "end_char": 59681, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59731, "end_char": 59750, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 60076, "end_char": 60091, "text": "25 de fevereiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60187, "end_char": 60191, "text": "Dlog"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60237, "end_char": 60244, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60314, "end_char": 60321, "text": "Pfizer "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60337, "end_char": 60345, "text": "Janssen "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60400, "end_char": 60420, "text": "Consultoria Jur\u00eddica"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 60965, "end_char": 60977, "text": "15 de mar\u00e7o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61023, "end_char": 61030, "text": "Conjur "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61459, "end_char": 61465, "text": "18h30 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61471, "end_char": 61490, "text": "Sr. Ricardo Santana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61494, "end_char": 61509, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61844, "end_char": 61851, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61949, "end_char": 61964, "text": "25 de fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61981, "end_char": 61998, "text": "Cabo Dominguetti "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62026, "end_char": 62029, "text": "25 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62173, "end_char": 62175, "text": "26"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62180, "end_char": 62188, "text": "15 horas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62207, "end_char": 62214, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62345, "end_char": 62347, "text": "25"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62363, "end_char": 62365, "text": "25"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62461, "end_char": 62463, "text": "26"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62468, "end_char": 62472, "text": "8h50"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62653, "end_char": 62656, "text": "15h"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62735, "end_char": 62751, "text": "Cabo Dominguetti"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62755, "end_char": 62772, "text": "Cabo Dominguetti "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 62929, "end_char": 62934, "text": "8h50 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 63010, "end_char": 63013, "text": "15h"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63024, "end_char": 63031, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63063, "end_char": 63070, "text": "Relator"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63251, "end_char": 63271, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "VALOR", "start_char": 63372, "end_char": 63384, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63512, "end_char": 63519, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63669, "end_char": 63679, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63701, "end_char": 63708, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63744, "end_char": 63751, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 63828, "end_char": 63836, "text": "1,5 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64197, "end_char": 64204, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64421, "end_char": 64439, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64442, "end_char": 64450, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64467, "end_char": 64485, "text": "Ministro Mandetta "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64693, "end_char": 64698, "text": "Luis "}, {"class": "VALOR", "start_char": 65201, "end_char": 65204, "text": "30 "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 66469, "end_char": 66474, "text": "Covid"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66906, "end_char": 66913, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66943, "end_char": 66964, "text": "Deputado Luis Miranda"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 67124, "end_char": 67134, "text": "Guarulhos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 67179, "end_char": 67186, "text": "Holanda"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67235, "end_char": 67246, "text": "Presidente "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67334, "end_char": 67344, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67392, "end_char": 67399, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 67424, "end_char": 67426, "text": "21"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 67458, "end_char": 67468, "text": "Guarulhos "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67487, "end_char": 67494, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67583, "end_char": 67603, "text": "Tenente-Coronel Alex"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67799, "end_char": 67808, "text": "Deputado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67851, "end_char": 67859, "text": "Ministro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68029, "end_char": 68037, "text": "Precisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68061, "end_char": 68069, "text": "Precisa "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 68171, "end_char": 68178, "text": "Precisa"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68327, "end_char": 68349, "text": "13 de novembro de 2020"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68430, "end_char": 68436, "text": "agosto"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 68438, "end_char": 68452, "text": "Agosto de 2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68472, "end_char": 68480, "text": "Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68554, "end_char": 68561, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68667, "end_char": 68674, "text": "Madison"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 68686, "end_char": 68694, "text": "Madison "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69269, "end_char": 69288, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69445, "end_char": 69465, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69989, "end_char": 70008, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70206, "end_char": 70214, "text": "R$3 mil "}, {"class": "VALOR", "start_char": 70233, "end_char": 70240, "text": "R$5 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70280, "end_char": 70287, "text": "R$5 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 70299, "end_char": 70306, "text": "R$3 mil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70891, "end_char": 70901, "text": "Sr. Thiago"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71334, "end_char": 71341, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 71818, "end_char": 71821, "text": "20 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 71837, "end_char": 71839, "text": "20"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 71848, "end_char": 71850, "text": "23"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 71917, "end_char": 71919, "text": "24"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 71924, "end_char": 71933, "text": "10 horas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72036, "end_char": 72043, "text": "Anvisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72080, "end_char": 72087, "text": "Anvisa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72961, "end_char": 72982, "text": "Tenente-Coronel Alex "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72994, "end_char": 73002, "text": "Ex\u00e9rcito"}, {"class": "VALOR", "start_char": 73202, "end_char": 73207, "text": "DAS 4"}, {"class": "VALOR", "start_char": 73216, "end_char": 73223, "text": "R$9 mil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 73225, "end_char": 73233, "text": "R$10 mil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 73984, "end_char": 73999, "text": "Di\u00e1rio Oficial "}, {"class": "COISA", "start_char": 74096, "end_char": 74104, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74116, "end_char": 74136, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74341, "end_char": 74345, "text": "Opas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74415, "end_char": 74419, "text": "Opas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74458, "end_char": 74480, "text": "Diretoria de Log\u00edstica"}, {"class": "COISA", "start_char": 74642, "end_char": 74650, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74857, "end_char": 74878, "text": "Secretaria Executiva "}, {"class": "COISA", "start_char": 74897, "end_char": 74905, "text": "Covid-19"}, {"class": "COISA", "start_char": 75143, "end_char": 75151, "text": "Covid-19"}, {"class": "COISA", "start_char": 75416, "end_char": 75424, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75452, "end_char": 75472, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75519, "end_char": 75527, "text": "Relator "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75570, "end_char": 75578, "text": "Relator "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75615, "end_char": 75621, "text": "Pfizer"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75626, "end_char": 75633, "text": "Pfizer "}, {"class": "VALOR", "start_char": 75778, "end_char": 75790, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75972, "end_char": 75989, "text": "Senador Randolfe "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76066, "end_char": 76077, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76102, "end_char": 76109, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76185, "end_char": 76207, "text": "Senador Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76265, "end_char": 76288, "text": "Presidente do Tribunal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76322, "end_char": 76329, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76414, "end_char": 76439, "text": "Presidente da Assembleia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76475, "end_char": 76482, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76585, "end_char": 76591, "text": "Uni\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76654, "end_char": 76660, "text": "Uni\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76734, "end_char": 76744, "text": "Munic\u00edpio "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76811, "end_char": 76818, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76981, "end_char": 77001, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 77517, "end_char": 77529, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77580, "end_char": 77587, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77814, "end_char": 77821, "text": "Diretor"}, {"class": "VALOR", "start_char": 77834, "end_char": 77846, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77883, "end_char": 77890, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78020, "end_char": 78027, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 78073, "end_char": 78085, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78249, "end_char": 78256, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78381, "end_char": 78400, "text": "General Braga Netto"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78405, "end_char": 78415, "text": "Casa Civil"}, {"class": "VALOR", "start_char": 78591, "end_char": 78598, "text": "R$13,32"}, {"class": "VALOR", "start_char": 78656, "end_char": 78663, "text": "R$25,95"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78925, "end_char": 78932, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79097, "end_char": 79121, "text": "Diretor do Departamento "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79430, "end_char": 79455, "text": "Diretoria de Integridade "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79529, "end_char": 79536, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79627, "end_char": 79634, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 79725, "end_char": 79727, "text": "26"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79849, "end_char": 79861, "text": "Sr. Ricardo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79886, "end_char": 79897, "text": "Sr. Blanco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79903, "end_char": 79914, "text": "Dominguetti"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80054, "end_char": 80065, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80113, "end_char": 80120, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80184, "end_char": 80191, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80220, "end_char": 80240, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "VALOR", "start_char": 80257, "end_char": 80264, "text": "19 mil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80330, "end_char": 80337, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 80380, "end_char": 80386, "text": "Covax "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80499, "end_char": 80507, "text": "Ministro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80821, "end_char": 80831, "text": "Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 80851, "end_char": 80858, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81136, "end_char": 81152, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 81203, "end_char": 81209, "text": "Blanco"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 81522, "end_char": 81527, "text": "8h50 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 81605, "end_char": 81608, "text": "15h"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 81868, "end_char": 81879, "text": "AstraZeneca"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82126, "end_char": 82133, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 82268, "end_char": 82288, "text": "Justi\u00e7a do Trabalho "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82387, "end_char": 82390, "text": "15 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 82409, "end_char": 82412, "text": "20 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82533, "end_char": 82545, "text": "Luis Miranda"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 82547, "end_char": 82554, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83214, "end_char": 83222, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83389, "end_char": 83401, "text": "Luis Miranda"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83410, "end_char": 83432, "text": "Deputado Luis Miranda "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83590, "end_char": 83597, "text": "Precisa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 83798, "end_char": 83804, "text": "Global"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 83806, "end_char": 83813, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84099, "end_char": 84120, "text": "Deputado Luis Miranda"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84124, "end_char": 84133, "text": "Deputado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84258, "end_char": 84265, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84568, "end_char": 84584, "text": "Sr. Dominguetti "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 84607, "end_char": 84609, "text": "25"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84638, "end_char": 84651, "text": "Sr. Cristiano"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 84718, "end_char": 84727, "text": "fevereiro"}, {"class": "VALOR", "start_char": 84787, "end_char": 84799, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84814, "end_char": 84825, "text": "Dominguetti"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84844, "end_char": 84851, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84929, "end_char": 84936, "text": "Davati "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84938, "end_char": 84949, "text": "Dominguetti"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 84961, "end_char": 84968, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 84999, "end_char": 85007, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85045, "end_char": 85063, "text": "Prefeito do Paran\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 85078, "end_char": 85084, "text": "Paran\u00e1"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 85218, "end_char": 85223, "text": "Bahia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85282, "end_char": 85289, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85512, "end_char": 85519, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 85553, "end_char": 85560, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 86286, "end_char": 86293, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 87166, "end_char": 87170, "text": "PMVG"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 87417, "end_char": 87422, "text": "PMVG "}, {"class": "OBRA", "start_char": 87833, "end_char": 87843, "text": "Comprasnet"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 87875, "end_char": 87886, "text": "Comprasnet "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 88565, "end_char": 88571, "text": "Sismat"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88612, "end_char": 88617, "text": "Uni\u00e3o"}, {"class": "COISA", "start_char": 88633, "end_char": 88637, "text": "WMS "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88827, "end_char": 88831, "text": "Opas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88851, "end_char": 88856, "text": "Opas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88910, "end_char": 88914, "text": "Opas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 88932, "end_char": 88936, "text": "Dlog"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 88940, "end_char": 88944, "text": "TED "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 88957, "end_char": 88978, "text": "Secretaria Executiva "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 89022, "end_char": 89026, "text": "Dlog"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89529, "end_char": 89535, "text": "Pfizer"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89537, "end_char": 89544, "text": "Janssen"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 89555, "end_char": 89562, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 89622, "end_char": 89627, "text": "US$10"}, {"class": "VALOR", "start_char": 89750, "end_char": 89755, "text": "US$10"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90160, "end_char": 90167, "text": "Thiago "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 90179, "end_char": 90203, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90352, "end_char": 90359, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90454, "end_char": 90462, "text": "Relator "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90603, "end_char": 90610, "text": "Senador"}, {"class": "COISA", "start_char": 90652, "end_char": 90657, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 90658, "end_char": 90660, "text": "19"}, {"class": "COISA", "start_char": 90669, "end_char": 90674, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 90675, "end_char": 90677, "text": "19"}, {"class": "COISA", "start_char": 90686, "end_char": 90691, "text": "Covid"}, {"class": "VALOR", "start_char": 90692, "end_char": 90694, "text": "19"}, {"class": "VALOR", "start_char": 90743, "end_char": 90748, "text": "US$10"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 90789, "end_char": 90803, "text": "28 de novembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 90998, "end_char": 91005, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91146, "end_char": 91154, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91255, "end_char": 91262, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 91274, "end_char": 91277, "text": "10 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 91311, "end_char": 91313, "text": "10"}, {"class": "VALOR", "start_char": 91327, "end_char": 91329, "text": "10"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 91366, "end_char": 91373, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 91385, "end_char": 91387, "text": "10"}, {"class": "VALOR", "start_char": 91534, "end_char": 91539, "text": "US$15"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 91682, "end_char": 91702, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 91710, "end_char": 91730, "text": "9 de janeiro de 2019"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 92008, "end_char": 92015, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 92019, "end_char": 92044, "text": "Diretoria de Integridade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93030, "end_char": 93033, "text": "SE "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 93262, "end_char": 93264, "text": "18"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 93275, "end_char": 93290, "text": "22 de fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93390, "end_char": 93405, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "VALOR", "start_char": 93441, "end_char": 93453, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 93471, "end_char": 93483, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93550, "end_char": 93561, "text": "Minist\u00e9rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 93569, "end_char": 93579, "text": "Prefeitura"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93832, "end_char": 93839, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 93943, "end_char": 93952, "text": "fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 93983, "end_char": 93996, "text": "Sr. Cristiano"}, {"class": "VALOR", "start_char": 94036, "end_char": 94048, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94114, "end_char": 94126, "text": "Dominguetti "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94136, "end_char": 94146, "text": "Cristiano "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94232, "end_char": 94241, "text": "Cristiano"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 94258, "end_char": 94275, "text": "Latin Air Support"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 94310, "end_char": 94325, "text": "25 de fevereiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 94335, "end_char": 94350, "text": "22 de fevereiro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94362, "end_char": 94369, "text": "Davatti"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 94394, "end_char": 94409, "text": "26 de fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94476, "end_char": 94491, "text": "Sr. Dominguetti"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94551, "end_char": 94570, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 94603, "end_char": 94608, "text": "8h50 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94706, "end_char": 94713, "text": "Davatti"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94763, "end_char": 94780, "text": "Latin Air Support"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 94782, "end_char": 94788, "text": "Supply"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 94808, "end_char": 94815, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 94915, "end_char": 94927, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95018, "end_char": 95025, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95214, "end_char": 95221, "text": "Blanco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95223, "end_char": 95234, "text": "Dominguetti"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95349, "end_char": 95355, "text": "Blanco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95359, "end_char": 95366, "text": "Blanco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95639, "end_char": 95646, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95677, "end_char": 95692, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95768, "end_char": 95775, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95777, "end_char": 95790, "text": "William Tomaz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 95924, "end_char": 95936, "text": "Senador Davi"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96238, "end_char": 96254, "text": "General Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96267, "end_char": 96283, "text": "General Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96300, "end_char": 96312, "text": "Senador Davi"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 96345, "end_char": 96361, "text": "Estado do Amap\u00e1 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96514, "end_char": 96521, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96560, "end_char": 96567, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96707, "end_char": 96721, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 96826, "end_char": 96841, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 96896, "end_char": 96901, "text": "Vasto"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 97082, "end_char": 97084, "text": "26"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97159, "end_char": 97174, "text": "Sr. Dominguetti"}, {"class": "VALOR", "start_char": 97323, "end_char": 97335, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 97347, "end_char": 97353, "text": "Davati"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97418, "end_char": 97425, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 97427, "end_char": 97434, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98003, "end_char": 98019, "text": "General Pazuello"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98059, "end_char": 98073, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98092, "end_char": 98122, "text": "Tenente-Coronel Marcelo Costa "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 98147, "end_char": 98153, "text": "Costa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98184, "end_char": 98204, "text": "Tenente-Coronel Alex"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98218, "end_char": 98242, "text": "Coordenador de Log\u00edstica"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 98249, "end_char": 98258, "text": "Log\u00edstica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98262, "end_char": 98276, "text": "Coronel Blanco"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 98521, "end_char": 98541, "text": "Secretaria Executiva"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98565, "end_char": 98586, "text": "Secret\u00e1rio-Executivo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98600, "end_char": 98623, "text": "Secret\u00e1rio Elcio Franco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98627, "end_char": 98650, "text": "Secret\u00e1rio Elcio Franco"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 98669, "end_char": 98680, "text": "Secret\u00e1rio "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99645, "end_char": 99652, "text": "Precisa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 99725, "end_char": 99733, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 99856, "end_char": 99862, "text": "Bharat"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 99970, "end_char": 99976, "text": "\u00cdndia "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 100033, "end_char": 100039, "text": "Brasil"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100102, "end_char": 100110, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100165, "end_char": 100173, "text": "Precisa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 100302, "end_char": 100307, "text": "Sicaf"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 100532, "end_char": 100540, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101164, "end_char": 101171, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 101193, "end_char": 101204, "text": "30 segundos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101229, "end_char": 101237, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101324, "end_char": 101331, "text": "Conjur "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101417, "end_char": 101424, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101430, "end_char": 101449, "text": "Consultor Jur\u00eddico "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101459, "end_char": 101466, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101470, "end_char": 101490, "text": "Dr. Jailor Capelossi"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101492, "end_char": 101512, "text": "Dr. Jailor Capelossi"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101520, "end_char": 101539, "text": "Consultor Jur\u00eddico "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 101548, "end_char": 101555, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 101673, "end_char": 101680, "text": "Anvisa "}, {"class": "COISA", "start_char": 101988, "end_char": 101995, "text": "Covaxin"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 102011, "end_char": 102019, "text": "Covaxin "}, {"class": "COISA", "start_char": 102215, "end_char": 102223, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102227, "end_char": 102242, "text": "Coronel Blanco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102400, "end_char": 102407, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 102426, "end_char": 102431, "text": "junho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 102448, "end_char": 102453, "text": "junho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 102466, "end_char": 102471, "text": "julho"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 102495, "end_char": 102505, "text": "fevereiro "}, {"class": "VALOR", "start_char": 102576, "end_char": 102588, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102598, "end_char": 102605, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102609, "end_char": 102616, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 102622, "end_char": 102634, "text": "400 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102743, "end_char": 102750, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 102888, "end_char": 102905, "text": "Senador Randolfe "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103085, "end_char": 103092, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103096, "end_char": 103103, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103139, "end_char": 103143, "text": "CGU "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103346, "end_char": 103353, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103395, "end_char": 103408, "text": "Senador Renan"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 103543, "end_char": 103568, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia "}, {"class": "COISA", "start_char": 103640, "end_char": 103649, "text": "Covid-19 "}, {"class": "COISA", "start_char": 103709, "end_char": 103715, "text": "Pfizer"}, {"class": "COISA", "start_char": 103721, "end_char": 103728, "text": "Janssen"}, {"class": "COISA", "start_char": 103734, "end_char": 103743, "text": "CoronaVac"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103762, "end_char": 103769, "text": "Blanco "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103878, "end_char": 103897, "text": "Sr. Ricardo Santana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103901, "end_char": 103920, "text": "Sr. Ricardo Santana"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 103922, "end_char": 103929, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 104057, "end_char": 104066, "text": "fevereiro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104139, "end_char": 104152, "text": "Amilton Gomes"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104220, "end_char": 104227, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104291, "end_char": 104324, "text": "Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104532, "end_char": 104539, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 104544, "end_char": 104569, "text": "Departamento de Log\u00edstica"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 104703, "end_char": 104717, "text": "Di\u00e1rio Oficial"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104740, "end_char": 104747, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104749, "end_char": 104756, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104782, "end_char": 104789, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104791, "end_char": 104798, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104802, "end_char": 104809, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104894, "end_char": 104901, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104929, "end_char": 104936, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104940, "end_char": 104947, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104951, "end_char": 104958, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 104996, "end_char": 105007, "text": "Dominguetti"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105044, "end_char": 105051, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105053, "end_char": 105061, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105065, "end_char": 105073, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105214, "end_char": 105222, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105226, "end_char": 105245, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "COISA", "start_char": 105262, "end_char": 105270, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105315, "end_char": 105335, "text": "Secret\u00e1rio-Executivo"}, {"class": "COISA", "start_char": 105364, "end_char": 105372, "text": "Covid-19"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105374, "end_char": 105397, "text": "Secret\u00e1rio Elcio Franco"}, {"class": "COISA", "start_char": 105421, "end_char": 105429, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 105532, "end_char": 105551, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 105711, "end_char": 105719, "text": "Senadora"}]}]