[{"doc_id": "20210629_FAUSTO_VIEIRA_DOS_SANTOS_JUNIOR", "text": "Prometo. Agrade\u00e7o, Sr. Presidente. Um bom dia a todas e a todos. Inicialmente, eu gostaria de cumprimentar o Exmo. Sr. Presidente desta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, Senador Omar Aziz; o Exmo. Sr. Vice-Presidente, Senador Randolfe Rodrigues, que ainda n\u00e3o est\u00e1; Exmo. Sr. Relator Renan Calheiros; Exmo. Sr. Senador Marcos Rog\u00e9rio, autor do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o; demais Senadores e Senadoras, membros, suplentes e presentes no dia de hoje. Antes de mais nada, quero prestar minha solidariedade a todas as v\u00edtimas da Covid-19 e tamb\u00e9m registrar o meu agradecimento aos verdadeiros her\u00f3is: todos os profissionais da sa\u00fade que est\u00e3o envolvidos direta ou indiretamente no combate \u00e0 pandemia. A essas pessoas quero citar um trecho do Salmo 30, vers\u00edculo 5, que diz: \"No seu favor est\u00e1 a vida. O choro pode durar uma noite, mas a alegria vem pela manh\u00e3\". Tenho f\u00e9 em Deus e tenho a certeza de que vamos vencer essa pandemia atrav\u00e9s da vacina, atrav\u00e9s do uso de m\u00e1scara, atrav\u00e9s do distanciamento social e do \u00e1lcool em gel. Quero reiterar o meu compromisso em contribuir com esta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito do Senado para esclarecer todos os fatos investigados na CPI da Sa\u00fade instaurada pela Assembleia Legislativa do Estado do Amazonas, da qual fui Relator. Meu nome \u00e9 Fausto Vieira dos Santos Junior, tenho 28 anos, sou o Deputado Estadual mais jovem do Parlamento estadual, eleito por unanimidade como Relator da denominada CPI da Sa\u00fade do Amazonas, ocorrida entre os dias 26 de maio de 2020 e 29 de setembro de 2020, na Assembleia Legislativa do Amazonas. Srs. Senadores, como \u00e9 de conhecimento dos senhores, fomos o epicentro da primeira onda no Brasil, e, diante do crescimento exponencial do v\u00edrus no Amazonas, viramos destaque nacional e mundial. Vivemos cenas de terror, sofremos com a falta de leitos e equipamentos, tais como respiradores e EPIs, tivemos corpos amontoados em c\u00e2maras frigor\u00edficas e vivenciamos enterros coletivos. N\u00e3o tenham d\u00favida, Srs. Senadores, de que esse foi um dos momentos mais dif\u00edceis da hist\u00f3ria do Amazonas. Mas \u00e9 preciso ficar claro que a CPI da Sa\u00fade no Amazonas n\u00e3o nasceu apenas por conta da pandemia do novo coronav\u00edrus: j\u00e1 existia um grav\u00edssimo problema na sa\u00fade p\u00fablica do meu Estado, vindo de muitos anos e herdado de gest\u00f5es passadas. A pandemia foi apenas um estopim dessa bomba-rel\u00f3gio. \u00c9 preciso ressaltar que essa foi a primeira CPI da hist\u00f3ria do Amazonas que investigou a sa\u00fade. A CPI do Amazonas teve como principal linha de investiga\u00e7\u00e3o irregularidades em contratos da Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Amazonas no per\u00edodo de 2011 a 2020. A presente CPI da Sa\u00fade no Amazonas teve como finalidade prec\u00edpua o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, apurando fatos, e com foco na an\u00e1lise dos contratos firmados perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A investiga\u00e7\u00e3o se aprofundou em como os recursos p\u00fablicos eram gastos, se os servi\u00e7os eram prestados de forma adequada e apontando os caminhos para solucionar as problem\u00e1ticas. Mesmo com curto prazo de dura\u00e7\u00e3o de 120 dias, de acordo com o art. 52 do Regimento Interno da Assembleia Legislativa e do extenso lapso temporal que veio a ser o objeto das investiga\u00e7\u00f5es, nesse caso de 2011 a 2020, a CPI conseguiu identificar uma s\u00e9rie de irregularidades estarrecedoras cometidas em diversas gest\u00f5es governamentais e tamb\u00e9m durante a pandemia da Covid-19 no Estado do Amazonas, encaminhando o relat\u00f3rio final, com tudo que foi apurado, para a Pol\u00edcia Federal, para o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Amazonas, para o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, para o Tribunal de Contas do Estado do Amazonas e para o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Durante os quatro meses de intenso trabalho e dedica\u00e7\u00e3o, a CPI da Sa\u00fade no Amazonas identificou, em mais de 40 reuni\u00f5es ordin\u00e1rias e 41 oitivas, onde colhemos depoimentos de secret\u00e1rios de Estado, empres\u00e1rios, servidores p\u00fablicos e poss\u00edveis lobistas, R$1,5 bilh\u00e3o de pagamentos indenizat\u00f3rios na sa\u00fade, detectados com ind\u00edcios de corrup\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de 2011 a 2020, e, deste valor, R$407 milh\u00f5es em pagamentos indenizat\u00f3rios detectados com esses ind\u00edcios de corrup\u00e7\u00e3o t\u00e3o somente no atual Governo at\u00e9 a conclus\u00e3o da CPI. Ao todo, foram 271 of\u00edcios expedidos, 149 empresas investigadas, 104 requerimentos apresentados e 92 memorandos. Encaminhamos um total de nove recomenda\u00e7\u00f5es, sendo cinco recomenda\u00e7\u00f5es \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas, cabendo destacar uma delas, que ocorreu no dia 5 de junho de 2020, ao ent\u00e3o Secret\u00e1rio interino \u00e0 \u00e9poca, Marcellus Camp\u00ealo, em que foi recomendada a suspens\u00e3o dos contratos indenizat\u00f3rios; uma ao Governador do Estado, Wilson Lima, recomendando a exonera\u00e7\u00e3o dos servidores envolvidos na compra dos respiradores superfaturados; uma recomenda\u00e7\u00e3o ao TCE e uma recomenda\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado, ambas no sentido de requerer uma investiga\u00e7\u00e3o mais aprofundada dos atos praticados por secret\u00e1rios de sa\u00fade no per\u00edodo de 2011 a 2020; e uma recomenda\u00e7\u00e3o \u00e0 Central de Medicamentos do Amazonas. Efetuamos cinco inspe\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, duas no Hospital de Campanha Nilton Lins, uma na Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas, uma no Hospital Delphina Aziz e uma no Hospital Francisca Mendes. Detectamos mais de 17 crimes, entre eles, peculato, fraude em licita\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o criminosa, lavagem de dinheiro, oculta\u00e7\u00e3o de bens, viola\u00e7\u00e3o do sigilo de proposta de concorr\u00eancia, inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es, dispensa indevida de licita\u00e7\u00e3o, frustra\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter competitivo da licita\u00e7\u00e3o, advocacia administrativa, falsidade ideol\u00f3gica, estelionato, falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico, falsifica\u00e7\u00e3o de selo ou sinal p\u00fablico, falso testemunho, usurpa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, tr\u00e1fico de influ\u00eancia, al\u00e9m de ato de improbidade administrativa. Foram 50 pedidos de indiciamento, ressaltando que, desses 50, 14 pessoas foram presas nas tr\u00eas opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal e do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, entre secret\u00e1rios, empres\u00e1rios e servidores p\u00fablicos. Apresentamos tamb\u00e9m quatro projetos de lei, sendo tr\u00eas deles ainda em andamento no \u00e2mbito legislativo e um aprovado e transformado na Lei Ordin\u00e1ria 5.311, de 26 de novembro de 2020, que pro\u00edbe a contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e empresas de c\u00f4njuges e parentes at\u00e9 terceiro grau de secret\u00e1rios de Estado. Vale lembrar que esse normativo s\u00f3 foi promulgado ap\u00f3s a Assembleia Legislativa derrubar o veto do Governo. Vale ressaltar que todos os encaminhamentos da CPI da Sa\u00fade no Amazonas, como pedidos de informa\u00e7\u00f5es e esclarecimentos para o Governo do Estado e suas respectivas secretarias, para os quais n\u00e3o obtivemos respostas at\u00e9 o final dos trabalhos da Comiss\u00e3o, foram anexados ao relat\u00f3rio final, para que os \u00f3rg\u00e3os de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o dessem prosseguimento a esses pedidos de informa\u00e7\u00e3o e apurassem poss\u00edveis irregularidades. Vale ressaltar tamb\u00e9m que foram regularizados diversos pagamentos atrasados para os profissionais da sa\u00fade ap\u00f3s pedido dos membros da CPI. Tudo isso culminou em projetos de lei e medidas judiciais, sendo cruciais para o sucesso das investiga\u00e7\u00f5es que desencadearam a Opera\u00e7\u00e3o Sangria, da Pol\u00edcia Federal, revelando \u00e0 sociedade diversos esquemas de corrup\u00e7\u00e3o que impediram, de maneira estrutural e sistem\u00e1tica, o adequado funcionamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade no Amazonas, o que, inevitavelmente, Srs. Senadores, foi uma das raz\u00f5es pela perda de tantas vidas. Merece especial destaque o fato de que a Comiss\u00e3o revelou n\u00e3o apenas o esquema de corrup\u00e7\u00e3o, como as irregularidades na compra dos respiradores em uma loja de vinhos, mas tamb\u00e9m demonstrou que o modus operandi da Secretaria de Estado de Sa\u00fade era absolutamente temer\u00e1rio, uma vez que os servi\u00e7os eram prestados de maneira informal e com favorecimento financeiro a diversas empresas. Foi revelada, ainda, a falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o, que acarretou gastos excessivos e servi\u00e7os mal ou n\u00e3o prestados. Nesse contexto, destaca-se que a m\u00e1 gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos permitiu que o Hospital Delphina Aziz, que foi designado como hospital de refer\u00eancia para os casos de Covid-19, n\u00e3o operasse em sua capacidade m\u00e1xima, havendo diversos andares vazios e leitos inoperantes, mesmo o Estado enfrentando uma situa\u00e7\u00e3o de calamidade. Como consequ\u00eancia, centenas de pessoas naquele momento morreram em casa sem tratamento algum. No que tange \u00e0 visita ao hospital de campanha Nilton Lins, cabe mencionar que nenhum dos servi\u00e7os que seriam prestados naquele hospital possu\u00eda cobertura contratual, havendo casos de superfaturamento de at\u00e9 10.000% \u2013 isso em apenas um dos contratos analisados na CPI. Essa promiscua mistura de corrup\u00e7\u00e3o e incompet\u00eancia fez com que o Estado do Amazonas possu\u00edsse um dos piores servi\u00e7os de sa\u00fade do Pa\u00eds, mesmo sendo um dos Estados com um dos maiores investimentos per capita nessa \u00e1rea. Conforme detalhamos no relat\u00f3rio entregue aos ilustres Senadores e Senadoras, procuramos estabelecer um novo paradigma para a gest\u00e3o p\u00fablica na sa\u00fade do Amazonas, evitando erros administrativos antigos e novas fraudes, de modo que o dinheiro que saia das m\u00e3os do contribuinte possa ser empregado com efici\u00eancia, honestidade e transpar\u00eancia. Essa \u00e9 e sempre foi a luta dos membros na CPI da Assembleia Legislativa do Estado do Amazonas. Dessa forma, a CPI da Sa\u00fade, de fato, foi um marco inicial na luta contra a corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da sa\u00fade do Estado do Amazonas. N\u00e3o se teve not\u00edcias no meu Estado de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito que tenha funcionado de maneira t\u00e3o eficiente. Os dados obtidos no procedimento e reunidos nas centenas de p\u00e1ginas do relat\u00f3rio final serviram de fonte de informa\u00e7\u00e3o para os \u00f3rg\u00e3os de controle, em especial a pr\u00f3pria Pol\u00edcia Federal no encaminhamento das suas investiga\u00e7\u00f5es. \u00c9 inequ\u00edvoco que a CPI da Sa\u00fade foi marcada por resultados positivos, sem que houvesse um \u00fanico centavo de gasto aos cofres p\u00fablicos, tendo em vista que seus proponentes abriram m\u00e3o da verba de custeio assegurada pelo art. 52 da Assembleia Legislativa, ou seja, zero de custo ao contribuinte e uma economia de bilh\u00f5es de reais aos cofres p\u00fablicos do Amazonas e do Governo Federal. Sem d\u00favida, foi uma grande conquista \u00e0 sociedade amazonense e ao Brasil como um todo. Tamb\u00e9m quero frisar que a minha convoca\u00e7\u00e3o para esta Comiss\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 gerando resultados positivos para o Amazonas. Logo ap\u00f3s come\u00e7ar a circular a informa\u00e7\u00e3o sobre a minha convoca\u00e7\u00e3o para a CPI da Covid no Senado, a Secretaria de Estado do Amazonas publicou a Portaria n\u00ba 323, de 2021, determinando a elimina\u00e7\u00e3o dos contratos indenizat\u00f3rios, at\u00e9 setembro de 2021, de todos os servi\u00e7os sem cobertura contratual. A portaria tamb\u00e9m pro\u00edbe a abertura de novos processos nessa modalidade. Essa foi uma das nossas lutas na CPI da Sa\u00fade no Amazonas, que, ap\u00f3s quase dez meses dessa recomenda\u00e7\u00e3o, foi acatada pelo Governo do Amazonas. E tenho certeza de que os Srs. Senadores e Senadoras contribuir\u00e3o para que essa conquista no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o se estenda ao Brasil. \u00c9 com base nesta breve introdu\u00e7\u00e3o que me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desta CPI aqui no Senado Federal a fim de somar e contribuir para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no sistema p\u00fablico de sa\u00fade do Amazonas e de todo o Brasil, esclarecendo todos os fatos e questionamentos pertinentes para o bom andamento das investiga\u00e7\u00f5es desta Casa. Muito obrigado, Sr. Presidente. Bom dia, Senador Renan Calheiros. Quero cumpriment\u00e1-lo e parabenizar pela coleta de assinaturas de prorroga\u00e7\u00e3o, uma vez que n\u00f3s n\u00e3o conseguimos essa prorroga\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da CPI da Sa\u00fade do Amazonas e certamente poder\u00edamos ter contribu\u00eddo muito com o nosso Estado. Senador, \u00e9 importante deixar claro que essa n\u00e3o foi uma CPI somente da Covid no Amazonas, e sim uma CPI da Sa\u00fade. Nosso Estado, lamentavelmente, possu\u00eda um dos piores sistema de sa\u00fade do Brasil, mesmo tendo um dos maiores investimentos per capita no nosso Estado. E certamente essa fragilidade era muito clara, uma vez que n\u00f3s t\u00ednhamos profissionais da sa\u00fade com meses de sal\u00e1rios atrasados, desabastecimento das unidades de sa\u00fade no que se refere a insumos b\u00e1sicos, como medicamentos e materiais cir\u00fargicos, sem falar da falta de oferta de leitos. Ent\u00e3o, a CPI foi criada justamente com essa sensibilidade. N\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos um sistema \u00e0 beira do colapso. Como \u00e9 que n\u00f3s ir\u00edamos receber a pandemia, com a intensidade que todo o Brasil e todo o mundo viu no nosso Estado, com um sistema de sa\u00fade t\u00e3o fr\u00e1gil? Ent\u00e3o, realmente foi uma trag\u00e9dia que estava anunciada. Lamentavelmente, perdemos muitas vidas. Eu, como amazonense, sei do sofrimento de tantas fam\u00edlias que perderam seus entes queridos, e o nosso papel na CPI era de contribuir para que esse cen\u00e1rio mudasse, para que nosso sistema de sa\u00fade pudesse oferecer um servi\u00e7o de qualidade. Ent\u00e3o... Naquele momento, foi designado o Hospital Delphina Aziz como hospital de refer\u00eancia para a Covid-19 e foi aberto um hospital de campanha onde funcionava, num outro momento, um hospital privado. Esse hospital a que me refiro \u00e9 o hospital da Nilton Lins. Lamentavelmente, o modus operandi adotado pela Secretaria de Sa\u00fade era um modus operandi absolutamente temer\u00e1rio, no sentido da fiscaliza\u00e7\u00e3o da coisa p\u00fablica. Era feito, praticamente ele todo, atrav\u00e9s da contrata\u00e7\u00e3o por meio de processos indenizat\u00f3rios, que eram processos sem qualquer tipo de cobertura contratual, sem qualquer tipo de avalia\u00e7\u00e3o por meio da Lei 8.666, que \u00e9 a Lei das Licita\u00e7\u00f5es, e, dessa forma, tamb\u00e9m sem qualquer tipo de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, lamentavelmente, n\u00f3s t\u00ednhamos muitas d\u00favidas se os servi\u00e7os contratados foram prestados ou prestados com qualidade \u2013 se foram sequer prestados, na verdade. Ent\u00e3o, realmente, foi uma administra\u00e7\u00e3o temer\u00e1ria naquele momento da primeira onda, e eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que isso fez com que muitas vidas fossem perdidas. Como eu j\u00e1 disse na minha fala inicial, muitas fam\u00edlias tiveram pessoas que perderam suas vidas em casa, sem acesso a tratamento algum. E foi nesse sentido que a CPI atuou, de fiscalizar, para tentar solucionar essas problem\u00e1ticas. Senador, n\u00f3s, enquanto Assembleia Legislativa, n\u00e3o temos a compet\u00eancia de fiscalizar a fundo as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal. N\u00f3s vimos que houve envio de recursos ao nosso Estado e que o Governo do Estado tinha autonomia para definir as a\u00e7\u00f5es, as pol\u00edticas de combate \u00e0 pandemia. O foco da CPI realmente foi avaliar se essas a\u00e7\u00f5es tiveram a efici\u00eancia necess\u00e1ria, se havia probidade nos atos administrativos. Foi dessa forma que n\u00f3s atuamos na CPI, limitando-nos \u00e0 nossa compet\u00eancia constitucional, que seria fiscalizar o Governo do Estado do Amazonas. A medida que foi apresentada para a sociedade foi a abertura do hospital de campanha da Nilton Lins, uma compra de respiradores que foi lament\u00e1vel \u2013 posteriormente n\u00f3s vamos citar \u2013, e a designa\u00e7\u00e3o do Hospital Delphina Aziz com um hospital de refer\u00eancia. Mas o que aconteceu, na verdade, foi que todos os hospitais, diante da demanda que se viu no nosso Estado, atuaram no combate \u00e0 Covid. Mas a medida de diferente do que j\u00e1 existia realmente foi a abertura do hospital de campanha e a designa\u00e7\u00e3o do Hospital Delphina Aziz como hospital de refer\u00eancia. Como eu j\u00e1... Senador, como eu j\u00e1 abordei anteriormente, a CPI n\u00e3o teve acesso a informa\u00e7\u00f5es inerentes ao Governo Federal, limitando-se \u00e0 nossa compet\u00eancia constitucional, que \u00e9 de fiscalizar o Governo do Estado. Se houve ou n\u00e3o, a CPI n\u00e3o teve acesso, porque n\u00e3o \u00e9 da compet\u00eancia da CPI da Assembleia fiscalizar o Governo Federal. Senador, n\u00f3s disp\u00fanhamos de um or\u00e7amento, em 2020, de R$2,6 bilh\u00f5es, sendo aproximadamente R$1 bilh\u00e3o de origem do Governo Federal. Ent\u00e3o, eu acredito que havia, sim, recurso; a quest\u00e3o \u00e9 como esse recurso foi empregado. Senador, nunca ficou claro, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es da Secretaria de Sa\u00fade. Eu conto, inclusive, com esta CPI, que possa apurar essa informa\u00e7\u00e3o, porque houve uma dificuldade enorme na obten\u00e7\u00e3o de certas informa\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, como o nosso foco, naquele momento, era realmente solucionar as problem\u00e1ticas, n\u00f3s est\u00e1vamos no meio de uma situa\u00e7\u00e3o de calamidade, em que vidas n\u00e3o podiam esperar, n\u00f3s precis\u00e1vamos encontrar meios para solucionar o problema do dia a dia. Ent\u00e3o, devido, inclusive, ao lapso temporal a ser investigado pela CPI, de 2011 at\u00e9 2020, eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que muita coisa poderia ter sido mais aprofundada. N\u00f3s tivemos apenas 120 dias de dura\u00e7\u00e3o da CPI. Ent\u00e3o, em 120 dias voc\u00ea fiscalizar dez anos, realmente \u00e9 algo que precisou selecionar bem o que deveria ser investigado, o que poderia contribuir para solucionar a situa\u00e7\u00e3o daquele problema. Ent\u00e3o, eu conto... Estou aqui no sentido de contribuir com esta Comiss\u00e3o, no sentido tamb\u00e9m que eu espero que esta Comiss\u00e3o, como tem um dos seus fatos geradores a quest\u00e3o do Amazonas, possa elucidar o que a Assembleia, dentro das suas limita\u00e7\u00f5es de estrutura... O Senado sem d\u00favida \u00e9 muito maior do que a Assembleia. Poder\u00e1 conseguir contribuir para o meu Estado. Houve um pedido de instaura\u00e7\u00e3o de uma nova CPI, que seria para abordar essa segunda crise. No entanto, esse pedido ficou sobrestado por uma quest\u00e3o de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, por n\u00f3s entendermos que, com a CPI do Senado, com a estrutura do Senado, a Assembleia fazer uma CPI com o mesmo objeto seria apenas um gasto de dinheiro p\u00fablico, j\u00e1 que a CPI do Senado est\u00e1 verificando exatamente a mesma problem\u00e1tica. Ent\u00e3o, eu estou aqui, inclusive... N\u00e3o estou aqui como Deputado Estadual Fausto Junior; estou aqui representando os meus pares, no sentido da nossa esperan\u00e7a de poder contribuir com esta CPI, que a gente consiga encontrar a verdade, consiga responsabilizar aqueles que falharam e tamb\u00e9m dar justi\u00e7a \u00e0s fam\u00edlias que perderam seus entes queridos e, dessa forma, contribuir, fazendo o meu papel como Deputado Estadual do Amazonas. O Legislativo n\u00e3o foi consultado. Essa foi uma decis\u00e3o estritamente do Governo do Estado. \u00c9 importante frisar nessa situa\u00e7\u00e3o que havia uma nega\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia dos casos da pandemia naquele momento. E o povo foi pego de surpresa. Isso que motivou a irrita\u00e7\u00e3o das pessoas. A Assembleia Legislativa n\u00e3o foi consultada; ent\u00e3o, n\u00e3o houve nenhuma participa\u00e7\u00e3o na Assembleia Legislativa nesse movimento. Ent\u00e3o, Senador... A responsabilidade da distribui\u00e7\u00e3o dos oxig\u00eanios... Eu, como Deputado Estadual, gostaria, inclusive, de deixar claro que eu vim aqui pra relatar a quest\u00e3o do meu relat\u00f3rio, que foi anterior \u00e0 quest\u00e3o da crise de oxig\u00eanio. Mas ficou... O Governo do Estado tem autonomia para tratar sobre as tem\u00e1ticas da sa\u00fade. Se essa autonomia foi interferida pelo Governo Federal, se n\u00e3o foi, realmente precisa de uma investiga\u00e7\u00e3o mais aprofundada, e eu conto com o trabalho dos Srs. Senadores para que a gente possa elucidar esses casos, porque existem muitas d\u00favidas ainda e n\u00f3s temos certeza de que essas d\u00favidas precisam ser esclarecidas. E eu estou aqui para contribuir com o que aconteceu na primeira onda. Eu posso at\u00e9 tentar me estender, no sentido do contexto que existia, porque a sa\u00fade \u00e9 s\u00f3 uma, n\u00e3o mudou a sa\u00fade depois do meu relat\u00f3rio, mas eu prefiro me restringir somente ao relat\u00f3rio, Sr. Senador. N\u00e3o, Sr. Relator, porque o nosso relat\u00f3rio foi conclu\u00eddo em 29 de setembro e essa crise do oxig\u00eanio aconteceu em meados de janeiro de 2021. Ent\u00e3o, foi anterior \u00e0 crise. Eu n\u00e3o disse que eu n\u00e3o tinha conhecimento, Sr. Senador. Eu disse que eu n\u00e3o tenho conhecimento sobre dados aprofundados. Eu tenho conhecimento do que eu vi e do que todos que est\u00e1vamos no Amazonas vimos. Senador... Posso responder, Sr. Presidente? A responsabilidade de todos os hospitais p\u00fablicos do Amazonas cabe ao Governo do Estado. O Governo do Estado tem autonomia sobre toda a m\u00e9dia e alta complexidade. Isso \u00e9 uma quest\u00e3o inclusive constitucional, Senador Omar. Respondendo \u00e0 pergunta do ilustre Senador, nosso relat\u00f3rio serviu como base para tr\u00eas opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal, que, sim, chegaram a encontrar casos que conectavam o Governador do Estado. Em nenhum momento, a CPI atuou no sentido... Perfeito. Porque os casos que conectavam o Governador do Estado no caso dos respiradores da loja de vinho foram encontrados pela Pol\u00edcia Federal e n\u00e3o pela CPI. A responsabilidade que n\u00f3s encontramos, vamos... Veja bem, Senador: a CPI foi feita de forma t\u00e9cnica e imparcial, sem nenhuma convic\u00e7\u00e3o. Perfeito. Ent\u00e3o, a parte... A parte t\u00e9cnica, Senador... Eu gostaria de explicar o assunto. Senador, o Governador j\u00e1 estava indiciado pela PGR... ... baseado nas investiga\u00e7\u00f5es que a CPI iniciou. N\u00e3o houve prevarica\u00e7\u00e3o, Senador. N\u00f3s n\u00e3o tivemos acesso... ... aos dados... Senador, esse \u00e9 o nosso papel constitucional de fiscalizar o Governo do Estado. Isso tem sido feito. Agora, eu venho aqui, com toda a boa vontade, me coloquei \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o... Eu n\u00e3o consegui responder, Senador. Eu n\u00e3o consegui responder, Senador. Senador, o relat\u00f3rio n\u00e3o \u00e9 meu, o relat\u00f3rio \u00e9 da CPI, o relat\u00f3rio \u00e9 votado. Isso \u00e9 regimental, Senador. Isso \u00e9 regimental, Senador. Senador, o problema da sa\u00fade do Estado do Amazonas, j\u00e1 que o senhor fala em prevarica\u00e7\u00e3o do Governador, no caso do Governador Wilson Lima... O senhor est\u00e1 perguntando por que eu n\u00e3o indiciei o Governador... Mas o senhor me perguntou claramente por que eu n\u00e3o indiciei o Governador por prevarica\u00e7\u00e3o. O senhor concorda? \u00c9 essa a pergunta? Eu quero entender. Eu quero entender a pergunta. Eu entendo a fun\u00e7\u00e3o do Relator, Senador Randolfe. Eu entendo. Eu estou explicando, eu estou explicando objetivamente. Perfeito, estou tentando responder, estou tentando responder... Senador... V. Exa. fala da crise de oxig\u00eanio? Especificamente? Ent\u00e3o, Senador, eu vim aqui com todas as informa\u00e7\u00f5es inerentes ao relat\u00f3rio da CPI. No momento da crise de oxig\u00eanio, o relat\u00f3rio j\u00e1 havia sido conclu\u00eddo. As informa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s vimos no decorrer do nosso dia a dia enquanto Deputados estaduais, mas informa\u00e7\u00f5es inerentes ao Governo Federal a Assembleia Legislativa n\u00e3o tem, porque n\u00e3o \u00e9 da compet\u00eancia da Assembleia Legislativa fiscalizar o Governo Federal. As informa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos s\u00e3o que o Governo do Estado, como j\u00e1 havia respondido anteriormente, que o Governo do Estado estava coordenando a distribui\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio no \u00e2mbito das unidades de sa\u00fade... ... e que isso foi insuficiente. Em 29 de setembro de 2020. Eu n\u00e3o consegui responder... N\u00e3o consegui responder. V. Exas. interrompem, V. Exas... V. Exa. prejulga, e n\u00e3o me deixa explicar. Senador Randolfe, o Senador Randolfe e o Senador Alessandro fizeram praticamente a mesma pergunta. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Rog\u00e9rio. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Fez. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Rog\u00e9rio. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Perd\u00e3o. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Perd\u00e3o. Para responder as perguntas dos Srs. Senadores, o relat\u00f3rio foi constru\u00eddo por todos os membros da CPI; eu apenas descrevi todo o trabalho que foi feito na CPI da Sa\u00fade do Amazonas. N\u00f3s, quando descobrimos o esc\u00e2ndalo dos respiradores na loja de vinhos, esse esc\u00e2ndalo foi iniciado pela CPI. No decorrer da investiga\u00e7\u00e3o da CPI, houve uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal. Essa opera\u00e7\u00e3o estava em sigilo \u2013 em sigilo \u2013, em segredo de justi\u00e7a. E, obviamente, a CPI n\u00e3o tinha conhecimento de que havia uma investiga\u00e7\u00e3o em curso do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. \u00c9 importante deixar claro que o papel que foi adotado pela CPI foi o de subsidiar os \u00f3rg\u00e3os de controle, uma vez que a CPI tinha 120 dias, Senador Randolfe, para investigar de 2011 a 2020. Isso \u00e9 imposs\u00edvel! N\u00f3s pensamos os problemas mais sens\u00edveis que estavam afetando aquele momento para tentarmos dar um encaminhamento e, dessa forma, solucionar. A investiga\u00e7\u00e3o mais aprofundada tem que ser feita atrav\u00e9s dos \u00f3rg\u00e3os de controle, porque essa \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o deles. Agora, respondendo a pergunta de V. Exa., pe\u00e7o, por favor... ... que me garanta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 indaga\u00e7\u00e3o do Senador Omar Aziz. Todos os Governadores investigados pela CPI mereciam ser indiciados, mereciam ser indiciados! Eu propus isso, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o, e n\u00e3o foi aceito. Propus, e n\u00e3o foi aceito. O relat\u00f3rio \u00e9 votado, foi constru\u00eddo... ... atrav\u00e9s de todas as m\u00e3os. O certo era para ser indiciado, inclusive, o ex-Governador Omar Aziz, pela gest\u00e3o dele na sa\u00fade \u2013 inclusive o ex-Governador Omar Aziz! \u2013, e n\u00e3o somente o Governador Wilson Lima; todos t\u00eam participa\u00e7\u00e3o. At\u00e9 porque n\u00f3s n\u00e3o indiciamos; n\u00f3s pedimos o indiciamento. Quem indicia s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os de controle. N\u00e3o, n\u00e3o foi aprovado pela Comiss\u00e3o. Senador, n\u00e3o foi aprovado pela Comiss\u00e3o, n\u00e3o foi feito de forma oficial; foi feito atrav\u00e9s de... A CPI \u00e9 a dona do relat\u00f3rio; eu n\u00e3o sou dono do relat\u00f3rio. N\u00e3o pedi. N\u00e3o pedi. A CPI n\u00e3o... A assinatura \u00e9 votada, Sr. Senador. Eu n\u00e3o sou dono do relat\u00f3rio. Eu estou aqui representando, apenas, a CPI. A CPI n\u00e3o pediu. A CPI n\u00e3o pediu. A CPI n\u00e3o pediu. N\u00e3o, n\u00e3o pedi. Correto. Senador, n\u00f3s pedimos uma c\u00f3pia na Pol\u00edcia Federal sobre uma investiga\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Novos Caminhos, da opera\u00e7\u00e3o... Perfeito. Senador, n\u00f3s precis\u00e1vamos resolver... Senador... Senador, V. Exa. pagou R$50 milh\u00f5es em processos indenizat\u00f3rios, Senador, processos absolutamente irregulares. Ent\u00e3o... Por isso que eu estou lhe perguntando. Estou lhe respondendo. Estou lhe respondendo. N\u00e3o, n\u00e3o estou nervoso. Senador, foram pagos... Senador, eu tenho que responder sua pergunta, Senador. O senhor n\u00e3o deixa eu responder \u2013 o senhor n\u00e3o deixa eu responder. Foram pagos R$1,5 bilh\u00e3o em processos indenizat\u00f3rios. Esse \u00e9 um problema que vem desde 2011. Est\u00e1 na p\u00e1gina... Est\u00e1 nas p\u00e1ginas 103 e 104 do relat\u00f3rio final. Consta o pagamento que V. Exa. est\u00e1 me perguntando. Falo. Na p.103 e 104... Do relat\u00f3rio final. S\u00f3. N\u00e3o, nessa p\u00e1gina. O senhor est\u00e1 me perguntando onde est\u00e1: a p\u00e1gina eu estou lhe respondendo. Tamb\u00e9m consta. De 2011 at\u00e9 2020, todos os pagamentos. Porque n\u00e3o \u00e9 o \u00e2mbito da CPI. O objeto da CPI \u00e9 desde... \u00c9 uma irregularidade que afetou... Afetou at\u00e9 os dias atuais, Senador. Senador, o senhor sabe o que \u00e9 um processo indenizat\u00f3rio? O processo indenizat\u00f3rio, Senador Marcos Rog\u00e9rio... Imagine que V. Exa. vai construir um muro na sua casa; V. Exa. contrata um pedreiro, e o pedreiro vai falar: \"Depois, depois eu lhe cobro\"; a\u00ed daqui a pouco, o pedreiro lhe fala: \"Foi R$1 milh\u00e3o o muro, porque eu usei uma m\u00e1quina, eu usei mil homens\". Ele n\u00e3o tem como lhe comprovar nada disso e voc\u00ea \u00e9 obrigado a pagar. Dessa forma \u00e9 que \u00e9 pago o processo indenizat\u00f3rio. Sem licita\u00e7\u00e3o, sem capacidade t\u00e9cnica, sem nada. Confiss\u00e3o de d\u00edvida. Foi por isso que V. Exa. n\u00e3o foi indiciado. Nem o Governador Wilson Lima tamb\u00e9m foi indiciado. Eu estou respondendo a V. Exa. Senador, eu n\u00e3o tenho prerrogativa de falar em nome do Tribunal de Contas do Estado. N\u00e3o tenho essa prerrogativa, Senador. N\u00e3o fa\u00e7o parte daquele Poder. Mas tem a sua autonomia, Senador. Senador, eu n\u00e3o tenho poder de falar... Mas \u00e9, Senador! Em 2011 foi 50. S\u00f3 um minuto, Senador. Senador, eu n\u00e3o posso falar em nome do Tribunal de Contas. N\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de eu n\u00e3o saber: eu n\u00e3o tenho prerrogativa de falar em nome de outro Poder, Senador. De 2012... (Pausa.) Senador, me permita uma corre\u00e7\u00e3o: foram em 2014 54 milh\u00f5es; em 2011, 10 milh\u00f5es; em 2012, 16; em 2013, 35; em 2014, 54; a\u00ed em 2015, 200; em 2016, 190; e somente no atual Governo, Senador Marcos Rog\u00e9rio, R$407 milh\u00f5es. Isso \u00e9 s\u00f3 do exerc\u00edcio atual, fora os atrasados. Senador, me permita uma contribui\u00e7\u00e3o? Os R$10 milh\u00f5es s\u00e3o somente na sa\u00fade. O restante... Foi o objeto da CPI. O restante foi o total do Executivo. Ent\u00e3o, foram pagos R$100 milh\u00f5es e R$216 milh\u00f5es em outras \u00e1reas, em outras secretarias. Mas a CPI se ateve somente \u00e0 sa\u00fade. Senador, s\u00f3 mais uma contribui\u00e7\u00e3o... Eu estou justificando. Eu concordo com V. Exa., V. Exa... N\u00e3o. V. Exa... Ent\u00e3o, de uma forma bem simples, at\u00e9 para a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 nos assistindo entender, \u00e9 um contrato onde a empresa \u00e9 chamada pela Secretaria de Sa\u00fade para prestar determinado servi\u00e7o. A empresa, primeiro, presta o servi\u00e7o e depois vai levar a fatura para o Governo do Estado pagar, sem qualquer tipo de licita\u00e7\u00e3o, sem qualquer tipo de fiscaliza\u00e7\u00e3o, muitas vezes, se o servi\u00e7o foi executado de forma adequada ou se ele foi sequer executado. E o Governo paga, \u00e9 obrigado a pagar. Por uma quest\u00e3o de enriquecimento il\u00edcito... Ele \u00e9 obrigado a pagar aquele valor, muitas vezes sem qualquer tipo de auditoria. Ent\u00e3o, \u00e9 um caso que est\u00e1 previsto na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas de uma forma excepcional\u00edssima, em casos em que h\u00e1 claro perigo de descontinuidade do servi\u00e7o p\u00fablico. E a gente viu que n\u00e3o foi dessa forma que foi atuado. Virou via de regra, e n\u00e3o uma exce\u00e7\u00e3o. N\u00e3o entendi a pergunta, Senador. Senador, eu estou sendo amea\u00e7ado? Eu estou sendo amea\u00e7ado, Senador? (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Senador, estou sendo amea\u00e7ado. Estou sendo amea\u00e7ado, Senador. Estou sendo amea\u00e7ado, Senador. Eu acabei de chegar aqui, Senador. Eu falo do seu Governo, e V. Exa. me amea\u00e7a de pris\u00e3o, Senador? \u00c9 isso que o senhor est\u00e1 dizendo para o Brasil todo? Senador, estou falando a verdade. Acho que esse que \u00e9 o problema. V. Exa. est\u00e1 me amea\u00e7ando, Senador. N\u00e3o, V. Exa. acabou... \"Vai sair daqui preso\". Foram essas as palavras que V. Exa. usou. Eu vim aqui para falar a verdade, Senador. Baseado na vossa indaga\u00e7\u00e3o. Eu complementei baseado na vossa indaga\u00e7\u00e3o. Veja, eu n\u00e3o disse isso... N\u00e3o! Estou sendo acusado de crime, Senador? Eu fui mal interpretado, Senador. Me desculpe. Com certeza, Senador. Com certeza. Posso responder? Independente de CPI, essa \u00e9 a nossa fun\u00e7\u00e3o constitucional, Senador. Com o meu consentimento e do meu conhecimento, n\u00e3o. N\u00e3o, mas eu estou lhe respondendo a verdade. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o. Meu pai n\u00e3o ocupa nenhum cargo p\u00fablico. N\u00e3o. N\u00e3o indiquei. N\u00e3o indiquei. Eu estou sob juramento, eu sei disso. N\u00e3o indiquei. N\u00e3o, Senador, n\u00e3o posso falar pela minha fam\u00edlia. Posso falar por mim. N\u00e3o. Minha m\u00e3e. Senador, eu n\u00e3o posso falar em nome do TCE. Eu n\u00e3o posso falar em nome do TCE. N\u00e3o estou falando que julgou, n\u00e3o julgou... N\u00e3o posso falar em nome dela. Senador, deixe eu lhe falar... Primeiramente... Senador, ela est\u00e1 ausente. Eu vim para testemunhar sobre o relat\u00f3rio da CPI, e V. Exa. quer que eu fale sobre a atividade da minha m\u00e3e? Senador, isso \u00e9 falta de respeito por uma senhora... ... servidora de carreira, 40 anos de Tribunal... V. Exa... ... quer misturar... Senador, mas eu quero entender qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o disso com o meu depoimento. Qual \u00e9 o objetivo da pergunta de V. Exa.? Ent\u00e3o, eu n\u00e3o estou entendendo qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o disso com o depoimento. Eu estou pedindo respeito, n\u00e3o disse que era falta de respeito. N\u00e3o vou responder, ent\u00e3o. Foi buscado em todos os \u00f3rg\u00e3os de controle, principalmente no Tribunal de Contas do Estado. Inclusive... ... houve a participa\u00e7\u00e3o, por meio de requerimento da CPI, de dois servidores do Tribunal de Contas para... Eles auxiliaram nas investiga\u00e7\u00f5es e na an\u00e1lise dos contratos. Eu n\u00e3o afirmo necessariamente que havia informa\u00e7\u00f5es que o TCE tinha. Eles nos auxiliaram na an\u00e1lise dos contratos, na auditoria dos contratos. Essa foi a participa\u00e7\u00e3o do TCE. Senador, conhe\u00e7o. Senador, eu o conhe\u00e7o. Com a minha fam\u00edlia, eu n\u00e3o tenho... N\u00e3o posso falar em nome da minha fam\u00edlia, Senador. Eu n\u00e3o tenho... Eu n\u00e3o sei se ele \u00e9 advogado, eu apenas o conhe\u00e7o. Na verdade, sim, Senador. Inclusive, minha fam\u00edlia tem outros Parlamentares cujos posicionamentos s\u00e3o muito diferentes dos meus. N\u00e3o, Senador. N\u00e3o tenho conhecimento disso. Eu n\u00e3o tenho conhecimento disso, Senador. N\u00e3o, n\u00e3o foi. N\u00e3o foi. Senador, eu n\u00e3o possuo rela\u00e7\u00e3o com nenhum empres\u00e1rio. Se possu\u00edsse, eu n\u00e3o teria denunciado um Governo com... Eu estou lhe respondendo. Eu estou lhe respondendo com \u00eanfase, Senador. Me permita falar tamb\u00e9m. Eu gostaria de responder \u00e0 pergunta. N\u00e3o tenho, Senador. N\u00e3o, Senador. Cento e vinte, Senador. N\u00e3o. Foi o tempo inicial dela. N\u00e3o foi prorrogada. E do primeiro escal\u00e3o tamb\u00e9m, Senador. E do primeiro escal\u00e3o tamb\u00e9m. N\u00e3o havia elementos que conectassem \u00e0 materialidade do Governador, baseado nas investiga\u00e7\u00f5es feitas pela CPI. Houve, posteriormente, atrav\u00e9s da Pol\u00edcia Federal. \u00c9 importante \u2013 eu estou tentando esclarecer isso desde o in\u00edcio do depoimento, se o senhor me permitir \u2013 alegar que o que levou a Pol\u00edcia Federal a conectar o Governador, a atua\u00e7\u00e3o do Governador com o caso, especificamente, dos respiradores e da loja de vinho foi fruto das intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas do Governador. A isso a Assembleia Legislativa n\u00e3o teve acesso. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o poderia inserir o Governador no relat\u00f3rio por meras convic\u00e7\u00f5es pessoais ou pol\u00edticas minhas. N\u00e3o! Mas eu n\u00e3o posso acusar uma pessoa sem provas, Senador. Essa \u00e9 a minha... Que conectassem diretamente o Governador \u00e0quele caso. Quem detinha essas provas, baseado nos insumos e nas informa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s apuramos na CPI, foi a Pol\u00edcia Federal. N\u00e3o. Isso \u00e9 o seu ju\u00edzo de valor, Senador. Senador, n\u00f3s fomos... Eu gostaria de contextualizar... V. Exa. est\u00e1 me perguntando sobre um contexto, sobre um contexto... Senador... Dia 30 de junho, Senador. Deixe eu lhe... Deixe eu, deixe eu lhe contextualizar. Senador, V. Exa. me pergunta e responde \u00e0 pergunta? Senador, naquele momento, quando n\u00f3s observamos que havia uma investiga\u00e7\u00e3o em curso, n\u00f3s fomos at\u00e9 a Pol\u00edcia Federal, levamos todas as informa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s t\u00ednhamos, e \u00e9 l\u00f3gico e \u00f3bvio que a Assembleia nunca vai fazer o papel da Pol\u00edcia Federal. A Pol\u00edcia Federal tem muito mais estrutura e poder de investiga\u00e7\u00e3o. Tanto \u00e9, que teve e chegou a patamares na investiga\u00e7\u00e3o que a Assembleia jamais teria conseguido chegar sem a estrutura da Pol\u00edcia Federal. Encaminhei. Est\u00e1 no relat\u00f3rio, Senador. Eu posso lhe encaminhar. Eu posso lhe encaminhar. Senador... N\u00e3o, j\u00e1... Houve uma melhora do quadro, sim, h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o significativa dos casos; est\u00e1 havendo um avan\u00e7o na vacina\u00e7\u00e3o. Eu, inclusive, como Deputado Estadual, fui at\u00e9 o Instituto Butantan tentar intermediar a compra direta, baseado na emenda coletiva que n\u00f3s apresentamos na Assembleia Legislativa de R$50 milh\u00f5es para a compra de vacinas. N\u00e3o obtive sucesso por quest\u00f5es legais, mas t\u00eam chegado as vacinas por meio do Governo Federal; essa \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos. Agora, n\u00f3s n\u00e3o temos especificamente, por uma quest\u00e3o de falta de acesso, realmente, da Assembleia a informa\u00e7\u00f5es do Governo Federal... ... especificamente a se h\u00e1 recomenda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... Sim. Em que per\u00edodo, Senador? No per\u00edodo, Senador, em 2019, cerca... Em 2020, aproximadamente 1 bilh\u00e3o e 80 milh\u00f5es... ... 1 bilh\u00e3o e 80 milh\u00f5es. Eu lhe respondi: 1 bilh\u00e3o e 80 milh\u00f5es. N\u00e3o, n\u00f3s t\u00ednhamos essa informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do Portal de Transpar\u00eancia... Do Governador Federal... Quatrocentos e setenta milh\u00f5es, exatamente. Isso. N\u00f3s n\u00e3o precisamos de... Senador, foi exatamente por isso que n\u00f3s investigamos a forma como... Foi respons\u00e1vel, claro! Foi respons\u00e1vel, m\u00e1 gest\u00e3o. M\u00e1 gest\u00e3o, foi respons\u00e1vel! N\u00e3o... Senador, para ele ser indiciado tem que haver crime. N\u00e3o. Ele \u00e9 respons\u00e1vel, sim. Concordo plenamente. Senador, baseado no que foi investigado no relat\u00f3rio da CPI, enquanto n\u00e3o for terminada a quest\u00e3o dos processos indenizat\u00f3rios, \u00e9 preciso investigar sempre, porque... Senador, achar que existe, sim. Acredito que sim. Sim. Acredito que sim. Eu quero ser apenas preciso, Senador. Se eu acredito, foi uma pergunta... O senhor pode ser mais espec\u00edfico na pergunta? Isso... O que seria isso? Certo. N\u00f3s continuamos o nosso trabalho normal de fiscaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico. N\u00e3o, investiga\u00e7\u00e3o sem CPI, Senador. \u00c9 preciso deixar clara a diferen\u00e7a entre a CPI e o papel constitucional da Assembleia. Independente de CPI, a Assembleia tem a fun\u00e7\u00e3o de fiscalizar o Governo do Estado. N\u00e3o s\u00f3 se fiscaliza o Governo do Estado por CPI. Senador, eu me encontrava em Manaus. Eu estive, por um curto per\u00edodo de tempo, em S\u00e3o Paulo... ... mas eu me encontrava em Manaus. Tanto \u00e9, que visitei Hospital de Manacapuru, visitei... A minha fam\u00edlia possui. N\u00e3o, o meu irm\u00e3o mora em S\u00e3o Paulo. O meu irm\u00e3o \u00e9 juiz em S\u00e3o Paulo. De forma alguma, Senador. Est\u00e1 ausente, n\u00e9? N\u00e3o, se perguntar sobre a minha m\u00e3e, eu respondo; agora, perguntar sobre a conselheira, eu n\u00e3o posso falar sobre a conselheira. N\u00e3o, Senador. Meu pai \u00e9 m\u00e9dico. Meu pai, ele \u00e9 ligado a uma cooperativa, mas ele n\u00e3o \u00e9 empres\u00e1rio, ele n\u00e3o tem... Nunca disputou licita\u00e7\u00e3o no Governo. V. Exa. perguntou \"o meu pai\". Eu n\u00e3o tenho conhecimento, Senador. Eu n\u00e3o tenho conhecimento dessa informa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tenho conhecimento. Correto, Senador. Ent\u00e3o, fizemos alguns depoimentos, fizemos, inclusive, algumas acarea\u00e7\u00f5es, Senador, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 OS, e o que n\u00f3s constatamos foi a completa falta de auditoria sobre os servi\u00e7os prestados. Os servidores da Susam que eram designados para uma esp\u00e9cie de comiss\u00e3o que seria para auditar os servi\u00e7os prestados no Hospital Delphina Aziz eram todos servidores comissionados, de livre indica\u00e7\u00e3o do Governo, e eles praticamente n\u00e3o auditavam. Ent\u00e3o, havia uma car\u00eancia de transpar\u00eancia muito forte sobre o que exatamente era feito com o dinheiro destinado \u00e0 OS. Ent\u00e3o, o contrato era pago na sua integralidade, e n\u00f3s vimos que, em determinados momentos da CPI, da opera\u00e7\u00e3o nesse hospital, o hospital chegou a funcionar com apenas 50% de sua capacidade em um dos momentos mais cr\u00edticos da pandemia, na primeira onda. Ent\u00e3o, realmente, a CPI encaminhou esses documentos para os \u00f3rg\u00e3os de controle naquele momento, porque, como eu falei anteriormente, n\u00f3s tentamos a prorroga\u00e7\u00e3o da CPI. Est\u00e1vamos no meio dessa investiga\u00e7\u00e3o, surgiam fatos novos a todo momento na CPI, o que, realmente, prejudicou muito o trabalho. Houve muito trabalho num per\u00edodo de tempo muito curto, e seria fundamental a prorroga\u00e7\u00e3o para que a gente pudesse terminar de elucidar os fatos inerentes ao Hospital Delphina Aziz. Mas toda a documenta\u00e7\u00e3o que n\u00f3s encontramos, n\u00f3s a encaminhamos para os \u00f3rg\u00e3os de controle e, certamente, essa falta de transpar\u00eancia precisa ser mais investigada de forma mais aprofundada, Senador. Sim, Senador. N\u00e3o. Permita-me explicar. Senador, das 18 pessoas que foram presas nas tr\u00eas opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal, 14 foram indiciadas pela CPI da sa\u00fade. O que aconteceu? N\u00f3s iniciamos uma investiga\u00e7\u00e3o, que foi a investiga\u00e7\u00e3o dos respiradores na loja de vinhos, e n\u00f3s interrompemos a investiga\u00e7\u00e3o no momento em que n\u00f3s tomamos conhecimento de que a Pol\u00edcia Federal havia tomado o caso e isso seria uma investiga\u00e7\u00e3o em sigilo. Ent\u00e3o, para que a gente n\u00e3o atrapalhasse as investiga\u00e7\u00f5es em segredo de justi\u00e7a... ... n\u00f3s entregamos todas as documenta\u00e7\u00f5es para a Pol\u00edcia Federal. O que foi apurado at\u00e9 o momento e que n\u00f3s investigamos... Essas pessoas em que n\u00f3s encontramos a materialidade para indiciar foram indiciadas. N\u00e3o, Senador. Que havia uma investiga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal sobre aquele tema. Senador, houve uma opera\u00e7\u00e3o. Houve uma opera\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o sab\u00edamos que o Governador seria investigado, mas sab\u00edamos que havia uma investiga\u00e7\u00e3o sobre aquele tema. E a CPI decidiu, para n\u00e3o atrapalhar a investiga\u00e7\u00e3o daquele tema, que chegou posteriormente ao Governador... S\u00f3 para explicar a V. Exa. Senador, para o senhor entender um pouco do meu Estado: n\u00f3s ouvimos diversas testemunhas. Essa pergunta que V. Exa. acabou de me fazer eu fiz a todos os depoentes que foram ouvidos na CPI. E eles negavam veementemente. Ent\u00e3o, como \u00e9 que voc\u00ea investiga essa mentira? Porque eu concordo com V. Exa.: eu tenho convic\u00e7\u00e3o de que o Governador tinha conhecimento de tudo. Eu tenho essa convic\u00e7\u00e3o, mas eu preciso provar no \u00e2mbito no relat\u00f3rio. A CPI precisa provar, no \u00e2mbito do relat\u00f3rio, essa conex\u00e3o. Para provar, foram necess\u00e1rios instrumentos que s\u00f3 a Pol\u00edcia Federal tinha, como intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica. Mas \u00e9 preciso materialidade. Senador, eu gostaria de uma manifesta\u00e7\u00e3o. Mais uma vez eu estou sendo amea\u00e7ado. Mais uma vez eu estou sendo amea\u00e7ado... ... porque o objeto da minha convoca\u00e7\u00e3o de testemunhar em rela\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio. N\u00e3o foi de investigar o meu relat\u00f3rio. Est\u00e3o querendo investigar o meu relat\u00f3rio. N\u00e3o... Posso responder, Senador? No momento da CPI... Ainda estava em atividade a CPI quando o Hospital de Campanha Nilton Lins foi fechado. A justificativa dada pelo Governo, na \u00e9poca, foi pela redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de casos, mas a justificativa que tamb\u00e9m, com certeza, pesou... E aqui \u00e9 uma suposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o posso afirmar, porque \u00e9 uma quest\u00e3o de foro \u00edntimo do Governador. Mas todos os contratos que foram firmados, na verdade, as presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o que foram firmadas no Hospital de Campanha Nilton Lins foram atrav\u00e9s de processos indenizat\u00f3rios, sem cobertura contratual. J\u00e1 havia um an\u00fancio do Governo do Estado, naquele momento, de que ele n\u00e3o iria pagar. Ent\u00e3o, imagine um fornecedor trabalhando com a certeza de que n\u00e3o receberia o pagamento. Ent\u00e3o, eu acredito que essa inseguran\u00e7a jur\u00eddica que ficou naquele hospital de campanha, com certeza, influenciou bastante nessa decis\u00e3o. Mas a verdade \u00e9 que o Hospital de Campanha Nilton Lins era um hospital, Senador, de 400 leitos, que recebeu, em 90 dias, 388 pacientes. Ent\u00e3o, foi praticamente muito mal utilizado ou n\u00e3o utilizado. Senador, eu lhe agrade\u00e7o tamb\u00e9m. E quero adiantar, desde j\u00e1, que esse compromisso, que esse desafio que V. Exa. acabou de me incumbir eu j\u00e1 iria anunciar no final do depoimento. Tem, Senador. N\u00e3o, porque eu n\u00e3o concordo com o objeto, Senador, da CPI. Eu acredito que... A pandemia de forma vaga. Est\u00e1 sendo discutido como eu falei. Isso. No ano de 2018, Senador. No mesmo local onde eu ainda moro, Senador. Qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o disso com o meu depoimento, a minha resid\u00eancia, Senador? Senador, eu morava numa outra resid\u00eancia. Eu estou tentando entender qual \u00e9 o nexo causal disso. O senhor quer saber o meu endere\u00e7o residencial, \u00e9 isso? Quando o senhor quer saber? Eu vou falar todos os endere\u00e7os em que morei... Senador, eu... Quando eu me elegi Deputado Estadual, eu moro na mesma resid\u00eancia... Ainda moro, Senador. Sim, Senador. Numa resid\u00eancia, no bairro Parque Dez, tal... O senhor quer saber o endere\u00e7o completo? Eu posso lhe fazer um pedido? Ent\u00e3o, t\u00e1. O senhor precisa entender que eu sou Relator de uma CPI que indiciou 50 pessoas. O senhor est\u00e1 perguntando o endere\u00e7o da minha resid\u00eancia. Eu posso ser amea\u00e7ado por isso, Senador. Mas a casa ainda pertence \u00e0 minha fam\u00edlia, e ainda frequento a casa. V. Exa. quer me atacar, Senador. Senador, quem \u00e9 o senhor pra falar de idoneidade pra mim, Senador? N\u00e3o, V. Exa. \u00e9 acusado de receber 500 mil... ... na Opera\u00e7\u00e3o Vertex e quer falar de idoneidade pra mim... Que o Senador me trate com respeito tamb\u00e9m, Senador, porque... Eu quero testemunhar, eu quero testemunhar, mas o Senador... ... est\u00e1 perguntando da minha resid\u00eancia? Senador, qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o disso com o relat\u00f3rio, Senador? N\u00e3o \u00e9 verdade, n\u00e3o \u00e9 verdade. N\u00e3o \u00e9 verdade. Eu n\u00e3o vou falar onde eu morava, Senador. Eu fui Relator de uma CPI que indiciou 50 pessoas. Se algu\u00e9m me matar... ... eu n\u00e3o sei quem mandou. Que \u00e9 isso, Senador? N\u00e3o \u00e9 verdade, Senador. N\u00e3o \u00e9 verdade, Senador. N\u00e3o, no Royal Village, n\u00e3o sei nem onde fica esse condom\u00ednio. Mas eu n\u00e3o... N\u00e3o tem problema, Senador. N\u00e3o conhe\u00e7o, Senador. Esse nome eu n\u00e3o conhe\u00e7o. Conhe\u00e7o, Senador. Senador, n\u00e3o. N\u00e3o conhe\u00e7o. Eu o conhe\u00e7o, mas n\u00e3o tenho rela\u00e7\u00e3o profissional com ele. No meu gabinete, com o meu conhecimento, n\u00e3o. Senador... Senador, V. Exa. \u00e9 aliado do Governador... ... e quer me acusar disso, Senador? O senhor est\u00e1 me acusando de crime, Senador. V. Exa. me calunia. De crime... N\u00e3o conhe\u00e7o, Senador. N\u00e3o conhe\u00e7o. N\u00e3o conhe\u00e7o, Senador. Sim. Eu n\u00e3o sou o s\u00edndico do condom\u00ednio, n\u00e3o. N\u00e3o conhe\u00e7o, Senador. Estou. Senador, eu n\u00e3o vou falar, aqui, da minha vida pessoal. Eu vim para testemunhar sobre um relat\u00f3rio, Senador. V. Exa... V. Exa. faz... Esse \u00e9 um prejulgamento seu, Senador. V. Exa. est\u00e1 prejulgando, Senador; mais uma vez, est\u00e1 prejulgando. Prejulgando, Senador! Mas eu me comprometi a propor uma... (Interrup\u00e7\u00e3o do som.) Eu estou calado, Senador. Senador, V. Exa... Em nomes? Eu n\u00e3o me escondo. Eu fui Relator, fui candidato a Relator do processo de impeachment, e, naquele momento, ap\u00f3s a derrota da minha chapa, que seria uma chapa isenta, seria uma chapa formada por Deputados independentes, naquele momento, quando a base do Governo assumiu a condu\u00e7\u00e3o do processo de impeachment, eu encaminhei quatro requerimentos pedindo dilig\u00eancias sobre a quest\u00e3o inerente aos crimes de responsabilidade praticados ou n\u00e3o pelo Governador, e esses requerimentos n\u00e3o foram sequer apreciados. N\u00f3s vimos tamb\u00e9m que o autor do impeachment n\u00e3o foi sequer ouvido. E eu, como forma de protesto, me recusei a votar, eu me abstive da vota\u00e7\u00e3o. Que ela precisa ser interrompida, foi uma das recomenda\u00e7\u00f5es da CPI. Uma vez que, como V. Exa. acabou de citar, essa \u00e9 uma pr\u00e1tica de excepcionalidade, tem que ser uma exce\u00e7\u00e3o praticada somente em casos em que h\u00e1 perigo da descontinuidade de um servi\u00e7o essencial. Mas o que aconteceu \u00e9 que isso virou uma via de regra para servi\u00e7os absolutamente... Como foi explicado aqui, no Hospital de Campanha Nilton Lins, todos os servi\u00e7os que seriam prestados naquele hospital e que poderiam ser objeto de dispensa de licita\u00e7\u00e3o, considerando a urg\u00eancia do tema... N\u00e3o, mas foi atrav\u00e9s de processo indenizat\u00f3rio sem o atesto de se o servi\u00e7o era ou n\u00e3o executado, enfim... Ent\u00e3o virou uma via de regra. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida. Inclusive, em um dos casos abordados pela CPI da Sa\u00fade do Amazonas, como o da Norte Servi\u00e7os M\u00e9dicos, que iria fornecer o servi\u00e7o de lavanderia ao Hospital de Campanha Nilton Lins, essa empresa alegou que lavou 40 toneladas de roupa... Iriam pagar. Foi impedido o pagamento. Ela alegou que lavou todos os leitos, sendo que havia apenas quatro pacientes internados no hospital, ou seja... Durante a visita que n\u00f3s fizemos no Hospital de Campanha, n\u00f3s observamos que n\u00e3o havia balan\u00e7a para averigua\u00e7\u00e3o do peso, uma vez que ela alegava o seu pagamento por peso, por tonelada lavada de roupa. Mandamos uma equipe da CPI visitar a sede da empresa, a sede dessa empresa era numa oficina mec\u00e2nica... Era uma oficina mec\u00e2nica... Ent\u00e3o, ali, n\u00f3s identificamos um superfaturamento de at\u00e9 10,000%, Senador. Inclusive, foi indiciado, o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado denunciou os envolvidos na empresa e teve o encaminhamento necess\u00e1rio. Principalmente eu quero aqui ressaltar a boa condu\u00e7\u00e3o do Senador Eduardo Braga, do Senador Omar Aziz e do Senador Pl\u00ednio Val\u00e9rio na destina\u00e7\u00e3o de emendas, sobretudo para o interior. N\u00f3s vimos a diferen\u00e7a que esses recursos federais fizeram nas regi\u00f5es mais long\u00ednquas. O Estado do Amazonas \u00e9 um Estado de propor\u00e7\u00f5es continentais. A popula\u00e7\u00e3o do interior... N\u00f3s n\u00e3o temos estradas. As nossas estradas s\u00e3o os rios. Ent\u00e3o, tem Munic\u00edpios a\u00ed em que voc\u00ea precisa pegar dez dias de barco para chegar de Manaus at\u00e9 o Munic\u00edpio. Ent\u00e3o, esse recurso federal, principalmente no interior, foi muito importante. Em Manaus, onde se concentra praticamente toda a m\u00e9dia e alta complexidade do Estado do Amazonas, uma vez que o interior do Estado n\u00e3o tem nenhum leito de UTI, n\u00f3s vimos que tamb\u00e9m teve o apoio necess\u00e1rio. Teve aproximadamente, entre 2019 e 2020, R$2 bilh\u00f5es de recursos federais que, certamente, fariam muita diferen\u00e7a se fossem bem empregados na sa\u00fade p\u00fablica. Ent\u00e3o, houve o suporte a\u00e9reo... Prefiro me restringir ao relat\u00f3rio porque o relat\u00f3rio n\u00e3o... \u00c9 anterior a essa quest\u00e3o do oxig\u00eanio, mas houve. Praticamente toda a estrutura do Governo do Estado est\u00e1 concentrada na capital. A m\u00e9dia e alta complexidades, as principais unidades de sa\u00fade todas s\u00e3o geridas pelo Governo do Estado. No interior, houve uma municipaliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, o que tem sido uma pr\u00e1tica que tem prejudicado os Munic\u00edpios que n\u00e3o t\u00eam uma renda consider\u00e1vel e t\u00eam que arcar com algo que n\u00e3o \u00e9 da sua compet\u00eancia, que, no caso, \u00e9 a m\u00e9dia e alta complexidades. A compet\u00eancia dos Munic\u00edpios \u00e9 sa\u00fade b\u00e1sica, mas arca-se com tudo. Ent\u00e3o, toda a sa\u00fade de m\u00e9dia e alta complexidade est\u00e1 concentrada na cidade de Manaus. N\u00f3s temos muita dificuldade, Senador, em decorr\u00eancia do nosso isolamento log\u00edstico. N\u00f3s s\u00f3 temos uma estrada que ligaria o Amazonas ao restante do Brasil, que \u00e9 a BR-319. Essa estrada, lamentavelmente, n\u00e3o foi recuperada. A estrada j\u00e1 existe, mas, por quest\u00f5es ambientais, ela n\u00e3o existe. Isso fez muita diferen\u00e7a em todos os momentos de dificuldade, tanto na primeira onda como na segunda onda, porque o transporte at\u00e9 o Amazonas se d\u00e1 somente por via a\u00e9rea ou por via de balsas, por via de embarca\u00e7\u00f5es, o que limita muito a log\u00edstica do nosso Estado. Eu vou lhe explicar de forma resumida como funcionou essa quest\u00e3o. Foi um processo indenizat\u00f3rio tamb\u00e9m, n\u00e3o foi licita\u00e7\u00e3o. A compra dos respiradores foi feita atrav\u00e9s de uma empresa que foi totalmente direcionada, que foi a empresa Sonoar, que detinha j\u00e1 esses respiradores. Essa empresa pertencia ao esposo da ent\u00e3o secret\u00e1ria de comunica\u00e7\u00e3o. Para que n\u00e3o houvesse, para uma forma de blindar essa empresa, essa empresa Sonoar vendeu para a loja de vinhos, que \u00e9 a empresa Fjap, e o Estado fez um processo indenizat\u00f3rio para comprar da Fjap. Para o senhor ter uma ideia, n\u00f3s identificamos na nota fiscal que esses 28 respiradores foram comprados por cerca de R$1 milh\u00e3o, a Sonoar vendeu para a loja de vinhos por R$2,5 milh\u00f5es, e a loja de vinhos vendeu para o Estado por R$3 milh\u00f5es. Sendo que essa compra, a Fjap comprou da Sonoar \u00e0s 3h da tarde e vendeu para o Governo do Estado \u00e0s 17h, aproximadamente, pouco mais de duas horas depois. Quem entregou os respiradores para o Estado foi a Sonoar, n\u00e3o foi nem a Fjap. E eu lhe agrade\u00e7o, Senador, por permitir que eu fale do relat\u00f3rio, porque, at\u00e9 o momento, eu estou sendo meramente atacado. Atacado porque esse foi um relat\u00f3rio... O senhor me permite? Ent\u00e3o, eu lhe agrade\u00e7o por poder esclarecer, porque o objetivo de eu estar aqui presente \u00e9 esclarecer sobre o relat\u00f3rio. Estou sendo vilmente atacado aqui por pessoas que n\u00e3o t\u00eam... O Amazonas est\u00e1 me assistindo e sabe quem est\u00e1 do lado certo da hist\u00f3ria, eu n\u00e3o tenho problema nenhum de ser investigado. Minha m\u00e3e \u00e9 uma pessoa honrada, uma pessoa servidora p\u00fablica de carreira. Entrou na vaga de conselheira atrav\u00e9s de auditoria do Tribunal de Contas, foi aprovada em concurso p\u00fablico, n\u00e3o tem nenhuma m\u00e1cula. Todo o patrim\u00f4nio da minha fam\u00edlia... Por que que o Senador sabe? Porque est\u00e1 tudo declarado em Imposto de Renda. N\u00f3s n\u00e3o temos o que esconder. Pode investigar, pode quebrar o sigilo da empresa que for, n\u00f3s n\u00e3o temos o que temer. Eu n\u00e3o estaria aqui se eu tivesse, eu n\u00e3o teria indiciado 50 pessoas se eu tivesse qualquer tipo de rabo preso, inclusive secret\u00e1rios do Governo do Estado. Fico revoltado, me perdoe o desabafo, Senador. Senador, onde n\u00e3o existe transpar\u00eancia existe corrup\u00e7\u00e3o. O processo indenizat\u00f3rio \u00e9 feito sem qualquer averigua\u00e7\u00e3o da capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da empresa. Ele \u00e9 feito sem respeitar os limites da legisla\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Licita\u00e7\u00f5es e, muitas vezes, como n\u00f3s observamos na CPI, ele tamb\u00e9m \u00e9 feito sem a averigua\u00e7\u00e3o se aquele servi\u00e7o \u00e9 de fato ou n\u00e3o prestado. Ent\u00e3o, uma das principais recomenda\u00e7\u00f5es, eu acredito, uma das principais conquistas da CPI da Sa\u00fade do Amazonas foi, sim, a determina\u00e7\u00e3o de que tem que se encerrar essa atividade de processo indenizat\u00f3rio como via de regra. Praticamente, todos os casos analisados pela CPI da Sa\u00fade do Amazonas em que houve fortes ind\u00edcios de corrup\u00e7\u00e3o eram atrav\u00e9s dos processos indenizat\u00f3rios. Ent\u00e3o, \u00e9 uma forma temer\u00e1ria de se contratar. E a nossa recomenda\u00e7\u00e3o foi no sentido de terminar esse tipo de contrata\u00e7\u00e3o; a n\u00e3o ser que seja respeitada a lei, como os casos que foram citados excepcional\u00edssimos, n\u00e3o como via de regra. Confirmo. N\u00e3o tenho conhecimento se houve uma autoriza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do Governo Federal, porque n\u00f3s n\u00e3o det\u00ednhamos essa informa\u00e7\u00e3o, mas a justificativa dada pela Secretaria de Sa\u00fade, na \u00e9poca, era em raz\u00e3o da baixa dos casos de Covid-19 naquele momento. E, como j\u00e1 expliquei anteriormente, n\u00f3s entendemos tamb\u00e9m que havia uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica enorme na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que ali seriam desempenhados. Confirmo. Confirmo a informa\u00e7\u00e3o. Senador, eu posso apenas me referir ao objeto da CPI. Eu realmente n\u00e3o tenho conhecimento de antes do que foi averiguado na CPI. Eu n\u00e3o estou aqui de forma alguma defendendo. Estou sendo preciso em rela\u00e7\u00e3o ao que foi analisado pela CPI. N\u00f3s observamos que houve uma evolu\u00e7\u00e3o nos volumes de pagamento dessa modalidade no decorrer dos anos, chegando ao ponto em que hoje est\u00e1 um volume muito alto e que realmente precisa ser corrigido, como eu falei anteriormente. Houve uma recomenda\u00e7\u00e3o por parte da CPI pela elimina\u00e7\u00e3o desse tipo de pagamento. E essa recomenda\u00e7\u00e3o \u2013 j\u00e1 foi anunciado de p\u00fablico pelo Governo \u2013 vai ser acatada at\u00e9 setembro deste ano, mas n\u00f3s seguiremos fiscalizando essas tratativas, para que realmente seja cumprida essa recomenda\u00e7\u00e3o. Um bilh\u00e3o e quinhentos milh\u00f5es, aproximadamente, Senador. E valores inadequados... E respiradores inadequados, Senador, inclusive. Ent\u00e3o... N\u00f3s verificamos, a partir dos depoimentos colhidos, que havia um chamamento p\u00fablico. As empresas tomavam conhecimento, atrav\u00e9s do setor de compras da Secretaria de Sa\u00fade, da necessidade da demanda do que era necess\u00e1rio \u2013 n\u00e3o s\u00f3 dos respiradores, no caso, mas de todas as outras \u00e1reas onde havia o procedimento indenizat\u00f3rio \u2013 e era mandada uma cota\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o e, a partir dessa cota\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o, era escolhida a empresa que poderia, supostamente, oferecer o servi\u00e7o pelo menor pre\u00e7o, por\u00e9m sem qualquer controle de licita\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade t\u00e9cnica da empresa, enfim, sem nada, apenas dessa forma. Senador, a informa\u00e7\u00e3o... A informa\u00e7\u00e3o que eu tive \u00e9 que \u00e9 uma parte deles estava deteriorada e foi enviada de volta, mas praticamente todos os respiradores que n\u00f3s disp\u00fanhamos no Estado do Amazonas foram enviados pelo Governo Federal, uma vez que o Estado do Amazonas n\u00e3o comprou nenhum. N\u00e3o comprou. Todos vieram do Governo Federal. Isso. Essa \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s t\u00ednhamos. N\u00f3s sabemos dessa informa\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s averiguamos quantos respiradores o Estado havia comprado. E n\u00f3s t\u00ednhamos essa informa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m. Sim, Senador. Senador, porque \u00e9 preciso ter uma quest\u00e3o conexa entre o Governador do Estado e um ato de improbidade administrativa pra que a gente pudesse indiciar. A falta da m\u00e1 gest\u00e3o... M\u00e1 gest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 crime, m\u00e1 gest\u00e3o \u00e9 um motivo pra que a gente mude de Governador no momento da elei\u00e7\u00e3o, mas, para haver indiciamento, para haver impeachment, para haver qualquer rela\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a crime de responsabilidade, \u00e9 preciso que esteja claro o crime... ... praticado diretamente pelo Governador. Senador, \u00e9 uma m\u00e1 gest\u00e3o absurda. N\u00e3o, Senador. Isso tem que ser julgado atrav\u00e9s de um processo de impeachment. Tem que ser julgado atrav\u00e9s de um processo de impeachment. Eu n\u00e3o vou fazer um prejulgamento aqui. Seriam as recomenda\u00e7\u00f5es pelo fim do processo indenizat\u00f3rio, do envio dos documentos at\u00e9 os \u00f3rg\u00e3os de controle para seguir nas investiga\u00e7\u00f5es que n\u00f3s n\u00e3o conseguimos apurar. Ah, sim. N\u00f3s apresentamos um projeto de lei que veda a contrata\u00e7\u00e3o de empresas e c\u00f4njuges at\u00e9 terceiro grau de Secret\u00e1rio de Estado pelo Estado do Amazonas. Senador, s\u00f3 pra eu entender a pergunta de V. Exa., o senhor pergunta isso em rela\u00e7\u00e3o ao caso determinado dos servi\u00e7os m\u00e9dicos do Hospital Nilton Lins? Ent\u00e3o, como eu falei a V. Exa., essa quest\u00e3o dos processos indenizat\u00f3rios n\u00e3o \u00e9 um processo licitat\u00f3rio. \u00c9 um processo em que internamente \u00e9 escolhida a empresa que supostamente vai prestar... N\u00e3o existe. Ent\u00e3o, n\u00e3o existe a transpar\u00eancia, n\u00e3o existe o crit\u00e9rio dado pela Lei de Licita\u00e7\u00f5es no sentido de escolher a empresa que seja mais ben\u00e9fica para o Estado. Eu tomei conhecimento de que houve uma pesquisa capitaneada pelo pesquisador Marcus Lacerda, que tentou identificar a efici\u00eancia nos pacientes em casos graves, atrav\u00e9s da hidroxicloroquina, mas isso n\u00e3o foi, na \u00e9poca, investigado pela CPI, porque ainda estava em fase de pesquisa, ainda n\u00e3o tinha conclu\u00eddo a pesquisa. N\u00e3o se tinha not\u00edcia, por exemplo, tamb\u00e9m, das mortes, no caso, essas mortes est\u00e3o sob sindic\u00e2ncia. Enfim, a CPI n\u00e3o teve acesso a essas informa\u00e7\u00f5es. N\u00e3o. Agrade\u00e7o. Acompanhei, Senador. Senador, eu acompanhei de perto, tanto \u00e9 que visitei dois hospitais naquele momento. Eu fiz, tentei me mobilizar, enfim, ajudando da maneira que eu podia. Lamentavelmente, essa segunda onda aconteceu de forma s\u00fabita. No nosso Estado n\u00e3o havia informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias na imprensa, em lugar nenhum, na evolu\u00e7\u00e3o crescente... Senador, aqui, em respeito a V. Exa., que \u00e9 um Senador o qual eu admiro, acompanho e sigo nas suas redes sociais... ... eu respondo, mesmo estando fora do motivo da minha convoca\u00e7\u00e3o. Foi cerca de final de dezembro. \u00c9, aproximadamente. Eu n\u00e3o tenho a informa\u00e7\u00e3o precisa porque n\u00e3o foi objeto da CPI, mas... Perfeito. \u00c9, em metade de dezembro, aproximadamente. Da metade para o final. Senador, houve um caos generalizado na minha cidade. Isso n\u00e3o foi objeto da CPI, mas foi p\u00fablico, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, com certeza, foi uma press\u00e3o popular muito forte. Isso, com v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es. Isso est\u00e1 relatado, inclusive, na imprensa nacional. Acredito que sim. Senador, pela minha percep\u00e7\u00e3o \u2013 \u00e9 importante deixar claro que eu sou falho, posso cometer erros \u2013, o que observei naquele momento? Houve uma nega\u00e7\u00e3o da necessidade de haver o lockdown. Eu tenho uma boa aproxima\u00e7\u00e3o com donos de restaurantes. Vou citar este exemplo espec\u00edfico dos restaurantes. Eles se prepararam para uma demanda diferenciada, que era a demanda do final do ano. Existe um aumento nas vendas, enfim. Compraram produtos perec\u00edveis para suportar aquela demanda. E, subitamente, houve a edi\u00e7\u00e3o do decreto. Ent\u00e3o, isso teve um preju\u00edzo incalcul\u00e1vel para eles. Citei esse exemplo espec\u00edfico, que \u00e9 para o senhor entender o motivo da revolta. Onde foi a falha, a meu ver? No di\u00e1logo. A Assembleia n\u00e3o foi ouvida em nenhum momento. N\u00e3o tenho conhecimento, Senador. Como eu lhe falei, a Assembleia n\u00e3o foi ouvida. N\u00e3o tenho conhecimento, Senador. Em nenhum momento. Em nenhum momento. Senador, se V. Exa. me permitir... O conhecimento que eu tive foi do deslocamento, atrav\u00e9s de aeronaves, de oxig\u00eanio l\u00edquido de v\u00e1rias formas para o Estado do Amazonas. Eu quero aqui aproveitar, Senador, se o senhor me permitir... ... esta oportunidade para fazer um agradecimento, um agradecimento p\u00fablico a alguns artistas que se mobilizaram, tanto o Whindersson Nunes, quanto o Gustavo Lima, quanto o Paulo Gustavo... ... para ajudar o Amazonas. Eu quero aqui, at\u00e9 em nome do Amazonas, fazer um agradecimento a todos eles, porque esse foi um gesto que realmente salvou muitas vidas. Foi uma tristeza muito grande n\u00f3s termos a not\u00edcia da morte do Paulo Gustavo por Covid, depois desse gesto que ele fez para o nosso Estado. Ent\u00e3o, \u00e9 realmente... Eu, como amazonense que acompanhei, visitei os hospitais, ouvi depoimentos, Senador, de m\u00e9dicos que me relataram que s\u00f3 tinha oxig\u00eanio para uma pessoa e tinham duas pessoas para serem atendidas. Foi, Senador. Pelo menos publicamente, Senador. Eu n\u00e3o sei exatamente a data da chegada das cargas, n\u00e3o \u00e9? Publicamente... Senador, o conhecimento que n\u00f3s observamos enquanto Deputado Estadual foi nessa quest\u00e3o log\u00edstica e do envio de oxig\u00eanio. Eu quero aqui destacar que eu n\u00e3o tenho compet\u00eancia para avaliar se esse apoio foi suficiente, se veio no momento certo. Isso eu confio na condu\u00e7\u00e3o de V. Exas. para averiguar. Mas foi s\u00f3 esse o apoio... N\u00f3s temos que resolver efetivamente o problema. N\u00e3o acompanhei, Senador. N\u00e3o acompanhei. N\u00e3o, Senador. N\u00e3o tive acesso, Senador. N\u00e3o tive acesso. Sou um Deputado independente, Senador. N\u00e3o tenho rela\u00e7\u00e3o com o Governo. O que eu sabia era pela imprensa. Eu, por ter posicionamento... Que o Governador anunciava que ele tinha tratativas com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas nunca precisava quais tratativas, em que momento... Senador, \u00e9 muito complicado eu emitir opini\u00e3o sobre isso, porque eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, Senador. N\u00e3o acompanhou, n\u00e3o tivemos conhecimento. N\u00e3o tenho conhecimento, Senador. Em nenhum momento foi discutido isso tamb\u00e9m na Assembleia. Ent\u00e3o, Senador, eu at\u00e9 lhe agrade\u00e7o a pergunta porque atrav\u00e9s desta CPI n\u00f3s tivemos o conhecimento de que houve essa mensagem no per\u00edodo de julho, salvo engano, em que foi tratado... Nesse momento, Senador, n\u00e3o havia ind\u00edcios de que seria necess\u00e1rio o abastecimento de oxig\u00eanio \u2013 no momento at\u00e9 setembro, n\u00e3o havia esses ind\u00edcios. Havia um fluxo normal de oxig\u00eanio, n\u00e3o havia nenhum relato de nenhum profissional da sa\u00fade... Eu n\u00e3o tinha conhecimento. Em nenhum momento a Assembleia foi notificada disso. N\u00e3o tinha conhecimento. Em nenhum momento a Assembleia foi notificada disso. Tive conhecimento, Senador. Claro. Senador, naquele momento, qualquer ajuda era bem-vinda. No momento de calamidade, no momento... At\u00e9 lhe falei: eu fui a um hospital \u2013 fa\u00e7o quest\u00e3o de dar esse relato, que \u00e9 para a popula\u00e7\u00e3o entender a crise que foi. Conversei com m\u00e9dico, o m\u00e9dico me relatou \u2013 isso chorando, Senador! \u2013 que teve um momento em que ele teve que escolher entre dois pacientes, qual que ele iria abastecer de oxig\u00eanio: um paciente tinha cerca de 70 anos e outro paciente tinha 50. Ele escolheu o de 50, porque o outro era mais velho. Ent\u00e3o, ele me disse, em prantos, que ningu\u00e9m \u00e9 treinado para isso, ningu\u00e9m est\u00e1 preparado para esse tipo de decis\u00e3o. \u00c9 uma decis\u00e3o de guerra. Ent\u00e3o, lamentavelmente... \u00c9 por isso que eu, mesmo sendo convocado, mesmo, enfim, \u00e9 uma alegria estar aqui com V. Exas., porque eu quero contribuir para que realmente isso n\u00e3o aconte\u00e7a novamente, Deputado. Fiz tudo que foi poss\u00edvel, Senador, inclusive encaminhei para as embaixadas tamb\u00e9m, foi um ato de desespero realmente. Senador, n\u00f3s tivemos uma crise de oxig\u00eanio que durou aproximadamente janeiro, a segunda metade de janeiro, at\u00e9 in\u00edcio de fevereiro. Havia, como eu lhe falei, h\u00e1 uma dificuldade log\u00edstica muito grande no nosso Estado. At\u00e9 para os pr\u00f3prios Munic\u00edpios de onde \u2013 n\u00f3s acompanhamos o Senador Eduardo Braga no nosso Estado, acompanhamos alguns Prefeitos do interior \u2013 eles tentaram comprar, aqueles Munic\u00edpios que fazem fronteira com outros Estados, eles tentaram comprar oxig\u00eanio de outros Estados, e havia uma dificuldade muito grande, o Governo do Estado centralizou essa distribui\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, inclusive confiscando dos Prefeitos, para que ele decidisse de que forma era melhor para distribuir esse oxig\u00eanio nas unidades de sa\u00fade. Ent\u00e3o, imagine, Senador. \u00c9 um momento sobre o qual fa\u00e7o quest\u00e3o de demonstrar minha indigna\u00e7\u00e3o, porque eu, como Deputado Estadual, as pessoas me cobravam quando seus pais morriam, quando suas m\u00e3es morriam, para eu fazer alguma coisa, eu estava numa situa\u00e7\u00e3o de impot\u00eancia realmente. At\u00e9 para as embaixadas tamb\u00e9m. N\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o, Senador, pelo Governo Federal n\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o. Foi amplamente noticiado. N\u00e3o tenho conhecimento, Senador, n\u00e3o tenho conhecimento. Senador, especificamente, sobre a quantidade de pessoas, eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o. Eu soube que eles foram transportados de avi\u00e3o para outras unidades da Federa\u00e7\u00e3o e que foi uma quantidade significativa naquele momento, uma vez que havia total colapso do nosso sistema de sa\u00fade. Lamento, mas n\u00e3o tenho aqui em m\u00e3o o n\u00famero exato de quantos pacientes e quantos \u00f3bitos, se houve \u00f3bitos, n\u00e3o tenho. Atrav\u00e9s da via a\u00e9rea. Foi montado... Eu acredito que sim, Senador, mas eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o precisa. Sim, perfeitamente. N\u00e3o. \u00c9 como eu lhe falei, Senador, n\u00f3s n\u00e3o temos a compet\u00eancia de fiscalizar as a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Conhe\u00e7o. Senador, eu classifico essa declara\u00e7\u00e3o dele como muito grave. Realmente, eu n\u00e3o tive conhecimento desse direcionamento, mas ele, enquanto coordenador de uma for\u00e7a-tarefa que avaliava... Uma for\u00e7a-tarefa que foi criada na primeira onda, que foi criada justamente para auxiliar a Secretaria de Sa\u00fade no combate \u00e0 pandemia. Ent\u00e3o, ele tinha muito conhecimento sobre as a\u00e7\u00f5es do Governo do Estado. Ent\u00e3o, se ele tem essa informa\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o tive, n\u00e3o chegou a n\u00f3s. O Vice-Governador na primeira onda. Foi criada uma for\u00e7a-tarefa. Ele foi Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, depois virou Chefe da Casa Civil e foi criada uma coordena\u00e7\u00e3o intersecretarias, porque tinha secret\u00e1rios de v\u00e1rias pastas, para auxiliar de forma t\u00e9cnica... Eu... \u00c9 preciso ser averiguado. Eu n\u00e3o tive conhecimento. Foi uma declara\u00e7\u00e3o recente dele. Ele precisa provar, n\u00e3o \u00e9? Anterior. N\u00e3o, Senador. O problema no Amazonas era haver tratamento. Esse era o problema que n\u00f3s tentamos... Exatamente. Ou prec\u00e1rio, de forma prec\u00e1ria. N\u00e3o tenho conhecimento disso, Senador. Eu agrade\u00e7o, Senador. Obrigado, Senador, pela pergunta. Eu vejo que a principal medida foi o envio de recursos para o Governo do Estado. O Governo do Estado tinha autonomia nas a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 pandemia, e foi exatamente isso que a CPI investigou na primeira onda. Senador, naquele momento, n\u00f3s t\u00ednhamos conhecimento de que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e diversas pessoas que ocupavam cargos no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estavam acompanhando a situa\u00e7\u00e3o de Manaus, mas a esse detalhe da fun\u00e7\u00e3o que cada um estava desempenhando a Assembleia Legislativa n\u00e3o teve acesso em nenhum momento. A situa\u00e7\u00e3o. Porque a CPI foi conclu\u00edda no per\u00edodo anterior \u00e0 ocorr\u00eancia desses fatos, Senador. A CPI... \u00c9. N\u00e3o. A CPI... Tudo isso foi objeto da CPI. V. Exa. est\u00e1 perguntando da segunda onda? Me perdoe. N\u00e3o, porque V. Exa. falou da falta de oxig\u00eanio. Foi na segunda. Por isso que eu me confundi. Perd\u00e3o. Claro que foi, Senador. Tanto \u00e9, que n\u00f3s investigamos o hospital de campanha, a compra de respiradores, todos os fatos, todas as a\u00e7\u00f5es do Governo do Estado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. O nascimento dessa CPI, na verdade, foi para investigar a pandemia. Ela se expandiu no seu teor porque, em debates na Assembleia Legislativa, n\u00f3s chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que o problema n\u00e3o era s\u00f3 a pandemia, mas sim um sistema de sa\u00fade que j\u00e1 vinha de uma fragilidade em mandatos anteriores e que precisava tamb\u00e9m ser investigado. Delphina Aziz. Senador, o hospital tem seis andares. S\u00f3 pra ficar bem claro, apenas tr\u00eas andares estavam ocupados. Perfeito. O Governo do Estado. Senador, a Secretaria de Estado de Sa\u00fade, o Governo como um todo. N\u00e3o tenho a informa\u00e7\u00e3o exatamente... N\u00e3o, eu concordo com V. Exa. Sim. V. Exa. n\u00e3o me deixa fazer o debate. Senador, n\u00e3o vou comentar coisas pessoais. Testemunha do relat\u00f3rio. Testemunha do relat\u00f3rio. N\u00e3o tenho conhecimento. Reafirmo a minha afirma\u00e7\u00e3o, mas eu n\u00e3o vou comentar quest\u00f5es pessoais. Senador, eu n\u00e3o vou comentar coisa pessoal aqui. N\u00e3o, Senador. V. Exa. desrespeita uma pessoa que est\u00e1 ausente. V. Exa... ... est\u00e1 acostumado a atacar as mulheres agora, Senador. Est\u00e1 acostumado a atacar as mulheres. A minha m\u00e3e est\u00e1 ausente, Senador. Qual o crime? Esse terreno... V. Exa. est\u00e1... E qual a rela\u00e7\u00e3o que tem um terreno que est\u00e1 no nome de uma pessoa e o... Se V. Exa. provar que o terreno foi comprado por algu\u00e9m do Governo, \u00e9 uma coisa, mas o fato de a minha m\u00e3e ter um terreno n\u00e3o quer dizer que o relat\u00f3rio... N\u00e3o vou comentar, Senador. Senador, eu me recuso a ser atacado... ... na minha idoneidade. Est\u00e1 me atacando, Senador! Est\u00e1 expondo, est\u00e1 expondo coisas pessoais. Eu vim aqui para contribuir, na condi\u00e7\u00e3o de testemunha, sobre o relat\u00f3rio da CPI. V. Exa... ... que foi investigado pelo meu relat\u00f3rio, V. Exa. e sua fam\u00edlia s\u00e3o acusados de desviar 260 milh\u00f5es da sa\u00fade... E, por isso, V. Exa. est\u00e1 me atacando. Fale a verdade, Senador! Fale a verdade, Senador! V. Exa. n\u00e3o tem moral... (Interrup\u00e7\u00e3o do som.) Mais uma vez, o meu microfone estava desligado, Senador. N\u00e3o, Senador, eu n\u00e3o vou falar... V. Exa. quer desvirtuar um depoimento importante para a sa\u00fade do Estado do Amazonas. N\u00f3s fizemos um trabalho que foi elogiado, um trabalho que serviu de base de tr\u00eas opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal... ... e V. Exa. quer voltar para a minha vida pessoal, Senador? N\u00e3o conhe\u00e7o, Senador. Senador, eu n\u00e3o vou responder... ... quest\u00f5es de cunho... (Interrup\u00e7\u00e3o do som.) Conhece... Isso \u00e9 um prejulgamento mais uma vez, Senador. Mais um prejulgamento. N\u00e3o. J\u00e1 me condenou. N\u00e3o, ningu\u00e9m foi preso. ... falar a verdade aqui. Eu pe\u00e7o, Senador, mas estou sendo duramente atacado, e n\u00e3o est\u00e1 sendo discutido o relat\u00f3rio. N\u00e3o est\u00e1 sendo discutido o relat\u00f3rio em nenhum momento. Em nenhum momento. V. Exa. falou que vai ter nego que vai sair preso. Se isso n\u00e3o for uma amea\u00e7a, Senador, eu n\u00e3o sei o que \u00e9. Eu n\u00e3o lhe ofendi tamb\u00e9m, Senador. Onde que lhe ofendi? Ela est\u00e1 ausente. V. Exa... Ela recebe o mesmo sal\u00e1rio que minha m\u00e3e, que tem duas casas l\u00e1 tamb\u00e9m. V. Exa. \u00e9 que quer que... V. Exa. quer inventar... N\u00e3o, V. Exa. tem toda a rela\u00e7\u00e3o desse condom\u00ednio. N\u00e3o existe isso, n\u00e3o. Fausto Souza j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais Deputado. Fausto Junior, V. Exa. n\u00e3o sabia onde o seu pai trabalhava. N\u00e3o, n\u00e3o disse isso. Est\u00e1 registrado, n\u00e3o \u00e9? Mas eu n\u00e3o tinha o conhecimento, Senador. E V. Exa. acha que pode... ... se fosse corrupto, o senhor... Pode ligar o microfone, por favor? Eu vou falar... N\u00e3o tenho conhecimento, Senador. Senador... Me permita uma errata: eu n\u00e3o sabia que ele tinha neg\u00f3cio em Bras\u00edlia. Ele \u00e9 um empres\u00e1rio conhecido no Amazonas. N\u00e3o. N\u00e3o, ele \u00e9 conhecido por ser empres\u00e1rio, ele tem v\u00e1rios neg\u00f3cios no Amazonas. Senador, vou verificar aqui no relat\u00f3rio, porque... ... 149 empresas e eu n\u00e3o tenho tudo de... Enquanto ele procura a\u00ed, s\u00f3 pra esclarecer: isso aqui \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de processos indenizat\u00f3rios que foram pagos. O.k.. Consta no relat\u00f3rio, enfim. H\u00e1 um impeditivo, Senadora, legal na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas da convoca\u00e7\u00e3o do Governador, lamentavelmente. H\u00e1 um impeditivo. Acredite! Eu vou j\u00e1 consultar meu advogado, mas eu lhe afirmo posteriormente. Isso. Acredite! N\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o, mas da convoca\u00e7\u00e3o dele. Da convoca\u00e7\u00e3o. Da investiga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o, mas da convoca\u00e7\u00e3o, sim. Posso, mas n\u00e3o posso convocar. N\u00f3s investigamos no \u00e2mbito do Governo do Estado de 2011 at\u00e9 final de setembro de 2020. N\u00e3o. Deixa s\u00f3 eu explicar o contexto. Eu at\u00e9 lhe pe\u00e7o a compreens\u00e3o. Eu disse que havia ferramentas que estavam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal que a Assembleia n\u00e3o tinha, tais como as intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, que, essas, sim, conseguiam encontrar fatos que, lamentavelmente, a CPI n\u00e3o encontrou. Mas nunca... Houve uma dificuldade muito grande por parte das operadoras. Enfim, a CPI foi muito prejudicada por essa morosidade. Senadora, foi aprovado no seio da CPI, internamente, e havia muita morosidade. Houve muitos encaminhamentos a que n\u00f3s n\u00e3o obtivemos resposta, lamentavelmente, devido ao tempo da CPI. N\u00e3o, sim... Perfeitamente. Perfeitamente. Fomos muito prejudicados por isso. Inclusive, quebras de sigilo banc\u00e1rios, diversas situa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s n\u00e3o conseguimos tempo h\u00e1bil para averiguar devido a essa morosidade. Na convoca\u00e7\u00e3o do Governador para a CPI. N\u00e3o, deixa eu explicar o contexto dessa den\u00fancia espec\u00edfica: n\u00f3s iniciamos a investiga\u00e7\u00e3o dos respiradores na loja de vinhos. Todo o in\u00edcio dessa investiga\u00e7\u00e3o foi feito pela CPI. Ocorre que, durante o encaminhamento da CPI, houve uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal em que a Pol\u00edcia Federal apreendeu diversos documentos, e n\u00f3s entregamos toda a documenta\u00e7\u00e3o que n\u00f3s t\u00ednhamos sobre essa opera\u00e7\u00e3o especificamente para a Pol\u00edcia Federal, que estava fazendo uma investiga\u00e7\u00e3o em segredo de justi\u00e7a... N\u00e3o, n\u00e3o tem esse poder. Mas n\u00f3s entendemos naquele momento, Senadora, que as condi\u00e7\u00f5es de investiga\u00e7\u00e3o que a Pol\u00edcia Federal detinha eram muito superiores \u00e0s da Assembleia. E n\u00f3s preferimos, para que o objeto da investiga\u00e7\u00e3o realmente fosse levado adiante, fosse dado seu devido encaminhamento. N\u00f3s preferimos auxiliar a Pol\u00edcia Federal, porque a Pol\u00edcia Federal ia chegar aonde a CPI n\u00e3o iria chegar. Iria chegar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, iria chegar ao STJ, como chegou. Ent\u00e3o, a CPI cumpriu com seu papel de municiar a Pol\u00edcia Federal com todas as informa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s t\u00ednhamos. Os fins justificam os meios, Senadora. Da pandemia. Senadora, a pandemia, de uma forma... N\u00e3o. Eu entendi que \u00e9 muito vago analisar somente a pandemia. Inclusive, deixa eu... Com todo o respeito, Senadora: a senhora me permite explicar por que eu considero vago... ... a pandemia? Pelo seguinte. A Assembleia Legislativa tem a compet\u00eancia de investigar os atos do Governo do Estado. O fato que aconteceu na crise de oxig\u00eanio, que foi referente \u00e0 segunda onda, que n\u00e3o foi investigado pela primeira CPI, existiu muita... Enfim, muitas a\u00e7\u00f5es do Governo Federal naquela problem\u00e1tica, uma vez que o oxig\u00eanio foi praticamente todo dado pelo Governo Federal. Ent\u00e3o, na minha opini\u00e3o, eu prefiro aguardar a conclus\u00e3o da CPI do Senado, que tem efetivamente o poder de fiscalizar o Governo Federal. E, se sobrar algo que precisa ser investigado no Governo do Estado, eu me proponho, Senador Omar, a propor essa CPI, como j\u00e1 fiz o compromisso com o Senador Humberto Costa aqui. Essa \u00e9 minha vis\u00e3o pol\u00edtica. N\u00e3o, eu n\u00e3o sou contra. Eu n\u00e3o sou contra nenhuma CPI, Senadora. Mas, Senadora, existe um momento para isso. Eu sou a favor... N\u00e3o, Senadora. Com todo respeito, Senadora. N\u00e3o. Eu n\u00e3o falei isso. Senadora, deixe-me explicar, de uma forma muito respeitosa que tenho por V. Exa. \u2013 V. Exa. foi muito atenciosa aqui, me recebeu com muita aten\u00e7\u00e3o \u2013 e dizer que eu sou contra o gasto de dinheiro p\u00fablico com o mesmo objeto. N\u00f3s estamos aqui numa CPI do Senado, em que um dos fatos geradores \u00e9 justamente a situa\u00e7\u00e3o que aconteceu no Amazonas. Mas eu estou aqui contribuindo. \u00c9. Eu estou... Eu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Sim, perfeitamente. N\u00e3o, Senadora. \u00c9 uma decis\u00e3o pol\u00edtica minha, Senadora. Tinha, sim. Tinha, sim. V. Exa. me acusa. Aqui. No inciso II do art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado. Ele est\u00e1 me orientando. Ele est\u00e1 s\u00f3 me orientando; ele est\u00e1 s\u00f3 me orientando, \u00e9 meu advogado, me auxilia. \u00c9 uma interpreta\u00e7\u00e3o extensiva... ... do artigo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u2013 n\u00e3o \u00e9 isso? Do art. 2\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata da separa\u00e7\u00e3o dos Poderes. Que, no reconhecimento, e, em respeito aos fundamentos da Na\u00e7\u00e3o brasileira do Estado democr\u00e1tico, estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. Senadora... Senadora, eu vou ler. Senadora, eu vou ler. Eu vou ler, mas eu n\u00e3o tenho conhecimento da legisla\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7a. Por isso que eu ando com um advogado. Mas, primeiramente, Senadora... Senadora, pra ser bem resumido, de forma bem resumida, existe uma interpreta\u00e7\u00e3o... ... extensiva ao art. 2\u00ba. Eu vou lhe explicar. Eu vou lhe explicar. Isso \u00e9 baseado numa s\u00famula do STJ. Numa s\u00famula do STJ, Senadora. Do STJ. H\u00e1 uma quest\u00e3o disso na s\u00famula do STJ. Eu vou pedir pra consultar. Senadora... Senadora. Senadora... \u00c9 baseado... N\u00e3o, deixa que eu leio. ART. 1\u00ba.............................................................................................................................................................. I - na uni\u00e3o indissol\u00favel com os demais Estados federados, observadas a unidade de interesses comuns do povo brasileiro, as peculiaridades regionais e a igualdade pol\u00edtica entre os Estados da Federa\u00e7\u00e3o.  Existe uma s\u00famula do STJ... Senadora, a um outro Poder, na verdade. N\u00e3o \u00e9 a quest\u00e3o. Senadora, eu vou... Eu n\u00e3o vim aqui... Senadora, Senadora, por favor... Senadora, por favor, eu n\u00e3o sou o todo poderoso da CPI. Existe uma vota\u00e7\u00e3o dentro da CPI, existem todos os outros membros da CPI. Perfeito. Essa quest\u00e3o de poder ou n\u00e3o convocar... ... \u00e9 uma quest\u00e3o t\u00e9cnica, jur\u00eddica. Havia, segundo a Procuradoria da Assembleia, essa impossibilidade. Senadora... Senadora, a senhora precisa entender... Senadora. V. Exa. precisa entender... Senadora, V. Exa. precisa entender que essa foi uma CPI... ... de v\u00e1rias guerras jur\u00eddicas, Senadora. A CPI, inclusive, foi suspensa, teve uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es... ... em que havia um cuidado. Havia um cuidado da CPI em seguir os tr\u00e2mites corretos. Estava impossibilitado, segundo a Procuradora da Casa. A Procuradoria entendeu que a gente n\u00e3o podia ouvir. Senadora... Isso n\u00e3o \u00e9 nem o objeto da minha convoca\u00e7\u00e3o, me perdoe. A quest\u00e3o n\u00e3o era da Assembleia. Eu vim aqui para relatar o que foi feito no relat\u00f3rio. E isso foi feito com \u00eaxito, Senadora. Senadora, mas n\u00f3s... Sim. Senadora, eu investiguei. N\u00f3s estamos discutindo a possibilidade da convoca\u00e7\u00e3o do Governador. \u00c9 s\u00f3 isso. \u00c9 s\u00f3 isso! Porque havia essa quest\u00e3o t\u00e9cnica. Eu investiguei o Governo, a institui\u00e7\u00e3o do Governo. Senadora, em nenhum momento eu me referi dessa forma ao Governo dele. Perfeito. Vamos... N\u00f3s apuramos R$1,5 bilh\u00e3o de processos indenizat\u00f3rios pagos de maneira irregular. N\u00f3s atuamos... Por v\u00e1rios governos, que era o objeto da CPI. N\u00e3o. N\u00e3o, investiga a sa\u00fade. Investiga a sa\u00fade. Ah sim! Eu pensei que estava se referindo \u00e0 minha. Perd\u00e3o. Perfeito. R$407 milh\u00f5es no atual Governo para a pandemia. Senadora, essa \u00e9 uma interpreta\u00e7\u00e3o de V. Exa. Essa \u00e9 uma interpreta\u00e7\u00e3o de V. Exa. Eu quero entender qual \u00e9 a pergunta. Eu n\u00e3o entendi. Senadora, eu pe\u00e7o at\u00e9 para lhe enviarem uma c\u00f3pia do relat\u00f3rio final Perfeito. Eu vou lhe falar, eu vou lhe falar. N\u00f3s investigamos o Governo do Estado. Perfeito. Perfeito. Esse \u00e9 meu objetivo tamb\u00e9m. Perfeito. N\u00f3s iniciamos... N\u00f3s iniciamos a investiga\u00e7\u00e3o que culminou em tr\u00eas fases da Opera\u00e7\u00e3o Sangria, Senadora, que, sim, chegou ao Governador mediante os instrumentos utilizados pela Pol\u00edcia Federal. Isso foi iniciado pela CPI... Mediante os instrumentos da Pol\u00edcia Federal, n\u00e3o da CPI. \u00c9 importante diferenciar isso... Perfeito. Mas n\u00f3s iniciamos essa investiga\u00e7\u00e3o e demos a muni\u00e7\u00e3o, tanto \u00e9 que a CPI foi citada 25 vezes no relat\u00f3rio da Pol\u00edcia Federal, Senadora; 25 vezes! Para n\u00e3o comprometer uma investiga\u00e7\u00e3o que poderia chegar muito mais longe do que a CPI ia chegar. O m\u00e1ximo que a CPI... N\u00e3o, essa \u00e9 uma interpreta\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 minha. Na minha, na minha condi\u00e7\u00e3o... N\u00e3o, agora V. Exa. quer ser extensiva... (Risos.) Senadora, n\u00f3s n\u00e3o iramos chegar... N\u00f3s n\u00e3o temos o poder de denunciar o Governador... O Governador, perd\u00e3o, troquei... Perfeito. E a CPI, do trabalho da CPI. ... coisa que nunca aconteceu no Estado. N\u00e3o, eu respeito... ... a Pol\u00edcia Federal, Senadora. Senadora, eu repeito a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal. N\u00e3o, mas eu n\u00e3o fiz isso. Jamais. Ent\u00e3o, vou iniciar do in\u00edcio. A quest\u00e3o que V. Exa. afirma em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Federal \u00e9 o esc\u00e2ndalo dos respiradores na loja de vinhos. Essa investiga\u00e7\u00e3o, ela iniciou... Todos os envolvidos diretos: os donos da empresa, o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, os secret\u00e1rios do segundo escal\u00e3o, do terceiro escal\u00e3o, e n\u00f3s constatamos que houve uma triangula\u00e7\u00e3o. Pra explicar... Eles negaram durante o depoimento... Para chegar nessa conclus\u00e3o precisaria de outros instrumentos, \u00e9 isso que eu estou tentando explicar para V. Exa.... Eu n\u00e3o disse que n\u00e3o confere... Eu disse que n\u00e3o houve tempo h\u00e1bil para nos chegar... ...esse instrumento. A CPI do Amazonas n\u00e3o tinha como interceptar telefone. Mas n\u00e3o aconteceu, Senadora... Mas foi pedido... N\u00e3o para o Judici\u00e1rio, para a operadora naquele momento. N\u00e3o, n\u00e3o, pelo amor de Deus! Senadora, me perdoe! Eu vou... Me respeite, Senador! Me respeite, Senador! Me respeite, Senador! Senadora, n\u00e3o houve obstru\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o. Houve morosidade na resposta a CPI. Lamentavelmente, n\u00f3s n\u00e3o tivemos... N\u00f3s pedimos a prorroga\u00e7\u00e3o da CPI. Essa prorroga\u00e7\u00e3o foi negada. Foi negada pela Assembleia. A Assembleia Legislativa. O Plen\u00e1rio. A prorroga\u00e7\u00e3o. Sim. Perfeito. Perfeito. Em nenhum momento eu afirmei que n\u00e3o tinha poder de pol\u00edcia, que n\u00e3o tinha poder de investiga\u00e7\u00e3o. Eu falei que eu n\u00e3o tinha poder de convocar o Governador at\u00e9 a CPI. Se V. Exa. permitir, eu pego o parecer da Procuradoria da Assembleia e lhe envio. N\u00e3o, eu lhe envio. Aqui eu n\u00e3o tenho. Vinte e quatro. Senadora, eu n\u00e3o posso falar em nome dos outros Deputados. Falta de gest\u00e3o... Gest\u00e3o. Perfeito. Do Governo do Estado. N\u00f3s investigamos, Senadora. N\u00f3s investigamos. Senadora, n\u00f3s investigamos. N\u00f3s investigamos, Senadora. Senadora, n\u00f3s ouvimos todos os secret\u00e1rios de sa\u00fade naquele momento. N\u00f3s ouvimos... Enfim, outros secret\u00e1rios de outras secretarias. N\u00f3s fizemos um trabalho que rendeu opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal, n\u00f3s fizemos um trabalho que fez com que regularizasse situa\u00e7\u00f5es que h\u00e1 muitos anos n\u00e3o... Senadora, n\u00e3o existe prote\u00e7\u00e3o. Existe a materialidade... ... e um relat\u00f3rio isento e um relat\u00f3rio que n\u00e3o vai... Eu concordo com V. Exa. Senadora, eu n\u00e3o posso... Senadora...", "entities": [{"class": "PESSOA", "start_char": 19, "end_char": 33, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 109, "end_char": 130, "text": "Exmo. Sr. Presidente "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 136, "end_char": 169, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 171, "end_char": 188, "text": "Senador Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 192, "end_char": 217, "text": "Exmo. Sr. Vice-Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 219, "end_char": 245, "text": "Senador Randolfe Rodrigues"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 267, "end_char": 285, "text": "Exmo. Sr. Relator "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 285, "end_char": 300, "text": "Renan Calheiros"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 302, "end_char": 334, "text": "Exmo. Sr. Senador Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 380, "end_char": 390, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 392, "end_char": 401, "text": "Senadoras"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 526, "end_char": 535, "text": "Covid-19 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 739, "end_char": 747, "text": "Salmo 30"}, {"class": "VALOR", "start_char": 759, "end_char": 760, "text": "5"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 871, "end_char": 876, "text": "Deus "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1083, "end_char": 1127, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito do Senado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1174, "end_char": 1178, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1203, "end_char": 1247, "text": "Assembleia Legislativa do Estado do Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1261, "end_char": 1268, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1281, "end_char": 1312, "text": "Fausto Vieira dos Santos Junior"}, {"class": "VALOR", "start_char": 1320, "end_char": 1327, "text": "28 anos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1335, "end_char": 1353, "text": "Deputado Estadual "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1367, "end_char": 1378, "text": "Parlamento "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1416, "end_char": 1424, "text": "Relator "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 1438, "end_char": 1462, "text": "CPI da Sa\u00fade do Amazonas"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1487, "end_char": 1506, "text": "26 de maio de 2020 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 1508, "end_char": 1530, "text": "29 de setembro de 2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 1535, "end_char": 1569, "text": "Assembleia Legislativa do Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1571, "end_char": 1585, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1662, "end_char": 1668, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 1719, "end_char": 1727, "text": "Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 1972, "end_char": 1986, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2049, "end_char": 2057, "text": "Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2091, "end_char": 2116, "text": "CPI da Sa\u00fade no Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2235, "end_char": 2241, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2393, "end_char": 2397, "text": "CPI "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2412, "end_char": 2421, "text": "Amazonas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2447, "end_char": 2463, "text": "CPI do Amazonas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2537, "end_char": 2579, "text": "Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Amazonas "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2593, "end_char": 2598, "text": "2011 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 2600, "end_char": 2604, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 2617, "end_char": 2633, "text": "CPI da Sa\u00fade no "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 2633, "end_char": 2642, "text": "Amazonas "}, {"class": "VALOR", "start_char": 3002, "end_char": 3010, "text": "120 dias"}, {"class": "OBRA", "start_char": 3033, "end_char": 3036, "text": "52 "}, {"class": "OBRA", "start_char": 3039, "end_char": 3057, "text": "Regimento Interno "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3060, "end_char": 3083, "text": "Assembleia Legislativa "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3168, "end_char": 3173, "text": "2011 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3175, "end_char": 3179, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3183, "end_char": 3187, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3329, "end_char": 3338, "text": "Covid-19 "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 3341, "end_char": 3359, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3426, "end_char": 3441, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3450, "end_char": 3490, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3499, "end_char": 3525, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3534, "end_char": 3575, "text": "Tribunal de Contas do Estado do Amazonas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3584, "end_char": 3611, "text": "Tribunal de Contas da Uni\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3672, "end_char": 3697, "text": "CPI da Sa\u00fade no Amazonas "}, {"class": "VALOR", "start_char": 3713, "end_char": 3724, "text": "mais de 40 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 3746, "end_char": 3749, "text": "41 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 3802, "end_char": 3808, "text": "Estado"}, {"class": "VALOR", "start_char": 3865, "end_char": 3878, "text": "R$1,5 bilh\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3968, "end_char": 3973, "text": "2011 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 3975, "end_char": 3979, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 3997, "end_char": 4011, "text": "R$407 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4104, "end_char": 4112, "text": "Governo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4131, "end_char": 4134, "text": "CPI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 4151, "end_char": 4155, "text": "271 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 4174, "end_char": 4178, "text": "149 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 4201, "end_char": 4205, "text": "104 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 4234, "end_char": 4237, "text": "92 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4322, "end_char": 4353, "text": "Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4402, "end_char": 4420, "text": "5 de junho de 2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4431, "end_char": 4451, "text": "Secret\u00e1rio interino "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4460, "end_char": 4477, "text": "Marcellus Camp\u00ealo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4551, "end_char": 4571, "text": "Governador do Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 4573, "end_char": 4584, "text": "Wilson Lima"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4701, "end_char": 4705, "text": "TCE "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4727, "end_char": 4755, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4879, "end_char": 4884, "text": "2011 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 4886, "end_char": 4890, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4913, "end_char": 4948, "text": "Central de Medicamentos do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 4994, "end_char": 5015, "text": "Hospital de Campanha "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5015, "end_char": 5026, "text": "Nilton Lins"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5035, "end_char": 5066, "text": "Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5075, "end_char": 5098, "text": "Hospital Delphina Aziz "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5107, "end_char": 5132, "text": "Hospital Francisca Mendes"}, {"class": "VALOR", "start_char": 5145, "end_char": 5156, "text": "mais de 17 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 5717, "end_char": 5720, "text": "50 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 5769, "end_char": 5771, "text": "50"}, {"class": "VALOR", "start_char": 5773, "end_char": 5776, "text": "14 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5819, "end_char": 5835, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 5840, "end_char": 5866, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal"}, {"class": "OBRA", "start_char": 6056, "end_char": 6075, "text": "Lei Ordin\u00e1ria 5.311"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 6080, "end_char": 6102, "text": "26 de novembro de 2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6212, "end_char": 6218, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6277, "end_char": 6300, "text": "Assembleia Legislativa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6319, "end_char": 6326, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6375, "end_char": 6391, "text": "CPI da Sa\u00fade no "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 6391, "end_char": 6399, "text": "Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6454, "end_char": 6472, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6571, "end_char": 6579, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 6887, "end_char": 6890, "text": "CPI"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 7019, "end_char": 7035, "text": "Opera\u00e7\u00e3o Sangria"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7040, "end_char": 7055, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 7221, "end_char": 7229, "text": "Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 7255, "end_char": 7269, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7359, "end_char": 7368, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7531, "end_char": 7561, "text": "Secretaria de Estado de Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 7892, "end_char": 7914, "text": "Hospital Delphina Aziz"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 7979, "end_char": 7987, "text": "Covid-19"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8090, "end_char": 8097, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8277, "end_char": 8284, "text": "Nilton "}, {"class": "VALOR", "start_char": 8438, "end_char": 8446, "text": "10.000% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 8494, "end_char": 8497, "text": "CPI"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8565, "end_char": 8584, "text": "Estado do Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8629, "end_char": 8633, "text": "Pa\u00eds"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8773, "end_char": 8783, "text": "Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 8785, "end_char": 8794, "text": "Senadoras"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 8871, "end_char": 8879, "text": "Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9101, "end_char": 9152, "text": "CPI da Assembleia Legislativa do Estado do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9169, "end_char": 9181, "text": "CPI da Sa\u00fade"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9262, "end_char": 9280, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 9310, "end_char": 9317, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9324, "end_char": 9358, "text": "Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9574, "end_char": 9590, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9651, "end_char": 9655, "text": "CPI "}, {"class": "OBRA", "start_char": 9855, "end_char": 9858, "text": "52 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9861, "end_char": 9883, "text": "Assembleia Legislativa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9982, "end_char": 9991, "text": "Amazonas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 9996, "end_char": 10011, "text": "Governo Federal"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10078, "end_char": 10085, "text": "Brasil "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10152, "end_char": 10161, "text": "Comiss\u00e3o "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10205, "end_char": 10213, "text": "Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10289, "end_char": 10293, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10305, "end_char": 10311, "text": "Senado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10315, "end_char": 10348, "text": "Secretaria de Estado do Amazonas "}, {"class": "OBRA", "start_char": 10359, "end_char": 10374, "text": "Portaria n\u00ba 323"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 10379, "end_char": 10383, "text": "2021"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 10445, "end_char": 10457, "text": "setembro de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 10457, "end_char": 10461, "text": "2021"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10616, "end_char": 10629, "text": "CPI da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10632, "end_char": 10640, "text": "Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10705, "end_char": 10724, "text": "Governo do Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10752, "end_char": 10767, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 10769, "end_char": 10779, "text": "Senadoras "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 10853, "end_char": 10859, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10928, "end_char": 10932, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 10940, "end_char": 10955, "text": "Senado Federal "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11041, "end_char": 11050, "text": "Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11062, "end_char": 11068, "text": "Brasil"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11173, "end_char": 11177, "text": "Casa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11195, "end_char": 11209, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11220, "end_char": 11243, "text": "Senador Renan Calheiros"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11385, "end_char": 11410, "text": "CPI da Sa\u00fade do Amazonas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11468, "end_char": 11474, "text": "Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 11476, "end_char": 11483, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11532, "end_char": 11536, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11547, "end_char": 11553, "text": "Covid "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11556, "end_char": 11564, "text": "Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 11576, "end_char": 11580, "text": "CPI "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11596, "end_char": 11602, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11663, "end_char": 11669, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 11732, "end_char": 11738, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12034, "end_char": 12038, "text": "CPI "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12203, "end_char": 12210, "text": "Brasil "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 12238, "end_char": 12244, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12489, "end_char": 12493, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12658, "end_char": 12681, "text": "Hospital Delphina Aziz "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12716, "end_char": 12725, "text": "Covid-19 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12865, "end_char": 12876, "text": "Nilton Lins"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 12925, "end_char": 12945, "text": "Secretaria de Sa\u00fade "}, {"class": "OBRA", "start_char": 13237, "end_char": 13246, "text": "Lei 8.666"}, {"class": "OBRA", "start_char": 13256, "end_char": 13274, "text": "Lei das Licita\u00e7\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13819, "end_char": 13823, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 13889, "end_char": 13896, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13912, "end_char": 13934, "text": "Assembleia Legislativa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 13994, "end_char": 14009, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14058, "end_char": 14065, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14073, "end_char": 14091, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14176, "end_char": 14180, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14330, "end_char": 14333, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14408, "end_char": 14437, "text": "Governo do Estado do Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14527, "end_char": 14538, "text": "Nilton Lins"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14640, "end_char": 14663, "text": "Hospital Delphina Aziz "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 14793, "end_char": 14799, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14822, "end_char": 14827, "text": "Covid"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 14940, "end_char": 14963, "text": "Hospital Delphina Aziz "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15006, "end_char": 15013, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15051, "end_char": 15055, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15098, "end_char": 15113, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15186, "end_char": 15203, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15224, "end_char": 15228, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15276, "end_char": 15294, "text": "CPI da Assembleia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15307, "end_char": 15322, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15324, "end_char": 15331, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 15369, "end_char": 15373, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 15378, "end_char": 15391, "text": "R$2,6 bilh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 15415, "end_char": 15426, "text": "R$1 bilh\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15439, "end_char": 15454, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 15545, "end_char": 15552, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15605, "end_char": 15624, "text": "Secretaria de Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 15656, "end_char": 15659, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16079, "end_char": 16082, "text": "CPI"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16087, "end_char": 16092, "text": "2011 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 16096, "end_char": 16100, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16195, "end_char": 16204, "text": "120 dias "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16218, "end_char": 16221, "text": "CPI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 16233, "end_char": 16242, "text": "120 dias "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16478, "end_char": 16486, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16529, "end_char": 16537, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 16589, "end_char": 16597, "text": "Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16622, "end_char": 16632, "text": "Assembleia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16679, "end_char": 16686, "text": "Senado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16720, "end_char": 16730, "text": "Assembleia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16771, "end_char": 16777, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16822, "end_char": 16825, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 16983, "end_char": 16996, "text": "CPI do Senado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17017, "end_char": 17023, "text": "Senado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17027, "end_char": 17038, "text": "Assembleia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17048, "end_char": 17052, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17123, "end_char": 17137, "text": "CPI do Senado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17242, "end_char": 17273, "text": "Deputado Estadual Fausto Junior"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17374, "end_char": 17377, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 17584, "end_char": 17605, "text": "Deputado Estadual do "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17617, "end_char": 17629, "text": "Legislativo "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17686, "end_char": 17703, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17888, "end_char": 17911, "text": "Assembleia Legislativa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 17972, "end_char": 17995, "text": "Assembleia Legislativa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18019, "end_char": 18026, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18091, "end_char": 18108, "text": "Deputado Estadual"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18267, "end_char": 18285, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 18379, "end_char": 18394, "text": "Governo Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18494, "end_char": 18509, "text": "Srs. Senadores "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18916, "end_char": 18927, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 18934, "end_char": 18945, "text": "Sr. Relator"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 18989, "end_char": 19004, "text": "29 de setembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 19052, "end_char": 19063, "text": "janeiro de "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 19063, "end_char": 19067, "text": "2021"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19142, "end_char": 19153, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19287, "end_char": 19296, "text": "Amazonas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19303, "end_char": 19310, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19331, "end_char": 19345, "text": "Sr. Presidente"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 19400, "end_char": 19409, "text": "Amazonas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19417, "end_char": 19434, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19438, "end_char": 19456, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19555, "end_char": 19567, "text": "Senador Omar"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19603, "end_char": 19610, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19668, "end_char": 19683, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19739, "end_char": 19759, "text": "Governador do Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19782, "end_char": 19786, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 19849, "end_char": 19870, "text": "Governador do Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19935, "end_char": 19951, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 19962, "end_char": 19965, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20026, "end_char": 20033, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20037, "end_char": 20041, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20149, "end_char": 20156, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20195, "end_char": 20202, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20206, "end_char": 20217, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20242, "end_char": 20245, "text": "PGR"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20285, "end_char": 20289, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20322, "end_char": 20329, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20374, "end_char": 20381, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20435, "end_char": 20452, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20576, "end_char": 20583, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20612, "end_char": 20619, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20621, "end_char": 20628, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 20670, "end_char": 20673, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20716, "end_char": 20723, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20744, "end_char": 20751, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20753, "end_char": 20760, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 20785, "end_char": 20803, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20845, "end_char": 20855, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20868, "end_char": 20890, "text": "Governador Wilson Lima"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 20946, "end_char": 20956, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21023, "end_char": 21034, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21162, "end_char": 21169, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21171, "end_char": 21187, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21321, "end_char": 21328, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21332, "end_char": 21338, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21391, "end_char": 21398, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21463, "end_char": 21466, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 21637, "end_char": 21647, "text": "Deputados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21687, "end_char": 21703, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21705, "end_char": 21728, "text": "Assembleia Legislativa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21768, "end_char": 21791, "text": "Assembleia Legislativa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21804, "end_char": 21819, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21860, "end_char": 21877, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 21925, "end_char": 21943, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 22060, "end_char": 22082, "text": "29 de setembro de 2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22137, "end_char": 22144, "text": "V. Exas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22159, "end_char": 22166, "text": "V. Exas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22170, "end_char": 22176, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22213, "end_char": 22229, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22233, "end_char": 22250, "text": "Senador Randolfe "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22254, "end_char": 22273, "text": "Senador Alessandro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22345, "end_char": 22352, "text": "Rog\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22425, "end_char": 22432, "text": "Rog\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 22548, "end_char": 22562, "text": "Srs. Senadores"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22615, "end_char": 22618, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22672, "end_char": 22696, "text": "CPI da Sa\u00fade do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22803, "end_char": 22806, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22839, "end_char": 22842, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22866, "end_char": 22881, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 22969, "end_char": 22973, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23038, "end_char": 23064, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23125, "end_char": 23129, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23185, "end_char": 23189, "text": "CPI "}, {"class": "VALOR", "start_char": 23195, "end_char": 23203, "text": "120 dias"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23205, "end_char": 23221, "text": "Senador Randolfe"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23242, "end_char": 23247, "text": "2011 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 23249, "end_char": 23253, "text": "2020"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23561, "end_char": 23568, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23634, "end_char": 23651, "text": "Senador Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23662, "end_char": 23675, "text": "Governadores "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23693, "end_char": 23697, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 23776, "end_char": 23784, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 23945, "end_char": 23968, "text": "ex-Governador Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24010, "end_char": 24033, "text": "ex-Governador Omar Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24054, "end_char": 24076, "text": "Governador Wilson Lima"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24228, "end_char": 24236, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24238, "end_char": 24245, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24269, "end_char": 24277, "text": "Comiss\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24337, "end_char": 24341, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24416, "end_char": 24420, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24450, "end_char": 24461, "text": "Sr. Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24532, "end_char": 24535, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24539, "end_char": 24543, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24556, "end_char": 24560, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24573, "end_char": 24577, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24612, "end_char": 24619, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 24646, "end_char": 24662, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 24688, "end_char": 24711, "text": "Opera\u00e7\u00e3o Novos Caminhos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24738, "end_char": 24745, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24776, "end_char": 24783, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24787, "end_char": 24794, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24796, "end_char": 24802, "text": "V. Exa"}, {"class": "VALOR", "start_char": 24810, "end_char": 24823, "text": "R$50 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 24852, "end_char": 24859, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25016, "end_char": 25023, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25040, "end_char": 25047, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25086, "end_char": 25093, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 25174, "end_char": 25187, "text": "R$1,5 bilh\u00e3o "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25249, "end_char": 25253, "text": "2011"}, {"class": "VALOR", "start_char": 25290, "end_char": 25294, "text": "103 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 25296, "end_char": 25300, "text": "104 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25343, "end_char": 25351, "text": "V. Exa. "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 25381, "end_char": 25387, "text": "p.103 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25532, "end_char": 25537, "text": "2011 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 25541, "end_char": 25545, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25593, "end_char": 25596, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 25610, "end_char": 25614, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25687, "end_char": 25694, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25696, "end_char": 25703, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25780, "end_char": 25802, "text": "Senador Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25818, "end_char": 25826, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 25861, "end_char": 25867, "text": "V. Exa"}, {"class": "VALOR", "start_char": 25990, "end_char": 26001, "text": "R$1 milh\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26265, "end_char": 26273, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26298, "end_char": 26321, "text": "Governador Wilson Lima "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26366, "end_char": 26372, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26374, "end_char": 26381, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26429, "end_char": 26457, "text": "Tribunal de Contas do Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26488, "end_char": 26495, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26520, "end_char": 26525, "text": "Poder"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26552, "end_char": 26559, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26561, "end_char": 26568, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26608, "end_char": 26615, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 26620, "end_char": 26625, "text": "2011 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 26629, "end_char": 26631, "text": "50"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26647, "end_char": 26654, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26656, "end_char": 26663, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26695, "end_char": 26713, "text": "Tribunal de Contas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 26798, "end_char": 26803, "text": "Poder"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26805, "end_char": 26812, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 26817, "end_char": 26821, "text": "2012"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 26834, "end_char": 26841, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 26877, "end_char": 26882, "text": "2014 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 26882, "end_char": 26892, "text": "54 milh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 26897, "end_char": 26901, "text": "2011"}, {"class": "VALOR", "start_char": 26903, "end_char": 26913, "text": "10 milh\u00f5es"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 26918, "end_char": 26922, "text": "2012"}, {"class": "VALOR", "start_char": 26924, "end_char": 26926, "text": "16"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 26931, "end_char": 26935, "text": "2013"}, {"class": "VALOR", "start_char": 26937, "end_char": 26939, "text": "35"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 26944, "end_char": 26948, "text": "2014"}, {"class": "VALOR", "start_char": 26950, "end_char": 26952, "text": "54"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 26960, "end_char": 26964, "text": "2015"}, {"class": "VALOR", "start_char": 26966, "end_char": 26969, "text": "200"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 26974, "end_char": 26978, "text": "2016"}, {"class": "VALOR", "start_char": 26980, "end_char": 26983, "text": "190"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27004, "end_char": 27011, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27013, "end_char": 27035, "text": "Senador Marcos Rog\u00e9rio"}, {"class": "VALOR", "start_char": 27037, "end_char": 27050, "text": "R$407 milh\u00f5es"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27101, "end_char": 27108, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 27142, "end_char": 27155, "text": "R$10 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27207, "end_char": 27210, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27238, "end_char": 27247, "text": "Executivo"}, {"class": "VALOR", "start_char": 27268, "end_char": 27282, "text": "R$100 milh\u00f5es "}, {"class": "VALOR", "start_char": 27284, "end_char": 27298, "text": "R$216 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27344, "end_char": 27348, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27374, "end_char": 27381, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27450, "end_char": 27457, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27459, "end_char": 27465, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 27474, "end_char": 27480, "text": "V. Exa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27616, "end_char": 27636, "text": "Secretaria de Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27743, "end_char": 27761, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 27930, "end_char": 27938, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28376, "end_char": 28383, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28385, "end_char": 28392, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28444, "end_char": 28451, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28486, "end_char": 28493, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28539, "end_char": 28546, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28570, "end_char": 28577, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28605, "end_char": 28612, "text": "Senador"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 28629, "end_char": 28636, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28640, "end_char": 28646, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28669, "end_char": 28676, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 28718, "end_char": 28725, "text": "Brasil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28731, "end_char": 28738, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28797, "end_char": 28805, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28824, "end_char": 28831, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28838, "end_char": 28846, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28908, "end_char": 28916, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 28956, "end_char": 28963, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29099, "end_char": 29106, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29133, "end_char": 29140, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29168, "end_char": 29175, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29223, "end_char": 29226, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29266, "end_char": 29273, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29518, "end_char": 29525, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29600, "end_char": 29607, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29639, "end_char": 29642, "text": "TCE"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29674, "end_char": 29677, "text": "TCE"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29753, "end_char": 29760, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29801, "end_char": 29808, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 29873, "end_char": 29876, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29880, "end_char": 29886, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 29937, "end_char": 29944, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 30017, "end_char": 30025, "text": "40 anos "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30028, "end_char": 30036, "text": "Tribunal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30040, "end_char": 30046, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30071, "end_char": 30078, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30180, "end_char": 30187, "text": "V. Exa."}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30413, "end_char": 30441, "text": "Tribunal de Contas do Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30510, "end_char": 30513, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30537, "end_char": 30556, "text": "Tribunal de Contas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30684, "end_char": 30688, "text": "TCE "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 30796, "end_char": 30799, "text": "TCE"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30801, "end_char": 30808, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30819, "end_char": 30826, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 30921, "end_char": 30928, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31014, "end_char": 31021, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31059, "end_char": 31073, "text": "Parlamentares "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31131, "end_char": 31138, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31203, "end_char": 31210, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31235, "end_char": 31242, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31330, "end_char": 31338, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31408, "end_char": 31415, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31490, "end_char": 31497, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31504, "end_char": 31511, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31528, "end_char": 31535, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31618, "end_char": 31625, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31712, "end_char": 31722, "text": "Governador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31762, "end_char": 31765, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31801, "end_char": 31816, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 31948, "end_char": 31964, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 31977, "end_char": 31987, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32002, "end_char": 32013, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32122, "end_char": 32132, "text": "Governador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32143, "end_char": 32166, "text": "Assembleia Legislativa "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32215, "end_char": 32226, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32342, "end_char": 32349, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32399, "end_char": 32410, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32508, "end_char": 32511, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32519, "end_char": 32534, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32570, "end_char": 32577, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32579, "end_char": 32586, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32634, "end_char": 32640, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32702, "end_char": 32709, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 32717, "end_char": 32728, "text": "30 de junho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32730, "end_char": 32737, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32794, "end_char": 32801, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32803, "end_char": 32809, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 32846, "end_char": 32853, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 32947, "end_char": 32962, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33036, "end_char": 33047, "text": "Assembleia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33074, "end_char": 33089, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33093, "end_char": 33109, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33220, "end_char": 33231, "text": "Assembleia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33281, "end_char": 33296, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33329, "end_char": 33336, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33388, "end_char": 33395, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 33537, "end_char": 33554, "text": "Deputado Estadual"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33566, "end_char": 33585, "text": "Instituto Butantan "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33672, "end_char": 33695, "text": "Assembleia Legislativa "}, {"class": "VALOR", "start_char": 33698, "end_char": 33711, "text": "R$50 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33816, "end_char": 33831, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33956, "end_char": 33967, "text": "Assembleia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 33984, "end_char": 33999, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34047, "end_char": 34066, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34091, "end_char": 34098, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34112, "end_char": 34119, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34124, "end_char": 34128, "text": "2019"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 34142, "end_char": 34146, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 34148, "end_char": 34164, "text": "aproximadamente "}, {"class": "VALOR", "start_char": 34164, "end_char": 34185, "text": "1 bilh\u00e3o e 80 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 34193, "end_char": 34214, "text": "1 bilh\u00e3o e 80 milh\u00f5es"}, {"class": "VALOR", "start_char": 34233, "end_char": 34254, "text": "1 bilh\u00e3o e 80 milh\u00f5es"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 34301, "end_char": 34324, "text": "Portal de Transpar\u00eancia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34331, "end_char": 34349, "text": "Governador Federal"}, {"class": "VALOR", "start_char": 34353, "end_char": 34368, "text": "Quatrocentos e "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34428, "end_char": 34435, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34585, "end_char": 34592, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34688, "end_char": 34695, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 34744, "end_char": 34747, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34855, "end_char": 34862, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 34957, "end_char": 34964, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35180, "end_char": 35183, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35185, "end_char": 35192, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35237, "end_char": 35241, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35269, "end_char": 35279, "text": "Assembleia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35297, "end_char": 35300, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35304, "end_char": 35315, "text": "Assembleia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35344, "end_char": 35361, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35385, "end_char": 35403, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 35407, "end_char": 35410, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35412, "end_char": 35419, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35441, "end_char": 35447, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35494, "end_char": 35503, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35535, "end_char": 35541, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35564, "end_char": 35586, "text": "Hospital de Manacapuru"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35648, "end_char": 35657, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 35681, "end_char": 35690, "text": "S\u00e3o Paulo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35709, "end_char": 35716, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 35869, "end_char": 35876, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36006, "end_char": 36013, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36015, "end_char": 36021, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36073, "end_char": 36080, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36159, "end_char": 36166, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 36243, "end_char": 36250, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36265, "end_char": 36267, "text": "OS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36373, "end_char": 36379, "text": "Susam "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36476, "end_char": 36499, "text": "Hospital Delphina Aziz "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36558, "end_char": 36565, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36717, "end_char": 36719, "text": "OS"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36815, "end_char": 36818, "text": "CPI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 36889, "end_char": 36893, "text": "50% "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 36995, "end_char": 36999, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37138, "end_char": 37141, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37219, "end_char": 37222, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37428, "end_char": 37450, "text": "Hospital Delphina Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37642, "end_char": 37649, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37656, "end_char": 37663, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 37691, "end_char": 37698, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37704, "end_char": 37707, "text": "18 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37754, "end_char": 37769, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "VALOR", "start_char": 37771, "end_char": 37774, "text": "14 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 37796, "end_char": 37803, "text": "CPI da "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38005, "end_char": 38021, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38214, "end_char": 38229, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38379, "end_char": 38386, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38418, "end_char": 38434, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38453, "end_char": 38460, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38525, "end_char": 38536, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38618, "end_char": 38622, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38709, "end_char": 38719, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38742, "end_char": 38748, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38750, "end_char": 38757, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 38858, "end_char": 38866, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 38934, "end_char": 38937, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39039, "end_char": 39046, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39076, "end_char": 39087, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39188, "end_char": 39192, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39299, "end_char": 39315, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39382, "end_char": 39389, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 39688, "end_char": 39695, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39711, "end_char": 39714, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39746, "end_char": 39750, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39759, "end_char": 39792, "text": "Hospital de Campanha Nilton Lins "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 39831, "end_char": 39838, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40023, "end_char": 40033, "text": "Governador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40137, "end_char": 40170, "text": "Hospital de Campanha Nilton Lins "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40262, "end_char": 40279, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40574, "end_char": 40607, "text": "Hospital de Campanha Nilton Lins "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 40624, "end_char": 40631, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 40636, "end_char": 40640, "text": "400 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 40664, "end_char": 40671, "text": "90 dias"}, {"class": "VALOR", "start_char": 40673, "end_char": 40677, "text": "388 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40750, "end_char": 40757, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40854, "end_char": 40862, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40933, "end_char": 40940, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 40984, "end_char": 40991, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 40996, "end_char": 40999, "text": "CPI"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 41098, "end_char": 41102, "text": "2018"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41104, "end_char": 41111, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41148, "end_char": 41155, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41222, "end_char": 41229, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41231, "end_char": 41238, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41460, "end_char": 41467, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41494, "end_char": 41511, "text": "Deputado Estadual"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41556, "end_char": 41563, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41570, "end_char": 41577, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 41606, "end_char": 41616, "text": "Parque Dez"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41744, "end_char": 41752, "text": "Relator "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 41759, "end_char": 41763, "text": "CPI "}, {"class": "VALOR", "start_char": 41776, "end_char": 41779, "text": "50 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41878, "end_char": 41885, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41956, "end_char": 41962, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41980, "end_char": 41987, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 41989, "end_char": 41996, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42047, "end_char": 42054, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42061, "end_char": 42069, "text": "V. Exa. "}, {"class": "VALOR", "start_char": 42090, "end_char": 42097, "text": "500 mil"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 42108, "end_char": 42124, "text": "Opera\u00e7\u00e3o Vertex "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42168, "end_char": 42176, "text": "Senador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42206, "end_char": 42213, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42275, "end_char": 42282, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42328, "end_char": 42335, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42377, "end_char": 42384, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42464, "end_char": 42471, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42480, "end_char": 42488, "text": "Relator "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 42495, "end_char": 42499, "text": "CPI "}, {"class": "VALOR", "start_char": 42512, "end_char": 42515, "text": "50 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42586, "end_char": 42593, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42610, "end_char": 42617, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42634, "end_char": 42641, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 42651, "end_char": 42664, "text": "Royal Village"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42737, "end_char": 42744, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42759, "end_char": 42766, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42803, "end_char": 42810, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42812, "end_char": 42819, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42943, "end_char": 42950, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42954, "end_char": 42961, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42963, "end_char": 42969, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 42983, "end_char": 42993, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43025, "end_char": 43032, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43070, "end_char": 43077, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43079, "end_char": 43085, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43124, "end_char": 43131, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43159, "end_char": 43166, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43227, "end_char": 43234, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43243, "end_char": 43250, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43343, "end_char": 43350, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43352, "end_char": 43358, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43362, "end_char": 43368, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43406, "end_char": 43413, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43415, "end_char": 43421, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43441, "end_char": 43448, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43495, "end_char": 43502, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43580, "end_char": 43587, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43589, "end_char": 43596, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43598, "end_char": 43604, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43644, "end_char": 43651, "text": "Relator"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43669, "end_char": 43677, "text": "Relator "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 43812, "end_char": 43822, "text": "Deputados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 43871, "end_char": 43879, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44060, "end_char": 44070, "text": "Governador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44329, "end_char": 44332, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 44352, "end_char": 44360, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 44642, "end_char": 44674, "text": "Hospital de Campanha Nilton Lins"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45019, "end_char": 45043, "text": "CPI da Sa\u00fade do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45055, "end_char": 45077, "text": "Norte Servi\u00e7os M\u00e9dicos"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45124, "end_char": 45145, "text": "Hospital de Campanha "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45145, "end_char": 45152, "text": "Nilton "}, {"class": "VALOR", "start_char": 45188, "end_char": 45201, "text": "40 toneladas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45401, "end_char": 45421, "text": "Hospital de Campanha"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45589, "end_char": 45593, "text": "CPI "}, {"class": "VALOR", "start_char": 45755, "end_char": 45762, "text": "10,000%"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45764, "end_char": 45771, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 45801, "end_char": 45830, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45958, "end_char": 45979, "text": "Senador Eduardo Braga"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 45984, "end_char": 46002, "text": "Senador Omar Aziz "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 46007, "end_char": 46030, "text": "Senador Pl\u00ednio Val\u00e9rio "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46172, "end_char": 46191, "text": "Estado do Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46196, "end_char": 46203, "text": "Estado "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46325, "end_char": 46336, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46398, "end_char": 46405, "text": "Manaus "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46411, "end_char": 46420, "text": "Munic\u00edpio"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46504, "end_char": 46510, "text": "Manaus"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46579, "end_char": 46597, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 46625, "end_char": 46632, "text": "Estado "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 46656, "end_char": 46659, "text": "UTI"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 46735, "end_char": 46740, "text": "2019 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 46742, "end_char": 46746, "text": "2020"}, {"class": "VALOR", "start_char": 46748, "end_char": 46760, "text": "R$2 bilh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47040, "end_char": 47058, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47172, "end_char": 47189, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47290, "end_char": 47301, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 47455, "end_char": 47466, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47583, "end_char": 47589, "text": "Manaus"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 47620, "end_char": 47627, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47714, "end_char": 47723, "text": "Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47738, "end_char": 47744, "text": "Brasil"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 47754, "end_char": 47760, "text": "BR-319"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48013, "end_char": 48022, "text": "Amazonas "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 48136, "end_char": 48142, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48377, "end_char": 48383, "text": "Sonoar"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48565, "end_char": 48572, "text": "Sonoar "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48618, "end_char": 48622, "text": "Fjap"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48628, "end_char": 48635, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48681, "end_char": 48685, "text": "Fjap"}, {"class": "VALOR", "start_char": 48759, "end_char": 48762, "text": "28 "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48795, "end_char": 48804, "text": "cerca de "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48804, "end_char": 48814, "text": "R$1 milh\u00e3o"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48818, "end_char": 48825, "text": "Sonoar "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48858, "end_char": 48871, "text": "R$2,5 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48906, "end_char": 48913, "text": "Estado "}, {"class": "VALOR", "start_char": 48917, "end_char": 48928, "text": "R$3 milh\u00f5es"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48955, "end_char": 48960, "text": "Fjap "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 48971, "end_char": 48978, "text": "Sonoar "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 48981, "end_char": 48984, "text": "3h "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49009, "end_char": 49027, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 49030, "end_char": 49033, "text": "17h"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49122, "end_char": 49129, "text": "Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49135, "end_char": 49141, "text": "Sonoar"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49157, "end_char": 49161, "text": "Fjap"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49182, "end_char": 49189, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 49532, "end_char": 49541, "text": "Amazonas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 49781, "end_char": 49799, "text": "Tribunal de Contas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 49911, "end_char": 49919, "text": "Senador "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 49955, "end_char": 49971, "text": "Imposto de Renda"}, {"class": "VALOR", "start_char": 50147, "end_char": 50150, "text": "50 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50226, "end_char": 50243, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50283, "end_char": 50290, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 50292, "end_char": 50299, "text": "Senador"}, {"class": "OBRA", "start_char": 50506, "end_char": 50524, "text": "Lei de Licita\u00e7\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50564, "end_char": 50567, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50738, "end_char": 50763, "text": "CPI da Sa\u00fade do Amazonas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 50920, "end_char": 50945, "text": "CPI da Sa\u00fade do Amazonas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51332, "end_char": 51347, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51422, "end_char": 51441, "text": "Secretaria de Sa\u00fade"}, {"class": "COISA", "start_char": 51488, "end_char": 51497, "text": "Covid-19 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 51702, "end_char": 51709, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51751, "end_char": 51754, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51826, "end_char": 51829, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 51934, "end_char": 51937, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52201, "end_char": 52205, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52301, "end_char": 52309, "text": "Governo "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 52331, "end_char": 52340, "text": "setembro "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52502, "end_char": 52509, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 52564, "end_char": 52571, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 52743, "end_char": 52762, "text": "Secretaria de Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53200, "end_char": 53207, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 53379, "end_char": 53398, "text": "Estado do Amazonas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53418, "end_char": 53433, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53449, "end_char": 53468, "text": "Estado do Amazonas "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53517, "end_char": 53532, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 53654, "end_char": 53661, "text": "Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53721, "end_char": 53728, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53730, "end_char": 53737, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53787, "end_char": 53808, "text": "Governador do Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 53974, "end_char": 53985, "text": "Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54199, "end_char": 54209, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54211, "end_char": 54218, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54250, "end_char": 54257, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54705, "end_char": 54726, "text": "Secret\u00e1rio de Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54731, "end_char": 54749, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54751, "end_char": 54758, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54793, "end_char": 54800, "text": "V. Exa."}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 54880, "end_char": 54900, "text": "Hospital Nilton Lins"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 54925, "end_char": 54932, "text": "V. Exa."}, {"class": "OBRA", "start_char": 55174, "end_char": 55192, "text": "Lei de Licita\u00e7\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55255, "end_char": 55261, "text": "Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55340, "end_char": 55354, "text": "Marcus Lacerda"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55498, "end_char": 55501, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 55691, "end_char": 55695, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55759, "end_char": 55766, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 55768, "end_char": 55775, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 55994, "end_char": 56001, "text": "Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56090, "end_char": 56097, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56119, "end_char": 56126, "text": "V. Exa."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56137, "end_char": 56145, "text": "Senador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56384, "end_char": 56387, "text": "CPI"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 56422, "end_char": 56430, "text": "dezembro"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56473, "end_char": 56480, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 56549, "end_char": 56552, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 56738, "end_char": 56745, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57433, "end_char": 57444, "text": "Assembleia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57502, "end_char": 57509, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 57532, "end_char": 57543, "text": "Assembleia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57583, "end_char": 57590, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57630, "end_char": 57637, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57642, "end_char": 57650, "text": "V. Exa. "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 57779, "end_char": 57797, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57825, "end_char": 57832, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 57983, "end_char": 58000, "text": "Whindersson Nunes"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58011, "end_char": 58023, "text": "Gustavo Lima"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58034, "end_char": 58047, "text": "Paulo Gustavo"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58069, "end_char": 58077, "text": "Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 58109, "end_char": 58117, "text": "Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58279, "end_char": 58293, "text": "Paulo Gustavo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58297, "end_char": 58302, "text": "Covid"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 58348, "end_char": 58354, "text": "Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58454, "end_char": 58461, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58578, "end_char": 58585, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58612, "end_char": 58619, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58696, "end_char": 58703, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58748, "end_char": 58766, "text": "Deputado Estadual "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 58969, "end_char": 58978, "text": "V. Exas. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59085, "end_char": 59092, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59115, "end_char": 59122, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59141, "end_char": 59148, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59174, "end_char": 59183, "text": "Deputado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59197, "end_char": 59204, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59230, "end_char": 59237, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59309, "end_char": 59320, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59361, "end_char": 59380, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59438, "end_char": 59445, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59538, "end_char": 59545, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59613, "end_char": 59620, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59669, "end_char": 59679, "text": "Assembleia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59688, "end_char": 59695, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 59749, "end_char": 59753, "text": "CPI "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 59821, "end_char": 59826, "text": "julho"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 59879, "end_char": 59886, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 59976, "end_char": 59984, "text": "setembro"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60153, "end_char": 60164, "text": "Assembleia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 60230, "end_char": 60241, "text": "Assembleia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60282, "end_char": 60289, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60298, "end_char": 60305, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 60573, "end_char": 60580, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 60714, "end_char": 60731, "text": "cerca de 70 anos "}, {"class": "VALOR", "start_char": 60754, "end_char": 60756, "text": "50"}, {"class": "VALOR", "start_char": 60776, "end_char": 60778, "text": "50"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61064, "end_char": 61072, "text": "V. Exas."}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61149, "end_char": 61157, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61186, "end_char": 61193, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61278, "end_char": 61285, "text": "Senador"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61347, "end_char": 61354, "text": "janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61376, "end_char": 61383, "text": "janeiro"}, {"class": "TEMPO", "start_char": 61399, "end_char": 61408, "text": "fevereiro"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61487, "end_char": 61493, "text": "Estado"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61516, "end_char": 61527, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61556, "end_char": 61578, "text": "Senador Eduardo Braga "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61587, "end_char": 61593, "text": "Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61615, "end_char": 61625, "text": "Prefeitos "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61670, "end_char": 61681, "text": "Munic\u00edpios "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61712, "end_char": 61719, "text": "Estados"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 61762, "end_char": 61769, "text": "Estados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 61811, "end_char": 61829, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 61898, "end_char": 61907, "text": "Prefeitos"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62025, "end_char": 62032, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62121, "end_char": 62138, "text": "Deputado Estadual"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62345, "end_char": 62352, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 62359, "end_char": 62375, "text": "Governo Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62447, "end_char": 62454, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62480, "end_char": 62487, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 62638, "end_char": 62648, "text": "Federa\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 62938, "end_char": 62945, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63035, "end_char": 63042, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63098, "end_char": 63117, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63128, "end_char": 63135, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63406, "end_char": 63426, "text": "Secretaria de Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 63503, "end_char": 63520, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63590, "end_char": 63606, "text": "Vice-Governador "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63661, "end_char": 63680, "text": "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63695, "end_char": 63715, "text": "Chefe da Casa Civil "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 63972, "end_char": 63979, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 63995, "end_char": 64004, "text": "Amazonas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64140, "end_char": 64147, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64162, "end_char": 64169, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64181, "end_char": 64188, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64267, "end_char": 64284, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64288, "end_char": 64306, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64389, "end_char": 64393, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64422, "end_char": 64429, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64483, "end_char": 64503, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64545, "end_char": 64565, "text": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 64600, "end_char": 64606, "text": "Manaus"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64672, "end_char": 64695, "text": "Assembleia Legislativa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64751, "end_char": 64755, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64816, "end_char": 64823, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64827, "end_char": 64830, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64844, "end_char": 64847, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 64875, "end_char": 64878, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64880, "end_char": 64886, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 64945, "end_char": 64953, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65049, "end_char": 65056, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65172, "end_char": 65190, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65232, "end_char": 65235, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65331, "end_char": 65353, "text": "Assembleia Legislativa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65544, "end_char": 65557, "text": "Delphina Aziz"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65559, "end_char": 65566, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65671, "end_char": 65688, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65690, "end_char": 65697, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65701, "end_char": 65730, "text": "Secretaria de Estado de Sa\u00fade"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 65734, "end_char": 65742, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65814, "end_char": 65820, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65827, "end_char": 65833, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 65864, "end_char": 65871, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66052, "end_char": 66059, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66106, "end_char": 66113, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66115, "end_char": 66121, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66164, "end_char": 66170, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66222, "end_char": 66229, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66295, "end_char": 66302, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66334, "end_char": 66340, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66427, "end_char": 66435, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66483, "end_char": 66490, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66598, "end_char": 66605, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66607, "end_char": 66614, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66689, "end_char": 66696, "text": "Senador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 66819, "end_char": 66822, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66824, "end_char": 66830, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66878, "end_char": 66886, "text": "V. Exa. "}, {"class": "VALOR", "start_char": 66924, "end_char": 66936, "text": "260 milh\u00f5es "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 66961, "end_char": 66969, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67003, "end_char": 67010, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67028, "end_char": 67035, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67037, "end_char": 67043, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67132, "end_char": 67139, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67146, "end_char": 67153, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67175, "end_char": 67181, "text": "V. Exa"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 67240, "end_char": 67258, "text": "Estado do Amazonas"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 67354, "end_char": 67369, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67379, "end_char": 67385, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67426, "end_char": 67433, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67448, "end_char": 67455, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67457, "end_char": 67464, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67586, "end_char": 67593, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67698, "end_char": 67705, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67857, "end_char": 67863, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67936, "end_char": 67943, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 67991, "end_char": 67998, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68039, "end_char": 68045, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68121, "end_char": 68127, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68147, "end_char": 68153, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68177, "end_char": 68185, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68244, "end_char": 68257, "text": "Fausto Souza "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68271, "end_char": 68279, "text": "Deputado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68281, "end_char": 68294, "text": "Fausto Junior"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68296, "end_char": 68302, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68419, "end_char": 68426, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68430, "end_char": 68436, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68565, "end_char": 68572, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68574, "end_char": 68581, "text": "Senador"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68646, "end_char": 68654, "text": "Bras\u00edlia"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68689, "end_char": 68697, "text": "Amazonas"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 68772, "end_char": 68780, "text": "Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 68782, "end_char": 68789, "text": "Senador"}, {"class": "VALOR", "start_char": 68838, "end_char": 68842, "text": "149 "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69042, "end_char": 69050, "text": "Senadora"}, {"class": "OBRA", "start_char": 69061, "end_char": 69074, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69113, "end_char": 69123, "text": "Governador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69421, "end_char": 69439, "text": "Governo do Estado "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69442, "end_char": 69447, "text": "2011 "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69460, "end_char": 69469, "text": "setembro "}, {"class": "TEMPO", "start_char": 69472, "end_char": 69476, "text": "2020"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69606, "end_char": 69622, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69628, "end_char": 69639, "text": "Assembleia "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69759, "end_char": 69763, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69861, "end_char": 69865, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 69908, "end_char": 69916, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 69942, "end_char": 69945, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70086, "end_char": 70089, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70321, "end_char": 70332, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70339, "end_char": 70342, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70518, "end_char": 70521, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70563, "end_char": 70566, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70590, "end_char": 70606, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70615, "end_char": 70631, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70759, "end_char": 70774, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 70898, "end_char": 70906, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70947, "end_char": 70963, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 70999, "end_char": 71009, "text": "Assembleia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71159, "end_char": 71174, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71185, "end_char": 71201, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71219, "end_char": 71223, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71255, "end_char": 71281, "text": "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71298, "end_char": 71301, "text": "STJ"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71325, "end_char": 71329, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71365, "end_char": 71381, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71453, "end_char": 71461, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71476, "end_char": 71484, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 71620, "end_char": 71628, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71722, "end_char": 71745, "text": "Assembleia Legislativa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71788, "end_char": 71805, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71922, "end_char": 71925, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 71967, "end_char": 71983, "text": "Governo Federal "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72060, "end_char": 72075, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72137, "end_char": 72150, "text": "CPI do Senado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72197, "end_char": 72212, "text": "Governo Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72263, "end_char": 72280, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72298, "end_char": 72310, "text": "Senador Omar"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72326, "end_char": 72329, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72363, "end_char": 72386, "text": "Senador Humberto Costa "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72471, "end_char": 72474, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72476, "end_char": 72484, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72491, "end_char": 72499, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72553, "end_char": 72561, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72582, "end_char": 72590, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72616, "end_char": 72624, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72689, "end_char": 72695, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 72699, "end_char": 72707, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 72860, "end_char": 72864, "text": "CPI "}, {"class": "LOCAL", "start_char": 72946, "end_char": 72954, "text": "Amazonas"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73051, "end_char": 73059, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73091, "end_char": 73099, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73125, "end_char": 73133, "text": "V. Exa. "}, {"class": "OBRA", "start_char": 73176, "end_char": 73198, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o do Estado"}, {"class": "OBRA", "start_char": 73356, "end_char": 73377, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o Federal "}, {"class": "OBRA", "start_char": 73405, "end_char": 73425, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o Federal"}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 73521, "end_char": 73527, "text": "Na\u00e7\u00e3o "}, {"class": "ABSTRACCAO", "start_char": 73541, "end_char": 73548, "text": "Estado "}, {"class": "OBRA", "start_char": 73578, "end_char": 73603, "text": "Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73605, "end_char": 73613, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73617, "end_char": 73625, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73639, "end_char": 73647, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73786, "end_char": 73794, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 73798, "end_char": 73806, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73979, "end_char": 73982, "text": "STJ"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 73999, "end_char": 74002, "text": "STJ"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74004, "end_char": 74012, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74017, "end_char": 74020, "text": "STJ"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74056, "end_char": 74059, "text": "STJ"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74089, "end_char": 74097, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74101, "end_char": 74109, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74111, "end_char": 74119, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74366, "end_char": 74374, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74507, "end_char": 74515, "text": "Estados "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74551, "end_char": 74554, "text": "STJ"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74558, "end_char": 74566, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74579, "end_char": 74584, "text": "Poder"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74615, "end_char": 74623, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74654, "end_char": 74662, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74664, "end_char": 74672, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74687, "end_char": 74695, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74738, "end_char": 74741, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74772, "end_char": 74775, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74812, "end_char": 74815, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 74922, "end_char": 74948, "text": "Procuradoria da Assembleia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74972, "end_char": 74980, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 74984, "end_char": 74992, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75024, "end_char": 75032, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75034, "end_char": 75040, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75062, "end_char": 75070, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75072, "end_char": 75078, "text": "V. Exa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75114, "end_char": 75117, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75154, "end_char": 75162, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75166, "end_char": 75169, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75276, "end_char": 75280, "text": "CPI "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75346, "end_char": 75358, "text": "Procuradora "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75369, "end_char": 75382, "text": "Procuradoria "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75420, "end_char": 75428, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75509, "end_char": 75519, "text": "Assembleia"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75604, "end_char": 75612, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75614, "end_char": 75622, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75640, "end_char": 75648, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75722, "end_char": 75732, "text": "Governador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75808, "end_char": 75815, "text": "Governo"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75834, "end_char": 75841, "text": "Governo"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 75843, "end_char": 75851, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 75899, "end_char": 75907, "text": "Governo "}, {"class": "VALOR", "start_char": 75945, "end_char": 75958, "text": "R$1,5 bilh\u00e3o "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76070, "end_char": 76073, "text": "CPI"}, {"class": "VALOR", "start_char": 76192, "end_char": 76206, "text": "R$407 milh\u00f5es "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76215, "end_char": 76223, "text": "Governo "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76240, "end_char": 76248, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76278, "end_char": 76284, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76314, "end_char": 76320, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76375, "end_char": 76383, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76509, "end_char": 76526, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "ACONTECIMENTO", "start_char": 76662, "end_char": 76671, "text": "Opera\u00e7\u00e3o "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76680, "end_char": 76688, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 76710, "end_char": 76721, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76762, "end_char": 76777, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76802, "end_char": 76805, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76837, "end_char": 76852, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76861, "end_char": 76864, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 76978, "end_char": 76982, "text": "CPI "}, {"class": "VALOR", "start_char": 76993, "end_char": 76996, "text": "25 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77018, "end_char": 77033, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77035, "end_char": 77043, "text": "Senadora"}, {"class": "VALOR", "start_char": 77045, "end_char": 77048, "text": "25 "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77138, "end_char": 77142, "text": "CPI "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77168, "end_char": 77171, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77264, "end_char": 77272, "text": "V. Exa. "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77303, "end_char": 77311, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77375, "end_char": 77385, "text": "Governador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77391, "end_char": 77401, "text": "Governador"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77436, "end_char": 77439, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77456, "end_char": 77459, "text": "CPI"}, {"class": "LOCAL", "start_char": 77494, "end_char": 77500, "text": "Estado"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77528, "end_char": 77543, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77545, "end_char": 77553, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77555, "end_char": 77563, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77593, "end_char": 77608, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77688, "end_char": 77696, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 77716, "end_char": 77732, "text": "Pol\u00edcia Federal "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 77868, "end_char": 77887, "text": "Secret\u00e1rio de Sa\u00fade"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78150, "end_char": 78156, "text": "V. Exa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78270, "end_char": 78286, "text": "CPI do Amazonas "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78342, "end_char": 78350, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78383, "end_char": 78393, "text": "Judici\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78458, "end_char": 78466, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78502, "end_char": 78509, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78524, "end_char": 78531, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78546, "end_char": 78553, "text": "Senador"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78555, "end_char": 78563, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78633, "end_char": 78636, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78703, "end_char": 78706, "text": "CPI"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78753, "end_char": 78763, "text": "Assembleia"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78767, "end_char": 78789, "text": "Assembleia Legislativa"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 78793, "end_char": 78801, "text": "Plen\u00e1rio"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 78987, "end_char": 78998, "text": "Governador "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79004, "end_char": 79007, "text": "CPI"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79012, "end_char": 79020, "text": "V. Exa. "}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79051, "end_char": 79078, "text": "Procuradoria da Assembleia "}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79145, "end_char": 79153, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79193, "end_char": 79202, "text": "Deputados"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79244, "end_char": 79261, "text": "Governo do Estado"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79281, "end_char": 79289, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79309, "end_char": 79317, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79355, "end_char": 79363, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79365, "end_char": 79373, "text": "Senadora"}, {"class": "ORGANIZACAO", "start_char": 79546, "end_char": 79561, "text": "Pol\u00edcia Federal"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79653, "end_char": 79661, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79782, "end_char": 79788, "text": "V. Exa"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79790, "end_char": 79798, "text": "Senadora"}, {"class": "PESSOA", "start_char": 79816, "end_char": 79824, "text": "Senadora"}]}]