[{"doc_id": "20210611_NATALIA_PASTERNAK", "doc_text": "Sr. Presidente, eu posso ter apresenta\u00e7\u00e3o no PowerPoint? Voc\u00eas v\u00e3o passando para mim? Muito obrigada. Sr. Presidente, Sr. Relator, Sras. e Srs. Senadores, muito obrigada pela oportunidade de falar nesta Casa e falar principalmente sobre evid\u00eancias cient\u00edficas em pol\u00edticas p\u00fablicas, que \u00e9 justamente o mote do Instituto Quest\u00e3o de Ci\u00eancia, que eu presido. Pode passar. Para explicar um pouco... Passa para mim, por favor? Para explicar um pouco sobre o meu trabalho e o que significam, ent\u00e3o, evid\u00eancias cient\u00edficas em pol\u00edticas p\u00fablicas, eu preciso explicar um pouco para os senhores qual \u00e9 o meu trabalho e de onde eu venho, n\u00e3o para dizer que eu sou qualquer coisa de especial, certamente eu n\u00e3o sou, mas porque os senhores n\u00e3o t\u00eam a menor obriga\u00e7\u00e3o de saber qual \u00e9 a minha trajet\u00f3ria e quais as minhas qualifica\u00e7\u00f5es. No centro do eslaide, os senhores est\u00e3o vendo o Instituto Quest\u00e3o de Ci\u00eancia, que \u00e9 a minha atividade principal. O Quest\u00e3o de Ci\u00eancia \u00e9 uma ONG e \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o que se dedica a promover pensamento cr\u00edtico e racional e pol\u00edticas p\u00fablicas baseadas em evid\u00eancias cient\u00edficas. Para isso eu tenho, no instituto, uma equipe multidisciplinar que produz conte\u00fado e assessoria para a popula\u00e7\u00e3o em geral e tamb\u00e9m para Parlamentares e gestores, para garantir que tenham embasamento para formular pol\u00edticas p\u00fablicas e decis\u00f5es do dia a dia baseados em evid\u00eancia cient\u00edfica e n\u00e3o em achismo, ideologia. Para isso, eu divido o meu trabalho em dois lados, como os senhores podem ver: um lado, que \u00e9 a minha atividade acad\u00eamica, e o outro lado, que \u00e9 minha atividade de produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Na minha atividade acad\u00eamica, eu sou formada em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas pela Universidade de S\u00e3o Paulo e eu fiz meu doutorado tamb\u00e9m na Universidade de S\u00e3o Paulo, no Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas, em microbiologia, onde eu tamb\u00e9m conduzi diversos trabalhos de pesquisa de p\u00f3s-doutorado, que s\u00e3o os projetos que a gente faz depois de se doutorar. Eu tamb\u00e9m tenho o prazer de ser a \u00fanica brasileira membro do Comit\u00ea para Investiga\u00e7\u00e3o C\u00e9tica, fundado nos Estados Unidos por ningu\u00e9m menos do que Carl Sagan, na d\u00e9cada de 70. Esse comit\u00ea tamb\u00e9m tem o papel de promover pensamento cr\u00edtico e racional e combater pseudoci\u00eancias. Eu tamb\u00e9m atuo na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, em S\u00e3o Paulo, como professora visitante, dando aulas para jovens gestores, justamente sobre o uso de evid\u00eancias cient\u00edficas em processos decis\u00f3rios na vida p\u00fablica. E, recentemente, tive a grande honra de ser convidada, como professora visitante, pela Universidade de Col\u00fambia, nos Estados Unidos. Estarei deixando o Brasil no m\u00eas que vem, para cumprir o meu papel em Col\u00fambia, onde vou ficar por dois anos desenvolvendo projetos de diplomacia cient\u00edfica e cursos nessa \u00e1rea, para garantir que as evid\u00eancias cient\u00edficas sejam encaradas de maneira global e sincronizadas entre os pa\u00edses, principalmente quando tivermos outras crises sanit\u00e1rias como esta. Do outro lado, eu atuo produzindo conte\u00fado para grandes ve\u00edculos de imprensa e trazendo a ci\u00eancia para a popula\u00e7\u00e3o. Para isso, eu tenho coluna no jornal O Globo, no Genetic Literacy, que \u00e9 um portal internacional, na revista The Skeptic, do Reino Unido. Eu sou tamb\u00e9m a \u00fanica brasileira colunista no Medscape internacional e eu tenho dois programas de r\u00e1dio na r\u00e1dio CBN, onde eu tenho o prazer, ent\u00e3o, de levar para a popula\u00e7\u00e3o conceitos sobre como a ci\u00eancia funciona e como a ci\u00eancia interfere no nosso dia a dia. A comunica\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia, senhores, provou ser essencial durante a pandemia. Se a pandemia nos trouxe algum benef\u00edcio, foi o de mostrar que a ci\u00eancia precisa e pode ser levada e compreendida por toda a popula\u00e7\u00e3o, porque ela j\u00e1 est\u00e1 presente nas decis\u00f5es que n\u00f3s tomamos no dia a dia, seja como cidad\u00e3os, seja como gestores e Parlamentares. Pode passar, por favor. Para isso, a gente precisa entender um pouco o que, afinal, a gente quer dizer com ci\u00eancia quando a gente fala de defender a ci\u00eancia. A ci\u00eancia, ent\u00e3o, \u00e9 vista por n\u00f3s, cientistas, como um processo, um m\u00e9todo. \u00c9 um processo de investiga\u00e7\u00e3o da realidade que pressup\u00f5e a nossa capacidade de mudar de ideia diante de novas evid\u00eancias, desde que essas evid\u00eancias sejam robustas, e da cr\u00edtica dos nossos pares quando apontam alguma falha metodol\u00f3gica, algum erro no nosso trabalho. Com isso, a gente consegue produzir a melhor descri\u00e7\u00e3o poss\u00edvel da realidade em um determinado momento hist\u00f3rico, com as melhores ferramentas que a gente tem na m\u00e3o naquele momento. O momento hist\u00f3rico, pol\u00edtico, social, econ\u00f4mico pode mudar; as ferramentas podem mudar, elas podem ser melhoras. E, com isso, a gente pode mudar de ideia, diante de novas evid\u00eancias, se essas evid\u00eancias forem robustas o suficiente. Pode passar. O que a gente n\u00e3o quer dizer com ci\u00eancia? Ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 uma verdade absoluta, um dogma; ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 qualquer coisa que seja publicada num artigo cient\u00edfico, como a gente tem visto muito durante esta pandemia: \u201cAh, mas saiu num paper\u201d. N\u00e3o \u00e9 porque saiu num peri\u00f3dico cient\u00edfico que automaticamente se torna ci\u00eancia ou ci\u00eancia de qualidade. Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 qualquer coisa dita por um cara de jaleco que tem v\u00edrgula Ph.D. depois do nome e, definitivamente, n\u00e3o \u00e9 qualquer coisa que seja ensinada numa universidade, porque infelizmente, nas nossas universidades, a gente tamb\u00e9m ensina bastante besteira. Pode passar. Portanto, a ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de opini\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o do que eu enxergo versus o que voc\u00ea enxerga, n\u00e3o \u00e9 uma vis\u00e3o do mundo. Algu\u00e9m desenhou um n\u00famero no ch\u00e3o ali: ou \u00e9 um seis ou \u00e9 um nove. E n\u00e3o \u00e9 como eu vejo, \u00e9 o que desenharam no ch\u00e3o. E, pra descobrir o que desenharam no ch\u00e3o, a gente usa um m\u00e9todo, esse m\u00e9todo se chama m\u00e9todo cient\u00edfico. \u00c9 um processo investigativo que vai investigar pra descobrir que n\u00famero, afinal, est\u00e1 no ch\u00e3o \u2013 \u00e9 um seis ou \u00e9 um nove. N\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de desrespeitar a opini\u00e3o alheia, \u00e9 quest\u00e3o que a ci\u00eancia funciona buscando os fatos. E o fato \u00e9 que ou \u00e9 um seis ou \u00e9 um nove, n\u00e3o d\u00e1 pra ser os dois. Pode passar. Como que a gente faz, ent\u00e3o, pra buscar os fatos \u2013 esse seis ou nove \u2013, quando a gente est\u00e1 falando, por exemplo, de uma interven\u00e7\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica, do teste de um medicamento, como, por exemplo, a cloroquina? Vou usar a cloroquina como exemplo, porque, infelizmente, ela causa muita confus\u00e3o no nosso Pa\u00eds at\u00e9 hoje. Ent\u00e3o, vamos avaliar. Como que a gente faz o seis ou o nove da cloroquina? Como que a gente investiga se um medicamento funciona pra uma doen\u00e7a ou n\u00e3o? A primeira coisa que a gente tem que ver \u00e9 se existe plausibilidade biol\u00f3gica. Existe um mecanismo celular? Existe um mecanismo biol\u00f3gico que esse f\u00e1rmaco pode agir nessa doen\u00e7a? Ele pode impedir a entrada do v\u00edrus na c\u00e9lula? Ele pode impedir a replica\u00e7\u00e3o do v\u00edrus? O que ele pode fazer? No caso da cloroquina, infelizmente, ela nunca teve plausibilidade biol\u00f3gica pra funcionar. O caminho pelo qual ela bloqueia a entrada do v\u00edrus na c\u00e9lula s\u00f3 funciona in vitro, em tubo de ensaio, porque, nas c\u00e9lulas do trato respirat\u00f3rio, o caminho \u00e9 outro. Ent\u00e3o, ela j\u00e1 nunca poderia ter funcionado. A\u00ed a gente examina tamb\u00e9m a probabilidade de ela funcionar. Ela j\u00e1 funcionou pra outras doen\u00e7as, pra outras viroses? N\u00e3o, ela nunca funcionou. A cloroquina j\u00e1 foi testada e falhou pra v\u00e1rias doen\u00e7as provocadas por v\u00edrus, como zika, dengue, chikungunya, o pr\u00f3prio Sars, aids, ebola \u2013 nunca funcionou. Ent\u00e3o, tamb\u00e9m n\u00e3o tem grande probabilidade de funcionar, nunca teve. Evid\u00eancias aned\u00f3ticas: \"Ah, mas o meu vizinho, o meu cunhado, o meu tio tomou e se curou\". Evid\u00eancias aned\u00f3ticas n\u00e3o s\u00e3o evid\u00eancias cient\u00edficas, elas n\u00e3o servem pra ci\u00eancia, elas s\u00e3o apenas causos, hist\u00f3rias. E o plural de evid\u00eancias aned\u00f3ticas n\u00e3o \u00e9 evid\u00eancia cient\u00edfica, \u00e9 s\u00f3 um monte de evid\u00eancias aned\u00f3ticas. N\u00e3o interessa quantas pessoas a gente conhece que usaram cloroquina e se curaram, isso n\u00e3o se transforma em evid\u00eancia cient\u00edfica, isso precisa ser investigado. Por qu\u00ea? Correla\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que causa e efeito. Correla\u00e7\u00e3o s\u00e3o coisas que acontecem ao mesmo tempo e que, de repente, at\u00e9 suscitam uma pergunta pra ser investigada, mas n\u00e3o uma resposta. Resposta a gente investiga... Pra ter uma resposta, a gente precisa saber uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito. Pra isso, a gente usa estudos randomizados, controlados, duplos-cegos e com grupo placebo, de que os senhores tanto j\u00e1 ouviram falar. Esse \u00e9 o tipo de estudo que consegue estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito. Correla\u00e7\u00e3o a gente v\u00ea nos estudos observacionais. Estudos observacionais s\u00e3o aqueles que olham pra tr\u00e1s, eles v\u00e3o observar o que j\u00e1 aconteceu: \"Olhe, parece que tem um monte de gente que tomou cloroquina e melhorou\". Isso \u00e9 uma observa\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 uma correla\u00e7\u00e3o. Isso d\u00e1 pra gente uma pergunta \u2013 ser\u00e1 que a cloroquina funciona pra Covid-19? \u2013, mas n\u00e3o nos d\u00e1 uma resposta. Os estudos observacionais produzem perguntas. Os estudos randomizados, cl\u00ednicos, duplos-cegos e com grupo placebo produzem respostas. E eles fazem uma compara\u00e7\u00e3o justa. Como que a gente desenha esses estudos? Os estudos randomizados olham pra frente e n\u00e3o pra tr\u00e1s, eles s\u00e3o prospectivos, eles v\u00e3o ser desenhados exatamente pra responder \u00e0quela pergunta. E a pergunta \u00e9: ser\u00e1 que a cloroquina funciona pra Covid-19? Esses estudos v\u00e3o comparar grupos diferentes, grupos de pessoas onde uma toma cloroquina, que \u00e9 o nosso exemplo, e a outra toma um placebo, uma p\u00edlula de mentira, de farinha. Esses grupos precisam ser similares em termos da sua composi\u00e7\u00e3o \u2013 por isso, randomizados. Precisa ser duplo-cego, ningu\u00e9m pode saber o que est\u00e1 acontecendo, pra gente reduzir os nossos vieses, porque n\u00f3s somos humanos e n\u00f3s temos vieses. Assim, a gente consegue dar uma resposta para aquela pergunta da cloroquina. Pode passar. Se a gente n\u00e3o fizer isso, senhores, a gente vai ter uma correla\u00e7\u00e3o parecida com essa, onde a gente v\u00ea um gr\u00e1fico perfeito, plotado com dados absolutamente reais \u2013 os dados desse gr\u00e1fico s\u00e3o reais \u2013, e a gente v\u00ea uma correla\u00e7\u00e3o perfeita entre o consumo de queijo mu\u00e7arela nos Estados Unidos e o n\u00famero de bolsas de estudo concedidas pra Engenharia Civil. A correla\u00e7\u00e3o \u00e9 perfeita. Se a gente for olhar a correla\u00e7\u00e3o da cloroquina assim, a gente pode concluir que, aqui no Brasil, o problema das bolsas de estudo de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 muito f\u00e1cil de resolver: \u00e9 s\u00f3 as pessoas comprarem mais queijo. Pode passar. Ou a gente pode observar uma curva assim, uma curva epidemiol\u00f3gica. Isto \u00e9 uma curva de doen\u00e7a epidemiol\u00f3gica, a gente v\u00ea que ela tem a\u00ed alguns picos. E, muitas vezes, esse tipo de correla\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 feito, essa correla\u00e7\u00e3o temporal. Aquela flechinha que os senhores est\u00e3o vendo l\u00e1 em cima muitas vezes \u00e9 colocada como: \"Olhe, eu introduzi tratamento precoce aqui, nessa cidade, Estado, Pa\u00eds, e logo em seguida a curva caiu\". Mas isso n\u00e3o \u00e9 causa e efeito, senhores, isso \u00e9 correla\u00e7\u00e3o. Qualquer coisa poderia estar naquela flechinha. Primeiro, eu tenho que ver se o tratamento precoce tamb\u00e9m n\u00e3o estava presente no resto do gr\u00e1fico, onde n\u00e3o teve efeito nenhum. Segundo, eu tenho que ver o que mais aconteceu naquela flechinha. Pode passar. Ser\u00e1 que teve uma queda da bolsa de valores nessa flechinha? E, se teve, os senhores ser\u00e1 que me diriam que foi a queda da bolsa que provocou a queda da epidemia? Ou, ent\u00e3o \u2013 pode passar \u2013, teve uma seca muito grande e algu\u00e9m fez uma dan\u00e7a da chuva. Foi a dan\u00e7a da chuva, ent\u00e3o, que provocou \u2013 mais um \u2013 ou foi a cloroquina? Ou foi porque as pessoas pararam de se movimentar pela cidade, porque ficaram assustadas com o pico da doen\u00e7a e naturalmente se protegeram mais, andaram menos, usaram menos transporte p\u00fablico? Ou foi porque teve uma exaust\u00e3o do n\u00famero de pessoas suscet\u00edveis, e esse \u00e9 o caminho natural da curva de uma epidemia? Como os senhores podem ver, tem v\u00e1rios fatores que podem influenciar a queda de uma curva, e colocar um \u00fanico fator dizendo que foi ele a causa n\u00e3o \u00e9 correto, porque \u00e9 apenas uma correla\u00e7\u00e3o temporal. Pode passar. Pra saber, ent\u00e3o, a gente precisa fazer aqueles testes cl\u00ednicos. Eles come\u00e7am com um teste pr\u00e9-cl\u00ednico, que \u00e9 quando eu vou avaliar aquela plausibilidade biol\u00f3gica. Come\u00e7a com estudos in vitro, seguidos de estudos em animais, que precisam ser roedores e n\u00e3o roedores. Ent\u00e3o, geralmente, a gente usa camundongos e macacos. Da\u00ed, a gente vai \u2013 pode passar os tr\u00eas \u2013 \u00e0quelas tr\u00eas fases de teste cl\u00ednico em humanos \u2013 pode ir mais um, obrigada \u2013, que voc\u00eas j\u00e1 conhecem, porque todo mundo acompanhou aqui os testes cl\u00ednicos de vacina. Nessas fases, a gente vai ver toxicidade, se o rem\u00e9dio realmente tem efeito, qual \u00e9 a dose segura... E, na Fase III, a compara\u00e7\u00e3o justa... Estou terminando, Senador. Na Fase III, ent\u00e3o, a gente vai ter aquela compara\u00e7\u00e3o justa entre os grupos. Pode passar. Como \u00e9 que a gente fez, nesse caso, pra cloroquina? A gente n\u00e3o fez nessa ordem, por causa da pandemia e porque a gente teve uma press\u00e3o popular e pol\u00edtica muito grande pra testar esse medicamento. Se tivesse feito na ordem, j\u00e1 teria parado ali nos pr\u00e9-cl\u00ednicos, porque a cloroquina n\u00e3o tinha plausibilidade biol\u00f3gica e nunca funcionou nos testes em animais, mas, como existia uma press\u00e3o popular muito grande, acabaram sendo feitos v\u00e1rios estudos. O primeiro foi aquele... Opa! Volte um pouquinho, por favor. A\u00ed! O primeiro foi este, em mar\u00e7o do ano passado, feito em c\u00e9lulas de rins de macaco, que s\u00e3o c\u00e9lulas gen\u00e9ricas, f\u00e1ceis de trabalhar no laborat\u00f3rio. Esse estudo mostrou que a cloroquina conseguia bloquear a entrada do v\u00edrus nessas c\u00e9lulas gen\u00e9ricas, que s\u00e3o c\u00e9lulas onde existe um caminho biol\u00f3gico pra cloroquina atuar. E esse caminho n\u00e3o se concretiza em c\u00e9lulas do sistema respirat\u00f3rio. A cloroquina s\u00f3 funciona em tubo de ensaio, em c\u00e9lulas gen\u00e9ricas. Por isso \u00e9 que ela nunca funcionou em modelo animal, nem em humanos. Pode passar. Em seguida, a gente teve aqui, no Brasil, o famoso estudo de Manaus, que foi um estudo de seguran\u00e7a e de defini\u00e7\u00e3o de dose, onde eles testaram uma dose baixa e uma dose alta pra cloroquina. E o que eles perceberam? Que a dose alta era perigosa e que a dose baixa n\u00e3o funcionava. S\u00f3 esse estudo j\u00e1 foi suficiente pra que v\u00e1rios pa\u00edses acendessem um alerta de: \"Opa! Parece que esse neg\u00f3cio n\u00e3o funciona\". Em seguida, a gente teve um estudo muito bom, feito por um grupo alem\u00e3o bastante experiente com o coronav\u00edrus, que estudou justamente as c\u00e9lulas espec\u00edficas, n\u00e3o mais as c\u00e9lulas gen\u00e9ricas de macaco, mas as c\u00e9lulas do trato respirat\u00f3rio humano, e viu que realmente, nessas c\u00e9lulas, a cloroquina n\u00e3o funciona, porque a entrada do v\u00edrus que ela bloqueia n\u00e3o \u00e9 a mesma entrada que o v\u00edrus usa nas c\u00e9lulas respirat\u00f3rias humanas. O v\u00edrus, nas nossas c\u00e9lulas, usa outro caminho, um caminho para o qual a cloroquina n\u00e3o faz nem \"cosquinha\". Da\u00ed a gente v\u00ea que a cloroquina nunca poderia ter funcionado em humanos. Pode passar. A\u00ed a gente teve um outro estudo. E eu tenho todos esses aqui, eu posso deixar depois com o Presidente. Eu tenho todos esses estudos aqui, catalogados. Esse foi um estudo muito completo, publicado tamb\u00e9m no meio do ano passado, onde foi avaliada a a\u00e7\u00e3o da cloroquina nas c\u00e9lulas gen\u00e9ricas, nas c\u00e9lulas do trato respirat\u00f3rio, em animais, em combina\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o com azitromicina, de todas as maneiras que os senhores podem imaginar: foi uso profil\u00e1tico, foi uso profil\u00e1tico p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o tratamento precoce \u2013 \u00e9 logo que a pessoa ou o animal \u00e9 exposto \u2013, foi para casos leves, foi para casos graves... Cobriu tudo! N\u00e3o funciona em c\u00e9lulas do trato respirat\u00f3rio, n\u00e3o funciona em camundongos, n\u00e3o funciona em macacos, e tamb\u00e9m j\u00e1 sabemos que n\u00e3o funciona em humanos. Senhores, a cloroquina j\u00e1 foi testada em tudo! A gente testou em animais, a gente testou em humanos. A gente s\u00f3 n\u00e3o testou em emas, porque as emas fugiram, mas, no resto, a gente testou em tudo, e n\u00e3o funcionou. Pode passar, por favor. N\u00e3o contentes com isso, mesmo com todos esses estudos em animais, que j\u00e1 teriam sido suficientes em qualquer outro medicamento para descartar e nem continuar com os estudos em humanos, a gente fez estudos em humanos, inclusive de tratamento precoce, que s\u00e3o os estudos de PEP e PrEP. PEP \u00e9 a exposi\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o, ou seja, a pessoa foi exposta ao v\u00edrus e j\u00e1 come\u00e7a o tratamento \u2013 n\u00e3o d\u00e1 para ser mais precoce do que isso. N\u00e3o funcionou. A\u00ed a gente teve os de PrEP, que \u00e9 profil\u00e1tico. Vamos dar para profissionais de sa\u00fade, porque eles s\u00e3o muito expostos: tamb\u00e9m n\u00e3o funcionou. Ou seja, a gente testou... E isso tudo \u00e9 no ano passado. Tudo o que est\u00e1 nesse gr\u00e1fico j\u00e1 era mais do que suficiente para enterrar a cloroquina de vez e a gente poder mover a discuss\u00e3o para coisas mais relevantes. Isso foi no ano passado. N\u00f3s estamos pelo menos seis meses atrasados em rela\u00e7\u00e3o ao resto do mundo, que j\u00e1 descartou a cloroquina. E, aqui no Brasil, a gente continua discutindo isso. O pr\u00f3ximo, por favor. Isso \u00e9 negacionismo, senhores. Isso n\u00e3o \u00e9 falta de informa\u00e7\u00e3o. Negar a ci\u00eancia e usar esse negacionismo em pol\u00edticas p\u00fablicas n\u00e3o \u00e9 falta de informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma mentira e, no caso triste do Brasil, \u00e9 uma mentira orquestrada, orquestrada pelo Governo Federal e pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. E essa mentira mata, porque ela leva pessoas a comportamentos irracionais, que n\u00e3o s\u00e3o baseados em ci\u00eancia. Isso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para a cloroquina. A cloroquina aqui \u00e9 apenas um exemplo. Isso serve para o uso de m\u00e1scaras, isso serve para o distanciamento social, isso serve para a compra de vacinas que n\u00e3o foi feita em tempo para proteger a nossa popula\u00e7\u00e3o. Esse negacionismo da ci\u00eancia perpetuado pelo pr\u00f3prio Governo mata. Deixo os senhores com um trecho de um texto que eu publiquei no jornal O Globo: N\u00e3o se trata de ignor\u00e2ncia inocente. \u00c9 mentir em nome de uma agenda pol\u00edtica ou ideol\u00f3gica. Ou de encontrar desculpas para n\u00e3o fazer nada. Quando Jair Bolsonaro nega a pandemia, nega a ci\u00eancia, e nega o direito \u00e0 vida dos brasileiros, nega consensos cient\u00edficos e nega direitos humanos. Mente. Negacionismo \u00e9 propaga\u00e7\u00e3o intencional da mentira. E n\u00f3s n\u00e3o devemos, nunca, permitir que negacionistas ocupem posi\u00e7\u00f5es de poder. Muito obrigada. Obrigada. Senador, com vacinas. Doen\u00e7as virais s\u00e3o tradicionalmente, historicamente combatidas com vacinas. Rem\u00e9dios antivirais s\u00e3o dif\u00edceis de obter; n\u00e3o s\u00e3o f\u00e1ceis como antibi\u00f3ticos, para infec\u00e7\u00f5es bacterianas, que a gente tem uma gama enorme para escolher. Antivirais s\u00e3o dif\u00edceis de obter, justamente porque o v\u00edrus \u00e9 um parasita intracelular; ele se aproveita do nosso mecanismo celular para se reproduzir. Ent\u00e3o, a gente tem alguns antivirais muito espec\u00edficos no mercado. Geralmente eles servem para uma doen\u00e7a. Ent\u00e3o, temos um antiviral que s\u00f3 serve para gripe, para influenza; temos um antiviral que s\u00f3 serve para herpes; temos o coquetel HIV, que foi um grande avan\u00e7o. Mas, em geral, doen\u00e7as causadas por v\u00edrus n\u00e3o t\u00eam rem\u00e9dio. Ningu\u00e9m aqui nunca tomou rem\u00e9dio para sarampo, para dengue, para febre amarela, para catapora. Se algu\u00e9m pegar essas doen\u00e7as, n\u00e3o tem rem\u00e9dio. Vai ser mandado para casa para fazer repouso e com um rem\u00e9dio analg\u00e9sico ou antit\u00e9rmico. Sim, para essas doen\u00e7as que eu falei. Para gripe tem rem\u00e9dio, para herpes tem rem\u00e9dio, para a aids tem rem\u00e9dio... Mas tamb\u00e9m, Senador, s\u00e3o rem\u00e9dios que ajudam. O Tamiflu, para a gripe, por exemplo, para influenza, n\u00e3o \u00e9 um rem\u00e9dio que cura; \u00e9 um rem\u00e9dio que ajuda. Antivirais s\u00e3o dif\u00edceis de obter. Ficaria a dica, inclusive, de investimento em ci\u00eancia para a obten\u00e7\u00e3o de antivirais gen\u00e9ricos. Como seria bom se a gente tivesse antivirais do mesmo jeito que a gente em antibi\u00f3ticos! Alguns medicamentos deram certo para inibir alguns mecanismos celulares e inibir replica\u00e7\u00e3o do v\u00edrus na c\u00e9lula, inibir alguma prote\u00edna que o v\u00edrus precisa, mas s\u00e3o muito pontuais, s\u00e3o dif\u00edceis de obter. E por isso a gente tem t\u00e3o poucos. Agora, como a gente historicamente controlou doen\u00e7as virais? Com vacina. A\u00ed a gente teve muito sucesso. A gente tem vacina para um monte de doen\u00e7as causada por v\u00edrus. A gente tem vacina para sarampo, para rub\u00e9ola, para caxumba, para febre amarela... Var\u00edola foi a \u00fanica doen\u00e7a erradicada at\u00e9 hoje causada por v\u00edrus. Aproveitando o gancho do meu colega, o Cl\u00e1udio, a gente nunca erradicou ou controlou uma doen\u00e7a no mundo com imunidade de rebanho; a gente controlou com vacinas. A gente teve a var\u00edola durante milhares de anos na humanidade. Sumiu? N\u00e3o! N\u00e3o sumiu. S\u00f3 sumiu com o processo de vacina\u00e7\u00e3o organizado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, que durou dez anos. E da\u00ed a gente conseguiu erradicar a \u00fanica doen\u00e7a viral at\u00e9 hoje. A gente conseguiu controlar muito bem a p\u00f3lio, que tamb\u00e9m n\u00e3o tem rem\u00e9dio, tem vacina. E a gente conseguiu controlar com vacina, mas ainda n\u00e3o conseguimos erradicar. E o motivo pelo qual a gente n\u00e3o conseguiu ainda erradicar a p\u00f3lio \u00e9 justamente a atua\u00e7\u00e3o de alguns grupos contr\u00e1rios, por diversos motivos, mas que acabam prejudicando a ades\u00e3o \u00e0 campanha de vacina\u00e7\u00e3o, principalmente em alguns pa\u00edses espec\u00edficos. Mas tradicionalmente, Senador, doen\u00e7as virais se controlam com vacinas. Vale a pena investir no desenvolvimento de rem\u00e9dios? Claro que vale, mas \u00e9 um desenvolvimento de longo prazo que requer investimento em ci\u00eancia e um investimento cont\u00ednuo. \u00c9 um investimento que n\u00e3o pode ser feito em solu\u00e7os: tem uma crise, p\u00f5e dinheiro para a ci\u00eancia; acabou a crise, tira o dinheiro. N\u00e3o. Ci\u00eancia precisa de investimento constante para treinar pessoas para dar continuidade nos projetos de pesquisa. E, se a gente n\u00e3o tiver esse investimento, Senador, na pr\u00f3xima pandemia n\u00f3s estaremos t\u00e3o vulner\u00e1veis como estamos nesta. N\u00e3o, Senador. Esses medicamentos n\u00e3o servem pra Covid-19, de acordo com a evid\u00eancia cient\u00edfica acumulada at\u00e9 agora. Como coloquei na minha apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro que a ci\u00eancia est\u00e1 sempre pronta pra mudar de ideia diante de novas evid\u00eancias, mas as novas evid\u00eancias precisam ser robustas; n\u00e3o \u00e9 qualquer trabalho que foi publicado em qualquer revista. S\u00e3o evid\u00eancias robustas avaliadas pela comunidade cient\u00edfica. Se essas evid\u00eancias aparecerem, a comunidade cient\u00edfica muda de ideia. Mas o que temos de evid\u00eancias acumuladas at\u00e9 agora e acumuladas de uma forma que, realmente, \u00e9 robusta ou suficiente, \u00e9 forte o suficiente pra nos dizer que esses medicamentos n\u00e3o s\u00e3o indicados pra Covid-19. E como o Cl\u00e1udio muito bem pontuou, n\u00e3o \u00e9 tradicional que a gente tenha redirecionamento de f\u00e1rmacos pra doen\u00e7as virais, porque \u00e9, realmente, muito dif\u00edcil obter antivirais que funcionem bem. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 nenhuma surpresa que esses medicamentos n\u00e3o funcionem. Teria que ser pesquisado? H\u00e1 controv\u00e9rsias na ci\u00eancia do quanto que valia a pena o investimento em reposicionamento de f\u00e1rmacos, mas, numa emerg\u00eancia sanit\u00e1ria, as pessoas buscam solu\u00e7\u00f5es em qualquer lugar. Ent\u00e3o, de qualquer maneira, foram pesquisados, e a evid\u00eancia que n\u00f3s temos \u00e9 que esses medicamentos n\u00e3o servem pra Covid-19. Eles n\u00e3o reduzem carga viral, eles n\u00e3o reduzem inflama\u00e7\u00e3o, eles n\u00e3o reduzem tempo de hospitaliza\u00e7\u00e3o, eles n\u00e3o aumentam sobrevida. Infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o temos medicamentos espec\u00edficos, como n\u00e3o temos pra tantas outras doen\u00e7as causadas por v\u00edrus. N\u00e3o \u00e9 surpresa que a gente n\u00e3o tenha rem\u00e9dio pra Covid-19; surpresa, Senador, \u00e9 que a gente ainda n\u00e3o tenha vacinas no Brasil em quantidade suficiente. Por favor, s\u00f3 para dar... ... um complemento, Senador, j\u00e1 que o Cl\u00e1udio trouxe a hist\u00f3ria da fosfoetanolamina \u2013 muito bem lembrado, Cl\u00e1udio \u2013, e lembrar que a fosfoetanolamina gerou um clamor popular t\u00e3o grande, que acabou custando aos cofres p\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo R$10 milh\u00f5es para que ela fosse, ent\u00e3o, testada devidamente, em testes cl\u00ednicos controlados, como os que expliquei aqui, porque ela nunca tinha, at\u00e9 ent\u00e3o, sido testada. Ent\u00e3o, isso movimenta, Senador, dinheiro p\u00fablico, e n\u00f3s, parece que n\u00e3o aprendemos a li\u00e7\u00e3o, porque estamos repetindo a hist\u00f3ria, anos depois, com esses medicamentos que n\u00e3o t\u00eam comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Estamos gastando dinheiro p\u00fablico promovendo esses medicamentos e enviando esses medicamentos para os Munic\u00edpios, sem que haja comprova\u00e7\u00e3o de sua efic\u00e1cia. Ou melhor: j\u00e1 foi comprovado que eles n\u00e3o funcionam e n\u00e3o t\u00eam direcionamento para essa doen\u00e7a. Ent\u00e3o, \u00e9 um grande desperd\u00edcio tamb\u00e9m dos recursos p\u00fablicos. Tamb\u00e9m n\u00e3o. Eu n\u00e3o mostrei, na apresenta\u00e7\u00e3o inicial, justamente porque os defensores da cloroquina, principalmente aqui, no Brasil, e do tratamento precoce em geral, frisam muito isso, que o tratamento precisa ser precoce, ou seja, o tratamento usando esses medicamentos como antivirais, pra bloquear a a\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, e n\u00e3o pensando no paciente hospitalizado, que j\u00e1 est\u00e1 com processo inflamat\u00f3rio \u2013 que, como n\u00e3o sou m\u00e9dica, o Cl\u00e1udio pode explicar muito melhor do que eu \u2013, mas justamente os trabalhos que foram feitos, randomizados, multic\u00eantricos, os trabalhos internacionais, o Solidarity, o Recovery, o Discovery foram trabalhos internacionais, feitos em v\u00e1rios pa\u00edses, mostraram que a hidroxicloroquina e a cloroquina tamb\u00e9m n\u00e3o funcionam para pacientes hospitalizados. Como geralmente, aqui, no Brasil, a discuss\u00e3o est\u00e1 muito centralizada no tratamento precoce, o argumento \u00e9 sempre que \"ah, mas esses estudos n\u00e3o valem, porque eles foram feitos em pacientes hospitalizados, e n\u00f3s estamos falando de pacientes ambulatoriais, no in\u00edcio dos sintomas\". Por isso que eu trouxe, na apresenta\u00e7\u00e3o, os estudos de PEP e PrEP, que s\u00e3o a profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o, assim que a pessoa \u00e9 exposta \u00e0 doen\u00e7a, e o PrEP, que \u00e9 a profilaxia antes da exposi\u00e7\u00e3o, usada de maneira preventiva. E esses estudos tamb\u00e9m deixam bem claro que, pra esses pacientes, tamb\u00e9m n\u00e3o funciona. Ent\u00e3o, infelizmente, n\u00e3o funciona, nem no dito tratamento precoce, nem pra pacientes hospitalizados. Em qualquer momento da progress\u00e3o da doen\u00e7a, Senador. Inclusive o senhor perguntou de pacientes moderados... Tem um estudo feito por um grupo espanhol, que eu tamb\u00e9m tenho aqui na minha lista \u2013 depois deixo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos senhores \u2013, que testou em pacientes moderados, e tamb\u00e9m n\u00e3o funciona. Senador, infelizmente, o kit Covid, que inclui uma s\u00e9rie de medicamentos que infelizmente est\u00e3o sendo distribu\u00eddos para a popula\u00e7\u00e3o como tratamento precoce... Eles n\u00e3o t\u00eam nenhuma base cient\u00edfica que apoie o seu uso. E bem pelo contr\u00e1rio. Quando n\u00f3s falamos de reposicionamento de f\u00e1rmacos \u2013 e o Cl\u00e1udio explicou aqui \u2013, olhando cada medicamento isoladamente, a gente sabe que s\u00e3o medicamentos que j\u00e1 foram testados em humanos e t\u00eam a sua seguran\u00e7a testada em humanos. Ent\u00e3o, hidroxicloroquina \u00e9 um medicamento muito comum para mal\u00e1ria e muito bom para mal\u00e1ria, usado tamb\u00e9m para algumas doen\u00e7as autoimunes, mas nunca foi testado em conjunto com outros medicamentos, como a azitromicina, como a ivermectina, a nitazoxanida e outros componentes que aparecem e somem desse kit Covid. Nesse kit Covid, tem uma s\u00e9rie de medicamentos que nunca foram testados em conjunto, com intera\u00e7\u00e3o medicamentosa. E, no caso da hidroxicloroquina, ela sozinha tem um teste de seguran\u00e7a, mas ela junto com a azitromicina j\u00e1 n\u00e3o tem, sendo que s\u00e3o dois medicamentos que podem ter como efeito colateral um aumento de complica\u00e7\u00f5es card\u00edacas. Todo paciente que se trata para uma doen\u00e7a autoimune, por exemplo, tem acompanhamento m\u00e9dico, porque \u00e9 um rem\u00e9dio que pode ter efeitos colaterais \u2013 n\u00e3o estamos dizendo que vai ter, pode ter. \u00c9 por isso que vem escrito em bula. E esses medicamentos em conjunto nunca foram testados. Eles podem ter, em conjunto, intera\u00e7\u00f5es medicamentosas que podem ser nocivas para os rins, para o f\u00edgado e podem, ent\u00e3o, levar pessoas para a fila do transplante, como tem acontecido, infelizmente, com usu\u00e1rios desse kit Covid. Ent\u00e3o, s\u00e3o rem\u00e9dios que nunca foram estudados em conjunto e est\u00e3o sendo oferecidos para a popula\u00e7\u00e3o. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) A recomenda\u00e7\u00e3o do uso de m\u00e1scaras \u00e9 essencial enquanto a gente continua observando um n\u00famero de casos e de \u00f3bitos di\u00e1rios que \u00e9 preocupante. \u00c9 essa a curva que n\u00f3s temos que olhar. A gente s\u00f3 vai poder deixar de usar as medidas preventivas \u2013 as m\u00e1scaras, o distanciamento f\u00edsico e social \u2013 quando uma grande por\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o estiver vacinada e quando a curva nos disser que isso \u00e9 seguro. N\u00f3s n\u00e3o temos que olhar nem o percentual de vacinados, n\u00f3s temos que olhar o efeito dessa vacina\u00e7\u00e3o na sociedade. Ent\u00e3o, s\u00e3o os n\u00fameros da Covid que v\u00e3o nos dizer qual \u00e9 o momento em que a gente pode come\u00e7ar a relaxar as medidas preventivas. E, complementando o Cl\u00e1udio, nenhuma vacina \u00e9 100%. A efic\u00e1cia dessas vacinas vai variar de acordo com a taxa de transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria tamb\u00e9m. Eu costumo dar o exemplo sempre do jogo de futebol e do goleiro. Como \u00e9 que a gente sabe que um goleiro \u00e9 um bom goleiro? A gente olha o hist\u00f3rico dele, que \u00e9 a efic\u00e1cia do goleiro, a frequ\u00eancia com que ele pega a bola. Se ele tem um bom hist\u00f3rico \u2013 uma boa efic\u00e1cia nos testes cl\u00ednicos \u2013, ele \u00e9 um bom goleiro, mas isso n\u00e3o quer dizer que ele \u00e9 infal\u00edvel, n\u00e3o quer dizer que ele \u00e9 invicto, n\u00e3o quer dizer que ele nunca vai tomar gol. E, se a gente olha para um \u00fanico jogo em que ele tomou um frango, fala: \"Ih, esse cara tomou frango, ele \u00e9 uma porcaria\". N\u00e3o, ele n\u00e3o \u00e9 uma porcaria, ele \u00e9 um bom goleiro, ele s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 infal\u00edvel. E, se ele tem uma defesa do time que \u00e9 uma droga, que n\u00e3o serve para nada, que n\u00e3o usa m\u00e1scara, que n\u00e3o faz distanciamento social, que n\u00e3o respeita as medidas preventivas, vai ter tanta bola vindo para o gol, vai ter tanto v\u00edrus circulando que a probabilidade de ele errar \u00e9 muito maior. Ent\u00e3o, uma boa vacina \u00e9 como um bom goleiro: ela pode ser muito boa, mas ela n\u00e3o \u00e9 infal\u00edvel. E, se tiver muita bola para o gol, muito v\u00edrus circulando, a probabilidade de ela falhar \u00e9 maior. Ent\u00e3o, a gente precisa refor\u00e7ar a defesa do time. A gente precisa ter o bom goleiro, que \u00e9 uma boa vacina, mas tamb\u00e9m precisamos ter uma boa defesa do time. Tudo isso em conjunto vai nos levar a um momento, no futuro, em que a curva da doen\u00e7a vai decair e vai permitir, ent\u00e3o, que a gente relaxe as medidas de quarentena. Esse momento, Senador, ainda n\u00e3o chegou. E, quando voc\u00ea tem o Chefe da Na\u00e7\u00e3o fingindo que esse momento chegou, isso confunde a popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o precisamos de uma popula\u00e7\u00e3o confusa; n\u00f3s precisamos de uma popula\u00e7\u00e3o esclarecida. A pesquisa conduzida pelo Professor Marcus Lacerda foi uma pesquisa de excel\u00eancia, tanto que foi premiada pela revista internacional onde foi publicada, o Jama, que \u00e9 uma das revistas m\u00e9dicas mais prestigiosas do mundo, como um dos melhores trabalhos publicados em 2020. Ent\u00e3o, \u00e9 uma pesquisa extremamente bem conduzida e que foi um estudo de seguran\u00e7a de dose. Foi um estudo de Fase II, um estudo que testou duas doses diferentes pra pacientes hospitalizados e concluiu que a dose alta era perigosa, n\u00e3o deveria ser usada, e que a dose baixa n\u00e3o alterava a carga viral, n\u00e3o trazia nenhum benef\u00edcio pra aqueles pacientes. Criou-se uma controv\u00e9rsia, porque pacientes morreram no correr do experimento, mas esses pacientes morreram de Covid; eles n\u00e3o morreram por causa do teste cl\u00ednico. Eram pacientes graves, hospitalizados e que infelizmente morreram de Covid. O teste cl\u00ednico do Professor Marcus teve todo acompanhamento e aprova\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de \u00c9tica. E, quando eles perceberam que havia qualquer risco para os pacientes com dose alta, esses pacientes foram removidos do grupo. Ent\u00e3o, foi um experimento extremamente \u00e9tico, extremamente bem conduzido e que trouxe, talvez, a primeira resposta internacional para aquela pergunta: \"Ser\u00e1 que a cloroquina funciona pra Covid-19?\". Esse estudo mostrou, de uma maneira muito clara, que n\u00e3o funciona pra reduzir carga viral, como era a proposta daquele estudo franc\u00eas de Marselha \u2013 que foi um estudo muito criticado pela comunidade cient\u00edfica, porque \u00e9 carregado de falhas metodol\u00f3gicas e at\u00e9 suspeita de fraude \u2013, e respondeu a pergunta tamb\u00e9m de que uma dose mais alta n\u00e3o seria segura. Ent\u00e3o, n\u00e3o era quest\u00e3o de aumentar a dose. Imagine, Senador, se o Professor Marcus Lacerda n\u00e3o tivesse feito esse estudo e se come\u00e7assem a dizer, ent\u00e3o, que n\u00e3o estava funcionando porque a dose era muito baixa e \"vamos aumentar a dose\" e distribu\u00edssem uma dose que, ent\u00e3o, n\u00e3o tinha sido testada pra popula\u00e7\u00e3o! O Professor Marcus Lacerda foi quem mostrou que aumentar a dose n\u00e3o era seguro e que a dose baixa n\u00e3o servia. N\u00e3o foi excessiva. Foi uma dosagem que j\u00e1 tinha sido documentada em outros estudos, que j\u00e1 tinha sido usada em outros estudos e, por isso, foi escolhida \u2013 ela n\u00e3o foi escolhida aleatoriamente. Ela foi escolhida exatamente porque ela j\u00e1 existia e j\u00e1 tinha sido usada em outros testes cl\u00ednicos. E houve tamb\u00e9m um problema justamente na certifica\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de \u00c9tica, Senador. Parece que o grupo que conduziu o estudo n\u00e3o obteve a permiss\u00e3o do Comit\u00ea de \u00c9tica para realizar o estudo, o que \u00e9 muito grave. A gente tem v\u00e1rios anticorpos monoclonais que j\u00e1 est\u00e3o aprovados, que j\u00e1 est\u00e3o no mercado, e eles funcionam, mas eles tamb\u00e9m s\u00e3o medicamentos que ajudam, n\u00e3o s\u00e3o medicamentos que curam. Ent\u00e3o, a gente tem j\u00e1 alguns aprovados de v\u00e1rias empresas \u2013 acho que o Cl\u00e1udio tamb\u00e9m deve conhecer, talvez melhor do que eu, porque eu n\u00e3o trato pacientes, n\u00e3o sou m\u00e9dica \u2013, mas eles n\u00e3o s\u00e3o tamb\u00e9m rem\u00e9dios milagrosos, eles n\u00e3o v\u00e3o curar as pessoas milagrosamente de Covid. Eles v\u00e3o conseguir ajudar, porque eles v\u00e3o fazer o papel de um anticorpo natural, mas eles s\u00e3o muito espec\u00edficos. Eles s\u00e3o desenhados justamente para impedir que o v\u00edrus entre na c\u00e9lula. O que acontece muitas vezes com esses anticorpos monoclonais \u00e9 que eles acabam sendo muito suscet\u00edveis \u00e0s variantes do v\u00edrus, porque, como eles s\u00e3o \u00fanicos, eles s\u00e3o clones... Quando a gente fabrica anticorpos, a gente fabrica um monte de anticorpos diferentes. Um anticorpo monoclonal, n\u00e3o; ele \u00e9 um rem\u00e9dio. E ele \u00e9, como o nome diz, um clone. Ent\u00e3o, ele \u00e9 um tipo de anticorpo que foi isolado e que est\u00e1 sendo usado. Tem a indica\u00e7\u00e3o, mas eles s\u00e3o rem\u00e9dios caros e que, geralmente, requerem hospitaliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 uma p\u00edlula, n\u00e3o \u00e9 uma coisa que voc\u00ea pode tomar em casa. Eu n\u00e3o sei \u2013 e a\u00ed vou perguntar para o Cl\u00e1udio \u2013 como est\u00e1 sendo a utiliza\u00e7\u00e3o de anticorpos monoclonais aqui no Brasil, principalmente pelo SUS. Eu n\u00e3o sei como \u00e9 que est\u00e1 a quest\u00e3o da importa\u00e7\u00e3o e do uso desses medicamentos no SUS, Cl\u00e1udio. Eu vou deixar o manejo dos pacientes para o m\u00e9dico e vou falar da quest\u00e3o epidemiol\u00f3gica. Hoje, com o ac\u00famulo de evid\u00eancias, que se deve justamente ao avan\u00e7o da ci\u00eancia durante a pandemia, n\u00f3s sabemos que as melhores medidas preventivas s\u00e3o aquelas que impedem o cont\u00e1gio de pessoa para pessoa. No come\u00e7o da pandemia, ainda se teve muita especula\u00e7\u00e3o sobre a transmiss\u00e3o via superf\u00edcie, via cont\u00e1gio das m\u00e3os, que ainda \u00e9 importante, a gente deve manter a higiene das m\u00e3os, porque, claro, a gente encosta numa superf\u00edcie onde outra pessoa encostou e depois a gente leva a m\u00e3o ao rosto, aos olhos, ao nariz, ent\u00e3o, a gente pode se contaminar assim. Mas, o que se percebeu \u00e9 que \u00e9 realmente uma doen\u00e7a de cont\u00e1gio respirat\u00f3rio que passa de pessoa para pessoa pelo contato pr\u00f3ximo. Ent\u00e3o, as medidas preventivas que realmente funcionam s\u00e3o aquelas que impedem esse contato. Ent\u00e3o, s\u00e3o: o uso de m\u00e1scaras para que a gente n\u00e3o fique emitindo part\u00edculas virais em cima do outro, nem recebendo dele; a dist\u00e2ncia entre pessoas: permitir que n\u00f3s estejamos muito pr\u00f3ximos um do outro e que a gente possa, ent\u00e3o, ao falar, emitir essas part\u00edculas virais e contaminar o outro; o isolamento social: ent\u00e3o, quanto menos gente circulando na comunidade, menos gente circulando numa cidade, melhora a preven\u00e7\u00e3o, porque vai evitar justamente o contato entre pessoas; evitar aglomera\u00e7\u00f5es de pessoas, porque, se o v\u00edrus passa de pessoa para pessoa, a gente n\u00e3o pode juntar todo mundo em um lugar fechado, fazer festa, fazer balada; o transporte p\u00fablico \u00e9 um grande desafio, principalmente no Brasil, porque o transporte p\u00fablico acaba aglomerando pessoas de forma inevit\u00e1vel, ent\u00e3o, fica um desafio muito grande para o Brasil para aquelas pessoas que precisam sair para trabalhar, que n\u00e3o podem se dar ao luxo de ficar em casa e que \u00e9 a realidade de grande parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ent\u00e3o, s\u00e3o essas pessoas que a gente precisa proteger com um maior cuidado. E esse cuidado, \u00e9 o qu\u00ea? \u00c9 tentando garantir que elas tenham condi\u00e7\u00f5es de ficar em casa, se poss\u00edvel, ou que elas tenham melhores condi\u00e7\u00f5es de se proteger ao sair para trabalhar, como, por exemplo, distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras, como essas que estamos usando, m\u00e1scaras PFF2, para quem usa o transporte p\u00fablico. Ontem, por exemplo, vim para c\u00e1 de S\u00e3o Paulo e fiquei escandalizada porque o avi\u00e3o em que eu vim estava lotado, abarrotado de gente. \u00c9 um contrassenso! Todo aquele cuidado no aeroporto, pedindo para que a gente mantenha a dist\u00e2ncia uns dos outros \u2013 o que estava muito correto \u2013 nas filas, para depois enfiar todo mundo junto num avi\u00e3o, sentadinho um do lado do outro, sem dar uma poltrona vazia, pelo menos, entre uma pessoa e outra. N\u00e3o adianta ter filtro hepa no avi\u00e3o, filtro de ar, se as pessoas est\u00e3o coladas umas nas outras e nem todas as pessoas estavam usando as m\u00e1scaras apropriadas. Essas m\u00e1scaras custam R$3. As companhias a\u00e9reas podiam muito bem distribuir m\u00e1scaras PFF2 no embarque para que todo mundo, pelo menos, tivesse as m\u00e1scaras apropriadas para usar dentro de um transporte coletivo e deveria, obviamente, ser proibido transportar, fazer o transporte de passageiros num avi\u00e3o lotado. Ent\u00e3o, tudo isso mostra que, at\u00e9 hoje, a gente ainda n\u00e3o conseguiu implementar no Brasil, de uma forma eficiente, as medidas preventivas, levando em conta este racional que \u00e9 evitar o contato pr\u00f3ximo entre pessoas e usar m\u00e1scaras, m\u00e1scaras profissionais, m\u00e1scaras que realmente protejam quando esse contato \u00e9 inevit\u00e1vel. Ent\u00e3o, essas s\u00e3o as medidas que a ci\u00eancia diz hoje, Senador, que s\u00e3o as melhores. E, quando a gente est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o de calamidade, lockdown \u00e9 uma medida importante. \u00c9 \u00f3bvio que ela \u00e9 uma medida dr\u00e1stica, mas situa\u00e7\u00f5es dr\u00e1sticas v\u00e3o requerer medidas dr\u00e1sticas. E esse lockdown nunca foi feito no Brasil, a n\u00e3o ser de forma muito isolada. E essa forma isolada... Por exemplo, uma cidade como Araraquara: uma cidade pequena fazer um lockdown \u00e9 \u00f3timo \u2013 e nos deu at\u00e9 uma boa prova de conceito \u2013, mas n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o eficaz como se tivesse uma regi\u00e3o inteira coordenada fazendo esse lockdown em conjunto. Isto \u00e9 o que o Cl\u00e1udio falou na abertura dele: a falta de diretrizes coordenadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, pelo Governo Federal, que acabou deixando Estados e Munic\u00edpios \u00e0 pr\u00f3pria sorte, para que cada um combata a pandemia do seu jeitinho, sem terem diretrizes claras coordenadas, com uma coordena\u00e7\u00e3o nacional. A parte m\u00e9dica, eu vou deixar para o Cl\u00e1udio. Claro, Senador. O que ocorre \u00e9 que, quando voc\u00ea testa a cloroquina ou a hidroxicloroquina em c\u00e9lulas gen\u00e9ricas, c\u00e9lulas de rins de macaco in vitro, ela funciona para impedir a entrada do v\u00edrus na c\u00e9lula. Por qu\u00ea? Porque, nessas c\u00e9lulas de rins de macaco, a entrada do v\u00edrus na c\u00e9lula se d\u00e1 por uma via que a gente chama de endoss\u00f4mica; ele vai entrar por um endossomo, que \u00e9 uma part\u00edcula que se forma e que permite que o v\u00edrus entre. A cloroquina consegue inibir essa entrada, porque ela altera o PH dessa via endoss\u00f4mica e acaba fazendo uma disrup\u00e7\u00e3o nessa via. Ent\u00e3o, o v\u00edrus fica sem caminho para entrar na c\u00e9lula. Mas isso acontece nessas c\u00e9lulas de rins de macaco. Quando voc\u00ea pega o macaco inteiro, Senador, j\u00e1 n\u00e3o funciona. Por qu\u00ea? Porque a entrada patog\u00eanica no macaco e em n\u00f3s, humanos, \u00e9 pelas vias respirat\u00f3rias. Ent\u00e3o, o v\u00edrus vai infectar as nossas c\u00e9lulas respirat\u00f3rias. E as c\u00e9lulas do trato respirat\u00f3rio t\u00eam uma outra via de entrada para o v\u00edrus, que n\u00e3o \u00e9 a via de endossomo; \u00e9 uma via que a gente chama de via de transmembrana, \u00e9 uma fus\u00e3o de membrana auxiliada por uma serinoprotease que tem nessas c\u00e9lulas respirat\u00f3rias, que \u00e9 o trabalho daquele grupo alem\u00e3o liderado pelo Stefan P\u00f6hlmann e pelo Christian Drosten. O Christian Drosten, inclusive, \u00e9 quem aconselha diretamente a Angela Merkel na Alemanha. Ele \u00e9 um virologista que trabalha justamente com o coronav\u00edrus, e foi o grupo dele que explorou essa entrada do v\u00edrus nas c\u00e9lulas do trato respirat\u00f3rio. E eles mostraram in vitro, nas c\u00e9lulas respirat\u00f3rias, que j\u00e1 n\u00e3o tem inibi\u00e7\u00e3o da entrada do v\u00edrus, porque nas c\u00e9lulas respirat\u00f3rias o v\u00edrus usa outro caminho que n\u00e3o \u00e9 o caminho que ele usa naquelas c\u00e9lulas gen\u00e9ricas que a gente trabalha em laborat\u00f3rio porque s\u00e3o c\u00e9lulas f\u00e1ceis de trabalhar. Ent\u00e3o, elas s\u00e3o sempre o primeiro passo mesmo para testar um medicamento, mas n\u00e3o quer dizer que qualquer coisa que a gente testa in vitro vai se confirmar, depois, em animais e em humanos. Na verdade, a maior parte dos medicamentos que est\u00e1 em teste vai morrendo ali, nessas etapas. Muitas vezes funciona in vitro, mas n\u00e3o funciona em c\u00e9lulas espec\u00edficas. Voc\u00ea j\u00e1 para a pesquisa ali, voc\u00ea nem vai adiante. Ou funciona, mas n\u00e3o funciona em animais; funciona em roedores, em camundongos, mas n\u00e3o funciona em macacos. Ent\u00e3o, cada uma dessas etapas geralmente serve justamente para voc\u00ea parar com uma pesquisa que n\u00e3o \u00e9 promissora. Se a cloroquina tivesse sido pesquisada fora do ambiente de emerg\u00eancia, ela teria sido barrada ali no come\u00e7o. Elas t\u00eam mostrado efic\u00e1cia contra as primeiras variantes que surgiram, inclusive a variante que circula aqui no Brasil, mas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nova variante delta, elas ainda est\u00e3o sendo testadas. \u00c9 uma variante nova. Os testes de efic\u00e1cia de vacina podem ser de dois tipos: um indireto, que \u00e9 feito em laborat\u00f3rio, mas \u00e9 um teste limitado. Por que o que voc\u00ea faz? Voc\u00ea pega o soro de pessoas que foram vacinadas com aquela sua vacina de interesse, que voc\u00ea quer ver se funcional, e voc\u00ea isola os anticorpos que foram produzidos, ent\u00e3o, por aquela vacina. A vacina estimula a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos. Grande parte desses anticorpos s\u00e3o neutralizantes, ent\u00e3o, s\u00e3o aqueles anticorpos que conseguem bloquear a entrada do v\u00edrus na c\u00e9lula e esses anticorpos neutralizantes podem ser testados contra as variantes, pra ver se eles ret\u00eam a capacidade de neutralizar as variantes, assim como a linhagem original para a qual eles foram desenhados. Esse \u00e9 um teste que d\u00e1 um bom indicativo se as vacinas funcionam ou n\u00e3o para as novas variantes, mas ele n\u00e3o \u00e9 um teste completo, porque ele vai analisar s\u00f3 uma resposta de anticorpos, que \u00e9 a resposta de anticorpos neutralizantes. A gente tem mais respostas imunes do que isso. A gente tem resposta de anticorpos que n\u00e3o s\u00e3o neutralizantes, mas que servem pra sinalizar o sistema imune e trazer mais c\u00e9lulas de defesa para o local, a gente tem resposta dos famosos linf\u00f3citos T, que eu tenho certeza que todo mundo aqui j\u00e1 ouviu falar, que \u00e9 a resposta celular e que se mostrou uma resposta muito importante pra Covid-19, talvez at\u00e9 mais importante do que a resposta de anticorpos. E essas respostas n\u00e3o aparecem nesse teste simples. Ent\u00e3o, pra ver se realmente funciona, precisa ter uma an\u00e1lise de campo, de como essas vacinas est\u00e3o atuando nos pa\u00edses acometidos por essas variantes e, da\u00ed, sim, a gente vai conseguir ter uma resposta mais efetiva sobre se elas realmente est\u00e3o funcionando ou n\u00e3o. O spray nasal, Senador, ele estava, inclusive, na \u00e9poca, quando teve uma comitiva brasileira que foi visitar, numa fase t\u00e3o inicial, que surpreendeu, inclusive, os pesquisadores israelenses que o Brasil tivesse interesse num medicamento que ainda estava em Fase I. Quando eu mostrei no eslaide: Fase Pr\u00e9-Cl\u00ednica, depois Fase I, II e III, a Fase I \u00e9 o comecinho dos estudos cl\u00ednicos. Ent\u00e3o, \u00e9 um rem\u00e9dio que est\u00e1 numa fase muito inicial e que n\u00e3o tinha nenhum motivo pra atrair tanto interesse de qualquer governo. Obrigada, Senador. A pesquisa in vitro, que a gente chama em ci\u00eancia, \u00e9 tubo de ensaio, \u00e9 cultura de c\u00e9lulas no laborat\u00f3rio. Menos de 10% \u2013 menos de 10% \u2013 dos medicamentos que funcionam em vitro, em tubo de ensaio, realmente se traduzem em medicamentos que v\u00e3o parar na prateleira da farm\u00e1cia. Ent\u00e3o, \u00e9 a primeira etapa num caminho enorme, num caminho muito longo de pesquisa de medicamentos. O tubo de ensaio, in vitro, \u00e9 a primeira coisa que a gente faz. Tem um monte de subst\u00e2ncias que funcionam in vitro e que depois, quando voc\u00ea vai testar no camundongo, j\u00e1 n\u00e3o funcionam. Isso \u00e9 muito comum em ci\u00eancia, isso \u00e9 o mais comum. O raro \u00e9 quando realmente funciona e segue o caminho at\u00e9 o final. Ent\u00e3o, in vitro \u00e9 tubo de ensaio, n\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o de um organismo vivo, \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o experimental altamente controlada, onde eu estou lidando com uma cultura de c\u00e9lulas, um tipo celular, que foi exatamente o que aconteceu com a cloroquina. Quando a gente testa naquela c\u00e9lula espec\u00edfica, c\u00e9lulas de rins de macaco, que s\u00e3o c\u00e9lulas experimentais de laborat\u00f3rio, quando a gente testa nessas c\u00e9lulas, a cloroquina tem uma fun\u00e7\u00e3o; quando a gente pega o macaco inteiro, j\u00e1 n\u00e3o tem, quando pega um organismo inteiro n\u00e3o tem. E isso \u00e9 muito comum em ci\u00eancia, tem um monte de coisas que funcionam em cultura de c\u00e9lulas e que n\u00e3o se traduzem em medicamentos. Ent\u00e3o isso precisa ficar muito claro. In vitro \u00e9 tubo de ensaio, \u00e9 o primeiro passo de uma longa jornada na pesquisa de medicamentos. Exatamente, Senador, e por isso que a gente precisa inclusive de estudos de seguran\u00e7a de dose, como foram feitos em Manaus, porque a dose pode ser t\u00f3xica, o que da\u00ed j\u00e1 traz aquela implausibilidade biol\u00f3gica, porque voc\u00ea fala: \"Bom, nessa dose eu n\u00e3o vou poder usar; ent\u00e3o, n\u00e3o adianta nada\". E voc\u00ea vai ter que, de qualquer maneira, pesquisar se a dose \u00e9 segura para aquela doen\u00e7a tamb\u00e9m. Na minha comunidade, que \u00e9 muito espec\u00edfica, que trabalha com microbiologia, e na minha \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o no Instituto Quest\u00e3o de Ci\u00eancia, com comunica\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia e negacionismo, n\u00e3o. Como m\u00e9dico, talvez o Cl\u00e1udio conhe\u00e7a o trabalho dele. Eu acho muito complicado, Senador... ... trabalhar em meio a um ambiente negacionista, porque \u00e9 um ambiente que, justamente, n\u00e3o te d\u00e1 a autonomia necess\u00e1ria como cientista para seguir a ci\u00eancia. Ent\u00e3o, creio que \u00e9 exatamente o que o Cl\u00e1udio falou: muitos bons cientistas e bons t\u00e9cnicos n\u00e3o se sentem confort\u00e1veis para trabalhar num Governo onde sabem que eles n\u00e3o v\u00e3o poder seguir a ci\u00eancia, porque a ci\u00eancia est\u00e1 sendo negada, est\u00e1 sendo atacada justamente por esse pr\u00f3prio Governo. Ent\u00e3o, acho que coloca, realmente, os bons t\u00e9cnicos e bons cientistas numa situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil. Acho que, da\u00ed, realmente, os senhores teriam que perguntar a ela por que que ela recusou e quais foram os entraves... A\u00ed, de novo, eu vou pedir para Cl\u00e1udio comentar como m\u00e9dico, porque a Dra. Ludhmila \u00e9 m\u00e9dica e, dentro da academia, n\u00e3o conhe\u00e7o tanto. Posso aproveitar para falar sobre comunica\u00e7\u00e3o... ... antes de voc\u00ea explicar a medida? \u00c9 que a\u00ed a gente j\u00e1 fecha esse assunto. Tenho pouco a complementar, porque \u00e9 minha \u00e1rea, mas o Cl\u00e1udio falou melhor do que eu. Realmente, a comunica\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia durante uma pandemia se mostrou essencial n\u00e3o s\u00f3 pelos governos, mas at\u00e9 pelas organiza\u00e7\u00f5es internacionais. Quantas vezes a gente n\u00e3o viu a\u00ed falhas de comunica\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade que geraram confus\u00e3o! E isso n\u00e3o pode acontecer. Ent\u00e3o, o que a gente v\u00ea hoje \u00e9 a necessidade extrema de treinamento das autoridades de sa\u00fade dos governos de pa\u00edses e tamb\u00e9m de organiza\u00e7\u00f5es internacionais para que consigam se comunicar com a popula\u00e7\u00e3o e com os gestores, com os governantes, de uma forma mais efetiva, mais eficiente. Essa comunica\u00e7\u00e3o precisa ser extremamente transparente, com coragem de comunicar o que a ci\u00eancia j\u00e1 sabe e o que a ci\u00eancia ainda n\u00e3o sabe e de dividir essas incertezas \u2013 porque a ci\u00eancia \u00e9 feita de incertezas \u2013 com a popula\u00e7\u00e3o, para que a popula\u00e7\u00e3o saiba que est\u00e1 sendo cuidada, que est\u00e1 sendo amparada, que est\u00e1 sendo amparada pela ci\u00eancia e que tem cientistas trabalhando para obter as respostas para perguntas que ainda n\u00e3o t\u00eam respostas. Essa comunica\u00e7\u00e3o, quando feita de forma transparente... N\u00f3s temos exemplos de pa\u00edses, como a Nova Zel\u00e2ndia e como a Alemanha, onde essa comunica\u00e7\u00e3o foi feita diariamente pelos l\u00edderes, falando com a popula\u00e7\u00e3o de uma forma clara, de uma forma honesta, de uma forma transparente. Esses pa\u00edses se sa\u00edram muito bem ao chamar a popula\u00e7\u00e3o como colaboradora para sair desta pandemia. Uma pandemia \u00e9 uma doen\u00e7a da sociedade, muito mais do que do indiv\u00edduo. A sociedade est\u00e1 doente, e a cura, a solu\u00e7\u00e3o da pandemia tamb\u00e9m est\u00e1 na sociedade. \u00c9 uma solu\u00e7\u00e3o que precisa ser colaborativa. E n\u00e3o tem como contar com a colabora\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o se a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 confusa, desinformada e n\u00e3o sabe para que lado olhar: \"\u00c9 para usar m\u00e1scara ou n\u00e3o \u00e9? Pode fazer festa ou n\u00e3o pode? Ah, mas se for com poucas pessoas? Se eu estou com sintomas, o que \u00e9 que eu fa\u00e7o?\". N\u00f3s n\u00e3o temos, at\u00e9 o momento, diretrizes claras onde as pessoas possam se orientar para coisas simples: \"Como eu fa\u00e7o o autoisolamento?\". Muita gente \u2013 tenho certeza de que o Cl\u00e1udio tamb\u00e9m \u2013 recebe mensagens de pessoas: \"Eu estou com sintomas. Como \u00e9 que \u00e9 para eu fazer? Como \u00e9 que eu fa\u00e7o dentro da minha casa? Eu tenho que ficar num quarto isolado? N\u00e3o tenho? Eu posso sair se for de m\u00e1scara? Mas, s\u00f3 para ir ao mercado, n\u00e3o pode?\". Nem essa orienta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica as pessoas t\u00eam! A gente n\u00e3o teve campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a necessidade do uso de m\u00e1scaras. A gente n\u00e3o teve campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a necessidade do distanciamento f\u00edsico e social, cuidados no transporte p\u00fablico, esclarecimentos sobre a seguran\u00e7a, a efic\u00e1cia e a necessidade de vacinas, com esclarecimentos sobre como fazer quando chegar a minha vez de vacinar \u2013 \"\u00c9 pra eu ir agora no posto? N\u00e3o \u00e9? Que categoria que est\u00e3o cobrindo?\" \u2013 e busca ativa pra que as pessoas voltem pra segunda dose. N\u00f3s temos uma enorme inadimpl\u00eancia de segunda dose no Pa\u00eds durante uma pandemia em que naturalmente se esperaria que as pessoas deveriam estar ansiosas pra se vacinar. Como \u00e9 que algu\u00e9m pode esquecer da segunda dose duma vacina durante uma pandemia?! N\u00e3o \u00e9 vacina de t\u00e9tano, que voc\u00ea se esqueceu de tomar o refor\u00e7o quando deu dez anos. N\u00f3s estamos vivendo uma emerg\u00eancia sanit\u00e1ria onde naturalmente a gente esperaria que as pessoas estariam ansiosas pra se vacinar e pra receber a segunda dose, que \u00e9 pra completar o regime vacinal. Falta campanha! N\u00e3o se conduz uma resposta a uma epidemia sem campanha de informa\u00e7\u00e3o! E essas campanhas n\u00e3o vieram do Governo Federal. E da\u00ed, quando a gente tem figuras de autoridade, como o Presidente da Rep\u00fablica, que se comportam de maneira contr\u00e1ria \u00e0 ci\u00eancia, isso confunde a popula\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9, afinal, o nosso representante supremo, ele \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica e ele pediu pra estar l\u00e1, ele tem uma responsabilidade ao se colocar publicamente, porque pessoas o seguem, pessoas acreditam nele. E, quando ele aparece sem m\u00e1scara, desdenhando a pandemia, fazendo pouco das pessoas que morreram e mostrando total falta de empatia com o luto dos brasileiros, ele confunde as pessoas, ele leva a uma ilus\u00e3o de que est\u00e1 tudo bem, est\u00e1 tudo normal. \"Afinal, \u00e9 s\u00f3 uma gripezinha e chega de mi-mi-mi!\" Isso faz com que as pessoas assumam comportamentos de risco e coloquem a sua vida e a vida dos pr\u00f3ximos em perigo. Ent\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial, e negacionismo, como eu j\u00e1 falei no come\u00e7o, mata! Senador, a cren\u00e7a de que existe uma cura f\u00e1cil, simples, barata, r\u00e1pida, que seria, realmente, o sonho de todos n\u00f3s \u2013 que bom se isso fosse verdade \u2013, ilude as pessoas, cria uma falsa sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e leva as pessoas a um comportamento de risco. Por qu\u00ea? \"Afinal, se eu ficar doente, \u00e9 s\u00f3 tomar um rem\u00e9dio que eu n\u00e3o vou evoluir para uma forma grave e n\u00e3o vai acontecer nada. Ent\u00e3o, por que eu n\u00e3o posso sair? Por que eu n\u00e3o posso abra\u00e7ar os meus pais idosos? Por que eu tenho que usar essa m\u00e1scara?\" Ent\u00e3o, isso confunde as pessoas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gravidade da doen\u00e7a que n\u00f3s estamos enfrentando e \u00e0 necessidade das medidas preventivas e, ent\u00e3o, pode levar a um comportamento de risco. E \u00e9 nesse sentido que a desinforma\u00e7\u00e3o acaba prejudicando muito qualquer tratamento, qualquer condu\u00e7\u00e3o de epidemia ou at\u00e9 mesmo tratamentos muito pessoais, de doen\u00e7as pessoais que n\u00e3o s\u00e3o epid\u00eamicas, doen\u00e7as como c\u00e2ncer. Muitas vezes, a cren\u00e7a em tratamentos que n\u00e3o s\u00e3o homologados pela ci\u00eancia leva pessoas \u00e0 morte, porque elas deixam de se tratar da maneira adequada porque acreditaram num tratamento milagroso. Foi isso, inclusive, que aconteceu com a fosfoetanolamina, que o Cl\u00e1udio trouxe. Muitas pessoas, naquela \u00e9poca, abandonaram os seus tratamentos de c\u00e2ncer, os seus tratamentos de quimioterapia, de radioterapia, porque acreditaram na p\u00edlula milagrosa. N\u00f3s nunca vamos saber, Senador, quantas pessoas, naquela \u00e9poca, morreram de c\u00e2ncer porque abandonaram os seus tratamentos, ou seja, na verdade, elas morreram de desinforma\u00e7\u00e3o. E, aqui, nesta pandemia tamb\u00e9m, n\u00f3s n\u00e3o temos como mensurar quantas pessoas morreram de desinforma\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o se protegeram adequadamente e acreditaram que existia uma cura f\u00e1cil e milagrosa. Eu vou querer s\u00f3 comentar a quest\u00e3o das pandemias emergentes, Senador, que \u00e9 um tema bastante preocupante, justamente pelo que o Cl\u00e1udio falou, da nossa rela\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria com o Planeta. E eu vejo muita preocupa\u00e7\u00e3o, inclusive internacional, hoje em dia, em montar os sistemas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, vigil\u00e2ncia gen\u00f4mica, fazer sequenciamento de v\u00edrus, saber o que est\u00e1 circulando, e isso \u00e9 essencial, isso precisa acontecer, mas n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica medida que deveria acontecer pra prevenir novas doen\u00e7as emergentes. Se a gente continuar explorando o Planeta dessa maneira predat\u00f3ria que a gente explora, a gente vai esbarrar em novos reservat\u00f3rios de doen\u00e7as, em reservat\u00f3rios animais, que, ao interagir conosco, aumentam muito a probabilidade de doen\u00e7as emergentes chegarem em n\u00f3s, de que novos pat\u00f3genos possam fazer o pulo de reservat\u00f3rio animal pra um reservat\u00f3rio animal de cria\u00e7\u00e3o e, dali, pra humano, de uma maneira muito simples: s\u00f3 precisa existir essa intera\u00e7\u00e3o muito pr\u00f3xima. N\u00e3o \u00e9 por acaso que a gente teve tantas gripes que vieram com intermedi\u00e1rios de animais de cria\u00e7\u00e3o. Quem n\u00e3o se lembra da gripe avi\u00e1ria, gripe su\u00edna. E o que foram essas gripes? V\u00edrus que vieram da natureza, que tinham um reservat\u00f3rio animal e que, por passarem pra um reservat\u00f3rio intermedi\u00e1rio, que \u00e9 um animal de cria\u00e7\u00e3o, com quem a gente tem muito contato, conseguiram se adaptar at\u00e9 infectar as nossas c\u00e9lulas e, da\u00ed, passar de uma pessoa pra outra. Est\u00e1 feita a epidemia. Pra evitar isso a gente precisa de medidas preventivas ambientais, que s\u00e3o reduzir o nosso espa\u00e7o, porque a gente invade espa\u00e7os de animais silvestres, que podem ser reservat\u00f3rios de doen\u00e7as, parar de esquentar o Planeta, do jeito que a gente est\u00e1 esquentando, porque, com esse aquecimento, a gente prolifera esp\u00e9cies de mosquitos que tamb\u00e9m podem ser transmissoras de doen\u00e7as e originar novas epidemias, repensar um pouco da nossa cria\u00e7\u00e3o animal e do nosso consumo de carne, porque a cria\u00e7\u00e3o de animais confinados... No Brasil, a gente ainda tem sorte de que o nosso gado pasta livre, mas a nossa cria\u00e7\u00e3o de aves \u00e9 confinada, e isso \u00e9 tamb\u00e9m um belo dum gatilho pra prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as que depois podem chegar \u00e0 gente. Ent\u00e3o, tem v\u00e1rias medias ambientais al\u00e9m das medidas de vigil\u00e2ncia gen\u00f4mica que precisam ser implementadas se a gente quiser realmente prevenir novas doen\u00e7as emergentes. E o Brasil, infelizmente, n\u00e3o tem mostrado uma preocupa\u00e7\u00e3o ambiental nesse sentido. Ent\u00e3o, acho que fica um alerta de que a preocupa\u00e7\u00e3o ambiental tamb\u00e9m \u00e9 extremamente necess\u00e1ria pra preservar a nossa sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas outras perguntas, Senador, do ritmo de vacina\u00e7\u00e3o, o grau de isolamento social que temos no Brasil e a estimativa da Universidade de Washington, eu temo dizer que as estimativas da Universidade de Washington costumam ser muito conservadoras. Eles n\u00e3o costumam fazer estimativas escandalosas, espalhafatosas; eles costumam realmente ser muito conservadores nas modelagens matem\u00e1ticas. Mas lembrando que modelagem matem\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 previs\u00e3o do futuro; modelagem matem\u00e1tica aponta tend\u00eancias de curva, e n\u00f3s n\u00e3o podemos, como cientistas, falar que a gente tem bola de cristal e que a gente sabe exatamente o que vai acontecer. O que a gente pode \u00e9 dizer que, se a gente continuar nesse ritmo, com pouca ades\u00e3o \u00e0s medidas preventivas e com a vacina\u00e7\u00e3o lenta, a gente corre o risco, sim, de que essa estimativa da Universidade de Washington se torne realidade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta dos anticorpos, essa \u00e9 uma d\u00favida muito recorrente de pessoas que acham que d\u00e1 pra medir se a vacina pegou, se a vacina \"deu bom\", como dizem por a\u00ed. Isso, infelizmente, n\u00e3o \u00e9 verdade. Os testes de anticorpos servem para fazer vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, para medir a preval\u00eancia da doen\u00e7a em uma popula\u00e7\u00e3o. Eles n\u00e3o d\u00e3o uma boa resposta para o indiv\u00edduo, se voc\u00ea est\u00e1 protegido ou n\u00e3o, seja porque voc\u00ea j\u00e1 teve a doen\u00e7a ou porque voc\u00ea foi vacinado. Por qu\u00ea? O que eles medem \u00e9 um anticorpo, \u00e9 a resposta de um tipo de anticorpo, e, como expliquei anteriormente, a gente tem v\u00e1rias respostas imunes al\u00e9m do anticorpo ou do anticorpo neutralizante. A gente tem anticorpos que n\u00e3o s\u00e3o neutralizantes, a gente tem anticorpos que s\u00e3o neutralizantes e que, naqueles testes de farm\u00e1cia... Aqueles, ent\u00e3o, n\u00e3o servem para nada, n\u00e3o v\u00e3o medir nada. Inclusive, aqueles testes de farm\u00e1cia podem ser muito enganosos, porque a maior parte dos testes de farm\u00e1cia que est\u00e1 no mercado vai medir anticorpos contra a prote\u00edna do nucleocaps\u00eddio, a prote\u00edna N do v\u00edrus, n\u00e3o \u00e9 a prote\u00edna S, que \u00e9 justamente a prote\u00edna da esp\u00edcula, que est\u00e1 presente na maior parte das vacinas. Ent\u00e3o, serve para ver quem j\u00e1 teve a doen\u00e7a, mas se funcionar, porque esses testes t\u00eam uma taxa de erro muito grave, porque s\u00e3o testes r\u00e1pidos, eles n\u00e3o servem justamente para dar nenhuma informa\u00e7\u00e3o individual \u2013 e a pessoa ainda vai ficar confusa, achando que n\u00e3o tem anticorpo nenhum. Outro fator \u00e9 que existe a resposta celular, a famosa resposta de c\u00e9lulas T, de linf\u00f3citos T, que n\u00e3o aparece nesses testes de anticorpos, nem nos r\u00e1pidos, de farm\u00e1cia, e nem naqueles feitos por laborat\u00f3rios especializados, que podem at\u00e9 quantificar os anticorpos, mas a resposta de c\u00e9lulas T n\u00e3o vai aparecer. Outra coisa que n\u00e3o vai aparecer nesses testes s\u00e3o as c\u00e9lulas de mem\u00f3ria, e n\u00f3s sabemos, pelos estudos que a gente fez dessa doen\u00e7a durante a pandemia, que o n\u00edvel de anticorpos no sangue decai rapidamente, e isso \u00e9 normal, isso \u00e9 observado para outras doen\u00e7as tamb\u00e9m. Imagina se, para cada doen\u00e7a que a gente tem, cada ant\u00edgeno a que a gente \u00e9 exposto, a gente ficasse o tempo todo produzindo um monte de anticorpo no sangue: ia virar uma sopa, uma sopa de letrinhas! E a gente n\u00e3o faz isso. O que a gente faz \u00e9 produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas de mem\u00f3ria. O nosso sistema imune produz c\u00e9lulas de mem\u00f3ria que ficam quiescentes, ficam dormentes, e, quando estimuladas, quando o pat\u00f3geno aparece de novo, a\u00ed, sim, elas acordam e come\u00e7am a produzir anticorpos e a jogar esses anticorpos na circula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, o fato de a pessoa n\u00e3o ter anticorpos no sangue n\u00e3o quer dizer que ela n\u00e3o tenha c\u00e9lulas de mem\u00f3ria \u2013 que est\u00e3o ali prontinhas para responder se a pessoa for infectada pelo v\u00edrus ou por outro pat\u00f3geno \u2013 e que essa pessoa n\u00e3o tem resposta celular de linf\u00f3citos T, porque isso tamb\u00e9m n\u00e3o aparece nos testes de anticorpos. Ent\u00e3o, esses testes acabam confundindo a pessoa, ou para ela achar que n\u00e3o est\u00e1 protegida ou para achar que a vacina n\u00e3o pegou, \"a vacina n\u00e3o serve, eu quero me vacinar de novo\". E a gente n\u00e3o deve encorajar esse tipo de comportamento, porque realmente s\u00f3 serve para deixar a popula\u00e7\u00e3o confusa. O que diz para a gente se uma vacina funciona ou n\u00e3o s\u00e3o os testes cl\u00ednicos da vacina. Isto a gente j\u00e1 sabe: as vacinas que foram aprovadas pela Anvisa foram aprovadas justamente porque elas funcionam, e elas funcionam na popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de medir uma resposta individual e, quanto mais pessoas vacinadas \u2013 \u00e9 a hist\u00f3ria do goleiro de novo \u2013, a doen\u00e7a vai parando de circular, para de chegar bola ao gol. Ent\u00e3o a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 uma estrat\u00e9gia coletiva, \u00e9 uma estrat\u00e9gia de sa\u00fade p\u00fablica e n\u00e3o de sa\u00fade individual. Obrigada, Senador. O seu entendimento est\u00e1 correto. \u00c9 o que a gente vem comentando aqui desde o come\u00e7o: as medidas preventivas, elas precisam ser efetivamente implementadas, de prefer\u00eancia com uma campanha coordenada pelo Governo Federal e pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para que Estados e Munic\u00edpios tenham diretrizes claras de como proceder e, principalmente, para poderem proceder em conjunto. \u00c9 claro que \u00e9 um grande desafio, num pa\u00eds com uma desigualdade social t\u00e3o grande como a nossa, falar em lockdown, falar em isolamento social. Muitas vezes parece at\u00e9 hipocrisia dizer para as pessoas ficarem em casa quando elas mal t\u00eam casa onde poderiam ficar, e elas precisam sair para trabalhar e precisam pegar transporte p\u00fablico para p\u00f4r comida na mesa. N\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples para a maior parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira falar em home office, ficar em casa, ficar na frente do computador. Isso \u00e9 um privil\u00e9gio para poucos. Ent\u00e3o, o que que a gente precisa garantir? Primeiro, que esses poucos que t\u00eam esse privil\u00e9gio de ficar em casa, que n\u00e3o precisam trabalhar todo dia, sair, pegar transporte p\u00fablico para p\u00f4r comida na mesa, mas que conseguem trabalhar na seguran\u00e7a de suas casas, fiquem nas suas casas, e n\u00e3o fazendo festinhas. Ent\u00e3o, primeiro, a gente precisa de campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o das nossas classes mais privilegiadas, para que essas pessoas realmente fa\u00e7am sua parte, reduzindo a circula\u00e7\u00e3o de pessoas na comunidade, nas cidades, porque h\u00e1 pessoas que n\u00e3o t\u00eam essa escolha. Mas, infelizmente, o que a gente v\u00ea s\u00e3o pessoas que t\u00eam essa escolha fazendo a escolha de sair, de se expor, de ir a bares, restaurantes, festas. Ent\u00e3o, primeiro, fazer essa campanha, realmente pesada, de conscientiza\u00e7\u00e3o, de cidadania, de solidariedade para aquelas pessoas que podem. E, para aquelas pessoas que n\u00e3o podem, aquelas pessoas que n\u00e3o t\u00eam escolha, ampar\u00e1-las, inclusive financeiramente, para que elas possam se proteger, para que elas possam ficar em casa o maior tempo poss\u00edvel, se expor menos, e, quando precisarem se expor, que elas tenham acesso aos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o adequados, como eu falei, distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras PFF2 para o transporte p\u00fablico, para todo tipo de transporte coletivo, para que aquelas pessoas que precisam sair e trabalhar estejam minimamente protegidas, e fazer lockdown coordenado por regi\u00e3o, e n\u00e3o uma cidade isolada aqui e outra ali, o que vai acabar servindo como um belo estudo de caso, mas n\u00e3o com efeito duradouro e prolongado na sociedade. E, para coordenar isso, precisa de uma coordena\u00e7\u00e3o regional, de uma coordena\u00e7\u00e3o centralizada, e precisa, claro, de aux\u00edlio governamental, de aux\u00edlio financeiro para amparar os vulner\u00e1veis. Isso tudo, Senador, \u00e9 algo que, infelizmente, nunca foi coordenado, nunca foi centralizado no Governo Federal e no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Bem pelo contr\u00e1rio: n\u00e3o tem diretrizes claras, Estados e Munic\u00edpios foram deixados \u00e0 pr\u00f3pria sorte, e, como o Cl\u00e1udio falou, isso pode parecer democr\u00e1tico, mas, na verdade, isso \u00e9 s\u00f3 falta de comando central e de vontade pol\u00edtica. Posso come\u00e7ar, Cl\u00e1udio? (Pausa.) Obrigada, Senador, pelas perguntas... Senador, eu acho que a quest\u00e3o que o senhor trouxe \u00e9 extremamente pertinente e deve ser uma observa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 foi feita por outras pessoas al\u00e9m do senhor. Ent\u00e3o, eu agrade\u00e7o a coloca\u00e7\u00e3o que nos d\u00e1 oportunidade, a mim e a Cl\u00e1udio, pra que a gente se coloque. Sobre o posicionamento pol\u00edtico do cientista, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de ser advers\u00e1rio do Governo. Inclusive, pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o o tema central do meu trabalho com o Instituto Quest\u00e3o de Ci\u00eancia, que \u00e9 a ONG que eu presido \u2013 pol\u00edticas p\u00fablicas baseadas em evid\u00eancias cient\u00edficas. E, quando as pol\u00edticas p\u00fablicas n\u00e3o s\u00e3o baseadas em ci\u00eancia, principalmente pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, eu preciso me manifestar \u2013 assim diz o meu estatuto. E assim tamb\u00e9m todo cientista brasileiro que percebe que, quando a ci\u00eancia \u00e9 distorcida para promover curas milagrosas e a ci\u00eancia \u00e9 ignorada no que ela pretende para controle da pandemia, nas medidas que s\u00e3o aprovadas pela ci\u00eancia, ent\u00e3o, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do cientista se manifestar, porque \u00e9 o cientista que pode esclarecer essas quest\u00f5es para a popula\u00e7\u00e3o, para gestores. E n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de ser advers\u00e1rio do Governo. O meu instituto, por exemplo, nunca se posicionou politicamente em quest\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o pertinentes \u00e0 ci\u00eancia. O senhor certamente nunca me ouviu falar sobre a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios ou a reforma da previd\u00eancia, porque eu n\u00e3o teria por que falar desses assuntos, mas, quando a ci\u00eancia \u00e9 distorcida pra embasar pol\u00edticas p\u00fablicas erradas, os cientistas precisam, sim, se posicionar. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o pessoal com Jair Bolsonaro, \u00e9 uma quest\u00e3o com a pol\u00edtica p\u00fablica deste Governo que est\u00e1 sendo promovida pelo Presidente da Rep\u00fablica, pela pessoa que ocupa este cargo, e que tem uma responsabilidade, porque pediu para estar l\u00e1 e precisa, ent\u00e3o, se responsabilizar pela mensagem que passa para a popula\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao manifesto de intelectuais e cientistas judeus que eu assinei, eu sou membro do Conselho do Instituto Brasil-Israel, e esse instituto foi que encaminhou esse manifesto. O manifesto fala por si: \u00e9 simplesmente um manifesto de judeus que est\u00e3o preocupados com um governo autorit\u00e1rio. N\u00f3s judeus j\u00e1 passamos por isso antes, e a nossa meta como judeus e como filhos e netos do holocausto \u00e9 nunca esquecer, pra que governos autorit\u00e1rios nunca possam colocar em risco a sa\u00fade e a vida de suas popula\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, faz parte da minha miss\u00e3o como cidad\u00e3 e como judia participar desse tipo de manifesto. E eu n\u00e3o acho que eu tenha que me justificar perante esta Casa do porqu\u00ea eu fiz isso. Posso come\u00e7ar. Muito obrigada, Senadora, e obrigada principalmente pelas palavras de carinho e de est\u00edmulo. Senadora, o hype da cloroquina come\u00e7ou em mar\u00e7o do ano passado, com a publica\u00e7\u00e3o daquele primeiro paper, aquele primeiro artigo que eu mostrei na minha apresenta\u00e7\u00e3o, o artigo feito por um grupo da China que mostrava atividade in vitro, em tubo de ensaio, e, em seguida, uma publica\u00e7\u00e3o do famoso paper de Marselha, que foi feito pelo grupo do Professor Didier Raoult, e que foi um paper extremamente criticado, um artigo cient\u00edfico extremamente criticado pela comunidade cient\u00edfica por ser carregado de falhas metodol\u00f3gicas e suspeita de fraude. Ent\u00e3o, \u00e9 um artigo que, pra comunidade cient\u00edfica, ele n\u00e3o tem validade, mas, infelizmente, ele causou um clamor popular muito grande e que da\u00ed deu in\u00edcio ao que a gente chama de hype da cloroquina. Em junho e julho de 2020, a gente j\u00e1 tinha respostas suficientes de outros ensaios que foram feitos pra testar a cloroquina e que j\u00e1 mostravam que ela n\u00e3o tinha plausibilidade biol\u00f3gica pra funcionar e que n\u00e3o, efetivamente, funcionava em diversos estudos cl\u00ednicos. Naquele tempo, inclusive, em junho de 2020, eu publiquei, com diversos colegas m\u00e9dicos, uma nota t\u00e9cnica, que est\u00e1 no meu site do Instituto Quest\u00e3o de Ci\u00eancia, mas eu trouxe aqui impressa tamb\u00e9m, pra deixar com o Presidente da Comiss\u00e3o. Nessa nota t\u00e9cnica, j\u00e1 no meio do ano passado, n\u00f3s j\u00e1 indic\u00e1vamos \u2013 ela foi assinada por mim e por um grupo de m\u00e9dicos com experi\u00eancia em testes cl\u00ednicos, inclusive \u2013, essa nota j\u00e1 indicava v\u00e1rios trabalhos \u2013 n\u00f3s fizemos a compila\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios trabalhos, v\u00e1rias publica\u00e7\u00f5es que j\u00e1 existiam naquela \u00e9poca sobre a cloroquina \u2013 mostrando que n\u00e3o era um medicamento adequado pra Covid-19. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos informa\u00e7\u00f5es suficientes desde meados de 2020 pra n\u00e3o indicar a cloroquina como um tratamento m\u00e9dico. A ivermectina, eu vou pedir pra minha equipe me enviar os dados exatos de datas, porque esses eu n\u00e3o tenho aqui de mem\u00f3ria, mas a ivermectina tamb\u00e9m veio de um ensaio in vitro que foi conduzido pela Universidade Monash, na Austr\u00e1lia, e que tamb\u00e9m mostrava uma suposta a\u00e7\u00e3o antiviral em tubo de ensaio, numa concentra\u00e7\u00e3o que seria muito alta se fosse transposta para as c\u00e9lulas humanas. Ent\u00e3o, seria uma concentra\u00e7\u00e3o muito t\u00f3xica. Infelizmente, isso tamb\u00e9m deu origem a um hype, onde se propagou uma no\u00e7\u00e3o popular de que existia um medicamento promissor pra Covid-19, e da\u00ed, principalmente aqui no Brasil, isso acabou ganhando muito corpo e o rem\u00e9dio ficou bastante difundido na nossa sociedade. Sobre a quest\u00e3o da imuniza\u00e7\u00e3o de rebanho, Senadora, a imuniza\u00e7\u00e3o... Sim, n\u00f3s tivemos v\u00e1rios pa\u00edses, inclusive, al\u00e9m do Brasil, que estavam usando, experimentando com a cloroquina, mas que, em meados do ano passado, j\u00e1 cancelaram os seus protocolos, diferentemente do que aconteceu aqui, porque perceberam, pela quantidade de publica\u00e7\u00f5es que j\u00e1 existiam sobre esse medicamento, que n\u00e3o fazia sentido. Eu estou deixando aqui, com o Presidente, a nota t\u00e9cnica que foi redigida por mim e por um grupo de m\u00e9dicos, a maior parte deles da Fiocruz, sobre o uso da cloroquina. Isso foi publicado, Senador, em junho do ano passado, e est\u00e1 tamb\u00e9m publicado no site do Instituto Quest\u00e3o de Ci\u00eancia, pra quem quiser baixar. E sobre a imunidade de rebanho, Senadora, \u00e9 um termo vacinal. Imunidade de rebanho \u00e9 algo que a gente alcan\u00e7a com campanhas de vacina\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o deixando todo mundo pegar a doen\u00e7a pra ver o que vai dar. Isso a gente nunca fez historicamente. A gente n\u00e3o controlou doen\u00e7as, como a var\u00edola, por exemplo, deixando todo mundo ficar doente, pra ver o que ia dar. E a var\u00edola esteve com a gente durante milhares de anos. Mas por que ela nunca foi embora? Por que ela s\u00f3 foi embora com vacina? Porque, efetivamente, imunidade de rebanho, ou seja, fazer a doen\u00e7a parar de circular \u2013 e, no caso da var\u00edola, ela parou de circular a tal ponto que ela sumiu, ela realmente foi erradicada \u2013, isso s\u00f3 se consegue com vacina. No caso da var\u00edola, foi uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o global, maci\u00e7a, encabe\u00e7ada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, que durou dez anos. E da\u00ed, sim, a gente conseguiu erradicar at\u00e9 hoje a \u00fanica doen\u00e7a que foi realmente erradicada do planeta. Outras doen\u00e7as foram controladas, como a p\u00f3lio, mas n\u00e3o erradicadas, e isso tamb\u00e9m com campanhas de vacina\u00e7\u00e3o. Essa imunidade de rebanho, de deixar todo mundo ficar doente, ela n\u00e3o funciona, ela n\u00e3o \u00e9 consistente, ela n\u00e3o \u00e9 est\u00e1vel. A gente sempre vai ver novos surtos, novos picos. A gente pode at\u00e9 ter um controle tempor\u00e1rio e muito localizado, mas ele n\u00e3o vai durar. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma estrat\u00e9gia efetiva. Imunidade de rebanho \u00e9 algo que a gente s\u00f3 consegue com vacina, e n\u00e3o simplesmente deixando as pessoas ficarem doentes. Senadora, do ano passado pra c\u00e1, teve diversas mudan\u00e7as de comportamento das pessoas e do v\u00edrus que contribu\u00edram pra esse aumento em 2021. Ent\u00e3o, se a gente olhar, durante o ano passado, primeiro a gente tem uma pandemia que come\u00e7a de uma maneira lenta, porque come\u00e7a se espalhando pelo mundo, e vai atingindo, de maneira diferente e em tempos diferentes, os diversos pa\u00edses e regi\u00f5es, at\u00e9 que ela se espalha de uma maneira mais homog\u00eanea, e da\u00ed o estrago \u00e9 muito maior. Ent\u00e3o, primeiro teve um crescimento gradual em 2020, at\u00e9 que ela se estabilizou, ent\u00e3o, quando chega 2021, j\u00e1 estava tudo dominado, por assim dizer. E outra coisa que acontece \u00e9 que, com a pandemia correndo descontrolada em v\u00e1rios pa\u00edses, a gente tem o surgimento de novas variantes do v\u00edrus. E isso \u00e9 normal, isso faz parte da evolu\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, da fisiologia dele: o v\u00edrus vai se adaptando melhor a n\u00f3s, ao hospedeiro, com o tempo. E essas adapta\u00e7\u00f5es surgem com muta\u00e7\u00f5es bastante espec\u00edficas, que v\u00e3o sendo selecionadas, porque elas trazem vantagem para o v\u00edrus. Ele se torna mais eficiente em nos infectar. E tem geralmente dois tipos de muta\u00e7\u00e3o que d\u00e3o muita vantagem para o v\u00edrus. Uma d\u00e1 mais afinidade pelo nosso receptor celular. Ent\u00e3o, \u00e9 como se o v\u00edrus... Naquele esquema de chave e fechadura, em que ele tem a chave que abre a fechadura da c\u00e9lula, quando ele faz o primeiro pulo do reservat\u00f3rio animal para humano, essa chave abre mais ou menos, mas abriu, entrou, e o v\u00edrus consegue, ent\u00e3o, infectar a nossa c\u00e9lula. Mas ainda tem lugar pra ele melhorar, d\u00e1 pra ele melhorar essa chave, d\u00e1 para ele rodar melhor essa chave ali. Ent\u00e3o, tem espa\u00e7o pra muta\u00e7\u00f5es que podem trazer vantagem para o v\u00edrus, se ele conseguir fazer um encaixe melhor. E \u00e9 isso que ele faz com o tempo, mas, pra essas muta\u00e7\u00f5es acontecerem, a gente precisa de tempo e de multiplica\u00e7\u00e3o viral. A gente teve os dois: a gente teve tempo e a gente teve locais no mundo onde a multiplica\u00e7\u00e3o viral tendeu ao infinito, porque a pandemia correu muito descontrolada. Ent\u00e3o, a gente teve situa\u00e7\u00f5es ideais pra dar tempo de o v\u00edrus se adaptar. Outra muta\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m acaba sendo muito vantajosa para o v\u00edrus \u00e9 se ele escapa do nosso sistema imune, se ele escapa das nossas defesas, sejam essas defesas geradas por uma infec\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ou por vacinas. Se ele consegue escapar, ele est\u00e1 na vantagem. Ent\u00e3o, esses dois tipos de muta\u00e7\u00e3o s\u00e3o os tipos que mais apareceram nas famosas variantes do v\u00edrus que est\u00e3o a\u00ed circulando pelo mundo e que tornam o v\u00edrus mais eficiente. Se ele \u00e9 mais eficiente, ele \u00e9 mais contagioso, ele vai chegar a mais pessoas, ent\u00e3o ele se espalha mais rapidamente; se ele tem um ligeiro escape de sistema imune, ele tamb\u00e9m se espalha mais rapidamente. Outra coisa que mudou, infelizmente, \u00e9 que o controle dessa pandemia depende do comportamento de pessoas, porque ela passa de pessoa pra pessoa. E, infelizmente, em 2021, a gente teve momentos de uma ades\u00e3o \u00e0s medidas restritivas muito menor do que alguns momentos em 2020. Ent\u00e3o, isso tamb\u00e9m se reflete na propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, porque, se as pessoas est\u00e3o \u2013 e \u00e9 at\u00e9 compreens\u00edvel \u2013 exaustas, cansadas, frustradas, elas v\u00e3o aderindo menos \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o \u2013 e, se elas est\u00e3o iludidas, achando que t\u00eam curas milagrosas, menos ainda. Ent\u00e3o, a gente acaba tendo uma maior circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. Essa circula\u00e7\u00e3o motivada pelo comportamento de pessoas, por estarem desinformadas ou por acreditarem em curas milagrosas... Junta-se a isso, ent\u00e3o, a pr\u00f3pria evolu\u00e7\u00e3o do v\u00edrus com o surgimento de variantes que tamb\u00e9m s\u00e3o mais contagiosas e mais eficientes em nos infectar e a gente tem um cen\u00e1rio onde o que era ruim ficou pior. Senador, se puder s\u00f3 fazer um adendo... Porque eu recebi uma mensagem do Professor Pedro Hallal aqui, pedindo que eu desse os dados que ele publicou na Lancet, de que tr\u00eas de cada quatro mortes teriam sido evitadas se o Brasil estivesse na m\u00e9dia mundial de controle da pandemia. Ou seja, quando atingirmos 500 mil mortes, isso quer dizer que 375 mil mortes poderiam ter sido evitadas com melhor controle da pandemia. Esses dados s\u00e3o do Professor Pedro Hallal. Ele pediu que eu compartilhasse aqui. O Cl\u00e1udio j\u00e1 disse tudo. Posso? Obrigada, Senador. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o nos Estados Unidos e ao n\u00famero de mortes que se acumulam no pa\u00eds desde muito antes da vacina\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro que os Estados Unidos tamb\u00e9m tiveram uma passagem muito dif\u00edcil pela pandemia, e o ac\u00famulo de mortes l\u00e1 \u00e9 muito grande e t\u00e3o lament\u00e1vel quanto o nosso. Eles tamb\u00e9m passaram por per\u00edodos dif\u00edceis de ades\u00e3o \u00e0s medidas restritivas, mas, ao passo que come\u00e7aram a vacinar e fizeram uma vacina\u00e7\u00e3o bastante eficiente e r\u00e1pida, o n\u00famero de casos de hospitaliza\u00e7\u00f5es e de mortes caiu bastante, caiu tanto que, em muitos locais dos Estados Unidos, j\u00e1 est\u00e3o retomando o que a gente tanto queria, que \u00e9 a vida normal, inclusive com a libera\u00e7\u00e3o de bares e restaurantes para operarem, a libera\u00e7\u00e3o, em alguns Estados, em alguns locais dos Estados Unidos, para que as pessoas j\u00e1 andem sem m\u00e1scara nas ruas, em espa\u00e7os ao ar livre. Ent\u00e3o, \u00e9 um pa\u00eds que investiu em campanha de vacina\u00e7\u00e3o, que fez uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o eficiente, r\u00e1pida e abrangente e que, claro, fez a compra antecipada dessas vacinas, o que garantiu que eles pudessem fazer essa campanha de vacina\u00e7\u00e3o t\u00e3o eficiente. Ent\u00e3o, comparar simplesmente e dizer que, nos Estados Unidos, morreu mais gente do que aqui... Primeiro, eles passaram por um per\u00edodo t\u00e3o ruim quanto o nosso, mas eles efetivamente enfrentaram a pandemia com uma \u00f3tima campanha de vacina\u00e7\u00e3o e com a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de seguran\u00e7a, de medidas preventivas. Aqui n\u00e3o, aqui n\u00f3s n\u00e3o fizemos. Ent\u00e3o, a gente n\u00e3o pode simplesmente comparar o n\u00famero total de mortes e dizer... Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o. E eu s\u00f3 estou comentando a sua cita\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da ivermectina, primeiro, a gente n\u00e3o comprova inefic\u00e1cia em ci\u00eancia. A gente n\u00e3o pode comprovar uma negativa. Por isso que, quando a gente, inclusive, fala pra imprensa que a cloroquina \u00e9 comprovadamente ineficaz, a gente est\u00e1 usando ali uma liberdade jornal\u00edstica, pra que as pessoas entendam que as evid\u00eancias acumuladas at\u00e9 agora indicam que a cloroquina n\u00e3o \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o que serve pra Covid-19. Mas comprovar inefic\u00e1cia n\u00e3o \u00e9 uma qualidade da ci\u00eancia. A gente n\u00e3o pode comprovar uma negativa, a gente simplesmente acumula todas as melhores evid\u00eancias obtidas com os melhores estudos da melhor qualidade, justamente nas metan\u00e1lises que o senhor cita, Senador. Mas metan\u00e1lises s\u00f3 s\u00e3o t\u00e3o boas quanto os estudos que elas incluem; metan\u00e1lises s\u00e3o feitas levando em conta, quando elas s\u00e3o boas metan\u00e1lises, os melhores estudos feitos sobre aquele assunto, classificando esses estudos justamente na sua capacidade estat\u00edstica de que a gente possa confiar naqueles resultados e na sua qualidade metodol\u00f3gica. Se a gente fizer uma metan\u00e1lise s\u00f3 com estudos fracos, a gente vai ter uma metan\u00e1lise fraca, e da\u00ed a gente vai poder \u2013 muito obrigada \u2013 dizer comprovadamente que algo funciona, mas quando, na verdade, o conjunto das evid\u00eancias que foi contemplado naquelas metan\u00e1lises \u00e9 um conjunto de evid\u00eancias fracas. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos ter metan\u00e1lises bem feitas. O grupo Cochrane \u00e9 um grupo que faz isso muito bem, re\u00fane metan\u00e1lises de qualidade, que s\u00e3o feitas avaliando e classificando os melhores trabalhos que foram feitos com a melhor metodologia e analisando o poder estat\u00edstico de todos esses trabalhos. Ent\u00e3o, essas metan\u00e1lises, principalmente as do grupo Cochrane e de alguns outros grupos, que s\u00e3o metan\u00e1lises de qualidade, \u00e9 que devem ser levadas em conta. N\u00e3o cabe aqui a gente ficar avaliando trabalho por trabalho. O que eu trouxe, na minha apresenta\u00e7\u00e3o inicial, foram exemplos de alguns trabalhos, pra mostrar como a ci\u00eancia funciona, mas n\u00e3o cabe \u2013 nem temos tempo aqui \u2013 ficarmos juntos avaliando a metodologia aplicada em cada trabalho, em cada artigo publicado. Isso, inclusive, j\u00e1 foi feito pela comunidade cient\u00edfica e est\u00e1 avaliado em diversos f\u00f3runs cient\u00edficos \u2013 tenho certeza de que Cl\u00e1udio tamb\u00e9m acompanhou. Ent\u00e3o, essa avalia\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 feita pelos pares, quando o artigo \u00e9 publicado em boas revistas, e pela comunidade cient\u00edfica, porque n\u00f3s sabemos que at\u00e9 boas revistas, \u00e0s vezes, publicam artigos que n\u00e3o s\u00e3o de qualidade. E, durante a pandemia, a comunidade cient\u00edfica tem sido muito ativa em avaliar e ajudar essa avalia\u00e7\u00e3o dos pares que tem sido feita com bastante pressa. Ent\u00e3o, n\u00e3o, eu realmente n\u00e3o vejo sentido em ficar debatendo aqui artigo por artigo, porque n\u00f3s precisamos olhar o conjunto de evid\u00eancias, e o conjunto de evid\u00eancias mais robusto que n\u00f3s temos hoje indica que a ivermectina n\u00e3o \u00e9 um medicamento apropriado para o tratamento da Covid-19. N\u00e3o sei se o Cl\u00e1udio gostaria de comentar alguma coisa... Senador, eu n\u00e3o sou e nem poderia ser membro da Conep ou de qualquer comit\u00ea de \u00e9tica de an\u00e1lise de medicamentos, porque essa n\u00e3o \u00e9 a minha especialidade, mas o trabalho de Manaus foi aprovado pela Conep, foi aprovado pela nossa Comiss\u00e3o de \u00c9tica Nacional. Ent\u00e3o, n\u00e3o cabe a mim dizer, cabe \u00e0 Conep, e a Conep j\u00e1 disse. Senador, a dose n\u00e3o foi letal. Foi uma dose estabelecida em protocolos anteriores e n\u00e3o cabe ao Minist\u00e9rio... ... P\u00fablico Federal... N\u00e3o foi, Senador. A Conep \u00e9 que \u00e9 respons\u00e1vel por isso. Eu me graduei em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas pela USP, Senador. Depois, eu fiz o meu doutorado em Microbiologia, tamb\u00e9m pela USP, pela Universidade de S\u00e3o Paulo. E l\u00e1 tamb\u00e9m eu conduzi diversos projetos de pesquisa como p\u00f3s-doc, que \u00e9 o per\u00edodo onde a gente j\u00e1 \u00e9 um pesquisador independente e participa de grupos de pesquisa, antes de me dedicar mais completamente \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia, quando eu fundei, ent\u00e3o, o Instituto Quest\u00e3o de Ci\u00eancia. Ent\u00e3o, a minha forma\u00e7\u00e3o \u00e9 em Microbiologia, minha forma\u00e7\u00e3o de pesquisadora; e, depois, comecei a trabalhar tamb\u00e9m na \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia e promo\u00e7\u00e3o de pensamento cr\u00edtico e racional. O \u00edndice H, Senador, \u00e9 uma m\u00e9trica usada pra acad\u00eamicos, pra pessoas que se dedicam \u00e0 vida acad\u00eamica e \u00e0 carreira acad\u00eamica. A dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 vida acad\u00eamica n\u00e3o \u00e9 a minha atividade principal. Eu mantenho, como eu mostrei nos eslaides \u2013 n\u00e3o sei se o senhor estava presente \u2013, uma atividade acad\u00eamica e um v\u00ednculo de pesquisa, porque eu considero extremamente importante manter esse v\u00ednculo, at\u00e9 pro meu trabalho como comunicadora de ci\u00eancia. Ent\u00e3o, eu ainda tenho... Eu participo hoje de um projeto de pesquisa no Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas, na USP, no Laborat\u00f3rio de Desenvolvimento de Vacinas, e eu estou indo agora pra Universidade de Columbia, como professora visitante, pra passar dois anos desenvolvendo projetos de pesquisa em comunica\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia e diplomacia cient\u00edfica. Ent\u00e3o, acabei trazendo a comunica\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia tamb\u00e9m como uma \u00e1rea de pesquisa, o que \u00e9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o pra mim, porque, no Brasil, essa \u00e1rea n\u00e3o \u00e9 muito valorizada ainda dentro da academia, mas, na Universidade de Columbia, ela \u00e9, tanto que o departamento onde eu vou trabalhar, nos Estados Unidos, se chama Ci\u00eancia e Sociedade, e \u00e9 um departamento justamente criado pra fazer essa ponte entre a academia e a sociedade. O \u00edndice H, portanto, serve pra metrificar aquelas pessoas que se dedicam exclusivamente \u00e0 atividade acad\u00eamica. Eu tenho algumas publica\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas cient\u00edficas, mas a maior parte das minhas publica\u00e7\u00f5es \u00e9 de conte\u00fado de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Se o senhor quiser avaliar o meu curr\u00edculo no Lattes, que \u00e9 p\u00fablico como o de todo cientista, o senhor vai ver l\u00e1 as minhas publica\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas. S\u00f3 este ano, por exemplo, Senador, eu publiquei quatro artigos cient\u00edficos sobre comunica\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia, desinforma\u00e7\u00e3o e negacionismo. E, s\u00f3 nesta semana, eu publiquei quatro artigos jornal\u00edsticos sobre o mesmo tema. Ent\u00e3o, a minha produ\u00e7\u00e3o mais constante \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado de divulga\u00e7\u00e3o. E, se o senhor gostaria de metrificar o meu desempenho, teria que usar uma m\u00e9trica adequada pro meu trabalho. O \u00edndice H \u00e9 adequado para o trabalho de acad\u00eamicos, como o Dr. Cl\u00e1udio, aqui do lado, que, tenho certeza, se questionado pelo senhor sobre qual \u00e9 o seu \u00edndice H, n\u00e3o vai ter o menor problema em exibir a\u00ed o tamanho do \u00edndice H que ele representa, mas, no meu caso, a m\u00e9trica adequada seria uma m\u00e9trica que pudesse avaliar a minha produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fados de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, que \u00e9 a minha atividade principal. Ent\u00e3o, espero que satisfa\u00e7a a sua curiosidade. Deixe-me responder por partes as perguntas do Senador. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vidas que foram salvas, Senador, os 15 milh\u00f5es que o senhor tem a\u00ed na sua plaquinha, eu tamb\u00e9m concordo com o senhor que temos que cumprimentar os m\u00e9dicos brasileiros que lutaram na linha de frente, que s\u00e3o respons\u00e1veis por salvar vidas. Com certeza, n\u00f3s temos aqui que deixar a nossa admira\u00e7\u00e3o e os nossos cumprimentos a esses m\u00e9dicos, mas eu devo salientar tamb\u00e9m, Senador, desses 15 milh\u00f5es, quantas pessoas passaram por sofrimentos evit\u00e1veis? Quantas pessoas, desses 15 milh\u00f5es, ficaram com sequelas que a gente n\u00e3o sabe nem por quanto tempo v\u00e3o ficar? Ent\u00e3o, dizer que n\u00f3s temos que comemorar 15 milh\u00f5es de curados \u00e9 lembrar tamb\u00e9m que s\u00e3o 15 milh\u00f5es de pessoas que foram acometidas por uma doen\u00e7a que traz dor, que traz sofrimento e que traz sequelas. Esses 15 milh\u00f5es passaram por tudo isso... Com certeza. Ent\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 para lembrar, Senador, que esses 15 milh\u00f5es representam muito mais do que simplesmente o n\u00famero de curados. Eles representam dor, sofrimento, sequelas, sequelas que, muitas vezes, quando \u00e9 o caso, por exemplo, de um jovem atleta, para pegar de novo o gancho da Copa Am\u00e9rica... Imagine um jovem atleta que fica com sequelas respirat\u00f3rias de Covid e perde a sua carreira profissional. Ent\u00e3o, esse jovem atleta est\u00e1 dentro dos 15 milh\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cidades que usaram ou n\u00e3o usaram cloroquina e como se sa\u00edram na pandemia, eu acho que o senhor n\u00e3o estava aqui de manh\u00e3 cedo, na hora em que eu fiz a minha apresenta\u00e7\u00e3o, mas eu tenho certeza de que ela deve estar dispon\u00edvel para o senhor. L\u00e1 na apresenta\u00e7\u00e3o, eu coloquei exatamente o perigo de a gente n\u00e3o eliminar os diversos fatores de confus\u00e3o e atribuir a uma \u00fanica interven\u00e7\u00e3o o efeito da queda, por exemplo, do n\u00famero de casos. Dessas cidades que usaram cloroquina, quais s\u00e3o as outras caracter\u00edsticas dessas cidades? Qual \u00e9 a pir\u00e2mide et\u00e1ria? Qual \u00e9 a mobilidade urbana? Como \u00e9 a densidade demogr\u00e1fica? Para saber esta resposta, se foi o tratamento precoce que teve algum efeito, a gente precisa fazer compara\u00e7\u00f5es justas. Ent\u00e3o, comparar esses Munic\u00edpios com Munic\u00edpios similares que n\u00e3o usaram, por exemplo, ou fazer os testes cl\u00ednicos que realmente podem dizer se aquela interven\u00e7\u00e3o, aquele medicamento funciona ou n\u00e3o, mas a gente deve tomar cuidado com essas afirma\u00e7\u00f5es de que tal pa\u00eds usou e melhorou ou tal cidade usou e funcionou, porque existem diversos fatores de confus\u00e3o em uma comunidade, e isolar esses fatores de confus\u00e3o \u00e9 justamente um trabalho epidemiol\u00f3gico muito dif\u00edcil. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cloroquina ser um medicamento seguro, \u00e9 \u00f3bvio que ela \u00e9 um medicamento seguro para mal\u00e1ria, para doen\u00e7as reumatoides, para doen\u00e7as autoimunes, e \u00e9 um medicamento muito bom. Ent\u00e3o, nunca ningu\u00e9m aqui contestou que a cloroquina seja um bom medicamento aprovado, seguro, testado para as doen\u00e7as nas quais ela \u00e9 utilizada. O problema \u00e9 usar a cloroquina em combina\u00e7\u00e3o com outros medicamentos para doen\u00e7as onde ela nunca foi testada. Esse \u00e9 o risco. Agora, eu n\u00e3o posso responder, Senador, sobre conduta m\u00e9dica. Isso eu vou passar para o meu colega, para o Dr. Cl\u00e1udio, porque eu n\u00e3o sou m\u00e9dica e eu jamais poderia, ent\u00e3o, me atrever a responder a essa pergunta. Se o Cl\u00e1udio puder me ajudar... Responder? Senador Heinze, a cloroquina nunca funcionou pra zika nem pra chikungunya. Os estudos em chikungunya, inclusive, mostram que o uso da cloroquina em modelo animal aumentou a carga viral dos animais e aumentou os sintomas. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um medicamento considerado adequado pro tratamento dessas viroses. No caso da chikungunya, m\u00e9dicos reumatologistas acabam indicando a cloroquina para sequelas provocadas pela chikungunya, que s\u00e3o sequelas de problemas reum\u00e1ticos, problemas de articula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ela n\u00e3o \u00e9 usada para combater o v\u00edrus da chikungunya, mas as sequelas deixadas pela doen\u00e7a. E, quando ela foi testada em modelo animal para combater o v\u00edrus, ela n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o funcionou como piorou o quadro dos animais. Em rela\u00e7\u00e3o ao mecanismo de a\u00e7\u00e3o da cloroquina, eu tamb\u00e9m j\u00e1 havia explicado aqui: todo mecanismo onde ela poderia impedir a entrada do v\u00edrus na c\u00e9lula... Nem se fala em matar v\u00edrus, Senador, porque, na Biologia, a gente nem considera que v\u00edrus \u00e9 um ser vivo, mas de impedir a entrada dele na c\u00e9lula e, portanto, que ele se replique ali, mas esse mecanismo s\u00f3 funciona em c\u00e9lulas gen\u00e9ricas, c\u00e9lulas que a gente usa em laborat\u00f3rios. E esse mecanismo n\u00e3o se confirmou nas c\u00e9lulas do trato respirat\u00f3rio, como foi comprovado pelos estudos do grupo alem\u00e3o do Prof. Stefan P\u00f6hlmann e do Christian Drosten, que \u00e9 um grupo que, notadamente, trabalha com o coronav\u00edrus h\u00e1 muitos anos. Eles testaram em c\u00e9lulas do trato respirat\u00f3rio, e da\u00ed o mecanismo observado para aquelas c\u00e9lulas gen\u00e9ricas, as c\u00e9lulas de rins de macaco, n\u00e3o se comprova. Por isso, tamb\u00e9m n\u00e3o funciona nos animais e em humanos. Se houver qualquer outro mecanismo celular plaus\u00edvel biologicamente, pelo qual a cloroquina pudesse funcionar, certamente teria funcionado \u2013 teria funcionado em animais, teria funcionado em humanos \u2013, a gente teria evid\u00eancias robustas. E, como eu disse no comecinho, a ci\u00eancia muda de ideia diante de novas evid\u00eancias, mas essas evid\u00eancias, Senador, precisam ser robustas. Se algum dia aparecer uma evid\u00eancia extremamente robusta de um outro mecanismo celular pelo qual a cloroquina pudesse funcionar, ent\u00e3o, \u00f3timo, que seja publicado em artigo cient\u00edfico, submetido \u00e0 revis\u00e3o dos pares e ao escrut\u00ednio da comunidade cient\u00edfica internacional. Certamente, se esse trabalho surgir, ele vai ser recebido pela comunidade e avaliado. Essas 15 milh\u00f5es de pessoas tamb\u00e9m tomaram o chazinho da av\u00f3, deram tr\u00eas pulinhos e uma volta no quarteir\u00e3o, Senador. Senador, obrigada pelas considera\u00e7\u00f5es, com as quais tamb\u00e9m concordo. No caso das cidades citadas, conv\u00e9m lembrar que tanto o Rio de Janeiro quanto Manaus tiveram um comportamento da popula\u00e7\u00e3o como se realmente a vida estivesse acabando amanh\u00e3. Ent\u00e3o, a gente teve uma dificuldade nessas duas cidades de colabora\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o para o enfrentamento, para a ades\u00e3o \u00e0s medidas restritivas, que foi muito marcante. E eu digo isso aqui n\u00e3o para culpar a popula\u00e7\u00e3o, porque, como deixei bem claro no come\u00e7o, \u00e9 uma quest\u00e3o de uma boa comunica\u00e7\u00e3o do Governo com a sociedade, de cada Governo com as suas popula\u00e7\u00f5es, para chamar essa popula\u00e7\u00e3o como parceira, pra que essa popula\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o, tenha uma ades\u00e3o \u00e0s medidas restritivas e se coloque tamb\u00e9m exercendo a cidadania, exercendo a solidariedade, parceira do Governo nas medidas de restri\u00e7\u00e3o. E isso \u00e9 muito dif\u00edcil de obter, justamente como o Cl\u00e1udio falou, quando voc\u00ea tem um ambiente politicamente t\u00e3o polarizado, como o que a gente vive, onde alguns governantes falam uma coisa, e o Presidente da Rep\u00fablica fala outra, e outros governantes falam outra. Ent\u00e3o, as popula\u00e7\u00f5es ficam muito confusas. Quando voc\u00ea consegue uma coes\u00e3o dessa comunica\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o, certamente o resultado \u00e9 muito melhor. Infelizmente, esse resultado n\u00e3o foi obtido nas diversas cidades, inclusive nas duas cidades que o senhor, citou, Rio de Janeiro e Manaus, que foram cidades t\u00e3o acometidas pela pandemia. Conversando outro dia com a Professora Margareth Dalcolmo, que mora no Rio de Janeiro, ela at\u00e9 comentou que o tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro j\u00e1 estava um tr\u00e2nsito normal, como se realmente a vida l\u00e1 estivesse normal. E ela ficou muito espantada com isso: \"Como assim, de onde veio todo esse tr\u00e2nsito, por que essas pessoas est\u00e3o todas circulando?\". Ent\u00e3o, o problema da comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um problema muito grave. Sem uma boa comunica\u00e7\u00e3o vinda dos \u00f3rg\u00e3os institucionais e dos \u00f3rg\u00e3os supremos, do Governo Federal, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 muito dif\u00edcil conduzir uma crise global, uma crise sanit\u00e1ria desse tamanho. E, s\u00f3 pra complementar a resposta do Cl\u00e1udio, a letalidade tamb\u00e9m d\u00e1 uma ideia pra n\u00f3s da capacidade daquela doen\u00e7a de matar. Ent\u00e3o, por exemplo, a letalidade da raiva, quando a pessoa pega a raiva, \u00e9 de quase 100%, \u00e9 uma doen\u00e7a que quase sempre \u00e9 letal. Isso n\u00e3o quer dizer que est\u00e1 todo mundo morrendo de raiva naquele pa\u00eds; quer dizer que, se acometido, infelizmente, a letalidade dessa doen\u00e7a \u00e9 muito alta, mas n\u00e3o quer dizer que tem uma epidemia de raiva acontecendo. Ent\u00e3o, s\u00e3o, realmente, dados usados pra fazer medidas diferentes. E com a taxa de transmiss\u00e3o tamb\u00e9m. Senador, muito obrigada. O senhor tem toda a raz\u00e3o quando diz que alguns medicamentos foram muito mais politizados do que outros, e esse, realmente, foi o caso, principalmente, da hidroxicloroquina e tamb\u00e9m, no Brasil e em alguns outros pa\u00edses, o caso da ivermectina. Outros medicamentos foram aventados, foram estudados, foram descartados; alguns foram aprovados, mesmo sabendo que eles s\u00e3o medicamentos que ajudam, como o remdesivir, mas que n\u00e3o curam. Ent\u00e3o, at\u00e9 agora, n\u00f3s n\u00e3o temos nenhum medicamento que, realmente, mostrou ser eficaz para combater a replica\u00e7\u00e3o viral, para ter um efeito muito impactante na transmiss\u00e3o da doen\u00e7a e na progress\u00e3o da doen\u00e7a para que ela se agrave. Ent\u00e3o, desses 17 medicamentos, que o senhor diz, certamente a cloroquina e a ivermectina s\u00e3o os que foram mais politizados. Por que \u00e9 que isso aconteceu? \u00c9 um fen\u00f4meno muito mais jornal\u00edstico do que cient\u00edfico. Em cima desses medicamentos foi feito um hype muito grande. No caso da cloroquina, esse hype \u00e9 muito conhecido por pessoas que, como eu, trabalham com comunica\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia e negacionismo. \u00c9 o hype do cientista que vai para a m\u00eddia antes de passar pela revis\u00e3o dos pares. Esse hype tamb\u00e9m aconteceu na promo\u00e7\u00e3o do movimento antivacinas, com Andrew Wakefield, em 1998, por exemplo. Tamb\u00e9m foi um cientista que foi para a m\u00eddia antes de publicar. Ent\u00e3o, esse tipo de apelo jornal\u00edstico e midi\u00e1tico, t\u00e3o facilitado hoje pelas m\u00eddias sociais, foi o que acabou dando mais politiza\u00e7\u00e3o. E essa politiza\u00e7\u00e3o, como o senhor bem colocou, \u00e9 muito prejudicial. Pois n\u00e3o, Senador. Em rela\u00e7\u00e3o ao que foi falado pelo Senador Gir\u00e3o sobre os dois lados no jornalismo e o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, \u00e9 importante salientar que esses princ\u00edpios do jornalismo \u2013 e da pol\u00edtica tamb\u00e9m \u2013 de sempre observar o contradit\u00f3rio, eles n\u00e3o se aplicam para a ci\u00eancia, porque a ci\u00eancia \u00e9 um processo investigativo dos fatos, da realidade, e da\u00ed n\u00e3o cabe o contradit\u00f3rio. A ci\u00eancia n\u00e3o tem dois lados. E isso n\u00e3o \u00e9 por desrespeitar opini\u00f5es alheias, mas pelo modo como a ci\u00eancia trabalha, que \u00e9 um processo emp\u00edrico de investiga\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, quando a gente fala que existem consensos cient\u00edficos, eles s\u00e3o consensos. Um consenso cient\u00edfico como, por exemplo, de que o aquecimento global \u00e9 real e \u00e9 causado pelo homem, \u00e9 um consenso cient\u00edfico. Podem at\u00e9 existir cientistas que contestem isso, mas, para que esse consenso seja derrubado, as evid\u00eancias em contr\u00e1rio precisam ser muito robustas, precisam ser evid\u00eancias extraordin\u00e1rias. Como j\u00e1 dizia Carl Sagan, alega\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias precisam de evid\u00eancias extraordin\u00e1rias, sen\u00e3o continua valendo o consenso cient\u00edfico. E, quanto ao uso off-label de medicamentos, acho que Cl\u00e1udio pode esclarecer melhor do que eu, mas off-label n\u00e3o precisa de autoriza\u00e7\u00e3o de ag\u00eancia regulat\u00f3ria. E ele n\u00e3o \u00e9 pol\u00edtica p\u00fablica. Off-label \u00e9 justamente a autonomia do m\u00e9dico de prescrever off-label, porque sen\u00e3o seria label, seria autorizado pela ag\u00eancia regulat\u00f3ria. Obrigada. Senador, desculpa, mas o senhor est\u00e1 abusando dos meus conhecimentos futebol\u00edsticos. (Risos.) Ent\u00e3o, a minha analogia fica no limite do meu conhecimento, Senador. Desculpe. Perfeito. \u00c9 isso mesmo. \u00c9 um processo de investiga\u00e7\u00e3o. Senador, n\u00e3o cabe a mim fazer qualquer tipo de an\u00e1lise sobre a motiva\u00e7\u00e3o ou a personalidade do Presidente da Rep\u00fablica. O que eu posso analisar, como uma especialista em comunica\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia, \u00e9 que a maneira como o Presidente se comporta, como ele apresenta a sua comunica\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma maneira muito perigosa. Ele mostra, no seu comportamento, total falta de empatia com as fam\u00edlias enlutadas, com as fam\u00edlias que perderam seus entes queridos. E ele mostra tamb\u00e9m total ignor\u00e2ncia da ci\u00eancia, que deve ser levada em conta na condu\u00e7\u00e3o da pandemia. A motiva\u00e7\u00e3o dele eu n\u00e3o posso arriscar a dizer, mas eu sempre costumo citar a navalha de Hanlon, que \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que a gente usa muito em ci\u00eancia, que diz que a gente nunca deve atribuir \u00e0 mal\u00edcia aquilo que pode ser explicado perfeitamente pela ignor\u00e2ncia. Senador, eu busco n\u00e3o fazer previs\u00f5es, porque justamente na ci\u00eancia a gente tamb\u00e9m n\u00e3o tem bola de cristal. E, como j\u00e1 falei aqui anteriormente, essa pandemia depende do comportamento de pessoas, al\u00e9m, \u00e9 claro, da aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, mas que tamb\u00e9m dependem do comportamento de pessoas para que essas pessoas se vacinem. Ent\u00e3o, dado o comportamento que n\u00f3s estamos vendo no Brasil e a falta de ades\u00e3o \u00e0s medidas preventivas acopladas a uma vacina\u00e7\u00e3o lenta, eu temo que essa pandemia ainda vai ficar entre n\u00f3s por bastante tempo. Eu n\u00e3o consigo e nem devo bater um martelo aqui de data, porque justamente n\u00f3s n\u00e3o fazemos previs\u00f5es do futuro, mas \u00e9 uma pandemia que depende do comportamento de pessoas. Ent\u00e3o, eu sou otimista na medida da capacidade que n\u00f3s tivermos de comunicar efetivamente com a popula\u00e7\u00e3o para que a gente tenha uma melhor ades\u00e3o \u00e0s medidas restritivas, para que a gente tenha a implementa\u00e7\u00e3o de lockdowns coordenados regionalmente, no m\u00ednimo, e que a gente tenha uma maior aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o efetiva de vacinas. Com essas medidas, a gente conseguiria at\u00e9 ter um certo otimismo. Obrigada, Senador. \u00c9 muito dif\u00edcil a gente estimar realmente quantas vidas teriam sido poupadas se houvesse realmente institu\u00edda pelo Governo Federal e pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade uma boa campanha de preven\u00e7\u00e3o da pandemia no Brasil. E essa campanha teria que incluir todas as medidas preventivas que j\u00e1 foram faladas aqui: uso de m\u00e1scara, distanciamento social, implementa\u00e7\u00e3o de lockdown quando necess\u00e1rio, compra de vacinas para conseguir vacinar a popula\u00e7\u00e3o de uma maneira eficaz e uma campanha de informa\u00e7\u00e3o, que, eu creio, \u00e9 um dos elementos essenciais para o controle de qualquer pandemia, ainda mais uma pandemia que depende de comportamento de pessoas para ser controlada. A gente s\u00f3 consegue modificar o comportamento de pessoas com informa\u00e7\u00e3o adequada, transmitida de forma honesta, de forma clara, de forma transparente. A gente n\u00e3o teve campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o, para uso de m\u00e1scaras, para distanciamento f\u00edsico, para evitar aglomera\u00e7\u00f5es. A gente n\u00e3o tem, ainda, campanhas adequadas de informa\u00e7\u00e3o sobre vacinas. N\u00f3s temos vacinas, ainda que em ritmo lento, mas n\u00f3s n\u00e3o temos as campanhas adequadas que geralmente acompanham o processo de vacina\u00e7\u00e3o, para que as pessoas estejam esclarecidas sobre a seguran\u00e7a, a efic\u00e1cia, a necessidade das vacinas e como proceder para se vacinar da forma adequada. E a falta dessas campanhas e esse processo de desinforma\u00e7\u00e3o orquestrado pelo Governo Federal e pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade acabou levando, com certeza, muito mais vidas do que se houvesse um processo honesto, transparente, comunicativo e baseado em ci\u00eancia. Agora, estimar quantas vidas teriam sido poupadas se n\u00f3s n\u00e3o estiv\u00e9ssemos sofrendo com um governo negacionista \u00e9 muito dif\u00edcil. Algumas estimativas foram feitas com modelagens matem\u00e1ticas, como a do meu colega Pedro Hallal, que at\u00e9 mandou aqui, durante a sess\u00e3o desta CPI, para que eu compartilhasse com os senhores. Ele publicou na revista The Lancet, recentemente, que tr\u00eas quartos das vidas perdidas no Brasil poderiam ter sido salvas com medidas mais efetivas. Trezentas e setenta e cinco mil, quando chegarmos a 500 mil. \u00c9 uma estimativa. Poderiam ter sido poupadas, de acordo com essa modelagem, levando em conta se o Brasil tivesse adotado medidas preventivas e se encaixasse numa m\u00e9dia de pa\u00edses que assim o fizeram. \u00c9 muito dif\u00edcil ter esse n\u00famero cravado. Assim como, quando a gente teve o problema da fosfoetanolamina, da p\u00edlula do c\u00e2ncer, a gente n\u00e3o consegue estimar quantas vidas foram perdidas para aquela cura milagrosa, a gente tamb\u00e9m n\u00e3o vai conseguir estimar, com certeza, quantas vidas foram perdidas para o negacionismo. N\u00e3o conhe\u00e7o nenhuma motiva\u00e7\u00e3o que justifique, Senador. S\u00f3 posso dizer com certeza que o estudo conduzido pelo Professor Pedro Hallal foi um estudo de extrema qualidade e que tenho certeza de que poderia ter continuidade. Nunca ningu\u00e9m da comunidade cient\u00edfica entendeu por que esse estudo foi descontinuado para depois a gente ter o cover dele com um or\u00e7amento muito maior. \u00c9 um impacto gigantesco, Senador, porque ele \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica. O cargo que ele ocupa \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 uma figura p\u00fablica, cuja responsabilidade precisa ser explicitada. E essa responsabilidade \u00e9 a responsabilidade de como ele se comunica com a popula\u00e7\u00e3o e a mensagem que ele passa. A mensagem passada pelo Presidente da Rep\u00fablica tem sido uma mensagem de descaso e de nega\u00e7\u00e3o. E essas duas mensagens s\u00e3o muito prejudiciais para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. O descaso com que ele trata a pandemia e as mortes, as fam\u00edlias que perderam seus entes queridos mostra, como j\u00e1 foi falado aqui, uma total falta de empatia, que chama a aten\u00e7\u00e3o. E isso acaba inclusive incitando discursos de \u00f3dio, de viol\u00eancia, uma maior politiza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o, como aquelas frases famosas de \"quem \u00e9 de direita toma cloroquina, quem \u00e9 de esquerda toma Tuba\u00edna\", como se medicamentos pudessem ter partido pol\u00edtico ou orienta\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Ent\u00e3o, o discurso \u00e9 muito delet\u00e9rio, porque \u00e9 um discurso que causa uma politiza\u00e7\u00e3o, que incita o \u00f3dio, que incita a viol\u00eancia, e \u00e9 um discurso baseado em negacionismo. Ent\u00e3o, ao fazer esse discurso, ele cria confus\u00e3o, ele cria disc\u00f3rdia, ele cria falsas controv\u00e9rsias na ci\u00eancia e pode colocar a vida de pessoas em risco, porque pessoas mudam seu comportamento de acordo com o que o Presidente faz e fala. Se o Presidente n\u00e3o usa a m\u00e1scara e diz que \u00e9 s\u00f3 uma \"gripezinha\", muitas pessoas v\u00e3o seguir esse exemplo. Elas encontram, como o Cl\u00e1udio colocou anteriormente, respaldo para suas atitudes. E usar m\u00e1scara \u00e9 inc\u00f4modo. Ent\u00e3o, \u00e9 humano a gente querer respaldar o que a gente gostaria que fosse verdade. Como seria bom se realmente fosse uma doen\u00e7a simples, como um resfriadinho, e a gente n\u00e3o precisasse usar m\u00e1scara, a gente n\u00e3o precisasse abrir m\u00e3o das nossas liberdades individuais em prol do bem coletivo! E, se h\u00e1 algu\u00e9m que respalda isso, muitas pessoas v\u00e3o adotar esse discurso. A imagem do Presidente, a mensagem que ele passa \u00e9 muito importante para a popula\u00e7\u00e3o, e ele tem usado essa imagem e esse cargo de forma irrespons\u00e1vel e perigosa. (Falha no \u00e1udio.)  ... certeza, prejudica muito. J\u00e1 nos custou, inclusive, quatro trocas de ministro no meio da maior crise sanit\u00e1ria que a gente j\u00e1 enfrentou e, se bobear, vai nos custar mais uma troca. O ministro que n\u00e3o se curva aos desejos do Presidente \u00e9 rapidamente destitu\u00eddo. E essa troca, essa ciranda de ministros \u00e9 extremamente prejudicial para a condu\u00e7\u00e3o da pandemia. Obrigada Senadora. Serei breve, Senador. Senadora, a curva de casos novos e de \u00f3bitos \u00e9 que deve nos orientar quanto ao momento em que a gente pode flexibilizar as medidas preventivas, inclusive o uso de m\u00e1scara. N\u00e3o \u00e9 o n\u00famero de vacinados; \u00e9 a curva de novos casos, a quantidade de novos casos e a quantidade de \u00f3bitos. Se a gente se basear s\u00f3 no percentual de vacinados, isso fica um n\u00famero muito probabil\u00edstico. A gente n\u00e3o sabe o que vai acontecer no Brasil quando a gente tiver 70% de vacinados. Isso \u00e9 uma estimativa. A gente imagina que, quando a gente conseguir, finalmente, atingir esse patamar, a gente vai ter uma popula\u00e7\u00e3o mais protegida e que isso vai diminuir a circula\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e principalmente diminuir hospitaliza\u00e7\u00f5es e mortes, que \u00e9 o efeito para qual as vacinas foram desenhadas. Mas o que deve nos nortear s\u00e3o os n\u00fameros de casos novos e de hospitaliza\u00e7\u00f5es e de \u00f3bitos, e n\u00e3o um percentual de vacinados. Obrigada, Presidente. A CPI foi de extrema, est\u00e1 sendo de extrema import\u00e2ncia para trazer a ci\u00eancia para o debate p\u00fablico, para trazer a ci\u00eancia para o debate das pol\u00edticas p\u00fablicas baseadas em evid\u00eancias cient\u00edficas, que garantem o melhor uso dos recursos p\u00fablicos e que garantem a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida dos brasileiros. Nesse sentido, a CPI j\u00e1 est\u00e1 cumprindo o seu papel, porque ela j\u00e1 colocou a ci\u00eancia e o uso das evid\u00eancias cient\u00edficas no debate p\u00fablico, e est\u00e1 cumprindo tamb\u00e9m um papel educativo, ao trazer a ci\u00eancia pra esta Casa, onde milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o assistindo e, talvez, tendo o seu primeiro contato com conceitos de racionalidade e princ\u00edpios cient\u00edficos. E, \u00e9 claro, espero que essa CPI consiga cumprir o seu objetivo, que \u00e9 o de responsabilizar os culpados por ignorar a ci\u00eancia, por propagar o negacionismo e por causar mortes que poderiam ter sido evitadas com medidas baseadas em evid\u00eancias cient\u00edficas. Obrigada, Presidente. Obrigada, Sr. Relator, Sras. e Srs. Senadores, pela oportunidade de participar desta CPI, de poder trazer ci\u00eancia para o debate p\u00fablico e traz\u00ea-la para esta Casa, que \u00e9 justamente o objetivo maior que me fez criar o Instituto Quest\u00e3o de Ci\u00eancia em 2018, para conseguir criar essa ponte que foi representada hoje de maneira t\u00e3o significativa entre a academia e o Governo, os Parlamentares, os gestores e tamb\u00e9m a popula\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m beneficiou do que foi falado aqui hoje. Gostaria de colocar, ent\u00e3o, o meu instituto e esse trabalho \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desta Casa para que esse seja apenas o primeiro e n\u00e3o o nosso \u00faltimo encontro, para que essa seja apenas a primeira de muitas intera\u00e7\u00f5es para trazer ci\u00eancia para o debate p\u00fablico, para que as formula\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas p\u00fablicas sejam feitas da maneira mais racional poss\u00edvel, baseadas em ci\u00eancia e n\u00e3o em achismo e ideologia. Podem ter certeza de que essa n\u00e3o vai ser a primeira vez que a ci\u00eancia ser\u00e1 ignorada no debate de pol\u00edticas p\u00fablicas. Ent\u00e3o, fico muito feliz que esta Casa deu abertura para que a ci\u00eancia participasse das pol\u00edticas p\u00fablicas como participou hoje. Muito obrigada."}]