[{"doc_id": "20210513_CARLOS_MURILLO", "doc_text": "Eu me comprometo. Muito obrigado, Sr. Presidente. Se me permite, vou utilizar alguns minutos para fazer uma introdu\u00e7\u00e3o. Primeiro, gostaria de agradecer o convite para este importante processo. Meu nome \u00e9 Carlos Murillo, eu sou de nacionalidade boliviana, e atualmente sou Presidente Regional da Am\u00e9rica Latina para a Pfizer. Eu comecei a trabalhar na Pfizer no ano de 2005 e tenho j\u00e1, ent\u00e3o, 16 anos trabalhando na companhia. Comecei no meu pa\u00eds natal a Bol\u00edvia, e da\u00ed tive posi\u00e7\u00f5es no Peru, Chile e nos Estados Unidos. No ano de 2017 tive a fortuna de vir para o Brasil como Presidente do Brasil, cargo que ocupei at\u00e9 novembro de 2020. Em 1\u00ba de dezembro comecei na posi\u00e7\u00e3o atual e fui promovido como Presidente Regional da Am\u00e9rica Latina. Por\u00e9m, eu estive liderando as negocia\u00e7\u00f5es com o Governo do Brasil, relacionadas \u00e0s nossas vacinas, at\u00e9 a assinatura do contrato. Como os senhores perceberam, o portugu\u00eas n\u00e3o \u00e9 minha l\u00edngua materna, e por isso, de antem\u00e3o, pe\u00e7o desculpas por erros que possa cometer. Tenho muito orgulho de falar que tenho uma filha de dez anos que fala portugu\u00eas perfeitamente, e ela tenta corrigir minha pron\u00fancia, mas ela fala que n\u00e3o consegue. Quando vimos a magnitude desta situa\u00e7\u00e3o, vimos a pandemia realmente se espalhar pelo mundo inteiro, eu entendi, acho que como todos n\u00f3s, que a \u00fanica sa\u00edda era a colabora\u00e7\u00e3o e que todos t\u00ednhamos que trabalhar juntos para sair deste momento. Eu realmente sou otimista de que o mundo est\u00e1 conseguindo e a Pfizer est\u00e1 contribuindo para isso. Nessa linha, permitam-me come\u00e7ar da forma com que tenho come\u00e7ado muitas intera\u00e7\u00f5es com autoridades governamentais, transmitindo meu sincero agradecimento e reconhecimento por este trabalho de servi\u00e7o p\u00fablico que os senhores fazem pelo bem do Brasil e dos brasileiros. Entendo que o servi\u00e7o p\u00fablico sempre foi muito, muito importante para a humanidade, para os cidad\u00e3os, mas, sem d\u00favida, numa situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o complexa como esta, minha valora\u00e7\u00e3o e reconhecimento para os servidores p\u00fablicos representados aqui atrav\u00e9s dos senhores \u00e9 muito grande. Tamb\u00e9m permitam-me solidarizar-me com todos aqueles brasileiros e brasileiras que foram impactados diretamente pela pandemia e meus sentimentos para todos aqueles que perderam algum ser querido. Muito no come\u00e7o desta pandemia, a Pfizer entendeu que a sa\u00edda, a solu\u00e7\u00e3o da crise ia acontecer com a ci\u00eancia, por um lado, mas tamb\u00e9m com a colabora\u00e7\u00e3o. As duas s\u00e3o intimamente relacionadas. No m\u00eas de mar\u00e7o de 2020, nosso CEO, o Sr. Albert Bourla, e nossa companhia comunicaram um plano de cinco medidas, que ele chamava de um esquema de colabora\u00e7\u00e3o sem precedentes. Hoje estamos aqui e temos esta possibilidade de falar de vacinas em grande medida como resultado dessa colabora\u00e7\u00e3o sem precedentes. Este plano de cinco medidas contava, como primeiro ponto, com fazer dispon\u00edveis nossas ferramentas e conhecimentos, de maneira aberta, para todos os cientistas do mundo; o segundo componente do plano era colocar nossos cientistas \u2013 algumas das mentes mais brilhantes do mundo, alguns dos especialistas mais importantes \u2013 dedicados a encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para a pandemia; o terceiro ponto desse plano consistia em colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o toda a nossa expertise, como companhia, no desenvolvimento de uma solu\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, especialmente para as companhias biotecnol\u00f3gicas menores. Hoje, temos em andamento muitas parcerias, como consequ\u00eancia disso. N\u00f3s entendemos que uma coisa muito diferente de encontrar um potencial para rem\u00e9dio e vacina num laborat\u00f3rio \u00e9 faz\u00ea-lo dispon\u00edvel para a popula\u00e7\u00e3o mundial. O quarto ponto desse plano foi colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o toda a nossa expertise e nossa capacidade de fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos e vacinas, tamb\u00e9m no entendimento de que, se a solu\u00e7\u00e3o fosse encontrada noutra companhia, n\u00f3s estar\u00edamos dispostos a colaborar em fazer isso dispon\u00edvel para o mundo inteiro. E o final, o ponto cinco, chamava uma colabora\u00e7\u00e3o sem precedentes, em n\u00edvel privado e em n\u00edvel p\u00fablico e privado. Talvez o melhor exemplo do resultado dessa colabora\u00e7\u00e3o foi a parceria da Pfizer com a empresa biotecnol\u00f3gica BioNTech. A Pfizer veio com toda a sua expertise na manufatura desse movimento, comercializa\u00e7\u00e3o, fabrica\u00e7\u00e3o em grande escala de medicamentos e vacinas, com a expertise da BioNTtech tecnol\u00f3gica, que vinha descobrindo e trabalhando com uma nova forma de vacinas, as vacinas de RNA mensageiro, e hoje estamos aqui como resultado dessa parceria. A Pfizer entendeu que esse momento requeria um esfor\u00e7o sem precedentes, dada a magnitude da situa\u00e7\u00e3o. Decidiu investir, a risco, mais de US$2 bilh\u00f5es. Nossa companhia n\u00e3o foi uma companhia que recebeu dinheiro de nenhum governo para o desenvolvimento de sua vacina e trabalhou em conjunto com autoridades governamentais do mundo inteiro e tamb\u00e9m com outras companhias privadas, para lograr que o imposs\u00edvel virasse poss\u00edvel. Como consequ\u00eancia desse esfor\u00e7o sem precedentes, n\u00f3s fomos capazes de oferecer para o mundo a primeira vacina eficaz e segura contra a Covid-19. Agora, nossos esfor\u00e7os como companhia est\u00e3o voltados \u00e0 parte produtiva, incrementar a quantidade dispon\u00edvel da vacina. N\u00f3s continuamos investindo em adequa\u00e7\u00f5es \u00e0 nossa capacidade de manufatura, continuamos investindo em parcerias para conseguir os insumos para poder produzir nossa vacina, com muitos bons resultados. No come\u00e7o deste ano, a expectativa da produ\u00e7\u00e3o da nossa companhia era de 1,3 bilh\u00e3o de doses da vacina. At\u00e9 algumas semanas, esse n\u00famero j\u00e1 era de 2,5 bilh\u00f5es de doses, e, no dia de hoje, n\u00f3s estamos falando de possivelmente atingir 3 bilh\u00f5es de doses. Nossa companhia opera no Brasil desde 1952. N\u00f3s temos muito orgulho de nossa participa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds. O Brasil \u00e9 sem d\u00favida o mercado mais importante para a nossa companhia dentro da Am\u00e9rica Latina. Em linha com isso, em julho de 2020, a companhia decidiu incluir o Brasil como um dos poucos pa\u00edses no mundo para fazer o estudo cl\u00ednico Fase III de nossa vacina. Hoje, quero tamb\u00e9m, nesta oportunidade, me permitir agradecer aos 2,9 mil volunt\u00e1rios brasileiros que fizeram parte deste logro hist\u00f3rico. Essa participa\u00e7\u00e3o significativa de pacientes brasileiros permitiu que hoje possamos falar de um estudo cl\u00ednico que trouxe para o mundo a primeira vacina sint\u00e9tica de RNA, a primeira vacina efetiva e segura contra a Covid-19, mostrando uma efic\u00e1cia de 95%. Em linha com essa efic\u00e1cia, a Anvisa no Brasil aprovou o registro permanente \u2013 um dos primeiros pa\u00edses no mundo a ter essa autoriza\u00e7\u00e3o permanente \u2013 de nossa vacina, em 22 de fevereiro de 2021. Posteriormente, 19 de mar\u00e7o, n\u00f3s assinamos o primeiro contrato de fornecimento da nossa vacina com o Governo do Brasil por 100 milh\u00f5es de doses. Nosso contrato prev\u00ea a entrega de 13,5 milh\u00f5es de doses no segundo trimestre, mais 86 milh\u00f5es no terceiro trimestre. Ali\u00e1s, consideramos hoje que, no primeiro trimestre, n\u00f3s vamos ser capazes de fornecer no Brasil 15,5 milh\u00f5es de doses. Nesta semana, e acho que estamos a postos provavelmente amanh\u00e3, estamos nas fases finais de assinatura de nosso segundo contrato com o Governo do Brasil, tamb\u00e9m por adicionar esses 100 milh\u00f5es de doses. O contrato prev\u00ea a entrega de esses 100 milh\u00f5es de doses adicionais no quarto trimestre deste ano. Permita-me lhes transmitir que, com uma satisfa\u00e7\u00e3o e um orgulho, muito sentido, eu sei que hoje n\u00f3s vamos conseguir vacinar com esta vacina quase a metade da popula\u00e7\u00e3o do Brasil. Ainda temos muito a fazer, mas estamos convencidos de que juntos, continuando trabalhando, vamos conseguir sair exitosamente deste dif\u00edcil momento para os cidad\u00e3os do Brasil e do mundo. Agrade\u00e7o mais uma vez a oportunidade de estar com os senhores e aguardo as perguntas de V. Exas. Desde o come\u00e7o da pandemia, desde o come\u00e7o de nosso plano de desenvolvimento, a estrela do norte de nossa companhia foi o acesso equitativo e justo de nossa vacina para todos os cidad\u00e3os do mundo. Essa \u00e9 a estrat\u00e9gia que n\u00f3s temos em rela\u00e7\u00e3o a esta situa\u00e7\u00e3o, Excel\u00eancia. Por enquanto, esta continua sendo a posi\u00e7\u00e3o da companhia: a venda aos governos. N\u00e3o conhe\u00e7o a resposta a essa pergunta a V. Exa. Posso me comprometer a consegui-la e fazer chegar a S. Exas. Como parte do plano de desenvolvimento da vacina e este plano de cinco medidas, a Pfizer come\u00e7ou a estabelecer contatos iniciais com os pa\u00edses do mundo inteiro, todos no mesmo momento, no m\u00eas de maio e junho de 2020. N\u00e3o, Excel\u00eancia. O objetivo da Pfizer foi sempre um acesso equitativo justo para a nossa vacina e n\u00e3o se priorizou nenhum pa\u00eds nestas negocia\u00e7\u00f5es. A Pfizer defendeu uma estrat\u00e9gia de pre\u00e7o diferenciado em tr\u00eas n\u00edveis: pa\u00edses de renda alta, um pre\u00e7o maior; pa\u00edses de renda m\u00e9dia, um pre\u00e7o menor; e pa\u00edses de renda baixa, um pre\u00e7o menor que os pa\u00edses de renda m\u00e9dia. At\u00e9 o momento, n\u00f3s temos sido capazes de cumprir, com muito orgulho, todos os nossos compromissos de entrega acordados nos acordos de fornecimento. O objetivo da empresa com essa sele\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses era selecionar os pa\u00edses onde t\u00ednhamos possibilidade de faz\u00ea-lo de forma mais eficiente e exitosa e onde a preval\u00eancia da enfermidade era maior. As primeiras reuni\u00f5es sobre a poss\u00edvel vacina nesse momento come\u00e7aram no m\u00eas de maio de 2020. Principalmente nossa interlocu\u00e7\u00e3o foi com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas tamb\u00e9m tivemos contatos com outras ag\u00eancias governamentais. Mas a negocia\u00e7\u00e3o em si foi feita com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Posso, vou tentar resumir. Se me permitem ir olhando tamb\u00e9m aqui a tela, porque \u00e9 uma listagem maior. Nossa interlocu\u00e7\u00e3o principal no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a pessoa com quem eu interagi diretamente no processo foi o ex-Secret\u00e1rio Elcio Franco. Dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... Do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o ex-Secret\u00e1rio Elcio Franco. Dentro do minist\u00e9rio, a lista de pessoas que participaram em diferentes reuni\u00f5es incluiu o Sr. H\u00e9lio Angotti, Sra. Camile Giaretta, Sra. Francieli Fantinato... Arnaldo Correia. Acho que tenho coberto a maioria, mas temos uma listagem detalhada, que tamb\u00e9m n\u00f3s estamos fornecendo como parte do requerimento. Adicionalmente \u00e0 interlocu\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00f3s tivemos contato com o Minist\u00e9rio da Economia, em seu momento com o Ministro Paulo Guedes, com o Vice-Ministro Carlos Costa. Dentro dessa reuni\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Economia tamb\u00e9m tinha muitas pessoas l\u00e1 na reuni\u00e3o e, como parte do Minist\u00e9rio da Economia, tamb\u00e9m posso fazer o detalhe posteriormente \u2013 e tamb\u00e9m tivemos relacionamento com a Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o, o ex-Secret\u00e1rio Fabio Wajngarten. Acho que, de maneira relativamente compreensiva, eu resumiria a esses \u00f3rg\u00e3os do Governo... Ah, desculpe-me por omitir isto: tamb\u00e9m tivemos conversa\u00e7\u00f5es com Senadores, tivemos uma reuni\u00e3o com o Presidente do Senado Pacheco, e tamb\u00e9m com alguns Deputados, eu tive reuni\u00f5es com o Sr. Arthur Lira e o Deputado Luizinho. N\u00e3o, V. Exa. N\u00f3s n\u00e3o tivemos nenhum relacionamento em tratativas relacionadas ao fornecimento da nossa vacina com ningu\u00e9m que n\u00e3o tenha sido oficialmente autorizado... Nossa negocia\u00e7\u00e3o foi com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. As conversa\u00e7\u00f5es com o Sr. Fabio Wajngarten, em nosso entendimento, foram de uma poss\u00edvel coordena\u00e7\u00e3o dele, mas n\u00f3s n\u00e3o conhecemos o funcionamento... N\u00e3o entendi a palavra. Ah, coordena\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o o funcionamento o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os governamentais e n\u00e3o posso exatamente indicar a fun\u00e7\u00e3o das diferentes pessoas do Governo, mas enfatizo que nossa negocia\u00e7\u00e3o foi feita com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Acho que essa \u00e9 uma resposta muito importante. Talvez o que eu possa fazer \u00e9 dar um pouco de detalhe de todo o longo processo de negocia\u00e7\u00e3o com o minist\u00e9rio, se V. Exas. me permitirem. Como comentei... Tenho aqui. Vou me apoiar nisso. Como comentei, n\u00f3s come\u00e7amos as reuni\u00f5es no m\u00eas de maio e no m\u00eas de junho. As reuni\u00f5es dos meses de maio e junho foram reuni\u00f5es iniciais, explorat\u00f3rias, onde compartilhamos o status e andamento do desenvolvimento de nossa \u2013 nesse momento potencial \u2013 vacina. Como resultado dessas tratativas iniciais, no m\u00eas de julho, concretamente dia 16 de julho, n\u00f3s fornecemos para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade o que n\u00f3s chamamos \u2013 desculpem, n\u00e3o quero errar a palavra \u2013 de express\u00e3o de interesse. Nessa express\u00e3o de interesse, n\u00f3s resumimos as condi\u00e7\u00f5es desse processo que a Pfizer estava realizando em todos os pa\u00edses do mundo. Em todos os pa\u00edses n\u00f3s come\u00e7amos ao mesmo tempo esse tipo de negocia\u00e7\u00f5es. Como consequ\u00eancia dessa express\u00e3o de interesse, tivemos outras reuni\u00f5es no m\u00eas de agosto, come\u00e7o do m\u00eas de agosto, onde aprofundamos alguns detalhes. Numa reuni\u00e3o em 6 de agosto, o Minist\u00e9rio manifestou poss\u00edvel interesse em nossa vacina e, como consequ\u00eancia disso, n\u00f3s fornecemos no dia 14 de agosto nossa primeira oferta, que era uma oferta vinculante. Essa oferta, na realidade, eram duas ofertas \u2013 e vou me explicar \u2013, porque era exatamente a mesma oferta, as mesmas condi\u00e7\u00f5es, o mesmo pre\u00e7o, somente que uma era de 30 milh\u00f5es de doses e a outra era de 70 milh\u00f5es de doses, e essa oferta tinha o poss\u00edvel cronograma de entrega durante o final de 2020 e 2021. Em 18 de agosto n\u00f3s voltamos a fazer a oferta de 30 e 70 milh\u00f5es de doses, mas, nessa oferta, n\u00f3s t\u00ednhamos conseguido um quantitativo adicional para o Brasil para o final de 2020. Em 26 de agosto n\u00f3s fizemos a terceira oferta, tamb\u00e9m de 30 e 70 milh\u00f5es de doses, e nessa terceira n\u00f3s t\u00ednhamos conseguido uma quantidade um pouco maior para o primeiro trimestre de 2021. Continuamos em tratativas no m\u00eas... Perfeito. Voc\u00eas precisam que fa\u00e7a tanto da oferta, 30 e 70 milh\u00f5es, ou querem que me concentrem na de 70 milh\u00f5es? Perfeito. A oferta de 14 de agosto considerava um quantitativo de 500 mil doses para 2020; 1,5 milh\u00e3o para o primeiro trimestre; 5 milh\u00f5es para o segundo trimestre; 14 milh\u00f5es para o terceiro... N\u00e3o, desculpe: 500 mil para 2020. Primeiro trimestre de 2021, 1,5 milh\u00e3o; segundo trimestre de 2021, 5 milh\u00f5es; terceiro trimestre de 2021, 14 milh\u00f5es; e quarto trimestre de 2021, 9 milh\u00f5es. Essa \u00e9 a primeira oferta, de 14 de agosto, por 30 milh\u00f5es de doses. No mesmo 14 de agosto, 70 milh\u00f5es de doses: a oferta era 500 mil doses para 2020; 1,5 milh\u00e3o para o primeiro trimestre de 2021; 5 milh\u00f5es para o segundo trimestre de 2021; 33 milh\u00f5es para o terceiro trimestre de 2021; e 30 milh\u00f5es para o quarto trimestre de 2021. Na segunda oferta, falando dos 30 milh\u00f5es, considerava 1,5 milh\u00e3o de doses para 2020; 1,5 milh\u00e3o de doses para o primeiro trimestre de 2021; 5 milh\u00f5es para o segundo trimestre de 2021; 14 milh\u00f5es para o terceiro trimestre de 2021; e 8 milh\u00f5es para o quarto trimestre de 2021. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Dezoito de agosto. No mesmo 18 de agosto, a segunda oferta, mais dos 70 milh\u00f5es, considerava: 1,5 milh\u00e3o em 2020; 1,5 milh\u00e3o, primeiro trimestre de 2021; 5 milh\u00f5es, segundo trimestre de 2021; 33 milh\u00f5es, terceiro trimestre de 2021; 29 milh\u00f5es, quarto trimestre de 2021. A terceira proposta, no dia 26 de agosto, para 30 milh\u00f5es, considerou: 1,5 milh\u00e3o para 2020; 2,5 milh\u00f5es para o primeiro trimestre de 2021; 8 milh\u00f5es para o segundo trimestre de 2021; 10 milh\u00f5es para o terceiro trimestre de 2021... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Dez \u2013 um e zero. Essa \u00e9 a minha pron\u00fancia que a minha filha me corrige. E 8 milh\u00f5es, quarto trimestre de 2021. No mesmo 26 de agosto, para os 70 milh\u00f5es: 1,5 milh\u00e3o em 2020; 3 milh\u00f5es para o primeiro trimestre de 2021; 14 milh\u00f5es para o segundo trimestre; 26,5 milh\u00f5es para o terceiro trimestre de 2021; e 25 milh\u00f5es para o terceiro trimestre de 2021. Isso at\u00e9 a terceira oferta, em agosto. Posteriormente, no m\u00eas de novembro, n\u00f3s fizemos uma atualiza\u00e7\u00e3o da nossa oferta. A partir de novembro, j\u00e1 somente est\u00e1vamos conversando por 70 milh\u00f5es. No dia 11 de novembro, fizemos oferta por 70 milh\u00f5es. O quantitativo que, nesse momento, consegu\u00edamos ofertar, e ofertamos, para o Brasil foi de: 2 milh\u00f5es para o primeiro trimestre de 2021; 6,5 milh\u00f5es no segundo trimestre de 2021; 32 milh\u00f5es no terceiro trimestre de 2021; 29,5 milh\u00f5es no quarto trimestre de 2021. Posteriormente, em 24 de novembro, fizemos a mesma oferta com algumas considera\u00e7\u00f5es diferentes, principalmente no que diz a algumas condi\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o desse contrato em base nas discuss\u00f5es com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que tinham que ver com a necessidade de ter o registro sanit\u00e1rio aprovado para poder assinar essa oferta. De l\u00e1, pulamos para 15 de fevereiro de 2021, onde a oferta foi feita por 100 milh\u00f5es de doses \u2013 de 70 milh\u00f5es, em fevereiro, foi a 100 milh\u00f5es de doses \u2013, e a oferta considerava: 8,7 milh\u00f5es no segundo trimestre de 2021; 32 milh\u00f5es no terceiro trimestre de 2021; e 59 milh\u00f5es no terceiro trimestre de 2021. Finalmente... (Interven\u00e7\u00f5es fora do microfone.) Quarto, quarto. Desculpe: 32 milh\u00f5es no terceiro trimestre de 2021 e 59 milh\u00f5es no quarto trimestre de 2021. Finalmente, no dia 8 de mar\u00e7o, nossa oferta dos 100 milh\u00f5es foi por: 14 milh\u00f5es no segundo trimestre de 2021 e os 86 milh\u00f5es restantes no terceiro trimestre de 2021. Esse \u00e9 o contrato assinado, o contrato que estamos trabalhando com o Governo do Brasil neste momento. O quarto contrato, a oferta feita... O segundo contrato, desculpe. A oferta feita em 23 de abril por 100 milh\u00f5es de doses adicionais considerava 30 milh\u00f5es no terceiro trimestre de 2021, 70 milh\u00f5es em 2021. Isso foi logo... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Em 2021. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) No quarto trimestre de 2021. E 100 milh\u00f5es, n\u00e3o... E 30 milh\u00f5es terceiro trimestre de 2021, 70 milh\u00f5es quarto trimestre de 2021 \u2013 100 milh\u00f5es. Isso estamos falando j\u00e1 do segundo contrato que est\u00e1 sendo finalizado esta semana. Posteriormente a essa data, em discuss\u00f5es com o minist\u00e9rio para manejar a log\u00edstica, terminou-se o contrato que est\u00e1 sendo assinado, considera as 100 milh\u00f5es de doses para o quarto trimestre de 2021. Nossa oferta em agosto tinha... Desculpe? Vou para l\u00e1, Sua Excel\u00eancia. Nossa oferta de 26 de agosto tinha uma... Como era vinculante e est\u00e1vamos neste processo com todos os governos, teria uma validade de 15 dias. Passados esses 15 dias, o Governo do Brasil n\u00e3o rejeitou, mas tampouco aceitou a oferta. Eu n\u00e3o poderia afirmar objetivamente que se dificultou a conversa. O que objetivamente posso afirmar: as condi\u00e7\u00f5es que foram ofertadas e o tempo de validade dessa nossa oferta. N\u00e3o tivemos resposta positiva... ... nem negativa sobre essa oferta. O que eu posso confirmar \u00e9 que, depois de feitas essas ofertas, com data de 12 de setembro, nosso CEO mandou uma comunica\u00e7\u00e3o para o Governo do Brasil indicando nosso interesse em chegar a um acordo e que n\u00f3s t\u00ednhamos fornecido para o Governo do Brasil as propostas anteriormente mencionadas. Se me permitir, para n\u00e3o... (Pausa.) A carta foi enviada em 12 de setembro, assinada pelo nosso CEO global, Albert Bourla, e tinha se dirigido ao Presidente Bolsonaro e mais outras autoridades do Governo. O detalhe das outras autoridades do Governo n\u00e3o tenho aqui comigo, mas eu me comprometo a fazer com que essa carta esteja dispon\u00edvel aos senhores dentro de algum tempo. Sim. Inclusive, se voc\u00eas me permitirem, eu posso procurar agora. Desculpem-me! Eu estou... Claramente, quando eu vejo isto, vejo que tenho muito mais e-mails... ... muito mais e-mails do que deveria ter. Ent\u00e3o, j\u00e1 vou chegar... Pe\u00e7o desculpas. J\u00e1 estou... (Pausa.) A carta foi dirigida ao Senhor Presidente... ... Jair Bolsonaro, com c\u00f3pia ao Vice-Presidente, Sr. Hamilton Mour\u00e3o; ao Ministro da Casa Civil, Chief of the Staff, Sr. Walter Braga Netto; ao Ministro da Sa\u00fade, Sr. Eduardo Pazuello; ao Ministro da Economia, Sr. Paulo Guedes; ao Embaixador do Brasil nos Estados Unidos, Sr. Nestor Forster. Eu entendo que temos a confirma\u00e7\u00e3o do despacho e me comprometo a fazer chegar isso dentro da informa\u00e7\u00e3o que estamos fornecendo para o Senado. As propostas que eu mencionei anteriormente, todas elas foram formalizadas atrav\u00e9s de documentos enviados para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A carta em si n\u00e3o \u00e9 considerada por n\u00f3s uma oferta, se n\u00e3o uma carta... N\u00f3s tivemos um encontro no Minist\u00e9rio da Economia... Se me permitir aqui tamb\u00e9m procurar para n\u00e3o... Em 6 de agosto de 2020. N\u00e3o, n\u00e3o, desculpe, 7 de agosto de 2020. Da parte da Pfizer, participaram a minha pessoa, nosso Diretor da \u00c1rea de Vacinas, nossa pessoa de comunica\u00e7\u00f5es e nossa Diretora M\u00e9dica. Da parte do Minist\u00e9rio da Economia, participou o Sr. Carlos da Costa, Secret\u00e1rio Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade, do Minist\u00e9rio da Economia; Adriano Pitoli, An\u00e1lises Econ\u00f4micas da Sepec; Fernando Dutra, Diretor de Apoio \u00e0 Gest\u00e3o; Marilia Garcez, assessora. A reuni\u00e3o foi presencial. Eu estive fisicamente em S\u00e3o Paulo com o Secret\u00e1rio, com colegas da Pfizer, mas t\u00ednhamos tamb\u00e9m virtualmente as pessoas, algumas das pessoas do Minist\u00e9rio da Economia, entendo que aqui no Brasil. Nosso interesse foi, como fizemos durante todo esse processo, fornecer toda informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para a tomada de decis\u00f5es do Governo. Apresentamos a informa\u00e7\u00e3o que t\u00ednhamos apresentado para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em termos do andamento de nossa vacina e o est\u00e1gio de desenvolvimento dela. Sinceramente, eu n\u00e3o lembro ter discutido exatamente o n\u00famero das doses, porque isso n\u00f3s rec\u00e9m formalizamos no Governo em 14 de agosto. Mesma situa\u00e7\u00e3o com o pre\u00e7o. Desculpe, Excel\u00eancia, voc\u00ea me pergunta se, nessa reuni\u00e3o, n\u00f3s falamos de... N\u00e3o, das tratativas... Eu entendo. Seguindo esta linha de posicionamento de pre\u00e7o da companhia, de pre\u00e7os de pa\u00edses de renda alta... ... pre\u00e7o cheio, mais alto; pa\u00edses de renda m\u00e9dia, mais baixo \u2013 dentre esses pa\u00edses, o Brasil \u2013; e terceira faixa, pa\u00edses mais pobres. O pre\u00e7o ofertado para o Brasil \u2013 esta informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 de dom\u00ednio p\u00fablico, porque consta tamb\u00e9m em nosso contrato... ... foi de US$10 por dose. O pre\u00e7o ofertado sempre foi o mesmo desde a primeira oferta l\u00e1 em 14 de agosto. Sempre foi US$10 a dose. N\u00f3s n\u00e3o recebemos resposta da Presid\u00eancia. Tive duas intera\u00e7\u00f5es com o Ministro Pazuello. A primeira, no m\u00eas de novembro. Ele fez uma liga\u00e7\u00e3o para o meu celular, colocando-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para n\u00f3s continuarmos a conversa\u00e7\u00e3o. Nesse momento, n\u00f3s t\u00ednhamos enviado a nova oferta de 70 milh\u00f5es. A segunda conversa\u00e7\u00e3o que eu tive com ele foi no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na data... Em dezembro, 22 de dezembro, n\u00f3s tivemos uma reuni\u00e3o com o Sr. Elcio Franco, da equipe t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Em 22 de dezembro. Nessa ocasi\u00e3o, o Sr. Elcio Franco apresentou a mim o Ministro Pazuello. N\u00f3s nos cumprimentamos, e ele falou que, agora que est\u00e1vamos avan\u00e7ando, o que precis\u00e1vamos era contar com mais doses para o Brasil. Eu respondi que n\u00f3s t\u00ednhamos esse compromisso de continuar procurando mais doses para o Brasil. De nossa parte, n\u00e3o foram feitos registros ou grava\u00e7\u00f5es. O que n\u00f3s fizemos foi formalizar, por exemplo, as conversa\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de nossas ofertas. Desconhe\u00e7o se, por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, foram feitas grava\u00e7\u00f5es das reuni\u00f5es. Sim, Excel\u00eancia. Todas as nossas ofertas foram formalizadas, enviadas por e-mail para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o temos um relat\u00f3rio. Somente as propostas. Os temas complexos da negocia\u00e7\u00e3o tiveram a ver, primeiramente, com o tema log\u00edstico. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tinha preocupa\u00e7\u00e3o com as condi\u00e7\u00f5es de armazenamento para a nossa vacina. A nossa vacina requer um armazenamento a -70 graus, e esse era um dos temas de maior preocupa\u00e7\u00e3o para o Governo. Por\u00e9m, no final de outubro, numa reuni\u00e3o que n\u00f3s tivemos no minist\u00e9rio, n\u00f3s fomos \u00e0 reuni\u00e3o apresentar ao minist\u00e9rio a caixa de embalagem que a Pfizer, em parceria com outras companhias \u2013 tamb\u00e9m considero um avan\u00e7a da ci\u00eancia impressionante \u2013, tinha desenvolvido, o que permitia o armazenamento da nossa vacina nessa caixa somente com troca de gelo seco por at\u00e9 quinze dias e logo poderia ser armazenada em refrigerador comum por at\u00e9 cinco dias, se n\u00e3o me engano. Ent\u00e3o, eu acho que esse tema log\u00edstico no m\u00eas de novembro foi... Esse tema n\u00e3o posso dizer totalmente resolvido, porque h\u00e1 a log\u00edstica e tudo, mas creio que, em grande medida, encaminhado. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade entendeu que, para prosseguir e assinar o contrato, precisava de duas condi\u00e7\u00f5es: uma era o registro da Anvisa e a segunda era uma autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica para atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais que est\u00e1vamos negociando. Esse foi, durante os meses de novembro, dezembro e janeiro, o objeto das negocia\u00e7\u00f5es. Desculpe-me, Excel\u00eancia, n\u00e3o consegui ouvir. Isso foi come\u00e7ado a se conversar finais de novembro. O que eu posso confirmar a V. Exa. \u00e9 que dia 17 de novembro eu estive em uma reuni\u00e3o, juntamente com a colega da \u00e1rea de comunica\u00e7\u00f5es da Pfizer... Vou para l\u00e1. Nessa ocasi\u00e3o, eu estive nessa reuni\u00e3o com o Sr. Fabio Wajngarten e dois representantes da Secom. No dia 12 de setembro, duas pessoas, nossa diretora jur\u00eddica e nossa diretora da \u00e1rea corporativa, estiveram em uma reuni\u00e3o com o Sr. Fabio Wajngarten e representantes da Secom. Eu desconhe\u00e7o que outras pessoas participaram dessa reuni\u00e3o. Eu sei da parte da Pfizer, que foram a Diretora Jur\u00eddica Shirley Meschke, e a pessoa da corpora\u00e7\u00e3o, Eliza Samartini, mas n\u00e3o sei da parte da Secom em adi\u00e7\u00e3o a Fabio Wajngarten, que outras pessoas... N\u00e3o posso confirmar os nomes das pessoas, Excel\u00eancia. Representando o Governo do Brasil, somente n\u00f3s tratamos com autoridades oficiais do Governo do Brasil. Eu confirmo a reuni\u00e3o delas com o Secret\u00e1rio Fabio Wajngarten. O que n\u00e3o posso confirmar \u00e9 que outras pessoas estiveram presentes nessa reuni\u00e3o. Perfeito. Se voc\u00eas me permitirem, em algum momento... ... posso voltar com essa informa\u00e7\u00e3o. Eu confirmo nossas ofertas para o Governo do Brasil. A \u00faltima... Essa informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o que eu posso confirmar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ofertas formais da Pfizer. A Pfizer, na oferta de 11 de novembro, ofertou 70 milh\u00f5es de doses, das quais... Setenta milh\u00f5es de doses. N\u00e3o posso responder a essa pergunta, porque eu... Sinceramente, o momento que eu estive confiante da assinatura foi o dia 19 de mar\u00e7o, quando foi assinado, senhoria. Deste ano. N\u00e3o poder\u00edamos esta confiantes do fechamento de um acordo at\u00e9 n\u00e3o ter o acordo assinado, Senador. O que voc\u00ea falou... N\u00f3s somos uma companhia da ci\u00eancia e embasados na ci\u00eancia. Essas declara\u00e7\u00f5es, para n\u00f3s, foram declara\u00e7\u00f5es como foram feitas muitas outras. N\u00f3s continuamos com o nosso empenho de fazer a vacina acess\u00edvel para os pacientes brasileiros. Eu nunca ouvi essas palavras de parte das pessoas com quem eu estava negociando. O que eu quero dizer... As pessoas com quem eu estava negociando nunca fizeram declara\u00e7\u00f5es assim. Essas s\u00e3o as \u00fanicas pessoas que n\u00f3s estivemos negociando. N\u00f3s n\u00e3o concordamos com esse posicionamento. As condi\u00e7\u00f5es que a Pfizer procurou para o Brasil s\u00e3o exatamente as mesmas condi\u00e7\u00f5es que a Pfizer negociou e assinou neste momento j\u00e1 com mais de 110 pa\u00edses no mundo. Todo os pa\u00edses estiveram... Do ponto de vista de nossa consist\u00eancia internacional, dada a situa\u00e7\u00e3o da pandemia, dado o nosso processo de desenvolvimento da vacina, essas foram as condi\u00e7\u00f5es negociadas e aceitas pelos 110 pa\u00edses com que hoje a Pfizer tem assinado contrato. N\u00f3s t\u00ednhamos condi\u00e7\u00f5es standards em rela\u00e7\u00e3o a alguns pontos buscando essa consist\u00eancia internacional. Em linhas gerais, nos temas... Sim. Agora, cada pa\u00eds tamb\u00e9m tem particularidades especiais quanto a processo de contrata\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o posso afirmar que todos foram exatamente iguais... N\u00e3o posso responder essa pergunta a V. Exa. N\u00e3o tenho conhecimento das condi\u00e7\u00f5es contratuais de outras companhias. Ainda temos pa\u00edses onde n\u00e3o temos assinados os contratos, e essas condi\u00e7\u00f5es foram sempre temas de negocia\u00e7\u00e3o com os pa\u00edses. Eu n\u00e3o estou de acordo com essa categoriza\u00e7\u00e3o dessas condi\u00e7\u00f5es leoninas. T\u00ednhamos tr\u00eas diferentes cronogramas funcionando em tr\u00eas diferentes propostas feitas. A primeira proposta, de 14 de agosto, considerava 500 mil doses. A segunda proposta, de 18 de agosto, considerava 1,5 milh\u00e3o de doses. A terceira proposta, de 26 de agosto, considerava 1,5 milh\u00e3o de doses para 2020. S\u00e3o iguais. A segunda e a terceira s\u00e3o a mesma. O que eu posso afirmar... O que eu posso afirmar, ou posso comentar, \u00e9 o quantitativo ofertado na oferta de 26 de agosto. Um milh\u00e3o e quinhentos at\u00e9 2020. Primeiro trimestre de 2021: 3 milh\u00f5es. Segundo trimestre de 2021: 14 milh\u00f5es. Somando os dois, estamos falando de 18,5 milh\u00f5es. Agora, eu n\u00e3o posso afirmar que essas teriam sido as quantidades entregues porque o contrato... A oferta era somente uma parte. O que foi proposto, Excel\u00eancia, foi 1,5 milh\u00e3o, 2020; primeiro trimestre, 3 milh\u00f5es; segundo trimestre, 14 milh\u00f5es. N\u00f3s apresentamos, no final de outubro, a caixa que permitia o armazenamento de nossa vacina nessa caixa at\u00e9 15 dias, com troca de gelo seco. N\u00e3o. Sim, confirmo. Do primeiro contrato, assinado 8 de mar\u00e7o... Dezenove de mar\u00e7o, desculpem. O cronograma de entrega exato \u00e9: 13,5 milh\u00f5es para o segundo trimestre de 2021; 86,4 milh\u00f5es para o terceiro trimestre de 2021. Desculpe. O primeiro trimestre, zero. O segundo trimestre, 13,5 milh\u00f5es... O que eu posso afirmar a V. Exa. \u00e9 que a oferta feita em 26 de agosto considerava esse quantitativo de 18 milh\u00f5es de doses, para o segundo trimestre de 2021. O que n\u00e3o posso afirmar... Essa \u00e9 a oferta. O que n\u00e3o posso afirmar \u00e9 que teria sido exatamente isso, porque t\u00ednhamos outras condi\u00e7\u00f5es que tinham que ser cumpridas para isso acontecer. Quando teria sido feito o registro sanit\u00e1rio da Anvisa, neste momento... De acordo com a oferta. No segundo trimestre ser\u00e3o entregues 14 milh\u00f5es de vacinas. Quatorze. N\u00e3o poderia responder a essa pergunta, Senador, eu n\u00e3o conhe\u00e7o essa postura em outros Governos. O que n\u00e3o posso \u00e9 comparar com outros pa\u00edses porque n\u00e3o tenho conhecimento de outros pa\u00edses. N\u00e3o tenho conhecimento para responder essa pergunta. Exatamente. Sim, todos os governos onde temos opera\u00e7\u00e3o n\u00f3s... Estabelecemos contatos com os governos para... A iniciativa foi da Pfizer. N\u00e3o tenho comigo essa resposta, mas comprometo-me a procur\u00e1-la para fornecer ao senhor. Entendo que sim. N\u00f3s temos contratos de fornecimento com os pa\u00edses... Voc\u00ea mencionou Israel... Concordo. A Pfizer seguiu um mesmo plano de negocia\u00e7\u00e3o com todos os pa\u00edses no mundo quando tivemos informa\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel desenvolvimento de nossa vacina. N\u00e3o posso comentar especificamente com dados da Inglaterra, mas, da mesma forma que n\u00f3s fomos instru\u00eddos para come\u00e7ar as negocia\u00e7\u00f5es com os pa\u00edses, aproxima\u00e7\u00f5es com os pa\u00edses, no m\u00eas de junho, entenderia que esse tenha sido o par\u00e2metro seguido pelos funcion\u00e1rios da Pfizer nos outros pa\u00edses. Consultarei e verei o que podemos tornar dispon\u00edvel para os senhores. A Anvisa emitiu o registro permanente da vacina da Pfizer em 22 de fevereiro de 2021. Foi um dos primeiros pa\u00edses do mundo a ter o registro permanente. N\u00e3o tivemos dificuldades no processo com a Anvisa. O posicionamento atual da Pfizer \u00e9 continuar fornecendo a nossa vacina atrav\u00e9s dos governos no mundo. A companhia ainda n\u00e3o tem fornecido a vacina a entes privados. Desconhe\u00e7o quando \u00e9 que poderia isso acontecer. Da parte da Pfizer, teve o apoio de escrit\u00f3rios externos, sim. Eu tenho conhecimento de um deles, que \u00e9 o Pinheiro Neto. Tenho conhecimento de um escrit\u00f3rio que est\u00e1 dando assessoramento na Pfizer em n\u00edvel global. Entendo que o nome \u00e9 Hogan Lovells. Do terceiro eu n\u00e3o tenho conhecimento, V. Sa. O processo, porque isso tamb\u00e9m o senhor perguntou, vai ser um processo muito rigoroso, processo de compliance, em rela\u00e7\u00e3o a todos os fornecedores, ainda muito mais os escrit\u00f3rios externos. O que tamb\u00e9m posso afirmar que a negocia\u00e7\u00e3o, por parte da Pfizer, foi feita pela Pfizer. Eu fui quem negociou com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Nossa diretora jur\u00eddica foi quem negociou com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. E tivemos, e ainda temos, o assessoramento dos escrit\u00f3rios externos, mas a negocia\u00e7\u00e3o foi feita pela Pfizer. Eu me comprometo com V. Exa. a confirmar isso com nossa diretora jur\u00eddica. O que posso confirmar \u00e9 dos dois que tenho conhecimento. N\u00e3o saberia se s\u00e3o tr\u00eas ou, inclusive, mais. Eu nunca tive conhecimento dessa solicita\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o. Da que eu participei, n\u00e3o. N\u00e3o. As negocia\u00e7\u00f5es foram feitas com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu, agora, tenho o posto de Presidente da Am\u00e9rica Latina, a partir de 1\u00ba de dezembro de 2020. Mas, como eu era Presidente da Pfizer Brasil, continuei negociando com o Governo do Brasil at\u00e9 a finaliza\u00e7\u00e3o do contrato. Ent\u00e3o, a negocia\u00e7\u00e3o com o Governo do Brasil sempre foi feita por minha pessoa, representando a Pfizer Brasil. Eu participei de algumas discuss\u00f5es, sim, com alguns outros pa\u00edses. Com o... N\u00e3o. A negocia\u00e7\u00e3o sempre foi feita com a equipe do Brasil, liderada por minha pessoa... N\u00e3o. N\u00e3o. Nunca tivemos negocia\u00e7\u00f5es paralelas com outras partes da Pfizer. Absolutamente n\u00e3o. Com muito prazer e muito orgulho. Na Pfizer nos orgulhamos muito de nosso processo de compliance para assegurar que precisamente n\u00e3o tenhamos problemas que possam logo ser considerados indevidos. Efetivamente. Efetivamente, as primeiras reuni\u00f5es sobre a vacina come\u00e7aram no m\u00eas de maio. Desculpe, quem? Ah. N\u00f3s estamos trabalhando e fornecendo nossa vacina atrav\u00e9s da Covax. Entendo que a Covax faz parte deste grupo que foi criado por Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Eu desconhe\u00e7o exatamente quando Pfizer e a Covax fizeram dispon\u00edveis as primeiras vacinas em algum lugar do mundo. Posso conferir essa informa\u00e7\u00e3o. As condi\u00e7\u00f5es de isen\u00e7\u00e3o de responsabilidade s\u00e3o as mesmas em todos os contratos. A Pfizer contatou todos os governos do mundo no mesmo momento e avan\u00e7ou negocia\u00e7\u00f5es em todos os governos de maneira paralela. Nossa estrela do norte foi o acesso equitativo justo. Entendo que n\u00e3o tivemos nem teremos um ranking dos pa\u00edses. N\u00e3o tenho, Vossa Excel\u00eancia. N\u00e3o tenho exatamente essa informa\u00e7\u00e3o, mas eu sei que pa\u00edses como Estados Unidos e Canad\u00e1 firmaram acordos de compra antecipada em 2020. N\u00e3o concordo com esse posicionamento. N\u00e3o concordo com o que \u00e9 referente... N\u00e3o concordo com o qualificativo de cl\u00e1usulas leoninas. Nesta pandemia, a Pfizer correu um risco sem precedente em uma situa\u00e7\u00e3o sem precedente, que requeria que todo mundo colaborasse com esse processo. Por isso \u00e9 que a Pfizer exigiu a todos os pa\u00edses as mesmas condi\u00e7\u00f5es que exigiu para o Brasil. A refer\u00eancia \u00e0s embaixadas \u00e9 informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o correta, distorcida. Eu confirmo que o minist\u00e9rio fez essa comunica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o concordo. O que eu confirmo \u00e9 a reuni\u00e3o de nossa Diretora Jur\u00eddica com Fabio Wajngarten. E desconhe\u00e7o se esta outra pessoa \u2013 Filipe, que voc\u00ea... \u2013 participou da reuni\u00e3o. Esse eu n\u00e3o posso confirmar. O porqu\u00ea: n\u00f3s fomos proativos em contactar pessoas do Governo do Brasil para fornecer informa\u00e7\u00e3o sobre andamento de nosso processo e de nossas contrata\u00e7\u00f5es com a inten\u00e7\u00e3o de avan\u00e7ar nas negocia\u00e7\u00f5es. Assim como fizemos com Fabio Wajngarten, tamb\u00e9m fizemos com outras autoridades do Governo. Eu tive uma reuni\u00e3o com ele em novembro, e depois tivemos uma reuni\u00e3o com a Diretora Jur\u00eddica para ela, como mais propriedade, explicar a ele onde est\u00e1vamos nas discuss\u00f5es contratuais com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Confirmo que n\u00f3s procuramos essa reuni\u00e3o, sim. Fui eu. No dia 9 de novembro, eu recebi um e-mail de nossa casa matriz. O e-mail indicava que o Sr. Fabio Wajngarten do Governo do Brasil estava tentando procurar o nosso CEO global. Eu tomei esse e-mail e liguei para o Sr. Fabio Wajngarten. Ele me perguntou o status das negocia\u00e7\u00f5es com o Governo do Brasil, e eu comentei com ele as ofertas que teriam sido feitas. Ele me solicitou se eu poderia aguardar na linha, e eu comentei que \"sim\". E logo ele me disse: \"Sr. Presidente Murillo, eu estou aqui com o Ministro Guedes e o Presidente Bolsonaro. Voc\u00ea poderia repetir o que me comentou?\". Eu repeti o que tinha comentado com ele: que n\u00f3s t\u00ednhamos enviado as propostas e que est\u00e1vamos em discuss\u00f5es com o Ministro da Sa\u00fade sobre o potencial fornecimento de nossa vacina. O Ministro Guedes perguntou o quantitativo ofertado, que foi o que eu comentei com os senhores. Ele indicou que o Brasil precisava de mais quantidade. Eu respondi que n\u00f3s vamos continuar procurando fornecer o maior quantitativo poss\u00edvel. N\u00e3o. N\u00e3o chegamos a conversar isso. Eu posso confirmar que minha pessoa na Pfizer... Na Pfizer, ningu\u00e9m teve relacionamento com esse Sr. Frederick Wassef. Excel\u00eancia, o que eu posso afirmar \u00e9 que eu n\u00e3o tenho conhecimento desta pessoa, o dono de televis\u00e3o, e as rela\u00e7\u00f5es dele com a Pfizer ou com a Secom. N\u00e3o conhe\u00e7o essa pessoa e entendo... Honestamente, n\u00e3o, n\u00e3o sei quem \u00e9. E n\u00e3o tivemos negocia\u00e7\u00e3o paralela com o Sr. Wajngarten. A Pfizer procurou diferentes autoridades governamentais durante o processo para assegurar que o processo ia caminhar. Uma dessas pessoas que, como comentei, escreveu para a nossa casa matriz, com quem eu entrei em contato, e n\u00f3s logo tivemos reuni\u00f5es, foi o Sr. Fabio Wajngarten. N\u00f3s, da mesma forma que atualizamos o andamento das negocia\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade mesmo \u2013, a seus funcion\u00e1rios, falamos, comentamos com o Sr. Wajngarten, como com outras autoridades, quando tivemos oportunidade de faz\u00ea-lo, como foi tamb\u00e9m para alguns Senadores deste Senado. O Sr. Wajngarten escreveu para nosso CEO global, mandou... Isso? Ah, est\u00e1 bom. Perfeito. Desculpa. O Sr. Wajngarten ligou e mandou um e-mail \u00e0 nossa casa matriz procurando falar com o nosso CEO. Eu recebi essa comunica\u00e7\u00e3o, eu tomei contato com ele. E, da perspectiva da Pfizer, entendemos que um processo como este \u00e9 muito complexo e um governo como o do Brasil tem muitas partes. Ent\u00e3o, essa pessoa que tinha esse relacionamento com o Minist\u00e9rio da Economia consideramos que era importante para continuar avan\u00e7ando com as negocia\u00e7\u00f5es. N\u00e3o, nunca tivemos expectativa formada sobre essa fun\u00e7\u00e3o. A seguran\u00e7a jur\u00eddica para a Pfizer, para a assinatura do contrato, deu-se com a promulga\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 14.12... Estou procurando aqui a data, de 10 de mar\u00e7o. A Pfizer e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sim. Confirmo. O in\u00edcio das tratativas come\u00e7ou no m\u00eas de maio de 2020. Eu consegui acompanhar a maioria a V. Exa. e posso confirmar realmente do que consegui acompanhar. Efetivamente... Poderia repetir, por favor, Senador? Eu n\u00e3o entendi. O teor da carta indica que a Pfizer tinha enviado uma proposta, em 28 de agosto, e que a Pfizer teria interesse em avan\u00e7ar as negocia\u00e7\u00f5es com o Governo do Brasil. Uma vez que as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a jur\u00eddica foram atendidas com o pronunciamento da medida... do Projeto de Lei n\u00ba 14.123, de 10 de mar\u00e7o. N\u00f3s pudemos assinar somente quando as condi\u00e7\u00f5es foram dadas. A proposta de 26 de agosto considerava um quantitativo de 1,5 milh\u00e3o de doses em 2020; 3 milh\u00f5es de doses no primeiro quarter de 2021; e 14 milh\u00f5es de doses no segundo trimestre de 2021. A proposta... A proposta de 8 de mar\u00e7o considerava 14 milh\u00f5es de doses no segundo trimestre de 2021. A proposta considerava um quantitativo de 1,5 milh\u00e3o em 2020. A proposta era 2020. Nesse momento, t\u00ednhamos que cumprir outras condi\u00e7\u00f5es, como a emiss\u00e3o de registro sanit\u00e1rio, e nesse momento tamb\u00e9m, a condicionante de que a vacina, inclusive, seria exitosa. Ent\u00e3o, a proposta sempre indicou 2020, assumindo-se que... Novembro de 2020. N\u00e3o tenho a data exata... Dezembro de 2020. Desculpe. A oferta considerava isso, sim. N\u00e3o tenho a data exata, Sr. Senador, mas tem que ter sido depois da aprova\u00e7\u00e3o da FDA. A proposta precisamente considerava car\u00e1ter condicional da entrega em fun\u00e7\u00e3o das aprova\u00e7\u00f5es na FDA e no Brasil. Eu n\u00e3o tenho essa data comigo, V. Exa. Vou procurar. Se n\u00e3o estou enganado, dezembro de 2020, Excel\u00eancia. Tenho como confirmar. Sim, Excel\u00eancia. Eu compreendo. Obrigado, Excel\u00eancia. O que eu posso afirmar \u00e9 o que estava comunicado na oferta, que inclu\u00eda esse quantitativo. Eu n\u00e3o posso assegurar que teria acontecido isso, porque precisamente o contrato tinha outra, o contrato era uma parte, mas t\u00ednhamos que ter outras condi\u00e7\u00f5es, uma das condi\u00e7\u00f5es a aprova\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria. Nesse momento tamb\u00e9m a potencial vacina, n\u00e3o t\u00ednhamos certeza. Eu n\u00e3o posso afirmar com certeza que ter\u00edamos come\u00e7ado. O que posso confirmar, com certeza, \u00e9 o que estava em nossa oferta. Desconhe\u00e7o exatamente o volume da Uni\u00e3o Europeia. Eu sei que n\u00f3s temos entregado vacinas em dezembro em Chile, M\u00e9xico, que seriam pa\u00edses n\u00e3o produtores. Temos pa\u00edses onde ainda n\u00e3o temos fechado o acordo e continuamos em negocia\u00e7\u00f5es contratuais. Exatamente. Pode repetir a pergunta, por favor? Eu desconhe\u00e7o exatamente quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es contratuais com fornecedores. O tema de isen\u00e7\u00e3o de responsabilidade, em nosso caso, tem que ver com n\u00f3s fornecermos um produto para as pessoas. Entenderia que \u00e9 diferente de insumos para a produ\u00e7\u00e3o de um medicamento ou vacina. Setembro de 2020? N\u00e3o. N\u00e3o, porque ainda a vacina n\u00e3o tinha sido comprovada. O estudo cl\u00ednico mostrou a efic\u00e1cia da vacina em 11 de novembro, o que disparou o resto dos processos regulat\u00f3rios de aprova\u00e7\u00e3o. \u00c9 verdade. O Ministro da Sa\u00fade solicitou um maior quantitativo. Pode repetir, por favor, a pergunta, para eu me assegurar de que a compreendi? A negocia\u00e7\u00e3o e a conversa\u00e7\u00e3o foi com o Secret\u00e1rio Elcio Franco e com o pessoal t\u00e9cnico. Como o Ministro foi cumprimentar, ele me comentou sobre o Pa\u00eds, o sistema de sa\u00fade. E ele comentou... Ele fez a solicita\u00e7\u00e3o por um maior quantitativo. N\u00e3o falamos nada mais em rela\u00e7\u00e3o a temas contratuais. N\u00e3o. N\u00f3s nunca recebemos uma solicita\u00e7\u00e3o desse n\u00edvel. Do Brasil. A Pfizer nunca recebeu uma solicita\u00e7\u00e3o de propina de algum funcion\u00e1rio do Governo do Brasil. Presidente... Eu teria um esclarecimento a fazer sobre o que me foi solicitado. Sobre as reuni\u00f5es, foi solicitado para mim procurar informa\u00e7\u00f5es sobre a reuni\u00e3o que nossa Diretora Jur\u00eddica teve com o Sr. Fabio Wajngarten no dia 7 de dezembro. Ent\u00e3o, se me permitir, posso relatar... ... o que ela oficialmente tem enviado para mim. Objetivo: o ex-Secret\u00e1rio pediu para representantes da Pfizer esclarecimento a respeito dos entraves relacionados aos aspectos legais. Participantes iniciais: Fabio Wajngarten, Secom; Jo\u00e3o Paulo, compliance Secom; Cesar Gobbi, Chefe de Gabinete Secom; Felipe Cruz, Secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o Institucional Secom; Shirley Meschke, Diretora Jur\u00eddica Pfizer; Eliza Samartini, Rela\u00e7\u00f5es Governamentais Pfizer. Ap\u00f3s aproximadamente uma hora da reuni\u00e3o, Fabio recebe uma liga\u00e7\u00e3o, sai da sala e retorna para a reuni\u00e3o. Minutos depois, entram na sala de reuni\u00e3o Filipe Garcia Martins, Assessoria Internacional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica; Carlos Bolsonaro. Fabio explicou a Filipe Garcia Martins e a Carlos Bolsonaro os esclarecimentos prestados pela Pfizer at\u00e9 ent\u00e3o na reuni\u00e3o. Carlos ficou brevemente na reuni\u00e3o e saiu da sala. Filipe Garcia Martins ainda permaneceu na reuni\u00e3o. A reuni\u00e3o foi encerrada logo na sequ\u00eancia, e as representantes da Pfizer sa\u00edram do Pal\u00e1cio do Planalto. N\u00e3o. Essa sess\u00e3o n\u00e3o era no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; era uma reuni\u00e3o no Pal\u00e1cio com o Sr. Fabio Wajngarten. Eu n\u00e3o estive presente nessa reuni\u00e3o, Vossa Excel\u00eancia. Eu n\u00e3o posso fazer essa afirma\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o os processos internos do Governo do Brasil para poder fazer essa afirma\u00e7\u00e3o. Outros pa\u00edses come\u00e7aram no mesmo tempo que n\u00f3s e assinaram um acordo de compra antecipada antes que o Brasil. N\u00e3o tenho argumentos para opinar se caminhou a outra velocidade versus como v\u00ednhamos antes. \u00c9 dif\u00edcil para mim fazer objetivamente essa compara\u00e7\u00e3o. O que eu posso informar \u00e9 que, em novembro, 9 de novembro, saiu o resultado do estudo cl\u00ednico da vacina da Pfizer. Esse resultado mostrou a efic\u00e1cia de 95%. Essa data, sem d\u00favida, colocou outro tipo de sustento sobre a validade e a efic\u00e1cia da nossa vacina. N\u00e3o. Certamente. Nessa reuni\u00e3o, depois eu fiz a liga\u00e7\u00e3o ao Sr. Fabio, ele me solicitou aguardar e se poderia continuar na liga\u00e7\u00e3o, e ele me comentou que estava entrando no despacho do Presidente e que eu repetisse o que tinha comentado a ele primeiramente. Eu repeti que era que n\u00f3s est\u00e1vamos com a oferta e as negocia\u00e7\u00f5es com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O Ministro Guedes perguntou o quantitativo, eu comentei o quantitativo, ele solicitou que n\u00f3s aument\u00e1ssemos esse quantitativo, e a reuni\u00e3o terminou. Somente com a equipe t\u00e9cnica deles. Eu somente conversei com o Ministro da Sa\u00fade no m\u00eas de novembro e mais numa segunda ocasi\u00e3o, em dezembro. Com o Ministro Guedes conversei nessa ocasi\u00e3o dessa liga\u00e7\u00e3o e tive uma conversa posterior no m\u00eas de fevereiro. N\u00e3o posso objetivamente responder se ele ficou surpreso ou n\u00e3o. Eu transmiti a ele onde est\u00e1vamos com o processo da vacina. N\u00e3o tivemos conversa com os ministros nesse per\u00edodo. N\u00e3o temos esse tipo de pol\u00edtica e n\u00e3o fizemos em nenhum pa\u00eds do mundo. Honestamente, n\u00e3o lembro agora quem iniciou as conversa\u00e7\u00f5es. Parece-me que j\u00e1 t\u00ednhamos, inclusive, marcadas reuni\u00f5es com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para o momento em que falamos com o Ministro Guedes e com a participa\u00e7\u00e3o do Presidente. A pol\u00edtica de Pfizer, a estrela do norte da companhia foi fazer e continuar sendo acess\u00edvel nossa vacina a toda a popula\u00e7\u00e3o do mundo. Para isso, a companhia definiu tr\u00eas n\u00edveis de pre\u00e7os: o pre\u00e7o do pa\u00eds de renda alta, o pre\u00e7o do pa\u00eds de renda m\u00e9dia, um pouco mais baixo, e o pre\u00e7o do pa\u00eds de renda mais baixa. O Brasil est\u00e1 dentro do pre\u00e7o de pa\u00eds de renda m\u00e9dia. O tema do pre\u00e7o n\u00e3o foi um tema de discuss\u00e3o ou complexidade com o Governo brasileiro. Depois de ter solucionado o tema log\u00edstico, foi o tema das condi\u00e7\u00f5es contratuais para estandardizar os contratos em n\u00edvel mundial. Eu n\u00e3o comentei, n\u00e3o entramos no detalhe nessa conversa\u00e7\u00e3o, que foi muito r\u00e1pida, e eu n\u00e3o ouvi nenhum coment\u00e1rio do Presidente Bolsonaro. Antes de ligar a ele, validamos a veracidade de que ele era funcion\u00e1rio do Governo do Brasil e liguei a ele. Nosso entendimento do Governo do Brasil \u00e9 que \u00e9 uma estrutura complexa, e entendemos que um contrato complexo como este tinha que estar sendo informado a diferentes organismos do Governo. Eu n\u00e3o posso fazer essa afirma\u00e7\u00e3o de maneira objetiva. Entendo que a situa\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds \u00e9 diferente, seus processos, seus governos s\u00e3o diferentes. Recebi a informa\u00e7\u00e3o que foi-me solicitada, que estava pendente, de que eu n\u00e3o tinha conhecimento: quando iniciamos a submiss\u00e3o \u00e0 Anvisa. A data foi 25 de novembro de 2020. Isso no processo de submiss\u00e3o cont\u00ednua. A submiss\u00e3o dependente do registro formal foi feita em 5 de fevereiro de 2021, e o registro foi aprovado em 23 de fevereiro. Um outro que se solicitou a mim tamb\u00e9m confirmar foram as datas dos outros pa\u00edses. A primeira aprova\u00e7\u00e3o da vacina da Pfizer/Biontech contra a Covid-19 foi na Inglaterra, no dia 2 de dezembro de 2020. O primeiro paciente vacinado na Inglaterra foi em 8 de dezembro. A aprova\u00e7\u00e3o da vacina da Pfizer/Biontech contra a Covid-19 nos Estados Unidos aconteceu dia 11 de dezembro de 2020. O primeiro paciente vacinado nos Estados Unidos foi no dia 14 de dezembro de 2020. Desculpe. Eu n\u00e3o posso fazer essa afirma\u00e7\u00e3o. O que eu posso fazer \u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o de que a oferta da Pfizer considerava um quantitativo para dezembro de 2020. Quando poderia ter sido disponibilizada a vacina, nesse momento... Desculpe, vou me atentar de falar mais perto. O que comentei foi que eu n\u00e3o posso fazer essa afirma\u00e7\u00e3o. O que eu posso fazer \u00e9 confirmar que a oferta da Pfizer considerava um quantitativo para dezembro de 2020 condicionado \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa e tamb\u00e9m \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia do estudo cl\u00ednico em andamento. A oferta feita pela vacina da Pfizer, pelo primeiro contrato, foi de US$10 por dose. De US$10 por dose. Correto. Correto. Provavelmente sim. N\u00e3o entendi a pergunta de V. Exa. Confirmo. Esse era o quantitativo da proposta. Desculpe a V. Exa. Eu recebi um e-mail de nossa casa matriz que me comentava que o Sr. Fabio Wajngarten tinha enviado um e-mail ao nosso CEO, Albert Bourla, e teria ligado para tentar falar com ele. Como representante do Brasil, fui solicitado pela companhia em tomar contato com o Sr. Fabio Wajngarten. Eu liguei para ele, uma vez que t\u00ednhamos confirmado que ele era um funcion\u00e1rio do Governo do Brasil. Ao contr\u00e1rio, o que eu confirmei foi que eu nunca tive contato com esse senhor. N\u00e3o, em nenhum momento. N\u00e3o, V. Exa. N\u00f3s n\u00e3o temos um sistema de comiss\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de atingir o acordo da vacina com os pa\u00edses. N\u00e3o, V. Exa., n\u00f3s n\u00e3o recebemos nenhuma solicita\u00e7\u00e3o desse tipo. N\u00e3o, a Pfizer est\u00e1 trabalhando para fazer sua vacina acess\u00edvel de maneira equitativa e justa a todos os pa\u00edses do mundo, sem priorizar um sobre outro. At\u00e9 o momento, a Pfizer tem conseguido cumprir os cronogramas de entrega assinados. Sim. O gargalo \u00e9 a capacidade de produ\u00e7\u00e3o mesmo. \u00c9 um processo muito complexo, que requer muitos insumos. A vacina da Pfizer requer 280 insumos para ser manufaturada. O maior limitante para poder aumentar ainda mais o que tem sido aumentado \u00e9 a disponibilidade de mat\u00e9rias primas, insumos, o que permitiria a n\u00f3s aumentar o quantitativo. A Pfizer tem come\u00e7ado o ano indicando que ia produzir 1,3 bilh\u00e3o de doses; logo conseguiu, incrementando o tamanho de nossas f\u00e1bricas, acordos com outros fornecedores, inclusive com outras companhias farmac\u00eauticas, aumentar essa estimativa para 2,5 bilh\u00f5es. At\u00e9 dezembro de 2021. E agora a expectativa, a companhia est\u00e1 trabalhando para atingir 3 bilh\u00f5es de doses at\u00e9 2021. Agora, esses quantitativos s\u00e3o incrementais \u2013 cada m\u00eas, cada semana vai aumentando mais em fun\u00e7\u00e3o dos avan\u00e7os em nosso processo de produ\u00e7\u00e3o. N\u00f3s recebemos a nova embalagem da vacina no m\u00eas de outubro, final de outubro, que foi quando n\u00f3s informamos desse acondicionamento, dessa armazenagem, para o Governo do Brasil, final de outubro de 2020. N\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o total, Senador, mas o que comentei hoje \u00e9 que recebi confirma\u00e7\u00e3o da Inglaterra... O que eu sei da Am\u00e9rica Latina: foram Chile, M\u00e9xico e Costa Rica. N\u00e3o tenho o dado exato, Senador, mas posso conseguir. Prefiro, realmente, procurar essa informa\u00e7\u00e3o para dar a voc\u00ea o dado exato. O n\u00famero me parece razo\u00e1vel, mas gostaria de reconfirmar esse dado exatamente. Eu confirmo essa reuni\u00e3o. A data que eu tenho da reuni\u00e3o, V. Exa., \u00e9 7 de agosto, mas confirmo que eu e as pessoas que voc\u00ea comentou da Pfizer participamos. Sete de agosto, segundo o que tenho aqui. Sete de agosto. Nessa reuni\u00e3o, n\u00f3s apresentamos para os funcion\u00e1rios do Governo brasileiro, l\u00e1 do Minist\u00e9rio da Economia, a informa\u00e7\u00e3o sobre o andamento de nossa vacina e as tratativas e os avan\u00e7os que t\u00ednhamos tido com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o entramos no detalhe da oferta porque, inclusive, nessa data, n\u00e3o t\u00ednhamos fornecido oferta formal ao Governo do Brasil e tamb\u00e9m porque n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos um acordo de confidencialidade com o Minist\u00e9rio da Economia para entrar em detalhes do que estava sendo conversado com... O que eu lembro \u00e9 que ele comentou que o esquema da emenda tecnol\u00f3gica que o Governo do Brasil tinha em exist\u00eancia, que era a forma como tinha sido feito o contrato com outro fornecedor de vacina, era o esquema que permitiria avan\u00e7ar de acordo com as condi\u00e7\u00f5es que o Pa\u00eds tinha para os temas legais. Eu n\u00e3o posso afirmar que foi uma condicionante. O que foi nos transmitido \u00e9 que esse modelo era o modelo que permitiria avan\u00e7ar, dado o marco jur\u00eddico existente no Pa\u00eds. N\u00e3o posso fazer uma afirma\u00e7\u00e3o objetiva sobre isso porque n\u00e3o conhe\u00e7o as discuss\u00f5es dentro do Governo do Brasil. O que \u00e9 de meu conhecimento e tamb\u00e9m o que eu tenho falado com os colegas da Pfizer: n\u00f3s n\u00e3o tivemos contato com essa pessoa nem ningu\u00e9m relacionado a ele. As negocia\u00e7\u00f5es foram feitas pela Pfizer com o suporte dos advogados externos. No caso do Brasil, Pinheiro Neto, e, no caso do exterior, outro: o est\u00fadio Hogan Lovells. E me comprometo a conseguir a informa\u00e7\u00e3o para validar, se foram somente os dois ou foram tr\u00eas, o que tamb\u00e9m foi explicado para mim depois. Pela minha limita\u00e7\u00e3o de portugu\u00eas, a palavra que foi utilizada foi se t\u00ednhamos recebido indica\u00e7\u00e3o de algum outro. Eu categoricamente posso responder que n\u00f3s n\u00e3o trabalhamos com nenhum advogado ou est\u00fadio por indica\u00e7\u00e3o de alguma pessoa externa \u00e0 Pfizer. A Pfizer tem um processo muito regulamentado, muito definido de contrata\u00e7\u00e3o dos advogados externos. Isso foi conversado, receio, no m\u00eas de novembro, dezembro de 2020. Eu n\u00e3o... Eu realmente n\u00e3o me lembro nem participei de algo que eles teriam comentado ou... O que eu quis dizer antes \u00e9 que, a partir de novembro ou dezembro, n\u00f3s discutimos sobre a necessidade dessa autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica. Pode repetir, por favor? Esse tema come\u00e7ou a ser discutido no m\u00eas de novembro. Em nenhum momento. Correto. Correto. Correto. Sim, senhor. Como parte da pandemia, a situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o complexa do mundo... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Desculpe, porque tenho informa\u00e7\u00e3o aqui para n\u00e3o... N\u00e3o estou olhando, mas somente porque quero ser muito objetivo. A Pfizer solicitou o processo de registro de submiss\u00e3o cont\u00ednua no Brasil em 25 de novembro de 2020. Eu desconhe\u00e7o \u2013 e posso conseguir \u2013 quando \u00e9 que esse processo foi habilitado no Brasil. Eu tendo a entender que foi relativamente perto dessa data. Quando o processo de submiss\u00e3o cont\u00ednua no Brasil feito pela Anvisa foi habilitado, a Pfizer come\u00e7ou o processo. H\u00e3-h\u00e3. O que eu confirmo \u00e9 que n\u00f3s come\u00e7amos o processo de submiss\u00e3o cont\u00ednua em 25 de novembro. Isso a Pfizer fez. O processo de autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial, que \u00e9 outro processo, que foi feito pela Anvisa posterior a 25 de novembro, n\u00f3s efetivamente n\u00e3o fizemos a solicita\u00e7\u00e3o. Para vender a vacina, precisa-se de autoriza\u00e7\u00e3o permanente, que n\u00f3s s\u00f3 tivemos no Brasil em 23 de fevereiro, ou autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial, como foi feito em outros pa\u00edses. N\u00f3s submetemos a solicita\u00e7\u00e3o de uso emergencial em 25 de novembro de 2020. Quando foi emitida, j\u00e1 \u00e9 um processo da Anvisa. N\u00f3s iniciamos a submiss\u00e3o cont\u00ednua... N\u00e3o. Iniciamos a submiss\u00e3o cont\u00ednua em 25 de novembro de 2020. Tem um processo. O processo come\u00e7ava com o in\u00edcio da submiss\u00e3o cont\u00ednua. E, em fun\u00e7\u00e3o dos tempos da Anvisa, quando foi informado que n\u00f3s est\u00e1vamos em condi\u00e7\u00f5es de fazer a submiss\u00e3o do pedido do registro, fizemos, e foi, de acordo com a minha informa\u00e7\u00e3o, em 5 de fevereiro de 2021. Eu n\u00e3o tenho conhecimento para afirmar. Meu entendimento \u00e9 que n\u00e3o. No meu entendimento, sim. Ah, posso procurar as informa\u00e7\u00f5es. Dentro dos fatores que foram considerados para a fixa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o, para o Brasil, essa foi uma considerante. Provavelmente, sim. A proposta de 26 de agosto considerava esse quantitativo. Confere. N\u00e3o. No contrato assinado, temos 14 milh\u00f5es no segundo trimestre de 2021... ... e 86 milh\u00f5es no terceiro trimestre de 2021. N\u00e3o, n\u00e3o tenho conhecimento. N\u00e3o. N\u00e3o tenho conhecimento. Eu n\u00e3o tenho conhecimento para afirmar positivamente ou negativamente, Excel\u00eancia. N\u00e3o tenho conhecimento para afirmar nem negativamente nem positivamente. N\u00e3o conhe\u00e7o esse PF que V. Exa. mencionou. Confirmo. N\u00f3s n\u00e3o recebemos nenhuma solicita\u00e7\u00e3o de propina. Eu n\u00e3o tenho conhecimento. N\u00e3o posso confirmar, eu n\u00e3o tenho conhecimento disso. O que eu confirmo a V. Exa. \u00e9 o quantitativo que n\u00f3s t\u00ednhamos na oferta. Na oferta de 26 de agosto, 1,5 milh\u00e3o \u2013 2020; primeiro trimestre de 2021, 3 milh\u00f5es; segundo trimestre, 14 milh\u00f5es, e assim adiante. Sim. Eles nos perguntaram se a Pfizer ia fazer parte da Covax. Sim. O acordo com a Covax \u00e9 separado do acordo bilateral com os pa\u00edses. Sim. N\u00e3o posso confirmar nem positivo nem negativo, Excel\u00eancia, porque eu n\u00e3o conhe\u00e7o o que aconteceu em inst\u00e2ncias do Governo como consequ\u00eancia dessa carta. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o essa publica\u00e7\u00e3o. As entregas estimadas da Pfizer t\u00eam se cumprido. Eu n\u00e3o sei de onde saiu essa informa\u00e7\u00e3o ou a veracidade ou n\u00e3o dessa informa\u00e7\u00e3o. O momento que estamos vivendo, certamente, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o extrema, que vai requerer muito esfor\u00e7o para poder cumprir todos os cronogramas. Seria natural. Seria natural, sim. Eu n\u00e3o tinha conhecimento dessa situa\u00e7\u00e3o que os senhores est\u00e3o comentado. Eu entendo que os contratos cont\u00eam considera\u00e7\u00f5es relacionadas ao atraso das vacinas. Eu, honestamente, desconhe\u00e7o as condi\u00e7\u00f5es contratuais e n\u00e3o sou advogado para poder emitir uma opini\u00e3o sobre isso. Como comentei, a complexidade log\u00edstica da situa\u00e7\u00e3o realmente faz com que um dos desafios que temos como mundo \u00e9 conseguir a produ\u00e7\u00e3o, de que o mundo precisa, das vacinas. Eu entenderia que sim. Eu n\u00e3o poderia responder essa pergunta objetivamente a V. Exa. Se me permitir, vou tirar do celular, porque, como eu n\u00e3o estive presente nessa reuni\u00e3o, eu recebi a confirma\u00e7\u00e3o... Vou ler o que foi enviado para mim sobre... Em rela\u00e7\u00e3o dessa reuni\u00e3o. Eu vou ler a mensagem... Ap\u00f3s aproximadamente uma hora de reuni\u00e3o, Fabio recebe uma liga\u00e7\u00e3o, sai da sala e retorna para a reuni\u00e3o. Minutos depois, entram na sala de reuni\u00e3o Filipe Garcia Martins, Assessoria Internacional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica; Carlos Bolsonaro. Fabio explicou a Filipe Garcia Martins e a Carlos Bolsonaro os esclarecimentos prestados pela Pfizer at\u00e9 ent\u00e3o na reuni\u00e3o. Carlos ficou brevemente na reuni\u00e3o e saiu da sala. Filipe Garcia Martins ainda permaneceu na reuni\u00e3o. A reuni\u00e3o foi encerrada logo na sequ\u00eancia, e as representantes da Pfizer sa\u00edram do Pal\u00e1cio do Planalto. Precisamente por conta do que voc\u00ea comentou, do processo acelerado, dadas a urg\u00eancia e a necessidade de contar com vacinas, temos tido um processo que, realmente, \u00e9 um avan\u00e7o da ci\u00eancia. Esse avan\u00e7o cria riscos potenciais tanto para a companhia quanto para os potenciais vacinados. No dia de hoje, a vacina da Pfizer tem sido aplicada em cerca de 490 milh\u00f5es de pessoas, e, afortunadamente, os eventos adversos reportados continuam sendo muito em linha com o que foi mostrado no estudo cl\u00ednico. Por conta dessa situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o especial, a Pfizer tem procurado, em seus contratos com todos os pa\u00edses, da mesma forma como foi feito com o Brasil, a isen\u00e7\u00e3o de responsabilidade. Isso tem permitido avan\u00e7ar e que uma companhia como a nossa esteja focada em fazer acess\u00edvel a sua vacina a mais pacientes no mundo. Senador, pode repetir a pergunta, por favor? N\u00e3o consegui ouvir... As condi\u00e7\u00f5es da pandemia fizeram que consegu\u00edssemos o que era considerado imposs\u00edvel, uma vacina em tempo recorde. Isso permitiu hoje ter esta possibilidade de uma vacina eficaz e segura. Para poder avan\u00e7ar, numa situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o especial, a Pfizer procurou a isen\u00e7\u00e3o de responsabilidade em todos os pa\u00edses que t\u00eam assinado o contrato com a companhia e tem tido condi\u00e7\u00f5es standards em todos os pa\u00edses relacionados ao tema de diferen\u00e7as nos contratos e mecanismos de resolu\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante entender que n\u00f3s estamos negociando e estivemos negociando literalmente com cientos de pa\u00edses no mundo, e a estandardiza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es permitiu avan\u00e7ar ao ritmo que temos avan\u00e7ado, o que permitiu fazer chegar a vacina a milh\u00f5es de pacientes no mundo. (Pausa.) Todos os pa\u00edses com os quais a Pfizer tem assinado os contratos t\u00eam as mesmas condi\u00e7\u00f5es que o senhor menciona. Ainda temos pa\u00edses onde estamos negociando o contrato, sim. Essas cl\u00e1usulas foram discutidas em todos os pa\u00edses, em todos os contratos assinados da Pfizer, nos 110 pa\u00edses com que a Pfizer tem... Os 110 pa\u00edses com que a Pfizer tem assinado esses contratos consideram esses temas de cess\u00e3o de responsabilidade e solu\u00e7\u00e3o pouco controversos. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o exatamente se foram apresentadas alternativas de cl\u00e1usulas, Excel\u00eancia. N\u00e3o posso comentar objetivamente se tivemos mais dificuldade ou menos, porque cada pa\u00eds foi diferente. N\u00f3s respeitamos e n\u00f3s atendemos as posi\u00e7\u00f5es dos Governos com quem n\u00f3s est\u00e1vamos negociando. O Governo do Brasil considerou que a seguridade jur\u00eddica, a autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica era necess\u00e1ria e n\u00f3s trabalhamos em conjunto com o Governo para chegar at\u00e9 isso. Sobre a pergunta do quantitativo adicional, muito dif\u00edcil responder essa pergunta a V. Exa., porque eu n\u00e3o controlava nem controlo o quantitativo dispon\u00edvel de vacinas que a Pfizer tem globalmente. Cada pa\u00eds fazia a sua solicita\u00e7\u00e3o e a companhia tentava, de maneira equitativa e justa, fazer a distribui\u00e7\u00e3o mais equitativa e justa do quantitativo dispon\u00edvel. Ent\u00e3o... Nos outros pa\u00edses, foi feito desta forma: n\u00f3s assinamos o contrato de compra antecipada, que estava condicionado \u00e0 emiss\u00e3o da autoridade regulat\u00f3ria, mas j\u00e1 fomos avan\u00e7ando. Quando a autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial aconteceu, n\u00f3s j\u00e1 est\u00e1vamos em condi\u00e7\u00e3o de fornecer a vacina. A Pfizer tem assinado com o Governo do Brasil um primeiro contrato, da data de 19 de mar\u00e7o, por um total de 100 milh\u00f5es de doses, com entregas estimadas no segundo trimestre de 2021, de 13,5 milh\u00f5es; e 86,5 milh\u00f5es, o terceiro trimestre de 2021. No dia de hoje, n\u00f3s estimamos que, no segundo trimestre de 2021, vamos conseguir entregar 15,5 milh\u00f5es da vacina. O segundo contrato... Desculpa. Muito obrigado. O primeiro milh\u00e3o de doses chegou no Brasil em 30 de abril. Na semana passada chegaram, aproximadamente, 600 mil vacinas. Esta semana chegaram, aproximadamente tamb\u00e9m, 600 mil vacinas e a expectativa \u00e9 que, a cada semana, vamos estar recebendo vacinas para completar esta estimativa de 15,5 milh\u00f5es at\u00e9 o m\u00eas de junho. O total s\u00e3o 100 milh\u00f5es dos quais j\u00e1 tem chegado para o Pa\u00eds um milh\u00e3o, mais 600, mais 600; 2,2 milh\u00f5es. Adicional \u00e0s 100 milh\u00f5es das doses deste contrato, esta semana est\u00e1 finalizando assinatura do segundo contrato por adicionais 100 milh\u00f5es de doses. Mais 100 milh\u00f5es de doses... Que ser\u00e1 entre... Exatamente, que estimamos serem entregues no quarto trimestre de 2021. O valor de US$12. Vamos continuar fazendo o nosso melhor esfor\u00e7o para atingir esses quantitativos. Temos sido capazes de atingir os contratos. Eu, realmente, n\u00e3o posso garantir, porque tem muitas coisas, que tem que condicionar, mas a inten\u00e7\u00e3o e o resultado at\u00e9 o dia de hoje permite a n\u00f3s termos muita confian\u00e7a de que vamos conseguir atingir esses quantitativos. A vacina da Pfizer tem uma indica\u00e7\u00e3o de que se fazem necess\u00e1rias duas doses. Vinte e um dias. Aproximadamente, no meu entendimento, temos aplicado perto de 490 milh\u00f5es de vacinas. N\u00e3o tenho. N\u00e3o tenho, eu poderia tentar conseguir. \u00c9 o total. N\u00e3o sei quantos desses foram primeira dose somente e quantos foram primeira e segunda dose. Em meu entendimento os eventos adversos reportados associados com a vacina s\u00e3o os mesmos que t\u00eam se comprovado no estudo cl\u00ednico inicial. Eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o para responder para V. Exa. Nossas companhias, como as autoridades regulat\u00f3rias de todos os pa\u00edses, fazem esse monitoramento permanente. O primeiro contrato at\u00e9 setembro de 2021. At\u00e9 o quarto trimestre de 2021. Nosso estudo cl\u00ednico foi feito na base de intervalo de 21 dias. N\u00f3s temos que respeitar as decis\u00f5es sanit\u00e1rias de cada pa\u00eds, que obedecem \u00e0s necessidades de sa\u00fade p\u00fablica do pa\u00eds. Nosso estudo clinico foi feito com os 21 dias de intervalo. Correto. Correto. Obrigado. Eu que agrade\u00e7o a oportunidade de ter \u2013 espero \u2013 clarificado todos os pontos; agrade\u00e7o tamb\u00e9m a considera\u00e7\u00e3o e a forma como foi conduzido este processo; reitero o nosso compromisso de continuar trabalhando com o Governo do Brasil pela sa\u00fade dos brasileiros; e agrade\u00e7o o trabalho de V. Exas. em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o do Brasil. Muito obrigado. Eu entendo que a vacina que est\u00e3o comercializando nos Estados Unidos \u2013 e recebeu a aprova\u00e7\u00e3o de adolescentes de 12 a 16 anos \u2013 \u00e9 a mesma vacina que estamos comercializando no Brasil."}]