[{"doc_id": "20210511_ANTONIO_BARRA_TORRES", "doc_text": "Sim, senhor. Fa\u00e7o. Uma breve declara\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. Sras. e Srs. Senadores, Sr. Presidente desta CPI, Sr. Vice-Presidente, Sr. Relator, todos aqueles que nos acompanham, um cordial bom-dia. Gostaria, primeiramente, de manifestar profundo pesar e respeito pelas fam\u00edlias que perderam seus entes queridos nesta pandemia e todos os demais brasileiros que, fruto de tudo que tem ocorrido, t\u00eam tido, de maneira exponencial, aumentada a sua dificuldade de ter acesso a recursos de sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Gostaria tamb\u00e9m de manifestar meu mais profundo reconhecimento ao trabalho das servidoras e dos servidores concursados da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria no seu trabalho incans\u00e1vel de buscar solu\u00e7\u00f5es e bem atender ao Pa\u00eds neste momento t\u00e3o dif\u00edcil. Estendo essas breves palavras a todo o quadro de diretores que est\u00e3o aqui presentes no dia de hoje gra\u00e7as \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o do Sr. Presidente, Senador Omar Aziz, desta CPI. Por fim, dizer que a ag\u00eancia \u00e9 sempre pautada na transpar\u00eancia, na publicidade de seus atos e, portanto, n\u00e3o caberia aqui nenhuma declara\u00e7\u00e3o mais alongada minha no sentido de falar aquilo que a ag\u00eancia j\u00e1 fez no transcurso desse desafio. Assim, agrade\u00e7o, Sr. Presidente. Estou acompanhado de todos, Sr. Presidente. A doutora... Est\u00e3o ao fundo. Agradecemos a gentileza do Sr. Presidente desta CPI. Concluo, ent\u00e3o, dizendo que, dada a transpar\u00eancia dos nossos atos, entendo que aproveitaremos melhor o tempo se eu encerrar aqui as minhas palavras para estar apto, portanto, a responder, na sequ\u00eancia, \u00e0quilo que os senhores desejam que seja esclarecido. Obrigado. Sr. Relator, eu acredito que essa experi\u00eancia tenha sido um grande facilitador, muito embora eu n\u00e3o possa esquecer tamb\u00e9m a experi\u00eancia como gestor, porque, na verdade, no trabalho como diretor da ag\u00eancia \u2013 e aqui est\u00e3o todos os diretores \u2013, V. Exa. poder\u00e1 facilmente constatar que h\u00e1 diretores de todas as \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica. Ent\u00e3o, temos diretor economista, temos diretor advogado, diretor farmac\u00eautico. Mas \u00e9 claro, como integrante da \u00e1rea da sa\u00fade, eu penso que facilita, mas acredito que tamb\u00e9m a minha experi\u00eancia como gestor. Eu tive oportunidade de dirigir algumas unidades de sa\u00fade da Marinha e, na minha forma\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m na \u00e1rea militar, fiz o curso de MBA de gest\u00e3o em sa\u00fade, pelo Instituto Coppead, da Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro. \u00c0 \u00e9poca que fiz esse curso, que j\u00e1 tem alguns anos, ele era o mais bem ranqueado no Brasil. Ent\u00e3o, eu acho que \u00e9 um conjunto de coisas que d\u00e3o um certo conforto para enfrentar esses desafios. Sr. Relator, no mundo, hoje em dia, n\u00f3s temos dois grandes pa\u00edses que det\u00eam a primazia na produ\u00e7\u00e3o principalmente daquilo que hoje todos j\u00e1 ouviram falar, que \u00e9 o IFA (Insumo Farmac\u00eautico Ativo); um deles \u00e9 a \u00edndia, o outro \u00e9 a China. Ent\u00e3o, de maneira direta ou indireta, esses pa\u00edses acabam influenciando em boa parte o percentual... Eu n\u00e3o saberia aqui dizer exatamente, mas \u00e9 um percentual, com certeza, maior que 50% da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos no mundo. Ent\u00e3o, de fato, durante o transcurso da pandemia, observamos essas dificuldades. H\u00e1 momentos em que o IFA demora um pouco mais a chegar ou chega um pouco depois e vem realmente desses dois pa\u00edses. Ent\u00e3o, o impacto deles na produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, praticamente do mundo todo, \u00e9 imenso. Sim, temos visto esses problemas pontuais que t\u00eam acontecido, de demora de entrega de IFA, tanto para a CoronaVac, at\u00e9 mesmo para a AstraZeneca, porque tamb\u00e9m recebe insumos vindos da China. A resposta \u00e9 sim, tem havido. Ah, sim, entendo. Eu n\u00e3o tenho a informa\u00e7\u00e3o do nexo causal. Do nexo causal. Sim, tem sido noticiado, temos acompanhado. N\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o procede. N\u00e3o, n\u00e3o existem dados que demonstrem isso. Sim, Sr. Relator. Eu tenho dito isso repetidas vezes. Inclusive, na quest\u00e3o vacinal, j\u00e1 disse isso publicamente. Aproveito para reiterar: eu tenho 57 anos e, embora m\u00e9dico \u2013 portanto, j\u00e1 poderia at\u00e9 pleitear a vacina\u00e7\u00e3o um pouquinho mais cedo \u2013, eu hoje sou um m\u00e9dico gestor; eu n\u00e3o ou mais um m\u00e9dico de atender na emerg\u00eancia, como fiz durante 20 anos. Ent\u00e3o, assim que a minha faixa et\u00e1ria for contemplada, irei ao posto de sa\u00fade e tomarei a vacina que estiver l\u00e1, aprovada pela Anvisa. Ent\u00e3o, conclamo a popula\u00e7\u00e3o para que acredite e confie nos produtos aprovados pela Anvisa, principalmente neste momento t\u00e3o importante, as vacinas. N\u00e3o, n\u00e3o existe. De maneira nenhuma. De maneira nenhuma, Sr. Relator. Foram eventos que acontecem em protocolos de an\u00e1lise, e esperamos que sejam superados. Acrescento que a \u00cdndia tem uma tradi\u00e7\u00e3o muito forte de supera\u00e7\u00e3o de discrep\u00e2ncias apontadas. A quest\u00e3o espec\u00edfica da certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas \u00e9 fruto de uma inspe\u00e7\u00e3o presencial \u2013 os nossos servidores estiveram l\u00e1. Ela envolve uma sequ\u00eancia que o senhor... N\u00e3o sei se terei tempo. Eu tenho aqui os documentos, que eu poderia inclusive listar aqui. O senhor permite? Posso? Ent\u00e3o, eu vou aqui abordar, eminente Relator \u2013 talvez seja at\u00e9 a pr\u00f3xima pergunta do senhor \u2013 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o tamb\u00e9m da pr\u00f3pria importa\u00e7\u00e3o. Vou falar logo da importa\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, faltou... Houve a aus\u00eancia do relat\u00f3rio t\u00e9cnico. O que \u00e9 isso? \u00c9 o relat\u00f3rio da autoridade reguladora do pa\u00eds de origem, que aponta a qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia e comprova essa qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia atrav\u00e9s se da publicidade que d\u00e1 aos m\u00e9todos pelos quais se chegou naqueles \u00edndices. Ent\u00e3o, esse \u00e9 um documento condicionante. Sem ele n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel autorizar uma importa\u00e7\u00e3o excepcional, ent\u00e3o, no caso da importa\u00e7\u00e3o, isso foi o motivo. Mas V. Exa. perguntou sobre a quest\u00e3o da inspe\u00e7\u00e3o na f\u00e1brica. Ent\u00e3o, foram v\u00e1rios os pontos. Foi apontado que o m\u00e9todo de pot\u00eancia da vacina n\u00e3o utilizava um m\u00e9todo de controle espec\u00edfico para quantificar o conte\u00fado antig\u00eanico e a pot\u00eancia da vacina. Vamos traduzir o que \u00e9 isso. Uma vacina \u00e9 t\u00e3o potente quanto ela consegue induzir no organismo do vacinado a gera\u00e7\u00e3o de defesa, a gera\u00e7\u00e3o de defesa imunit\u00e1ria contra aquele agente, isso \u00e9 a pot\u00eancia da vacina. N\u00e3o basta o atesto dessa pot\u00eancia, \u00e9 necess\u00e1rio mostrar todo o processo, como se chegou a esse valor. Esse processo n\u00e3o foi demonstrado. N\u00e3o havia tamb\u00e9m... Tudo isso eu estou falando da pergunta objetiva... Exatamente. Perfeito. Obrigado. S\u00e3o dif\u00edceis. Claro. Eu vou chegar l\u00e1, tem um outro ponto aqui. Eu vou chegar l\u00e1. Ent\u00e3o, o pr\u00f3ximo ponto. A aus\u00eancia da valida\u00e7\u00e3o da inativa\u00e7\u00e3o viral. A plataforma dessa vacina trabalha com o pr\u00f3prio coronav\u00edrus sendo inativado. Essa inativa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode tamb\u00e9m ser simplesmente atestada, ela tem que ser validada. O que \u00e9 valida\u00e7\u00e3o? Valida\u00e7\u00e3o \u00e9 realizar um processo exaustivo, \u00e0s vezes, e obter sempre o mesmo resultado, ent\u00e3o, \u00e9 analisar uma, duas, tr\u00eas, quatro, dez, vinte vezes e chegar sempre ao mesmo resultado. Isso torna aquele procedimento um procedimento v\u00e1lido.  E por que tem que ser inativado o v\u00edrus? Porque essa vacina precisa utilizar o v\u00edrus Coronavac... Desculpe, o v\u00edrus da Covid inativado, ou seja, sem a possibilidade de causar doen\u00e7a, mas com a possibilidade de causar defesa, ent\u00e3o, essa valida\u00e7\u00e3o da inativa\u00e7\u00e3o viral n\u00e3o foi demonstrada. A pergunta que o Sr. Presidente citou \u00e9 esteriliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o adota as precau\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para garantir a esterilidade do produto. Esse produto precisa vir completamente isento de qualquer contaminante bacteriano ou de qualquer outro agente que possa induzir a uma outra infec\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o foi demonstrado. Pureza. N\u00e3o possui estrat\u00e9gia de controle adequada para garantir a pureza. A pureza, o que \u00e9? Pureza \u00e9 a inexist\u00eancia de qualquer outro agente, mesmo que n\u00e3o seja contaminante. Vamos dar aqui um grosso modo: uma poeira, um elemento externo, uma mol\u00e9cula que n\u00e3o era para estar l\u00e1. Isso n\u00e3o pode existir numa vacina e n\u00e3o foi bem demonstrado. N\u00e3o conformidades identificadas representavam risco significativo \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o e \u00e0 garantia de qualidade, implicando em risco sanit\u00e1rio aos usu\u00e1rios. Todas essas situa\u00e7\u00f5es que elenquei s\u00e3o n\u00e3o conformidades. E essas n\u00e3o conformidades, que foram motivo de an\u00e1lises de todas as cinco vacinas j\u00e1 aprovadas pela Anvisa... Todas passaram por esse screening, por esse teste, por essa avalia\u00e7\u00e3o e, nesse caso, isso tamb\u00e9m n\u00e3o foi demonstrado. J\u00e1 citei qualidade e n\u00e3o conformidades com potencial impacto na seguran\u00e7a. Avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos dados dispon\u00edveis n\u00e3o permitiram, portanto, estabelecer um risco-benef\u00edcio favor\u00e1vel \u00e0 vacina, porque, quando analisamos o uso emergencial... O uso emergencial j\u00e1 \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de certa excepcionalidade. A situa\u00e7\u00e3o confort\u00e1vel, Senadores, \u00e9 o registro. O registro \u00e9 aquela an\u00e1lise mais longa, que estabelece perfeitamente qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia. E, vejam, mesmo assim t\u00eam sido apontados problemas em algumas vacinas que j\u00e1 t\u00eam registro, da\u00ed a necessidade do rigor. Mas, no caso do uso emergencial, sempre se avalia o risco-benef\u00edcio. Quando esse risco-benef\u00edcio \u00e9 favor\u00e1vel, o uso emergencial \u00e9 autorizado com uma s\u00e9rie de condicionantes, inclusive de uma monitoriza\u00e7\u00e3o intensa. Eu concluo essa resposta quanto \u00e0 quest\u00e3o da planta fabril desta vacina reiterando que a \u00cdndia tem uma tradi\u00e7\u00e3o de responder r\u00e1pido a esses apontamentos, e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem feito reuni\u00f5es com a Anvisa a respeito desse novo pedido de importa\u00e7\u00e3o, o que, ali\u00e1s, \u00e9 feito em qualquer an\u00e1lise vacinal. S\u00e3o reuni\u00f5es pr\u00e9vias justamente para que essas discrep\u00e2ncias sejam sanadas, atrav\u00e9s de documentos que chegam. E acreditamos que, nos pr\u00f3ximos dias, poder\u00e1 haver uma assun\u00e7\u00e3o de um novo pedido por parte do Minist\u00e9rio. Senador, n\u00e3o sei se houve precipita\u00e7\u00e3o. N\u00f3s analisamos o material que recebemos, e a quest\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o vacinal \u00e9 uma quest\u00e3o toda do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu tenho sempre dito que a Anvisa n\u00e3o compra nem um comprimido de Aspirina, nem um Band-Aid. Perfeito. N\u00e3o, n\u00e3o houve, porque esse processo pode ainda ser aproveitado. Ent\u00e3o, entendo que n\u00e3o houve. N\u00e3o, senhor. Sim, senhor. Com base na tradi\u00e7\u00e3o, que eu j\u00e1 disse, de a \u00cdndia ser r\u00e1pida na resolu\u00e7\u00e3o de problemas. N\u00e3o, senhor. Esse espa\u00e7o j\u00e1 foi exercido por n\u00f3s e tudo que foi poss\u00edvel desburocratizar j\u00e1 foi feito. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o me recordo de ter tido. As minhas... N\u00e3o me recordo. E, muito provavelmente, n\u00e3o tive. N\u00e3o sei disso, desconhe\u00e7o. N\u00e3o, senhor. O crit\u00e9rio \u00e9 que o tratamento n\u00e3o pode ser pior do que a doen\u00e7a, nem apresentar mais d\u00favidas do que a doen\u00e7a. Esse \u00e9 o grande norteador da avalia\u00e7\u00e3o risco e benef\u00edcio. Sim, senhor. Entendo que a produ\u00e7\u00e3o de insumos essenciais, e a\u00ed amplio esse conceito para qualquer campo da atividade humana, se deu por comprovado, com o advento da pandemia, que \u00e9 estrat\u00e9gico, \u00e9 soberano e \u00e9 essencial. A opini\u00e3o que tenho, Senador Renan Calheiros, \u00e9 que, ao longo de d\u00e9cadas e d\u00e9cadas de capitalismo \u2013 que qualifico como selvagem \u2013, que visava ao lucro exclusivamente da empresa, \u00e0 m\u00e3o de obra barata e \u00e0 atratividade fiscal, f\u00e1bricas e mais f\u00e1bricas foram colocadas em pa\u00edses onde havia atratividade fiscal, m\u00e3o de obra mais barata, fartura de insumos. Isso foi muito bem num per\u00edodo n\u00e3o pand\u00eamico. Quando houve a pandemia e quase 7 bilh\u00f5es de pessoas querem o mesmo produto, essas pot\u00eancias que fabricam esses insumos, \u00e9 claro, demonstraram para o resto do mundo o quanto foi errado investir nesse conceito. Portanto, transformar o Pa\u00eds, amanh\u00e3 ou depois, em autossuficiente nesses insumos e em quaisquer outros insumos essenciais \u2013 a pandemia est\u00e1 mostrando muito bem isso \u2013 ser\u00e1 um fator de for\u00e7a e de soberania nacional, com certeza. A autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial da vacina Sputnik V encontra-se, neste momento, Sr. Relator, em an\u00e1lise na ag\u00eancia atrav\u00e9s da submiss\u00e3o de documentos pela empresa Uni\u00e3o Qu\u00edmica. No momento de hoje exato, estamos num ponto em que essa an\u00e1lise encontra-se parada para que a Sputnik \u2013 perd\u00e3o \u2013, para que a Uni\u00e3o Qu\u00edmica forne\u00e7a as informa\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, quanto ao uso \u2013 \u00e9 uma pergunta objetiva de V. Exa. \u2013, esse \u00e9 o status atual. Esta potencialidade \u00e9 toda do desenvolvedor, a de apresentar respostas aos quesitos j\u00e1, por v\u00e1rias vezes, apresentados a esses desenvolvedores. T\u00e3o logo eles apresentem, a an\u00e1lise ser\u00e1 feita \u2013 ela ser\u00e1 feita dentro do prazo legal \u2013, e o nosso posicionamento ser\u00e1 firmado. \u00c9 muito importante que se entenda que esse processo que fizemos de interrup\u00e7\u00e3o ou de negativa da autoriza\u00e7\u00e3o excepcional de importa\u00e7\u00e3o \u2013 a\u00ed \u00e9 outra quest\u00e3o \u2013 n\u00e3o deve somar a esta marca Sputnik V nenhum pensamento negativo. Isso faz parte do processo. Infelizmente, uma s\u00e9rie de acusa\u00e7\u00f5es e questionamentos feitos pelo pr\u00f3prio desenvolvedor nos obrigou a colocar de maneira mais clara os motivos desse nosso indeferimento do pedido de importa\u00e7\u00e3o excepcional por parte de governos, conforme V. Exa. citou. O que conclamo \u00e0queles que nos assistem \u00e9 que, t\u00e3o logo essa situa\u00e7\u00e3o seja resolvida \u2013 e esperamos que seja resolvida \u2013, n\u00e3o se credite a essa marca, a esse nome, a essa vacina nenhuma caracter\u00edstica ruim. Realmente, \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o, dada toda essa movimenta\u00e7\u00e3o que ocorre \u2013 \u00e9 claro que estamos aqui para esclarecer \u2013, que, amanh\u00e3 ou depois, a nossa popula\u00e7\u00e3o tenha receios em rela\u00e7\u00e3o a essa vacina. N\u00e3o \u00e9 essa, de maneira nenhuma, a nossa inten\u00e7\u00e3o. T\u00eam, sim, senhor. N\u00e3o afeta em nada, respondemos em quatro horas ou cinco, se n\u00e3o me engano. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Relator? N\u00e3o, n\u00e3o tenho conhecimento de nenhum trabalho do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nesse sentido. N\u00e3o, senhor, at\u00e9 porque essas respostas t\u00eam que vir do desenvolvedor. Eu n\u00e3o vejo nem utilidade de que algum agente busque influenciar nesse sentido. Objetivamente, n\u00e3o tem nenhuma a\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sputnik V, resolver quest\u00f5es regulat\u00f3rias. N\u00e3o h\u00e1... Para desaprova\u00e7\u00e3o? Para aprova\u00e7\u00e3o, a press\u00e3o \u00e9 a que est\u00e1 na m\u00eddia, \u00e9 essa que n\u00f3s recebemos todos os dias. Est\u00e1 na m\u00eddia, Senador. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 pela m\u00eddia... \u00c9 atrav\u00e9s da m\u00eddia. N\u00f3s temos visto, acho que todos n\u00f3s temos assistido aos telejornais, em que os agentes p\u00fablicos, certamente desejosos de atender bem a sua popula\u00e7\u00e3o, t\u00eam cobrado, t\u00eam efetuado gest\u00f5es inclusive judiciais, temos v\u00e1rios acionamentos no STF em rela\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 a essa vacina, como a outras. E \u00e9 l\u00f3gico que isso exerce uma press\u00e3o. A press\u00e3o que vejo \u00e9 essa, que \u00e9, ali\u00e1s, ostensiva, p\u00fablica, n\u00e3o vejo nada demais em rela\u00e7\u00e3o a isso. Sim, confirmo. Na verdade, esse envio que recebemos foi indireto, ele n\u00e3o veio diretamente do fundo soberano russo, ele veio atrav\u00e9s dos governos que est\u00e3o buscando essa importa\u00e7\u00e3o. Eu tenho aqui, em minhas m\u00e3os, est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desta CPI, o inteiro teor desse documento... Est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. J\u00e1 deixo hoje aqui mesmo. E se desejarem tamb\u00e9m ter o registro do requerimento, est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Essa c\u00f3pia j\u00e1 fica aqui hoje. E os senhores poder\u00e3o, ao analisar o documento, constatar que h\u00e1 uma parte inicial dele em que, de maneira surpreendente \u2013 n\u00e3o estamos acostumados a ver isso \u2013, o fundo soberano tece cr\u00edticas pessoais a integrantes da Anvisa, o que, no ambiente regulat\u00f3rio, \u00e9 in\u00e9dito. E, no final, elenca todas as justificativas ou respostas que tem para os questionamentos apontados, mas insiste na mesma linha de a\u00e7\u00e3o inicial. Afirma, mas n\u00e3o comprova. De toda sorte, recebemos tamb\u00e9m, al\u00e9m desta correspond\u00eancia, que \u00e9 a pergunta objetiva de V. Exa., outros documentos que se encontram sob an\u00e1lise neste momento e, dentro do prazo fixado por lei, efetuaremos o posicionamento da ag\u00eancia, at\u00e9 porque os governos estaduais efetuaram protocolos em datas diferentes e a lei preconiza at\u00e9 30 dias. Ent\u00e3o, continuamos na busca por respostas. \u00c9 claro que, por exemplo, se no Estado que protocolou por \u00faltimo encontrarmos respostas satisfat\u00f3rias, na medida em que o produto \u00e9 o mesmo, se houver uma decis\u00e3o positiva aqui, ela vai retrogradar, \u00e9 claro, aos Estados que n\u00e3o tenham sido contemplados. Isso \u00e9 o que temos no momento. O documento est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. J\u00e1 entreguei aqui, Senador. Pois n\u00e3o. A ag\u00eancia n\u00e3o procede a an\u00e1lise laboratorial. Ent\u00e3o, \u00e9 importante a pergunta de V. Exa. para que a popula\u00e7\u00e3o entenda: n\u00f3s n\u00e3o pegamos vacina e colocamos no microsc\u00f3pio para analisar; a an\u00e1lise \u00e9 feita atrav\u00e9s dos documentos apresentados pelos pr\u00f3prios desenvolvedores, que, em sendo part\u00edcipes dos mais elevados f\u00f3runs regulat\u00f3rios internacionais, como \u00e9 o caso da Anvisa, seguem um regramento que permite a confiabilidade, permite ver que aqueles documentos apresentados e, refazendo todos os c\u00e1lculos... Por exemplo, em toda a nossa equipe de an\u00e1lise vacinal, n\u00f3s temos estat\u00edsticos e matem\u00e1ticos que refazem aqueles c\u00e1lculos, verificam se a efic\u00e1cia de fato \u00e9 aquela que foi apresentada. Para isso, \u00e9 preciso ter o que se chama de dados-base, os dados brutos de onde o desenvolvedor chegou \u00e0s suas conclus\u00f5es. Isso foi assim com todas as cinco vacinas j\u00e1 aprovadas e, com esta, n\u00f3s estamos tendo essa dificuldade, entre outras que posso elencar aqui quando for oportuno \u2013 eu tenho aqui toda a rela\u00e7\u00e3o dos problemas relacionados a esta vacina, que n\u00f3s apontamos e esperamos que sejam superados. Em momento algum. N\u00e3o conhe\u00e7o nenhum representante do corpo diplom\u00e1tico dos Estados Unidos. Desde que estou aqui em Bras\u00edlia, recebi na ag\u00eancia, por solicita\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia, diversos diplomatas, posso citar de quais pa\u00edses se for do interesse desta CPI, mas, dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, n\u00e3o... O senhor gostaria que eu citasse? Ent\u00e3o, eu vou puxar pela mem\u00f3ria, Senador: Cazaquist\u00e3o; R\u00fassia; Paraguai; \u00cdndia; por videoconfer\u00eancia, Canad\u00e1; e, possivelmente, mais, mais alguns ainda, mas, de plano, eu diria esses para o senhor. Tivemos tamb\u00e9m contato com autoridade n\u00e3o diplom\u00e1tica: com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Chile, tamb\u00e9m por videoconfer\u00eancia, o que \u00e9 uma pr\u00e1tica, durante a pandemia... Eu lembro que, antes, nem tanto, mas agora, durante a pandemia, ela n\u00e3o \u00e9 rara, os embaixadores presentes aqui no Brasil solicitarem audi\u00eancia, mas sobre o caso concreto dos Estados Unidos, que o senhor perguntou: eu sou incapaz de reconhecer o embaixador se ele passar na minha frente. Nenhuma. Entendemos que \u00e9 algo que pode acontecer e, se acontecer, n\u00f3s teremos os canais em quem confiamos, isentos, leg\u00edtimos, para efetuar nossa resposta. N\u00e3o temos preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a isso e n\u00e3o temos tamb\u00e9m rea\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a isso. No nosso pr\u00f3prio Pa\u00eds recebemos diversos questionamentos do egr\u00e9gio Supremo Tribunal Federal, efetuamos nossas respostas, alguns processos j\u00e1 foram conclusos, outros permanecem em aberto, e vamos tocando a vida. A principal preocupa\u00e7\u00e3o dos servidores da Anvisa \u00e9 o salvamento de vidas, tentar diminuir esse problema ao m\u00e1ximo. Todas essas outras, \u00e9 l\u00f3gico que impactam, mas s\u00e3o sat\u00e9lites, s\u00e3o corol\u00e1rios, s\u00e3o \u00f3rbita; o centro \u00e9 o combate \u00e0 pandemia. Qual embate, eminente Senador? N\u00e3o entendi o embate. Entendi. Olha, eu espero, Senador, que n\u00e3o haja impacto nenhum, porque \u00e9 uma quest\u00e3o regulat\u00f3ria. N\u00e3o est\u00e1 em quest\u00e3o a amizade entre os pa\u00edses. Brasil e R\u00fassia t\u00eam uma tradi\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios e de parceria j\u00e1 bastante antiga, em v\u00e1rios setores. A R\u00fassia \u00e9 um pa\u00eds superlativo em todos os campos da arte, da ci\u00eancia, do esporte... Quem n\u00e3o assistia aos desempenhos formid\u00e1veis da R\u00fassia nas Olimp\u00edadas de antigamente? Ent\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 um exemplo. Ou seja, \u00e9 uma quest\u00e3o regulat\u00f3ria, ela tem come\u00e7o, meio e fim, e n\u00f3s esperamos que ela chegue a um bom fim. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o espero que isso impacte, de maneira nenhuma, o entendimento entre os pa\u00edses. Isso \u00e9 uma outra quest\u00e3o, pelo menos na minha \u00f3tica, como brasileiro. Eu entendo, Senador, que foi quando foi poss\u00edvel, em face de tudo que est\u00e1vamos monitorizando, inclusive no cen\u00e1rio mundial. Agora, \u00e9 curioso que, por exemplo, n\u00f3s tivemos desenvolvedor vacinal que alegou que \"olha, a Anvisa \u00e9 muito rigorosa, ent\u00e3o n\u00e3o temos interesse de submeter nenhum pedido nesse momento\". Ent\u00e3o, logo nessa data que V. Exa. relembrou agora, em que foi abolida essa necessidade do estudo cl\u00ednico Fase III no Brasil... Exato. N\u00e3o houve pedido. N\u00f3s esper\u00e1vamos que, naquele dia, empresas que haviam at\u00e9 elencado essa quest\u00e3o como sendo um \u00f3bice imediatamente protocolassem os seus pedidos. Entretanto, isso n\u00e3o aconteceu, o que nos levou a acreditar que n\u00e3o seria esse o verdadeiro motivo de n\u00e3o ter havido aqueles pedidos. Eu penso que sim, Senador Renan, e isso se traduz nos prazos de aprova\u00e7\u00e3o vacinais que n\u00f3s temos registrado, que colocam o Brasil numa posi\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a quanto a isso. Eu posso dizer aqui, rapidamente: no uso emergencial que todos acompanharam, no dia 17 de janeiro, n\u00f3s utilizamos ali nove dias, nove dias corridos. Nenhum outro pa\u00eds no mundo aprovou em uso emergencial nessa mesma velocidade e todas as outras que depois vieram, inclusive aquelas que obtiveram registro. Ent\u00e3o, no quesito de, quando o dossi\u00ea estava pronto, efetuamos a an\u00e1lise e mostramos o resultado, e foram cinco resultados \"sim\" na quest\u00e3o do uso emergencial e do registro, os nossos tempos s\u00e3o tempos inferiores a qualquer ag\u00eancia reguladora mundial. N\u00e3o, ela revela que foi uma evolu\u00e7\u00e3o natural do processo, e n\u00e3o s\u00f3 no caso vacinal. N\u00f3s poderemos abordar aqui, se for do interesse da Comiss\u00e3o, por exemplo, quest\u00f5es ligadas a outros itens e que n\u00f3s j\u00e1, desde 2020, in\u00edcio e meio de 2020, quando a quest\u00e3o vacinal no mundo era uma promessa, n\u00e3o havia nada concreto ainda, toda facilita\u00e7\u00e3o, desburocratiza\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria j\u00e1 estava instalada. Ent\u00e3o, essa quest\u00e3o da dispensa\u00e7\u00e3o do estudo cl\u00ednico Fase III no Brasil, principalmente, veio quando ela p\u00f4de efetivamente chegar com seguran\u00e7a. E \u00e9 importante voltar a um ponto, Senador, falando daquela que \u00e9 a certifica\u00e7\u00e3o mais nobre para um medicamento, que \u00e9 o registro. Os senhores vejam que mesmo vacinas que t\u00eam registro precisam ter um acompanhamento muito ami\u00fade, muito rigoroso, porque, com tudo que foi feito no Brasil e no mundo para chegarmos a condi\u00e7\u00f5es ideais de registro, problemas surgem depois. N\u00f3s estamos hoje mesmo com uma situa\u00e7\u00e3o de uma determinada vacina no Brasil em que tivemos que intervir e efetuar restri\u00e7\u00f5es, ou melhor, sugest\u00e3o de restri\u00e7\u00f5es quanto a seu uso em parcela da popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, essa matem\u00e1tica \u00e9 extremamente complexa. Na hora em que a gente flexibiliza, essa flexibiliza\u00e7\u00e3o traz a reboque uma s\u00e9rie de condicionantes, uma s\u00e9rie de acordos t\u00eam que ser firmados entre o desenvolvedor, entre aquele pa\u00eds que est\u00e1 autorizando, uma monitoriza\u00e7\u00e3o muito mais rigorosa precisa ser feita, e isso no uso emergencial, que dir\u00e1 na situa\u00e7\u00e3o do registro. E mesmo assim, vejam o que tem acontecido no mundo todo, e recentemente tivemos que intervir aqui no Pa\u00eds. N\u00e3o, em absoluto. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Est\u00e1 sendo trazido a mim nesse momento... ... por V. Exa. Eu n\u00e3o tenho tempo de refletir sobre isso. Sim. Nessas duas... Veja bem, eu n\u00e3o tenho, eminente Presidente, eminente Relator, essa mat\u00e9ria que V. Exas. apontaram escrita ou lida. Eu estou ouvindo agora pela primeira vez. A ideia que os senhores apontam, que afirmam que \u00e9 isso que est\u00e1 rezando esses contratos, \u00e9 l\u00f3gico que leva a uma sa\u00edda de divisas para esses pa\u00edses. Agora, teria sido essa uma condi\u00e7\u00e3o determinante? Eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o. Esse n\u00e3o \u00e9 um assunto regulat\u00f3rio, Excel\u00eancia. Ent\u00e3o, opini\u00e3o pessoal: toda evas\u00e3o de recurso n\u00e3o justificado em troca de um benef\u00edcio concreto e palp\u00e1vel n\u00e3o deve ocorrer. Essa \u00e9 a minha opini\u00e3o pessoal, mas esse n\u00e3o \u00e9 um tema regulat\u00f3rio, at\u00e9 porque a Anvisa n\u00e3o participa de nenhum contrato, aquisi\u00e7\u00e3o; a Anvisa n\u00e3o compra absolutamente nada a n\u00e3o ser materiais para sua pr\u00f3pria subsist\u00eancia. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o \u00e9 do nosso conhecimento. Nenhum documento oficial contendo essa informa\u00e7\u00e3o chegou \u00e0 Anvisa. Sim, eu me recordo. Inclusive, l\u00f3gico, acompanhei pela televis\u00e3o o depoimento do Ministro Mandetta e confirmo, de minha mem\u00f3ria, que est\u00e1vamos l\u00e1 o General Braga Netto, Ministro-Chefe da Casa Civil; o Ministro Mandetta, evidentemente; eu; a Dra. Nise Yamaguchi; havia um m\u00e9dico sentado ao lado dela de que n\u00e3o me recordo o nome; e, realmente, n\u00e3o tenho na minha mem\u00f3ria um registro das presen\u00e7as dos Ministros Jorge e Ramos (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Jorge Oliveira e Ministro Ramos. E... A pergunta do senhor \u00e9 mais ampla. Depois, o senhor pergunta tamb\u00e9m, al\u00e9m dos participantes, o senhor pergunta... Esse documento foi comentado pela Dra. Nise Yamaguchi, o que provocou uma rea\u00e7\u00e3o \u2013 eu confesso \u2013 at\u00e9 um pouco deseducada ou deselegante minha. A minha rea\u00e7\u00e3o foi muito imediata de dizer que aquilo n\u00e3o poderia ser, porque... Talvez n\u00e3o seja do conhecimento de V. Exas., mas s\u00f3 quem pode modificar uma bula de um medicamento registrado \u00e9 a ag\u00eancia reguladora daquele pa\u00eds, mas desde que solicitado pelo detentor do registro. Ent\u00e3o, vamos trocar isso em mi\u00fados. O laborat\u00f3rio X fabrica o rem\u00e9dio. Ent\u00e3o, o laborat\u00f3rio X descobre, atrav\u00e9s de estudos cl\u00ednicos, que aquele rem\u00e9dio tem uma outra utiliza\u00e7\u00e3o. Isso representa benef\u00edcio para a sociedade e, obviamente, ganho de dinheiro para aquele laborat\u00f3rio. Ent\u00e3o, ele anexa um pesado dossi\u00ea de estudo cl\u00ednico comprobat\u00f3rio de que aquela nova indica\u00e7\u00e3o \u00e9 comprovada, d\u00e1 entrada na ag\u00eancia reguladora do pa\u00eds e solicita altera\u00e7\u00e3o de bula por inclus\u00e3o, por supress\u00e3o, por ajuste. Ent\u00e3o, quando houve uma proposta de uma pessoa f\u00edsica fazer isso, isso me causou uma rea\u00e7\u00e3o um pouco mais brusca. Eu disse: \"Olha, isso n\u00e3o tem cabimento, isso n\u00e3o pode\". E a reuni\u00e3o, inclusive, nem durou muito mais depois disso. Eu acho que... Aconteceu em uma daquelas salas de reuni\u00f5es do 4\u00ba andar, porque ali era onde se reunia o ent\u00e3o chamado Grupo Executivo Interministerial e Anvisa \u2013 foi criado pela Lei 13.979, de 7 de fevereiro de 2020, para o enfrentamento da pandemia \u2013, ent\u00e3o eu estava l\u00e1 na qualidade de integrante do grupo. E, depois dessa proposta, o Ministro Mandetta se retirou, eu me retirei logo depois, a reuni\u00e3o j\u00e1 estava chegando ao fim. Agora, eu n\u00e3o tenho a informa\u00e7\u00e3o de quem \u00e9 o autor, quem foi criou, quem teve a ideia. A Doutora, de fato, perguntou dessa possibilidade e pareceu estar, digamos, mobilizada com essa possibilidade. Eu n\u00e3o fa\u00e7o, nunca fiz, Senador, nenhuma reuni\u00e3o de aconselhamento do Presidente da Rep\u00fablica em a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Eventualmente o Presidente fazia perguntas da \u00e1rea regulat\u00f3ria, vamos dizer assim, da \u00e1rea do meu trabalho, n\u00e3o \u00e9? E eu procurei sempre me manter muito dentro da minha \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, porque entendo que o grande conselheiro de um Presidente deva ser o seu Ministro ou os seus Ministros, cargo esse que n\u00e3o ocupo. N\u00e3o, senhor, n\u00e3o saberia dizer e, at\u00e9 pela minha pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o militar, eu sempre coloquei essa figura na figura do Ministro de Estado, do Ministro de Estado da pasta, do assunto que for. \u00c9 sa\u00fade? Ministro da Sa\u00fade. Senador, existe hoje, no Brasil, ainda, um estudo em aberto chamado Coaliz\u00e3o 5, que avalia dados de uso em casos leves. Ele tem previs\u00e3o de acabar dia 31 de dezembro do corrente ano. At\u00e9 o presente momento, no mundo todo, os estudos apontam a n\u00e3o efic\u00e1cia comprovada em estudos ortodoxamente regulados, ou seja, placebos controlados, duplo-cego e randomizados. Ent\u00e3o, at\u00e9 o momento, as informa\u00e7\u00f5es v\u00e3o contra a possibilidade do uso na Covid-19, essas que falei. A minha posi\u00e7\u00e3o sobre o tratamento precoce da doen\u00e7a n\u00e3o contempla essa medica\u00e7\u00e3o, por exemplo \u2013 n\u00e3o contempla \u2013, e contempla, sim, a testagem, o diagn\u00f3stico precoce e, obviamente, a observa\u00e7\u00e3o de todos os sintomas que a pessoa pode ter e trat\u00e1-los, combat\u00ea-los o quanto antes. Essa doen\u00e7a mostra que, quando ela acomete n\u00edvel pulmonar, j\u00e1 \u00e9 um pouco tarde para atuar, os resultados s\u00e3o muito ruins no diagn\u00f3stico de m\u00e9dio prazo e tardio. N\u00e3o. Procuro me manter completamente fora disso. N\u00e3o, senhor; nunca recebi tal demanda. Confirmo. Eu tenho aqui em minhas m\u00e3os a sequ\u00eancia completa desses eventos tamb\u00e9m, se for do interesse... Posso, sim, senhor. Ent\u00e3o, de car\u00e1ter geral, em nenhum momento, foi autorizada pela Anvisa a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scara de uso n\u00e3o m\u00e9dico pelos profissionais de sa\u00fade. A Anvisa alertou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quanto \u00e0 exist\u00eancia de m\u00e1scaras objeto de importa\u00e7\u00e3o pela pasta cujo uso, como respirador N95 \u2013 respirador N95 \u00e9 o nome da m\u00e1scara \u2013, estava interditado, informando ser cab\u00edvel o uso desses produtos como m\u00e1scara de uso n\u00e3o profissional devido ao contexto de escassez de m\u00e1scaras na pandemia, ou seja, n\u00e3o seria razo\u00e1vel promover o descarte; poderia ser usado como uso n\u00e3o m\u00e9dico, n\u00e3o uso de sa\u00fade. Ent\u00e3o, no dia 10 de novembro de 2020, vem o of\u00edcio do minist\u00e9rio solicitando a importa\u00e7\u00e3o. No dia 16/11, a Anvisa informa, atrav\u00e9s de of\u00edcio, que as m\u00e1scaras n\u00e3o s\u00e3o indicadas para uso m\u00e9dico por profissional de sa\u00fade, portanto n\u00e3o cabendo importa\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter excepcional. No dia 14 de janeiro de 2021, o minist\u00e9rio faz duas solicita\u00e7\u00f5es de autoriza\u00e7\u00e3o de uso excepcional para importar primeiramente 100 mil m\u00e1scaras KN95, depois 102 mil m\u00e1scaras triplas e depois 20 mil m\u00e1scaras descart\u00e1veis faciais. Nosso posicionamento informa que as m\u00e1scaras triplas possuem registro no Pa\u00eds e da legisla\u00e7\u00e3o vigente. Para a KN95 e para as m\u00e1scaras descart\u00e1veis faciais apontamos aqui o que deveria ser apresentado, que seria o comprovante de qualifica\u00e7\u00e3o da OMS ou registro v\u00e1lido no pa\u00eds de origem. N\u00e3o houve apresenta\u00e7\u00e3o por parte do minist\u00e9rio, resposta \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o. E esse processo foi encerrado, ap\u00f3s duas reitera\u00e7\u00f5es de 15 dias sem resposta, em 31/03. Eu tenho que checar aqui na minha lista, Senador. Eu reitero que chegou-se a ser dito a respeito de descarte... O nosso posicionamento foi n\u00e3o; descartar n\u00e3o, porque ela tem uso bom, tem uso eficaz em situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o m\u00e9dica. Ah, sim, teria que haver a reposi\u00e7\u00e3o por outras adequadas para o uso m\u00e9dico, n\u00e3o \u00e9? Isso teria que ter. N\u00e3o, nenhum tipo. Recebi muito mal, e n\u00e3o s\u00f3 eu, mas os servidores da casa se sentiram profundamente ofendidos por essa declara\u00e7\u00e3o, primeiro, porque ela n\u00e3o \u00e9 verdadeira. As pessoas que trabalham na Anvisa j\u00e1 abriram m\u00e3o de tudo de que um ser humano pode abrir m\u00e3o. J\u00e1 abriram m\u00e3o de fam\u00edlia, tempo livre, final de semana, hora de sono. E ouvir de uma autoridade do cen\u00e1rio pol\u00edtico nacional que \"n\u00e3o est\u00e3o nem a\u00ed\" foi muito, muito ruim. Eu n\u00e3o sou capaz de qualificar o quanto foi ruim ele dizer que n\u00e3o est\u00e1vamos nem a\u00ed para a pandemia. A quest\u00e3o de enquadrar, \"sim\" ou \"n\u00e3o\", eu prefiro n\u00e3o comentar, a menos que V. Exa. pergunte objetivamente. Me pareceu muito mais grave dizer que \"n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed para a pandemia\". A quest\u00e3o de enquadramento tem outras quest\u00f5es envolvidas. Esse verbo \"enquadrar\", Excel\u00eancia, \u00e9 at\u00e9 usado no meio militar, n\u00e3o \u00e9? Quando o superior repreende o subalterno, ele enquadra o subalterno. Ent\u00e3o, o verbo \"enquadrar\" tem um sentido de for\u00e7a, de poder, policial talvez. Enfim... Agora, n\u00e3o consigo entender como um leg\u00edtimo representante do povo, monocraticamente, poderia fazer esse enquadramento a n\u00e3o ser, \u00e9 claro, dentro da democr\u00e1tica garantia da liberdade de express\u00e3o. Penso que tenha sido isso. Penso tamb\u00e9m que tenha sido um momento dos menos felizes do Deputado, e \u00e9 o que esperamos que seja, n\u00e3o \u00e9? Porque, na \u00e9poca, foi muito ruim. Excelente pergunta de V. Exa., que eu gostaria de me alongar um pouquinho mais na resposta. \u00c9 preciso que se entenda como \u00e9 que \u00e9 a ag\u00eancia, o funcionamento dela. A ag\u00eancia \u00e9 formada por servidores concursados. Ent\u00e3o, s\u00e3o pessoas que v\u00e3o dar 30 anos de servi\u00e7o ao Estado brasileiro. Ela \u00e9... Ao contr\u00e1rio do que a imprensa hoje mesmo noticiou, ela \u00e9 uma ag\u00eancia de Estado, ela n\u00e3o \u00e9 uma ag\u00eancia de Governo. Ela trabalha para o Estado brasileiro. Esses servidores s\u00e3o agrupados na ag\u00eancia em \u00e1reas t\u00e9cnicas espec\u00edficas. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos uma infinidade de \u00e1reas que perfazem um total de abrang\u00eancia do Produto Interno Bruto de: 22,8% do Produto Interno Bruto brasileiro \u00e9 regulado pela Anvisa. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos especialistas de todas as \u00e1reas. Essas \u00e1reas t\u00e9cnicas possuem ger\u00eancias e essas ger\u00eancias, quando s\u00e3o ger\u00eancias afins, de assuntos afins, s\u00e3o agrupadas numa ger\u00eancia geral. Ent\u00e3o, por exemplo, os senhores veem muito na TV, dando entrevistas e esclarecendo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, o Gerente-Geral de Medicamentos. Ele \u00e9 um l\u00edder de outros gerentes que, por sua vez, lideram um outro grupo de pessoas iminentemente t\u00e9cnicas. Acima das ger\u00eancias gerais, n\u00f3s temos os diretores, que est\u00e3o presentes hoje aqui na sua totalidade. \u00c9 l\u00f3gico que essa coletividade de servidores da casa s\u00e3o pessoas das mais diversas origens do Brasil, dos mais diversos pensamentos e orienta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, times de futebol, como tudo que tem que ser. \u00c9 um grupo heterog\u00eaneo do ponto de vista cultural e social, mas unido perante o trabalho que tem de desempenhar. E n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de que um diretor, um diretor-presidente ou um diretor exer\u00e7a poder de mando sobre essas pessoas no sentido de que eles, ao custo de seus pr\u00f3prios CPFs, firmem ju\u00edzos que n\u00e3o sejam os pr\u00f3prios, ju\u00edzos t\u00e9cnicos que n\u00e3o sejam os pr\u00f3prios. Por exemplo, quando n\u00f3s temos um fiscal da Anvisa num aeroporto, o CPF que est\u00e1 cadastrado para anuir uma autoriza\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o \u00e9 o daquele servidor. Ent\u00e3o, se, por exemplo, um diretor tiver a vontade de que ele autorize um determinado produto a entrar e ele disser \"n\u00e3o\", aquele produto n\u00e3o vai entrar, porque ser\u00e1 imposs\u00edvel que um diretor cadastre o seu CPF no sistema e \"by-passe\" a autoridade do servidor. Ent\u00e3o, quando a ag\u00eancia sofre acusa\u00e7\u00f5es de que se comportou seguindo essa ou aquela orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, revela um natural desconhecimento da atua\u00e7\u00e3o dessa mesma ag\u00eancia. Seria preciso um poder de convencimento sobrenatural para que toda uma coletividade de t\u00e9cnicos se flexionasse ao desejo de quem quer que seja. Ent\u00e3o, realmente... Agora, de onde vem esse desconhecimento? Esse desconhecimento vem... Eu penso que, durante muito tempo em que essa atividade, que \u00e9 muito herm\u00e9tica, realmente ela \u00e9 dif\u00edcil de ser entendida, ela ou n\u00e3o teve uma oportunidade ou n\u00e3o houve uma gest\u00e3o no sentido de torn\u00e1-la mais divulgada. Esta era uma de nossas plataformas, por assim dizer, quando chegamos na ag\u00eancia: torn\u00e1-la mais transparente e mais conhecida da popula\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da divulga\u00e7\u00e3o do trabalho. Entretanto, quando veio a pandemia, essa prioridade, se por um lado deixou de ser prioridade, por outro lado a pr\u00f3pria pandemia acabou dando um grau de conhecimento e transpar\u00eancia. Hoje em dia a Anvisa \u00e9 conhecida por toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Todo o texto que V. Exa. leu e trouxe \u00e0 mem\u00f3ria agora vai contra tudo o que n\u00f3s temos preconizado em todas as manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, pelo menos aquelas que eu tenho feito e aquelas de que eu tenho conhecimento, que os diretores, gerentes e funcion\u00e1rios da Anvisa t\u00eam feito. Ent\u00e3o, entendemos, ao contr\u00e1rio do que o senhor acabou de ler, que a pol\u00edtica de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial; n\u00f3s temos que vacinar as pessoas. Entendemos tamb\u00e9m que n\u00e3o \u00e9 o fato de vacinar que vai abrir m\u00e3o de m\u00e1scara, de isolamento social e de \u00e1lcool gel imediatamente \u2013 n\u00e3o vai acontecer. Experi\u00eancias no mundo t\u00eam mostrado at\u00e9 uma velocidade melhor em rela\u00e7\u00e3o a isso. N\u00f3s temos visto experi\u00eancias sendo feitas no Reino Unido e outros pa\u00edses da Europa, inclusive com shows musicais, com pessoas testadas antes, testadas depois, numa expectativa de se voltar gradativamente \u00e0 normalidade. Eu diria at\u00e9 que o meu pensamento era um pouco mais sombrio em rela\u00e7\u00e3o a isso, mas vejo que podemos estar mais perto, talvez, de um momento melhor. Mas, sem d\u00favida alguma, passa pela necessidade da vacina. N\u00f3s temos, sim, que nos vacinar. Se todos n\u00f3s estamos sentados aqui, nesta sala, \u00e9 porque um dia, ou pai, ou m\u00e3e, ou respons\u00e1vel nos levou pela m\u00e3o e nos vacinou. Ent\u00e3o, discordar de vacina e falar contra vacina n\u00e3o guarda uma razoabilidade hist\u00f3rica, inclusive. Vacina \u00e9 essencial e essas outras medidas inclusive. Ent\u00e3o, eu penso que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve se orientar por condutas dessa maneira. Ela deve se orientar por aquilo que est\u00e1 sendo preconizado, principalmente pelos \u00f3rg\u00e3os que t\u00eam linha de frente no enfrentamento da doen\u00e7a. N\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o houve nenhum tipo de interfer\u00eancia, nenhum tipo de press\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a isso. Inclusive, \u00e9 muito importante, se V. Exa. permitir que eu esclare\u00e7a essa quest\u00e3o agora, ou se V. Exa... N\u00e3o sei se ter\u00e1 uma pergunta espec\u00edfica... Falo agora, Senador Renan? Ent\u00e3o, talvez at\u00e9 a minha coloca\u00e7\u00e3o agora esclare\u00e7a essa pr\u00f3xima pergunta de V. Exa. Eu gostaria de pontuar, primeiramente, o seguinte: no caso da interrup\u00e7\u00e3o de algumas horas dos testes da CoronaVac, primeiro, foi noticiado que interrompemos os estudos da CoronaVac. N\u00e3o \u00e9 verdade, os estudos cl\u00ednicos prosseguiram; n\u00f3s interrompemos os testes com os volunt\u00e1rios testadores. Quem foi que decidiu? Quem, dentro da Anvisa, tomou essa decis\u00e3o? Foi o Comit\u00ea de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudos Cl\u00ednicos, Registro e Altera\u00e7\u00e3o P\u00f3s-Registro de Medicamentos para preven\u00e7\u00e3o ou tratamento da Covid-19. Isso \u00e9 um comit\u00ea de 15 pessoas, por decis\u00e3o un\u00e2nime: farmac\u00eautico, estat\u00edstico, bi\u00f3logo, m\u00e9dico, biom\u00e9dico, estat\u00edstico e outros. Ent\u00e3o \u00e9 um grupo multidisciplinar que \u00e9 o mesmo grupo que trabalha na an\u00e1lise de todas essas vacinas. Ent\u00e3o, n\u00e3o foi uma decis\u00e3o da Diretora titular, n\u00e3o foi uma decis\u00e3o do Diretor-Presidente substituto, essa decis\u00e3o foi uma decis\u00e3o de um comit\u00ea t\u00e9cnico formado por servidores concursados. E por que tomou essa decis\u00e3o? Qual foi o fato de que n\u00f3s tomamos conhecimento? O Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de S\u00e3o Paulo, que era um dos envolvidos no estudo cl\u00ednico Fase III, notificou, por meio eletr\u00f4nico, no dia 6 de novembro de 2020, \u00e0s 20h14. Se V. Exas. buscarem refer\u00eancia na imprensa, ver\u00e3o que, nesse final de semana, houve um ataque hacker a sistemas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e com reflexo na Anvisa. Esse comunicado para n\u00f3s foi reenviado no dia 09/11, uma segunda-feira, \u00e0s 18h24, e foi recebido por esse comit\u00ea que acabei de declarar. O \u00f3bito havia ocorrido no 29 de outubro. Ent\u00e3o, 29 de outubro ocorre o \u00f3bito e no dia 09/11 n\u00f3s recebemos a notifica\u00e7\u00e3o. E por que decidiu, esse comit\u00ea, parar com o teste? Porque era um \u00f3bito sem informa\u00e7\u00e3o de nexo causal com a vacina em teste. N\u00e3o havia informa\u00e7\u00e3o se havia nexo ou n\u00e3o, n\u00e3o estava estabelecido isso no documento, e foi considerado que a rela\u00e7\u00e3o de risco/benef\u00edcio, diante desse quadro de desinforma\u00e7\u00e3o, era muito desfavor\u00e1vel. Eu tenho aqui em minhas m\u00e3os, Senador Renan, e j\u00e1 oferto tamb\u00e9m \u00e0 Comiss\u00e3o, se desejar... ... anexar, o documento que recebemos do instituto... Perd\u00e3o, do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de S\u00e3o Paulo. Nesse documento est\u00e1 escrito aqui: \"evento adverso: morte. O centro classificou o evento adverso como sendo improv\u00e1vel e n\u00e3o esperado\". Senhoras e senhores, quando n\u00f3s temos o desenvolvimento de um medicamento e ele resulta num \u00f3bito e esse \u00f3bito \u00e9 esperado \u2013 ele \u00e9 esperado \u2013, n\u00e3o h\u00e1 uma necessidade de interrup\u00e7\u00e3o do teste, porque era um \u00f3bito esperado, era algo que guardava de plano rela\u00e7\u00e3o com o que estava sendo feito. Quando ele vem rotulado de improv\u00e1vel, n\u00e3o deveria ter acontecido e n\u00e3o esperado, n\u00f3s temos que ter, para que os testes prossigam, neste documento, alguma informa\u00e7\u00e3o que diga, o que depois foi alegado inclusive pelo pr\u00f3prio instituto desenvolvedor, que n\u00f3s sabemos desde o in\u00edcio que tratava-se de... Eu n\u00e3o vou repetir aqui a causa mortis para preservar o nome do testador, a ag\u00eancia tem que se manter no rigor da \u00e9tica. Entretanto, a causa mortis que foi amplamente divulgada na imprensa, n\u00e3o por n\u00f3s, n\u00e3o era do nosso conhecimento, n\u00e3o estava aqui. Inclusive aqui havia refer\u00eancia que a causa mortis estava em an\u00e1lise pelo Instituto M\u00e9dico Legal. Ent\u00e3o, o que pairou na mente desses servidores, naquela noite de segunda-feira, foi o seguinte: recebemos essa notifica\u00e7\u00e3o segunda-feira de noite; amanh\u00e3 de manh\u00e3 outras pessoas v\u00e3o ser vacinadas. Uma pr\u00f3xima morte que ocorra ser\u00e1 de responsabilidade de quem tinha a informa\u00e7\u00e3o e o poder de interromper o teste. \u00c9 importante frisar que o poder de interromper o teste era um poder do instituto desenvolvedor, que n\u00e3o o fez. Ent\u00e3o, quando a informa\u00e7\u00e3o chega para a Anvisa na noite de segunda-feira, dia 09, era a Anvisa a \u00faltima barreira capaz de dar seguimento ou de interromper esse teste. E a decis\u00e3o, reitero, n\u00e3o foi minha, n\u00e3o foi da diretora titular da \u00e1rea, foi desse comit\u00ea. Mas quero afirmar que concordei com ela \u2013 e a diretora de \u00e1rea tamb\u00e9m concordou \u2013 e concordo at\u00e9 hoje. Foi uma decis\u00e3o baseada nas informa\u00e7\u00f5es recebidas naquele momento, com a imin\u00eancia de prosseguimento dos testes na manh\u00e3 seguinte e sem o esclarecimento necess\u00e1rio. Naquela noite, por iniciativa nossa, foi convocada uma reuni\u00e3o com o instituto desenvolvedor, Instituto Butantan, para o dia seguinte, em que foi revelado tratar-se de um caso ainda em an\u00e1lise do IML, conforme estava aqui tamb\u00e9m, e que o pr\u00f3prio desenvolvedor ainda n\u00e3o tinha o fechamento de toda essa quest\u00e3o. Os senhores poder\u00e3o dizer... Eu vou falar agora em termos de hip\u00f3tese, para n\u00e3o atingir a \u00e9tica: imaginemos um caso semelhante a esse. Um caso semelhante a esse, num outro pa\u00eds \u2013 n\u00e3o \u00e9 aqui \u2013, numa outra ag\u00eancia, num outro cen\u00e1rio. E fosse o desenvolvedor vitimado por um autoexterm\u00ednio. N\u00e3o h\u00e1 garantia de que esse autoexterm\u00ednio n\u00e3o tenha rela\u00e7\u00e3o com o novo medicamento. Qualquer possibilidade precisa ser comprovada na min\u00facia. Uma altera\u00e7\u00e3o de estado de consci\u00eancia, por exemplo, pode levar a isso. O fato \u00e9 que o procedimento de interromper, n\u00e3o o estudo, os testes, a meu ju\u00edzo, foi um procedimento correto. E, t\u00e3o logo a informa\u00e7\u00e3o correta foi obtida \u2013 isso se d\u00e1 no dia 11 \u2013 o per\u00edodo de an\u00e1lise do material recebido permitiu retomar, autorizar a retomada dos testes. Mesmo assim, o Comit\u00ea Independente que avaliza essa quest\u00e3o determinou: prossiga na investiga\u00e7\u00e3o completa da causa mortis. Ent\u00e3o, Senadores e Senadoras, n\u00e3o houve neste processo nenhuma outra coisa a n\u00e3o ser a t\u00e9cnica no sentido de buscar preservar um pr\u00f3ximo testador de n\u00e3o ter esse mesmo evento. A nossa ag\u00eancia n\u00e3o teria nenhuma defesa se uma segunda pessoa morresse, sabendo esta ag\u00eancia que dias antes ocorrera um \u00f3bito com a sua completa elucida\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o realizada. Esse foi o motivo. Sim, senhor. Senador, \u00e9 uma resposta um pouquinho mais longa tamb\u00e9m. N\u00e3o tem como ser \"sim\" ou \"n\u00e3o\" nisso a\u00ed. Senador, o meu desejo \u2013 o meu trabalho, o meu empenho \u2013 \u00e9 que as pessoas, vamos dizer assim, briguem para se vacinar. Eu quero ter o poder de convencer as pessoas para que elas busquem a vacina\u00e7\u00e3o a todo custo \u2013 aquelas que acreditam, as que acham que n\u00e3o tem tanta import\u00e2ncia e aquelas que negam. Eu venho do meio militar. No meio militar existe quem d\u00e1 a ordem e quem cumpre a ordem. Ent\u00e3o, para n\u00f3s, na nossa cultura, isso \u00e9 muito claro, mas como m\u00e9dico, como pessoa, eu acredito no convencimento, eu acredito no desejo da popula\u00e7\u00e3o de se vacinar. E \u00e9 poss\u00edvel chegar a isto com campanha de informa\u00e7\u00e3o; \u00e9 poss\u00edvel chegar a isto com oportunidades como esta, em que o Brasil inteiro est\u00e1 nos assistindo; \u00e9 poss\u00edvel chegar a isto com resultado transparente, claro, isento de influ\u00eancia pol\u00edtica ou de qualquer natureza: as pessoas buscarem. Eu temo, Senador, que uma determina\u00e7\u00e3o emanada desta Casa, por exemplo, onde est\u00e3o os leg\u00edtimos representantes do nosso povo, a confec\u00e7\u00e3o de algum tipo de lei, por exemplo, que obrigue isso a acontecer, suplante um trabalho que \u00e9 muito mais, talvez, at\u00e9 lento. Para os senhores, se os senhores votarem regime de emerg\u00eancia, amanh\u00e3 ou depois tem uma lei nesse sentido. Mas eu acredito no convencimento: a gente convencer as pessoas para que elas venham efetivamente a aderir. \u00c0quilo que \u00e9 imposto, as pessoas n\u00e3o aderem, n\u00e3o adianta \u2013 em que pese, Senador Renan Calheiros, que o mundo todo j\u00e1 sinaliza uma virtual obrigatoriedade. Os senhores vejam que j\u00e1 h\u00e1 pa\u00edses elencando que, se n\u00e3o tiver no passaporte determinada vacina, n\u00e3o vai nem entrar naquele pa\u00eds. Isso \u00e9 um outro cap\u00edtulo para discuss\u00e3o. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade precisa se manifestar nesse sentido. Se s\u00e3o vacinas aprovadas pela OMS, n\u00e3o h\u00e1 razoabilidade que um outro pa\u00eds diga que n\u00e3o vai entrar naquele pa\u00eds com aquela vacina. Esse \u00e9 o posicionamento que temos na nossa ag\u00eancia. Agora, j\u00e1 v\u00e3o sendo com uma naturalidade esses dispositivos que obrigam as pessoas a se vacinarem, que compelem, digamos assim \u2013 compelem. Ent\u00e3o, como disse ao senhor, n\u00e3o \u00e9 uma resposta de \"sim\" ou \"n\u00e3o\", eu acredito muito no convencimento. N\u00e3o acredito que a obrigatoriedade vai produzir efeitos verdadeiros, efeitos de adesividades \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Sempre vai haver algum escapismo para isso. N\u00e3o sei se respondi completamente ao senhor. Da ButanVac sim, senhor. Ela submeteu os pedidos de anu\u00eancia para estudo cl\u00ednico Fase II e Fase III. Essa an\u00e1lise j\u00e1 come\u00e7ou; observamos algumas discrep\u00e2ncias, e j\u00e1 informamos ao desenvolvedor, que agora ficou de nos responder, tanto ela quanto a outra, a Versamune, que n\u00e3o \u00e9 a do Butantan. Senador, destarte a amizade que tenho pelo Presidente, a conduta do Presidente difere da minha nesse sentido. As manifesta\u00e7\u00f5es que fa\u00e7o t\u00eam sido todas no sentido do que a ci\u00eancia determina. Na \u00faltima live de que participei com o Presidente, inclusive, permaneci o tempo todo de m\u00e1scara, o que causou at\u00e9 uma certa estranheza por parte de alguns integrantes da imprensa, a ponto de comentarem isso, at\u00e9 com refer\u00eancia elogiosa. Ent\u00e3o, s\u00e3o formas diferentes, de pessoas diferentes. Agora, quanto ao evento especificamente que V. Exa. apontou, naquela \u00e9poca, em mar\u00e7o, especificamente no dia 15 de mar\u00e7o de 2020, o que preconizava o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tornado expl\u00edcito em 13 de mar\u00e7o, era o seguinte: m\u00e1scaras faciais devem ser utilizadas por profissionais da sa\u00fade, cuidadores de idosos, m\u00e3es amamentando e pessoas diagnosticadas com coronav\u00edrus. N\u00e3o havia, no m\u00eas de mar\u00e7o, o consenso geral do uso de m\u00e1scaras por parte da popula\u00e7\u00e3o. Se formos buscar fotografias e coisas daquela \u00e9poca, veremos que isso n\u00e3o havia. O com\u00e9rcio estava aberto. Naquele dia, inclusive, o meu planejamento era fazer supermercado e depois almo\u00e7ar em algum restaurante, porque eu n\u00e3o tenho cozinha em casa. Ent\u00e3o, o regramento quanto ao uso de m\u00e1scara era esse a\u00ed. A pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, pouco antes, no dia 29 de janeiro, havia, inclusive, colocado d\u00favida quanto a essa efic\u00e1cia. Esse foi um processo que veio evoluindo ao longo do tempo, e hoje ningu\u00e9m mais tem d\u00favida quanto ao uso de m\u00e1scara. No Distrito Federal, por exemplo, isso se torna obrigat\u00f3rio somente em abril. Eu n\u00e3o estou dizendo isso para justificar alguma coisa. Estou dizendo apenas para situar o arcabou\u00e7o legal e regulat\u00f3rio daquela \u00e9poca. Tamb\u00e9m contrariando o que at\u00e9 recentemente a imprensa cita, que eu compareci a manifesta\u00e7\u00f5es, no plural, isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Eu estive no Pal\u00e1cio do Planalto, em conversa particular com o Presidente naquele dia. Havia, sim, uma manifesta\u00e7\u00e3o na \u00e1rea em frente do Pal\u00e1cio do Planalto. E, quando cheguei, o Presidente deslocou-se para a proximidade dos seus apoiadores, o que \u00e9 comum. O Presidente tem essa intera\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico. Ele fez isso e faz isso diversas vezes. Eu o cumprimentei com o cotovelo, que era o cumprimento preconizado na \u00e9poca; ainda n\u00e3o se usava esse toque de m\u00e3o. Tirei algumas fotos. Aguardei que ele terminasse ali a intera\u00e7\u00e3o com seus apoiadores. Tratamos do assunto que t\u00ednhamos a tratar, e cada um foi para o seu lado. \u00c9 \u00f3bvio que, em termos da imagem que isso passa, eu hoje tenho plena ci\u00eancia de que, se pensasse por mais cinco minutos, eu n\u00e3o teria feito, at\u00e9 porque esse assunto nem era um assunto que necessitasse de urg\u00eancia para ser tratado. De minha parte, digo que foi um momento em que n\u00e3o refleti sobre a quest\u00e3o da imagem negativa que isso passaria. E, certamente, depois disso, nunca mais houve esse tipo de comportamento meu, por exemplo. Mas sobre o fato em si, a quest\u00e3o da m\u00e1scara, em que \u00e9 sempre batido, n\u00e3o havia esse uso disseminado na \u00e9poca. Eu busquei ali manter toda a dist\u00e2ncia que fosse poss\u00edvel e usar os cumprimentos cab\u00edveis tamb\u00e9m naquela \u00e9poca. Senador, o senhor me permite... \u00c9 apenas para corrigir... H\u00e1 uma pergunta que V. Exa. fez quanto \u00e0 planta fabril da Uni\u00e3o Qu\u00edmica. A planta fabril da Uni\u00e3o Qu\u00edmica de insumo ainda n\u00e3o est\u00e1 certificada. A que est\u00e1 certificada \u00e9 a de produtos est\u00e9reis, ou seja, a da vacina em si. Essa est\u00e1 certificada; a de insumos, ainda n\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 para deixar bem correto o que falei agora h\u00e1 pouco. Obrigado, Relator. Sim, senhor. Senador, a judicializa\u00e7\u00e3o de processos eminentemente cient\u00edficos pode ser boa ou n\u00e3o t\u00e3o boa assim. Por que que eu digo isso? \u00c9 l\u00f3gico, se for constatado que h\u00e1 um hist\u00f3rico de deslizes, de condutas inadequadas, desprop\u00f3sitos de uma ag\u00eancia reguladora \u2013 e a\u00ed, eu tenho que particularizar que \u00e9 o meu trabalho \u2013, \u00e9 l\u00f3gico que a a\u00e7\u00e3o judicial vai ser boa, porque ela vai buscar corrigir aquilo ali, ela \u00e9 uma salvaguarda dos direitos do cidad\u00e3o. Na quest\u00e3o dos prazos, que \u00e9 principalmente isso que houve de a\u00e7\u00e3o para conosco, a delimita\u00e7\u00e3o de prazos gera a situa\u00e7\u00e3o de que a an\u00e1lise cient\u00edfica tem que ser feita dentro daquele universo temporal. Vamos analisar recentemente o que aconteceu com a Sputnik. O prazo era 30 dias, fizemos uma proposta de que, se houvesse a identifica\u00e7\u00e3o de discrep\u00e2ncia, o cron\u00f4metro fosse travado e, at\u00e9 que o desenvolvedor apresentasse a resposta, n\u00e3o se contasse o tempo. Essa proposta nossa n\u00e3o foi aceita pelo egr\u00e9gio Supremo Tribunal Federal e manteve-se o prazo de 30 dias. Dentro desse prazo de 30 dias, ficou tamb\u00e9m definido que, caso a ag\u00eancia n\u00e3o se manifestasse, haveria um caminho aberto para a aprova\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, obviamente, isso \u00e9 um fator balizador \u2013 n\u00f3s somos legalistas, cumprimos o que a lei determina \u2013 do quanto tempo n\u00f3s temos para emitir o nosso ju\u00edzo de valor, \u00e0 luz da documenta\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel naquela \u00e9poca, sem a possibilidade de uma dila\u00e7\u00e3o do prazo com o cron\u00f4metro travado.  Ent\u00e3o, longe de ser nenhum tipo de cr\u00edtica, n\u00e3o \u00e9, at\u00e9 porque temos cumprido, temos feito assim... Acredito que, no caso da Sputnik, do que j\u00e1 entendo hoje, se houvesse a possibilidade de travar o cron\u00f4metro e s\u00f3 voltar a disparar com os documentos, talvez n\u00e3o fosse nem mesmo isso suficiente, porque, conforme posso demonstrar aqui, se V. Exa. desejar que eu demonstre, os problemas apontados... Sim, senhor, pois n\u00e3o. Ent\u00e3o, entendo que s\u00e3o as duas quest\u00f5es... ... as duas quest\u00f5es... Representa, Senador, um balizador que muitas vezes torna o nosso trabalho... Ele tem que ser ainda mais intenso do que j\u00e1 \u00e9 numa unidade de tempo ainda mais curta. Ent\u00e3o, aumenta o nosso desgaste contra uma unidade de tempo que a gente considera minimamente razo\u00e1vel. Quando esse prazo \u00e9 diminu\u00eddo, torna-se mais dif\u00edcil o nosso trabalho, isso \u00e9 um fato. Sim, est\u00e1. Eu pediria agora a permiss\u00e3o de V. Exa. para responder de maneira completa a sua indaga\u00e7\u00e3o. V. Exa. indaga quanto \u00e0 quest\u00e3o dos pa\u00edses... \u00c9 sempre dito que foi aprovada em 60 pa\u00edses, ent\u00e3o n\u00f3s temos aqui algumas considera\u00e7\u00f5es a tecer a esse respeito. Eu gostaria at\u00e9 de responder de maneira mais ampla, se V. Exa. me permitir, abordando toda a quest\u00e3o dessa vacina. \u00c9 poss\u00edvel? Pode ser? Essa c\u00f3pia... Isto aqui \u00e9 uma c\u00f3pia reprogr\u00e1fica colorida de um encarte que existe na nossa ag\u00eancia. Foi oferecido pelo Sr. Tagir Sitdekov \u2013 ele \u00e9 o Vice-CEO, ou pelo menos era, do Russian Direct Investment Fund, que \u00e9 o fundo soberano russo \u2013, no ano passado, numa das v\u00e1rias reuni\u00f5es que aconteceram; esta especificamente n\u00e3o comigo. Eu trouxe aqui a capa, tenho aqui o cart\u00e3o, e a p. 19 apresenta \"Phase III Study\", que \u00e9 o estudo cl\u00ednico Fase III. Aqui vem: \"Current status\", status corrente, o que que est\u00e1 acontecendo com o estudo cl\u00ednico Fase III. Pa\u00edses... A\u00ed vem aqui: \"Current status: on going\". On going significa \"em andamento\". Pa\u00edses... V\u00e1rios pa\u00edses, inclusive o Brasil. N\u00e3o havia, em 2020, nenhum estudo cl\u00ednico Fase III em andamento no Brasil, como n\u00e3o h\u00e1 no dia de hoje. Essa vacina \u00e9 a primeira a ser registrada no mundo, registrada na R\u00fassia, em agosto de 2020, e logicamente \u2013 eu faria a mesma coisa \u2013 h\u00e1 a \u00eanfase na quest\u00e3o dessa primazia, que \u00e9 importante. \u00c9 uma esperan\u00e7a para o mundo: \"Olha, temos vacina registrada\". Por\u00e9m, no mesmo ano de 2020, eu ressalto, j\u00e1 havia uma refer\u00eancia de algo que n\u00e3o aconteceu, que foi o estudo cl\u00ednico Fase III em andamento no Brasil. Corrida vacinal, Senador, n\u00e3o \u00e9 quem larga na frente; \u00e9 quem chega na frente. \u00c9 o final do processo. Quanto aos pa\u00edses que V. Exa. citou, e \u00e9 um argumento que tem sempre sido elencado, na Anvisa, atrav\u00e9s da sua Assessoria de Assuntos Internacionais, n\u00f3s temos um diplomata da Academia Rio Branco, do Instituto Rio Branco, do MRE, que \u00e9 servidor, ele trabalha l\u00e1, trabalha na Anvisa, \u00e9 o Chefe da Assessoria Internacional, e h\u00e1 outros ali da mesma origem dele. Atrav\u00e9s dele, n\u00f3s entramos em contato com 58 pa\u00edses que pertencem ao rol daqueles pa\u00edses que tem sido dito que usam a Sputnik. Eu gostaria de citar quais os pa\u00edses, eu acho que \u00e9 importante: Angola, Arm\u00eania, Azerbaij\u00e3o, Eslov\u00e1quia, Filipinas, Gab\u00e3o, Gana, Guatemala, Honduras, \u00cdndia, Iraque... Pois n\u00e3o. Vou responder ao senhor: desses 58, 24 responderam que n\u00e3o est\u00e3o utilizando a vacina. Eu estou dando dados da nossa decis\u00e3o do dia 26, segunda-feira, 26. Vinte e quatro pa\u00edses responderam que n\u00e3o est\u00e3o utilizando a vacina. Ent\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o 58. Sim, n\u00e3o est\u00e3o utilizando a vacina. Ent\u00e3o, j\u00e1 caiu esse n\u00famero que foi dito, \"olha, est\u00e3o utilizando\". N\u00e3o, n\u00e3o est\u00e3o ou pelo menos n\u00e3o estavam \u00e0 \u00e9poca da nossa an\u00e1lise. N\u00e3o estavam utilizando a vacina. Foi solicitada ao M\u00e9xico... ... que tem uma s\u00f3lida ag\u00eancia regulat\u00f3ria, que declinou de nos informar e disse que tinha acordo de confidencialidade... Quando eu digo \"disse\", o documento escrito est\u00e1 conosco. N\u00e3o deu informa\u00e7\u00e3o nenhuma, porque tinha acordo de confidencialidade. Um outro pa\u00eds dessa lista de pa\u00edses... ... \u00e9 a Argentina. Tamb\u00e9m tem inst\u00e2ncia regulat\u00f3ria. O documento est\u00e1 aqui. Encaminhou um relat\u00f3rio elaborado ao nosso pedido, que foi o de buscar responder aos questionamentos, mas \u00e9 um documento de quatro p\u00e1ginas e que n\u00e3o traz a elucida\u00e7\u00e3o daquilo de que n\u00f3s precis\u00e1vamos e acrescentou informa\u00e7\u00e3o adicional de que, pelo ordenamento administrativo argentino, a decis\u00e3o \u00e9 uma decis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade argentino, que comunica essa decis\u00e3o \u00e0 ag\u00eancia regulat\u00f3ria daquele pa\u00eds. Onze dos 58 n\u00e3o responderam. Eu tenho aqui toda a lista dos 11. E, daqueles que efetivamente est\u00e3o em uso da vacina, as respostas que obtivemos foram de que houve uma contrata\u00e7\u00e3o de \"x\" doses e a recep\u00e7\u00e3o at\u00e9 aquele momento ainda era inicial, um quantitativo pequeno em rela\u00e7\u00e3o ao que foi pedido. Nenhum desses pa\u00edses, tirando M\u00e9xico e Argentina, possui estrutura regulat\u00f3ria madura, s\u00eanior, com toda a certifica\u00e7\u00e3o que as grandes ag\u00eancias mundiais, inclusive a Anvisa, possuem. Consequente a isso, a pr\u00f3pria monitoriza\u00e7\u00e3o de efeitos adversos nesses pa\u00edses acaba fornecendo uma informa\u00e7\u00e3o a menor do que seria cientificamente esperado, mesmo considerando que h\u00e1 poucas doses em cada pa\u00eds, mas, quando se somam os tais 58 \u2013 que j\u00e1 vimos que n\u00e3o s\u00e3o 58, s\u00e3o bem menos do que isso \u2013, teria que haver um n\u00famero de eventos adversos a maior, e n\u00e3o h\u00e1. H\u00e1 uma informa\u00e7\u00e3o que, se olhada de plano, se pensa: estamos diante de uma situa\u00e7\u00e3o excelente. N\u00e3o se sustenta. E, para concluir \u2013 para concluir \u2013, da Argentina vem uma informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 bastante relevante, n\u00f3s temos que ter muita aten\u00e7\u00e3o. \u00c9 que na Argentina a vacina Sputnik V comparece com um percentual de 57% da vacina\u00e7\u00e3o, 57%. Entretanto, dos eventos adversos apontados \u2013 e a\u00ed, veja bem, n\u00e3o estou falando de evento adverso grave, eventos adversos no geral \u2013, ela comparece com 92%. Ent\u00e3o, na quest\u00e3o dos pa\u00edses que \u00e9 t\u00e3o falada, \"poxa, mas est\u00e1 aprovado em tantos pa\u00edses\", o n\u00famero n\u00e3o \u00e9 esse. Pode at\u00e9 estar aprovado, mas que esteja utilizando a vacina na data da nossa decis\u00e3o, 23 disseram que n\u00e3o tinham utilizado. Mais vinte e poucos receberam doses muito pequenas da vacina, e 11 simplesmente n\u00e3o responderam o nosso questionamento, do n\u00famero de 64. Essa \u00e9 a resposta objetiva \u00e0 quest\u00e3o dos pa\u00edses que o senhor perguntou. N\u00e3o, n\u00e3o teve, e explico por qu\u00ea. A nossa miss\u00e3o foi uma miss\u00e3o tratada com tranquilidade, tinha uma proposi\u00e7\u00e3o de data de in\u00edcio, que, a pedido dos nossos anfitri\u00f5es, foi postergada, pouco tempo, poucos dias, mas foi um pouquinho postergada. Tivemos algumas barreiras ali a vencer de documentos, o que \u00e9 normal em qualquer tipo de viagem dessa natureza. Cont\u00e1vamos com um observador da Embaixada do Brasil em Moscou, observador totalmente neutro. E, quando das tratativas da nossa ida a Moscou, foi colocado por n\u00f3s que t\u00ednhamos interesse de visitar, de visualizar o local do controle de qualidade dessa vacina. E o local de controle de qualidade dessa vacina \u00e9 o Instituto Gamaleya. Perfeito. Nenhuma diverg\u00eancia, unanimidade entre todo o quadro t\u00e9cnico e todo o colegiado da Diretoria. Un\u00e2nime. Eu n\u00e3o tenho... Eu n\u00e3o tenho mem\u00f3ria disso, Senador. Era um m\u00e9dico e me parecia algu\u00e9m da rela\u00e7\u00e3o da doutora, mas n\u00e3o... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Como? (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Ele? N\u00e3o tenho essa convic\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o saberia identific\u00e1-lo, inclusive, fisionomicamente, n\u00e3o saberia. Ela. Ela. Ela fez uma proposta absurda, porque \u2013 j\u00e1 declarei \u2013 ningu\u00e9m, nenhum de n\u00f3s aqui pode propor isso. Isso \u00e9 o laborat\u00f3rio que tem o registro. Nessa reuni\u00e3o, eu me lembro, com certeza, conforme citei, dessa doutora, do doutor de que eu n\u00e3o me recordo o nome, eu pr\u00f3prio, do Ministro Mandetta, e do Ministro Braga Netto. Eu vi at\u00e9 um depoimento do Ministro em que ele cita o Ministro Jorge e o Ministro Ramos. Eu n\u00e3o tenho essa convic\u00e7\u00e3o, esse registro na minha mente. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Desculpe? N\u00e3o, n\u00e3o, com certeza, n\u00e3o. Sim, porque, na \u00e9poca, ele era a autoridade m\u00e1xima desse grupo executivo interministerial e a Anvisa. Reagi... ... de maneira at\u00e9 deseducada. N\u00e3o, eu penso que n\u00e3o, inclusive a primeira vacina\u00e7\u00e3o ocorre tamb\u00e9m pr\u00f3ximo a essa \u00e9poca. Eu acho que n\u00e3o. Penso que n\u00e3o. Acho que foi quando conseguimos chegar l\u00e1, porque, como o senhor sabe, Senador, \u00e9 abrir m\u00e3o de uma s\u00e9rie de recursos de seguran\u00e7a. O registro \u00e9 a zona de conforto. O registro \u00e9 a an\u00e1lise mais longa, \u00e9 muito mais pesada a an\u00e1lise, e, quando o registro \u00e9 dado, praticamente n\u00e3o h\u00e1 aqueles condicionantes de longo prazo: \"Olha, tem que monitorizar isso por 'x' meses, 'x' anos\". H\u00e1 uma monitoriza\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 como \u00e9 a do uso emergencial. Ent\u00e3o, o uso emergencial \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o, como o pr\u00f3prio nome diz, emergencial e, portanto, para o regulador, tremendamente desconfort\u00e1vel, mas a necessidade imp\u00f5e. Ent\u00e3o, para chegar nesse ponto \u2013 e \u00e9 importante lembrar: nunca houve, em 22 anos de Anvisa, nenhum protocolo de uso emergencial \u2013, n\u00f3s tivemos que criar, tivemos que refletir, analisar, pesar muito do risco-benef\u00edcio, para chegar nesse documento. Ent\u00e3o, penso que n\u00e3o houve essa quest\u00e3o. E, se n\u00f3s compararmos a defasagem de tempo entre o primeiro vacinado no mundo e o primeiro vacinado no Brasil, n\u00f3s vamos chegar a exatos 39 dias. Sem d\u00favida. Devemos muito \u00e0 CoronaVac. N\u00e3o. Senador, deixe-me responder aqui com uma analogia. No meio militar, de onde eu venho, uma das coisas que \u00e9 ruim e causa irrita\u00e7\u00e3o nos demais \u00e9 aquele cidad\u00e3o que quer ser alguma coisa que ele n\u00e3o \u00e9. A\u00ed come\u00e7a a frequentar outros c\u00edrculos, come\u00e7a a emitir certos conceitos. Ent\u00e3o, eu sempre me posicionei muito dentro da minha \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, a minha \u00e1rea eu acho que \u00e9 muito rica, \u00e9 muito nobre, eu me realizo muito na Anvisa. N\u00e3o tenho desejo, almejo nenhum outro lugar a n\u00e3o ser exatamente o lugar onde eu estou agora. V. Exa., quando esteve com o Governador Jo\u00e3o Doria \u2013 e eu os recebi na Anvisa \u2013, colocou uma coisa muito importante ali. V. Exa. disse que essa era a miss\u00e3o da minha vida, se recorda? Ent\u00e3o, Senador, eu encaro exatamente assim. Ent\u00e3o, eu entendo que o assessor do Presidente para assuntos de sa\u00fade \u00e9 o Ministro, \u00e9 o Ministro da Sa\u00fade. E nada pior de quem \u00e9 de fato assessor ter outras pessoas orbitando, dando opini\u00f5es que nem sempre s\u00e3o as mesmas. Isso s\u00f3 aumenta o grau confusional e leva a problemas administrativos s\u00e9rios. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 do meu feitio esse tipo de coisa, n\u00e3o fiz, n\u00e3o fa\u00e7o e farei, sim, toda vez em que for perguntado em assuntos regulat\u00f3rios, assuntos da ag\u00eancia. Essa \u00e9 informa\u00e7\u00e3o do desenvolvedor. O desenvolvedor coloca isso de maneira clara nos documentos que ele envia a n\u00f3s dizendo que, em todos os lotes, foi observado um valor diferente de zero. Confere. N\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o. Quando se refere, eminente Senador, \u00e0 quest\u00e3o da presen\u00e7a em todos os lotes, essa \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o que o instituto nos passa, e ele coloca um \u00edndice que vai at\u00e9 \"x\". Qualquer coisa at\u00e9 \"x\" \u00e9 diferente de zero; o preconizado \u00e9 o zero. Mas, se V. Exa. me perguntar: \"Mas n\u00e3o existem vacinas que tenham a presen\u00e7a de v\u00edrus replicantes?\". Pode existir, o que \u00e9 preciso haver nessa ocasi\u00e3o, Senador? \u00c9 a documenta\u00e7\u00e3o de que a eventual presen\u00e7a de v\u00edrus replicantes \u00e9 autoextinguida em \"x\" horas ou em \"x\" dias, ou que esses v\u00edrus replicantes foram mapeados e se comprovou que n\u00e3o causam mal nenhum. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos: primeiro problema, a exist\u00eancia pura e simples; segundo problema, se existem, onde est\u00e1 o mapeamento do que eles fazem no corpo? Tamb\u00e9m n\u00e3o havia. Ent\u00e3o, n\u00f3s s\u00f3 t\u00ednhamos uma informa\u00e7\u00e3o de algo que n\u00e3o deveria estar l\u00e1 e sem o mapeamento da sua trajet\u00f3ria. Senador, \u00e9 meio misturada, essa limita\u00e7\u00e3o... \u00c9 o mesmo que eu tenho aqui. Est\u00e1 aqui, \u00e9 essa mesmo que eu acabei de mostrar. Eu estou at\u00e9 pedindo, porque eu j\u00e1 cedi a minha c\u00f3pia \u00e0 CPI, at\u00e9 para compararmos se \u00e9 a mesma que o senhor tem. A que eu tenho... Temos tudo isso; a minha est\u00e1 traduzida para o portugu\u00eas, que deve ser exatamente isso. Sim, sim, sim, sim, perfeito. Senador, a quest\u00e3o \u00e9 a seguinte: primeiro, a an\u00e1lise regulat\u00f3ria n\u00e3o se pauta pela afirma\u00e7\u00e3o. Se fosse isso, seria muito simples, porque n\u00f3s ter\u00edamos um atesto, e o nosso problema estava resolvido. A an\u00e1lise regulat\u00f3ria repete e repassa praticamente todos os passos que s\u00e3o apresentados para se tentar observar o mesmo resultado. Quando h\u00e1 uma afirma\u00e7\u00e3o de \"olha, a minha efic\u00e1cia \u00e9 de 50%, \u00e9 de 50,38%, \u00e9 de 70%\", n\u00e3o basta a afirma\u00e7\u00e3o; \u00e9 necess\u00e1rio que todos os c\u00e1lculos sejam apontados para que n\u00f3s possamos ver como se chegou naquele valor. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos, de fato, uma contraposi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, diga-se de passagem, nesse documento enviado ap\u00f3s a nossa decis\u00e3o, na segunda-feira. Ent\u00e3o, os documentos que t\u00ednhamos naquela \u00e9poca ali, que est\u00e3o p\u00fablicos desde a segunda-feira... Na decis\u00e3o de abril, Senador, que \u00e9 p\u00fablica, na pr\u00f3pria segunda-feira, todos os argumentos que fomos, digamos assim, que nos levaram, levaram tanto as tr\u00eas \u00e1reas t\u00e9cnicas \u2013 n\u00f3s estamos falando a\u00ed talvez de 30 ou 40 pessoas das tr\u00eas \u00e1reas t\u00e9cnicas \u2013, mais o diretor relator e mais os cinco diretores \u2013 isso tudo est\u00e1 publicizado na segunda-feira, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de quem quer que seja que acesse o nosso site \u2013, mostram claramente as informa\u00e7\u00f5es recebidas sem o mecanismo de chegada nas informa\u00e7\u00f5es. Esse \u00e9 um dos problemas. Se V. Exa. me permitir, eu tenho aqui situa\u00e7\u00e3o que eu reputo como muito mais grave do que a do v\u00edrus replicante, que \u00e9 a quest\u00e3o da aus\u00eancia dos estudos de toxicidade reprodutiva e mais aproximadamente 12 ou 13 itens. O que \u00e9... Desculpe, Senador. Apenas para concluir. Esse rigor, Senador, regulat\u00f3rio, ele foi empregado nas cinco vacinas j\u00e1 aprovadas. E as cinco vacinas passaram por ele. Nenhuma delas teve uma aprova\u00e7\u00e3o t\u00e1cita; todas tiveram o bate e volta de informa\u00e7\u00f5es que faz parte do processo: argumenta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica na pergunta, argumenta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica na resposta. \u00c9 isso que n\u00f3s precisamos para progredir nesse processo, apenas isso. N\u00e3o h\u00e1... N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 feito assim. Exato. Elas conflitam. Elas conflitam totalmente com o que eles apresentam para n\u00f3s e... Com os pr\u00f3prios... Com os pr\u00f3prios documentos. Com os pr\u00f3prios documentos. Tem. Est\u00e3o publicizados desde segunda-feira. N\u00e3o sei se eu tenho eles aqui comigo, mas posso ofert\u00e1-los \u00e0 CPI... \u00c9 verdade. Nos documentos que temos, Senador, eles constam at\u00e9 1 x 103, o que, no caso, \u00e9 1 x 103 at\u00e9 1 x 102, dez ao quadrado, e isso, obviamente, n\u00e3o \u00e9 zero. N\u00f3s temos esses documentos. E esses documentos nortearam parte \u2013 reitero: 1/14, 1/15 \u2013 dos problemas que ocorrem com essa vacina que precisam de esclarecimento. Ent\u00e3o, reitero, existem os documentos que n\u00e3o mostram esse mesmo zero. S\u00f3 por isso j\u00e1 seria o caso de podermos avan\u00e7ar ainda... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) \u00c9. O documento \u00e9 o mesmo. \u00c9 este aqui, olha. Acho que \u00e9 o mesmo que o senhor tem. Esse aqui j\u00e1 est\u00e1 de posse da CPI... ... j\u00e1 est\u00e1 ofertado \u00e0 CPI. S\u00f3 por isso, Senador, somente por uma eventual exist\u00eancia de dados conflitantes, n\u00f3s precisar\u00edamos ter esclarecimentos. E enviamos o rol dos nossos questionamentos ainda dentro do prazo h\u00e1bil de an\u00e1lise. N\u00e3o tivemos resposta. N\u00e3o havia outra coisa a fazer naquele dia, naquela segunda-feira, do que decidir da forma que fizemos. Mas, reitero, n\u00e3o \u00e9 porta fechada; n\u00f3s temos condi\u00e7\u00e3o... Pois n\u00e3o. N\u00e3o, eu n\u00e3o contesto. \u00c9 que alguns n\u00e3o responderam; 11 n\u00e3o responderam. N\u00e3o. Onze simplesmente ignoraram a interpela\u00e7\u00e3o. Isso. Tenho aqui. Confirmo. J\u00e1 citei na resposta ao Senador quanto \u00e0 quest\u00e3o da Argentina, em que a Sputnik comparece com 57% do universo vacinal e \u00e9 respons\u00e1vel por 92% dos efeitos adversos na Argentina. O M\u00e9xico, infelizmente, nada respondeu. Ele atestou que tem um acordo de confidencialidade e que n\u00e3o iria, de maneira nenhuma, contrariar isso. A pr\u00f3pria R\u00fassia \u00e9 o pa\u00eds com quem n\u00f3s temos... Perd\u00e3o. N\u00e3o o Pa\u00eds. As inst\u00e2ncias de produ\u00e7\u00e3o e de regula\u00e7\u00e3o russa s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os de que n\u00f3s estamos tentando obter informa\u00e7\u00f5es, sem sucesso nesse sentido. E V. Exa. citou tamb\u00e9m a \u00cdndia. Eu tenho aqui a refer\u00eancia de que a pr\u00f3pria \u00cdndia... Ela n\u00e3o apresentou a n\u00f3s essas respostas. Foi indagada efetivamente, mas n\u00e3o apontou para n\u00f3s as respostas do que perguntamos. Esse \u00e9 o cen\u00e1rio dos pa\u00edses. Da curadoria de sa\u00fade? Se eu tenho conhecimento? N\u00e3o. De maneira nenhuma. Qualquer a\u00e7\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 pautada... ... por ci\u00eancia. Se... A quest\u00e3o hier\u00e1rquica \u00e9 uma outra quest\u00e3o. N\u00e3o tem nada a ver com isso. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 a minha filosofia, por exemplo. N\u00e3o. N\u00e3o estive presente nesse evento. Sou contra qualquer tipo de aglomera\u00e7\u00e3o nesse sentido. As m\u00eddias sociais dos grupos de motociclistas... O motociclista normalmente tem m\u00eddias de computador, enfim... Ent\u00e3o, apareceram v\u00e1rios motogrupos citando essas quest\u00f5es, mas eu realmente n\u00e3o compareci. Ali\u00e1s, encontrava-me tamb\u00e9m me preparando \u2013 al\u00e9m de ser sanitariamente inadequado, claro, n\u00e3o \u00e9 o preconizado \u2013, me preparava para estar aqui hoje com as senhoras e os senhores. Desculpe, era domingo, Dia das M\u00e3es, n\u00e3o \u00e9 isso? Domingo, Dia das M\u00e3es. A minha est\u00e1 no Rio de Janeiro; n\u00e3o pude passar com ela, infelizmente. N\u00e3o, n\u00e3o concordo. Qualquer coisa que fale de aglomera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o usar \u00e1lcool, n\u00e3o usar m\u00e1scara e negar vacina s\u00e3o coisas que n\u00e3o t\u00eam nenhum sentido no ponto de vista sanit\u00e1rio. As medidas sanit\u00e1rias de portos, aeroportos e fronteiras, eminente Senadora, foram tomadas e graduadas no decorrer da pandemia. Ent\u00e3o, obviamente, houve uma fase inicial em que a pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade \u2013 o Ministro Mandetta inclusive citou isso \u2013, durante 45 dias, n\u00e3o emitiu nenhuma orienta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 restri\u00e7\u00e3o. Muito pelo contr\u00e1rio \u2013 eu tenho aqui \u2013, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade dizia: \"N\u00e3o h\u00e1 que se restringir nem cargas, nem pessoas\". Isso no in\u00edcio da pandemia. Nesse momento, contrariando o que a OMS preconizava, a Anvisa n\u00e3o concordou e foi al\u00e9m. Ent\u00e3o, n\u00f3s institu\u00edmos, naquele primeiro momento, protocolos de a\u00e7\u00e3o do nosso pessoal de portos, aeroportos e fronteiras, com comunica\u00e7\u00e3o a todas as empresas a\u00e9reas, para que buscassem identificar, no interior das aeronaves, quaisquer pessoas, passageiros que, porventura, apresentassem qualquer sinal que levasse a supor um estado gripal e, por conseguinte, um poss\u00edvel estado de Covid-19; comunica\u00e7\u00e3o ao comando da aeronave; comunica\u00e7\u00e3o do comando da aeronave, por r\u00e1dio, com o aeroporto onde se destinava o pouso. Com a chegada dessa aeronave, a mobiliza\u00e7\u00e3o da equipe, tanto da Anvisa quanto do centro de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria local, Cievs \u2013 que n\u00e3o s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os federais; s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os das vigil\u00e2ncias sanit\u00e1rias locais \u2013, para que um eventual passageiro, se avaliado de acordo por essa equipe, fosse, ent\u00e3o, conduzido ao Cievs para testagem e monitoramento pelo Cievs e identifica\u00e7\u00e3o de todos os contactantes e procedimento de acompanhamento semelhante. Isso numa \u00e9poca em que n\u00e3o se preconizava pela OMS nenhum tipo de medida \u2013 n\u00f3s j\u00e1 atu\u00e1vamos dessa maneira. No transcurso do in\u00edcio do evento pand\u00eamico, da sua decreta\u00e7\u00e3o at\u00e9 a presente data, s\u00f3 em termos de abordagens em aeronaves e a\u00e7\u00f5es em aeroportos, \u00e9 de praticamente 30 mil o n\u00famero das a\u00e7\u00f5es de abordagem da Anvisa nesses casos. Com a evolu\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio internacional e com a evolu\u00e7\u00e3o do quadro de pandemia, n\u00f3s fomos aumentando o rigor, a ponto de que hoje, por exemplo, todo tr\u00e1fego mar\u00edtimo de turismo, por exemplo, est\u00e1 bloqueado no Brasil. Houve o final da temporada naquela \u00e9poca. Tentou-se imaginar uma possibilidade. Eu recebi v\u00e1rios pedidos de audi\u00eancia de setores da \u00e1rea n\u00e1utica de turismo em agosto do ano passado, quando se pensava na possibilidade de voltar atrav\u00e9s de uma queda da primeira onda... ... e dissemos \"n\u00e3o\". Ent\u00e3o, mantemos fechado at\u00e9 hoje. A \u00e1rea terrestre se mant\u00e9m fechada exceto para cargas, guardadas particularidades muito pontuais, locais, das cidades espelho ou de acordos binacionais ou de a\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias. E, na quest\u00e3o a\u00e9rea, eu tenho aqui a data: quando n\u00f3s efetuamos a restri\u00e7\u00e3o de todo e qualquer voo internacional que pousasse no Brasil; e tamb\u00e9m, mais recentemente, falando agora do final do ano passado e in\u00edcio desse ano, as recomenda\u00e7\u00f5es para restri\u00e7\u00e3o total de voos do Reino Unido, da \u00c1frica do Sul; e, agora, a \u00faltima recomenda\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00cdndia. Agora, era interessante notar, Senadora Eliziane, que acordo \u00e0 Lei 13.979, de 7 de fevereiro de 2020, a Anvisa tem papel assessorial nessa tomada de decis\u00e3o. Ela assessora tr\u00eas minist\u00e9rios inicialmente: Sa\u00fade, Justi\u00e7a e Infraestrutura. Depois, houve o acr\u00e9scimo da Casa Civil, enquanto perdurou essa configura\u00e7\u00e3o de grupo interministerial. Mais recentemente, a Anvisa deixou de fazer parte do grupo titular, que \u00e9 esse grupo agora que tem alt\u00edssimas autoridades brasileiras, onde est\u00e1, inclusive, o Presidente do Senado, o Senador Rodrigo Pacheco, e a possibilidade de chamar entidades para participar. Ent\u00e3o, nessa \u00faltima configura\u00e7\u00e3o, a Anvisa ainda n\u00e3o tomou parte. Agora, ao longo da pandemia, foram diversas a\u00e7\u00f5es de controle de fronteira. Pois n\u00e3o. Vou tentar ser objetivo. Em que \u00e9poca isso, Senadora? N\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 para situar. \u00c9 l\u00e1 no in\u00edcio ent\u00e3o? N\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o. O que aconteceu... Agora eu acho que entendi qual \u00e9 o epis\u00f3dio a que V. Exa. se refere. Houve, numa reuni\u00e3o dos grupos, porque naquela \u00e9poca... N\u00f3s estamos falando muito no in\u00edcio, eu tenho d\u00favida se j\u00e1... N\u00e3o, j\u00e1 havia o grupo interministerial de enfrentamento porque ele \u00e9 de fevereiro, ele \u00e9 de 07 de fevereiro. Houve uma decis\u00e3o tomada, numa determinada tarde \u2013 \u00e0 tarde \u2013, quanto a uma suspens\u00e3o imediata de cruzeiros mar\u00edtimos \u2013 imediata, ou seja, decis\u00e3o tomada \u00e0s 16h para cumprir naquele exato dia. Instalou-se um caos no setor de navios no Brasil. A pr\u00f3pria autoridade mar\u00edtima brasileira, que \u00e9 a Marinha, precisa ser avisada disso, porque isso, sem um universo de horas ou pelo menos de dias \u2013 seria o ideal \u2013 para que isso se desse, isso causa o que acabou causando naquela noite. E eu comecei a receber uma s\u00e9rie de informa\u00e7\u00f5es dos portos controlados pela Anvisa de situa\u00e7\u00f5es como: pessoas, por exemplo, na prancha para embarcar no navio de turismo e tendo que tirar a bagagem e descer. Ent\u00e3o, naquela... Foi uma tarde/noite. Houve uma s\u00e9rie de telefonemas, inclusive conversei com, na \u00e9poca, o Secret\u00e1rio Executivo Jo\u00e3o Gabardo sobre isso... N\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o. Em absoluto. Eu recebi... N\u00e3o. Bom, desculpa... N\u00e3o, est\u00e1 bem. Eu entendo. Perfeito. Eu entendo, Senadora. Eu entendo. N\u00e3o, n\u00e3o. Nunca. Os contatos foram muito r\u00e1pidos com ele e n\u00e3o tratamos de nenhum assunto da minha \u00e1rea. Isso. Olha, a primeira pergunta \u00e9 sobre a quest\u00e3o dos entraves da ButanVac. Eu gostaria de citar aqui, j\u00e1 que estamos falando de entraves, a vacina Versamune tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, s\u00e3o dois protocolos de vacinas ditas genuinamente nacionais a serem produzidas aqui no Brasil. Os dois protocolos neste momento est\u00e3o com discrep\u00e2ncias a serem atendidas pelos desenvolvedores, tanto o Butantan quanto o desenvolvedor da Versamune. Ent\u00e3o, no momento o nosso tempo para responder est\u00e1 travado \u2013 o cron\u00f4metro, digamos assim \u2013, \u00e0 espera desses documentos. Eu n\u00e3o seria capaz aqui, agora \u2013 n\u00e3o me preparei para isso, mas posso encaminhar para a senhora, se assim for o desejo \u2013, de dizer quais s\u00e3o os problemas que cada uma est\u00e1 apresentando. Mas isso \u00e9 normal dentro do processo. Com todas as outras cinco foi assim tamb\u00e9m. H\u00e1 uma d\u00favida? Manda documento, responde. Sanou? Prossegue. Ent\u00e3o, podemos encaminhar \u00e0 senhora. Agora, quanto \u00e0 segunda pergunta que a senhora faz, eu sempre respondi perguntas que me foram feitas, claro \u2013 n\u00e3o tenho por que... \u2013, em rela\u00e7\u00e3o a procedimentos da ag\u00eancia, n\u00e3o s\u00f3 em vacina como em qualquer outro tema \u2013 e sem nenhuma em particular. Ent\u00e3o, houve ocasi\u00f5es em que o Presidente perguntou: \"Como \u00e9 que est\u00e1 o protocolo da AstraZeneca? Como \u00e9 que est\u00e1 isso? Como \u00e9 que est\u00e1 aquilo?\". E eu sempre disse. N\u00e3o, sobre a ButanVac, n\u00e3o. Nem ButanVac, nem Versamune, nenhuma das duas. N\u00e3o, absolutamente. E n\u00e3o tenho nenhuma participa\u00e7\u00e3o, como j\u00e1 disse aqui, em assuntos de sa\u00fade. Eu entendo que sobre assunto de sa\u00fade quem fala \u00e9 o Ministro. A minha \u00e1rea \u00e9 a \u00e1rea regulat\u00f3ria. Ent\u00e3o, sobre esse tipo de coloca\u00e7\u00e3o que eu tenho visto na imprensa, de que existiria... Eu n\u00e3o tenho, nem a Anvisa tem nenhuma participa\u00e7\u00e3o assessorial, de decis\u00f5es ligadas \u00e0 \u00e1rea do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ou paralela \u00e0 \u00e1rea do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em momento algum. Nunca aconteceu com a minha presen\u00e7a. Eu tive v\u00e1rias reuni\u00f5es no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: eu tive reuni\u00f5es com o Ministro Mandetta \u2013 o Ministro Mandetta esteve na ag\u00eancia em duas ou tr\u00eas oportunidades \u2013; com o Ministro Teich, foi muito breve, n\u00e3o chegou a acontecer; com o Ministro Pazuello chegou a acontecer. Mas n\u00e3o, reuni\u00f5es de trabalho com presen\u00e7a de outras pessoas, principalmente essas que a senhora agora apontou, n\u00e3o. Olha, eu n\u00e3o tenho a informa\u00e7\u00e3o de que ela atue como conselheira, nem do Presidente, nem de quem quer que seja, mas ela \u00e9 uma pessoa que sempre se posicionou favor\u00e1vel a essa tend\u00eancia. Ent\u00e3o, ela tem o nome dela muito ligado a essa subst\u00e2ncia, ao seu emprego, no caso da Covid-19. Agora, realmente, n\u00e3o \u00e9 do meu conhecimento que ela seja uma conselheira ou uma pessoa que atue nesse sentido; n\u00e3o tenho esse conhecimento, se ela faz isso. Esse \u00e9 um tema riqu\u00edssimo, Senadora, dif\u00edcil. N\u00e3o tem resposta f\u00e1cil, mas eu vou tentar ser r\u00e1pido para usar o tempo a que a senhora tem direito. Eu entendo, Senadora, que, para uma patente ser quebrada, precisa ter um objetivo isso. Ent\u00e3o, vou dar um exemplo bem claro. Obrigado. Muito obrigado, Senador Randolfe. A vacina da Pfizer, por exemplo, \u00e9 uma vacina de alt\u00edssima tecnologia. O Brasil n\u00e3o domina essa tecnologia. Tem algum sentido propor uma quebra dessa natureza? A meu ju\u00edzo, n\u00e3o tem sentido. N\u00e3o tem sentido porque quebra e n\u00e3o produz, n\u00e3o adianta nada. Agora, \u00e9 importante que n\u00f3s lembremos sempre as for\u00e7as que est\u00e3o mobilizadas nesse caso, porque \u00e9 um empreendimento em que 7 bilh\u00f5es, quase, de pessoas querem todas o mesmo produto. E os fabricantes desse mesmo produto s\u00e3o poucos. Portanto, a defesa dessas patentes, a defesa desse direito de, obviamente, com total justi\u00e7a, auferir seus lucros, \u00e9 uma defesa muito pesada. Agora em termos humanistas \u2013 em termos humanistas \u2013, se h\u00e1 a possibilidade de determinado pa\u00eds efetuar uma quebra de patente, produzir e vacinar essas pessoas, como m\u00e9dico, como ser humano, n\u00e3o vejo por que n\u00e3o. Agora, gostaria de deixar claro: n\u00e3o \u00e9 um tema regulat\u00f3rio. Ent\u00e3o, a Anvisa n\u00e3o tem manifesta\u00e7\u00e3o nesse sentido. Isso n\u00e3o \u00e9 tema regulat\u00f3rio. A indica\u00e7\u00e3o, Senadora, \u00e9 sempre uma mensagem do Presidente da Rep\u00fablica ao Senado Federal, \u00e0 Comiss\u00e3o de Assuntos Sociais, para que haja a sabatina. Esse \u00e9 o mecanismo. N\u00f3s temos hoje, no nosso quadro de diretores da Anvisa, com muito orgulho, dois representantes da \u00e1rea t\u00e9cnica da ag\u00eancia, servidores de carreira: Dra. Meiruze Sousa Freitas e Dr. Romison, que j\u00e1 v\u00eam trabalhando... Por exemplo, o Dr. Romison ainda \u00e9 diretor substituto. Ele j\u00e1 vem no enfrentamento da pandemia por tr\u00eas per\u00edodos consecutivos de seis meses, porque ele constava da lista tr\u00edplice, como tamb\u00e9m Dra. Meiruze. Quando n\u00e3o h\u00e1 uma indica\u00e7\u00e3o imediata \u2013 e isso aconteceu \u2013, para que a ag\u00eancia n\u00e3o pare, ela emite uma lista tr\u00edplice. Essa lista tr\u00edplice \u00e9 enviada ao minist\u00e9rio. Para cada cargo vacante, essa lista tr\u00edplice vai ao minist\u00e9rio e do minist\u00e9rio vai \u00e0 Casa Civil. A\u00ed \u00e9 feita uma escolha, e esse crit\u00e9rio de escolha \u00e9 um crit\u00e9rio que n\u00e3o pertence \u00e0 ag\u00eancia. Esse \u00e9 o regramento vigente hoje no Brasil. Obrigado, Senadora. N\u00e3o. Esse evento adverso, Senador, foi publicado no portal da Anvisa, naquela mesma noite. Vou chegar l\u00e1, Excel\u00eancia. Foi publicado no portal da Anvisa naquela mesma noite. A Rede Globo, atrav\u00e9s do portal G1, inclusive, tamb\u00e9m efetuou a mesma not\u00edcia naquela noite, tornando-se, portanto, uma not\u00edcia p\u00fablica. Inclusive, o pr\u00f3prio Dr. Dimas, que vir\u00e1 aqui durante esta semana, ele certamente poder\u00e1 confirmar isso porque tamb\u00e9m ele pr\u00f3prio relatou que teve acesso pela imprensa. Foi p\u00fablico. Desculpe-me, Senador. Como tentamos fazer, todos os atos da Anvisa a gente publica no portal. Eu entendo que n\u00e3o ajuda, Senador, e coloca esse tipo de declara\u00e7\u00e3o na conta de uma verdadeira guerra pol\u00edtica que se instaurou num tema que deveria ficar eminentemente na \u00e1rea da ci\u00eancia. Como V. Exa. sabe, o evento adverso grave que ocorreu n\u00e3o envolve nem deformidade nem nenhum tipo de transforma\u00e7\u00e3o, foi um \u00f3bito, foi uma morte. Ent\u00e3o, \u00e9 bastante espec\u00edfico e pontual. Agora, quando isso vem num cen\u00e1rio de forte a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de ambos os lados \u2013 se \u00e9 que se pode dizer lados, partes envolvidas, que, na verdade s\u00e3o in\u00fameras \u2013 chegamos a uma situa\u00e7\u00e3o ruim, onde a ci\u00eancia acaba se misturando com a \u00e1rea pol\u00edtica, n\u00e3o \u00e9 adequado. A pol\u00edtica \u00e9 muito boa para as \u00e1reas pol\u00edticas, n\u00e3o para as \u00e1reas da ci\u00eancia. O Presidente Bolsonaro tem mantido comigo uma conduta muito \u00e9tica em qualquer a\u00e7\u00e3o... N\u00e3o, ele defende sempre a Anvisa. Nesse ponto, como Presidente da casa, eu tenho que agradecer as refer\u00eancias que ele sempre faz, muito elogiosas, aos servidores \u2013 e isso \u00e9 uma realidade, est\u00e1 na imprensa, inclusive \u2013, que ele sempre faz. Agora, naquilo que tange \u00e0 influencia\u00e7\u00e3o \u2013 \"fa\u00e7a isso, fa\u00e7a aquilo, d\u00ea esse parecer ou n\u00e3o d\u00ea esse parecer\" \u2013, o Presidente nunca o fez, Senador, nunca o fez. Acredito tamb\u00e9m, Senador, que a minha forma de ser \u00e9 muito transparente. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade desse tipo de coisa comigo, mas, ainda que eu... N\u00e3o h\u00e1 nenhum problema, eu n\u00e3o tenho... Senador, nunca fez nenhum tipo de press\u00e3o e, se o fizesse, Senador, n\u00e3o s\u00f3 o Presidente, como qualquer Governador, Senador, Deputado ou quem quer que seja, a minha conduta... Eu estou aqui para me pautar numa linha... Se eu ficar tergiversando para l\u00e1 e para c\u00e1, n\u00e3o tem linha, vira uma sinuosa, n\u00e3o existe... O senhor estava l\u00e1. Senador Humberto Costa... \u00c9. \u00c9 diferente... Que n\u00e3o veio... Eu pe\u00e7o a Deus, Senador, que os desenvolvedores russos estejam com a mesma vontade que n\u00f3s estamos de ter essa vacina aprovada. Nossa vontade de encontrar solu\u00e7\u00f5es \u00e9 total. Eu espero que eles deixem um pouquinho o discurso do processo, de que v\u00e3o nos processar, v\u00e3o mover a\u00e7\u00f5es contra n\u00f3s e apresentem argumentos cient\u00edficos. A nossa disponibilidade de trabalho \u00e9 imediata e ela \u00e9 plena, Senador. Fique muito tranquilo quanto a isso. Se houver a possibilidade, o Brasil patentear\u00e1 atrav\u00e9s da Anvisa. Eu queria s\u00f3 aproveitar, Sr. Presidente... Caso seja tamb\u00e9m do interesse da CPI, eu posso deixar aqui toda a documenta\u00e7\u00e3o que temos a respeito da CPI, da Sputnik, perd\u00e3o. S\u00e3o 600 p\u00e1ginas aqui impressas, fazendo a ressalva de que aqui h\u00e1 propriedade industrial e uma s\u00e9rie de outros itens. Est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Eminente Senador Eduardo Gir\u00e3o, eu entendo que nem uma coisa, nem outra coisa; nem houve atraso das empresas, nem atraso da Anvisa. As empresas todas mantinham conosco uma fase chamada pr\u00e9-submiss\u00e3o. S\u00e3o reuni\u00f5es em que a equipe t\u00e9cnica da Anvisa e a equipe t\u00e9cnica do desenvolvedor conversam. Para qu\u00ea? Para que, na hora de entregar os documentos, os dossi\u00eas, eles estejam os mais corretos poss\u00edveis. Ent\u00e3o, h\u00e1 essa fase. Depois que protocolou, a Anvisa foi recordista mundial na quest\u00e3o do uso emergencial que V. Exa. citou da CoronaVac e da AstraZeneca. N\u00f3s fizemos esses dois protocolos emergenciais em nove dias. O Reino Unido fez um protocolo em nove dias. Ent\u00e3o, tanto o setor regulado produtor de vacinas quanto a Anvisa, acredito que tenham feito o melhor, o que era poss\u00edvel fazer de ambos os lados em termos de celeridade. Eu considero, Senador, que toda e qualquer press\u00e3o diferente do clamor natural das pessoas por solu\u00e7\u00f5es... Eu tenho sempre dito isto: qual \u00e9 a maior press\u00e3o que a Anvisa sofre? S\u00e3o 410 mil mortos. Essa \u00e9 a maior press\u00e3o que a Anvisa sofre. S\u00f3 que, evidentemente, essa quest\u00e3o foi politizada muito cedo e permanece politizada. O diretor, que est\u00e1 numa esfera de decis\u00e3o um pouco mais alta, recebe as informa\u00e7\u00f5es, os subs\u00eddios do processo de decidir, de tomada de decis\u00e3o das \u00e1reas t\u00e9cnicas, que s\u00e3o os servidores de carreira. Esses servidores j\u00e1 ultrapassaram h\u00e1 muito tempo o limite de ren\u00fancias que eles t\u00eam a fazer, j\u00e1 renunciaram a tudo. \u00c9 um sacrif\u00edcio. N\u00e3o \u00e9 diferente, claro, do enfermeiro, do motorista de ambul\u00e2ncia, do m\u00e9dico que est\u00e1 l\u00e1 no hospital. \u00c9 toda uma coletividade que est\u00e1 ao m\u00e1ximo da sua capacidade e, quando sofrem coloca\u00e7\u00f5es \u2013 e n\u00f3s tivemos algumas coloca\u00e7\u00f5es pol\u00edticas muito ruins, acusat\u00f3rias em rela\u00e7\u00e3o aos servidores \u2013, isso logicamente impacta no psiquismo dessas pessoas, que j\u00e1 est\u00e1 atacado pela doen\u00e7a, porque, tendo ou n\u00e3o tendo Covid, todos n\u00f3s estamos sofrendo um ataque psicol\u00f3gico maci\u00e7o, e a\u00ed vem um outro questionamento, muitas vezes de maneira agressiva, de maneira inadequada, que leva ainda a um estado muito pior de moral dos nossos servidores. Ent\u00e3o, eu vejo que isso \u00e9 muito ruim, isso \u00e9 muito triste. Para que os senhores tenham uma ideia, a hospitaliza\u00e7\u00e3o e a morte, \u00e9 claro, j\u00e1 frequentaram e frequentam a Anvisa. N\u00f3s perdermos alguns j\u00e1. Servidores que foram remanejados de locais voluntariamente \u2013 voluntariamente... \"Olha, eu quero ir para porto, aeroporto e fronteira\", que \u00e9 onde se tem mais contato com pessoas, se arriscando ao cont\u00e1gio. \"Eu quero ir porque eu sei que esse setor pode ser refor\u00e7ado\". Tudo isso n\u00f3s tivemos. Ent\u00e3o, em que pese a discuss\u00e3o ser importante, a elucida\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante, mas \u00e9 claro, press\u00f5es outras que n\u00e3o a do motivo b\u00e1sico n\u00e3o somam, dificultam o processo. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o. N\u00f3s temos... Por exemplo, na minha agenda e na dos diretores tem \"n\" setores que solicitam reuni\u00f5es, setor produtivo... E a gente v\u00ea nitidamente quem \u00e9, de fato, produtor e quem \u00e9 lobista. O produtor vem e diz: \"Eu sou o dono da empresa farmac\u00eautica tal, eu tenho esse, esse e esse dossi\u00ea\". Perfeito. E as outras pessoas que \u00e0s vezes tentam fazer lobby, a gente recebe e depois come\u00e7a a dar, efetivamente, a prioridade que tem que ter, que, no meu modo de ver, no caso, \u00e9 baixa. Para o lobby... ... n\u00e3o vejo necessidade. Proxalutamida. A quest\u00e3o, Senador, se alguma guerra pol\u00edtica ou ideol\u00f3gica chegou ao Conep eu n\u00e3o tenho como responder a V. Exa. Eu n\u00e3o tenho esse dado, eu n\u00e3o tenho um contato pessoal maior com os servidores do Conep, ent\u00e3o eu seria incompetente para responder objetivamente a esse quesito. Na quest\u00e3o que V. Exa. aponta da proxalutamida, a Anvisa foi procurada por um grupo de pesquisadores daqui do Brasil que t\u00eam contato com um pesquisador, que \u00e9 estrangeiro \u2013 salvo melhor ju\u00edzo, ele \u00e9 estadunidense \u2013, que teria o interesse de desenvolver no Pa\u00eds um estudo duplo-cego, randomizado, placebo controlado para as a\u00e7\u00f5es da proxalutamida. Chegamos a fazer duas reuni\u00f5es com esse grupo, em que passamos todo o regramento, tudo que \u00e9 necess\u00e1rio, e esse grupo ficou de retornar. Um dos pontos que apresentamos foi, sim, a necessidade da interlocu\u00e7\u00e3o com o Conep, porque, sem \u00e9tica em pesquisa, absolutamente, n\u00e3o d\u00e1 para fazer nada, a \u00e9tica tem que prevalecer na sele\u00e7\u00e3o dos volunt\u00e1rios testadores, enfim, \u00e9 fundamental. E esse grupo n\u00e3o voltou mais a contato conosco. Eu queria deixar claro aqui para os eminentes Senadores e Senadoras que n\u00f3s n\u00e3o temos nenhum preconceito contra nenhum tipo de possibilidade. Quando a ci\u00eancia coloca preconceito, ela fecha os olhos e deixa de analisar coisas que eventualmente venham a ser boas. N\u00f3s tivemos uma s\u00e9rie de pedidos de reuni\u00f5es. Tivemos um grupo que nos apresentou um crach\u00e1 eletr\u00f4nico que combateria o v\u00edrus. Ent\u00e3o, recebemos esse grupo, conversamos, analisamos, explicamos: \"Olha, as possibilidades que os senhores t\u00eam para protocolar alguma coisa s\u00e3o essas\". Um outro grupo, numa outra \u00e9poca, apresentou uma tinta de parede contra o mosquito da dengue. Recebemos, analisamos. Depois vem um outro grupo que trouxe um mosquito geneticamente modificado para combater a dengue. Ent\u00e3o, chegou l\u00e1 e disse \"olha, eu tenho aqui alguma coisa de pesquisa cient\u00edfica brasileira, internacional e acho que vai poder ajudar pessoas\", vamos fazer algumas reuni\u00f5es, vamos passar o que precisar ter e vamos separar obviamente o que \u00e9 ci\u00eancia do que n\u00e3o \u00e9 ci\u00eancia. \u00c9 interessante, Senador, se o senhor me permitir: houve, ao longo do tempo, desde quando come\u00e7ou a pandemia, no in\u00edcio, por exemplo, houve muita esperan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a hidroxicloroquina, logo no in\u00edcio, com muitos trabalhos sendo feitos ao longo do mundo. Isso, depois, meio que mudou o foco. Ent\u00e3o, tivemos uma fase ali em se que falava mais em ivermectina; uma fase mais em nitazoxanida. Foram, digamos assim, possibilidades que, naquela \u00e9poca, principalmente 2020, tiveram peso, tiveram valor. Hoje, no mundo, tem estudos, ainda, que v\u00e3o ser conclu\u00eddos, em 2027, 2029, 2030, abordando alguns desses medicamentos, mas a sinaliza\u00e7\u00e3o que temos, neste momento, agora, \u00e9 um pouquinho menos favor\u00e1vel, claro. \u00c9, teve uma trajet\u00f3ria sinuosa; teve. Senador, eu estava at\u00e9 conversando agora com a minha assessoria, eu n\u00e3o tenho nenhum registro de mem\u00f3ria, pelo menos, e acho que \u00e9 um assunto t\u00e3o relevante que, se, de fato, houvesse um protocolo conosco, eu o teria, obrigatoriamente, porque s\u00e3o 22,8% do PIB, mas a prioridade hoje \u00e9 muito focada em vacina. Ent\u00e3o, eu teria esse registro. Eu n\u00e3o tenho esse registro na minha mem\u00f3ria, mas, se V. Exa. permitir, enviaremos... Pois n\u00e3o. Sim, senhor, enviaremos. Senador, essa vacina, ela est\u00e1 registrada por n\u00f3s. Ent\u00e3o, em havendo por parte do Minist\u00e9rio toda a efetiva\u00e7\u00e3o da negocia\u00e7\u00e3o, conforme, ali\u00e1s, vem sendo noticiado que isso tem avan\u00e7ado, eu acredito que n\u00e3o haver\u00e1 nenhum tipo de \u00f3bice, porque o registro j\u00e1 tem, ela \u00e9 uma vacina registrada no Brasil. Houve, l\u00e1 numa fase mais inicial, uma alega\u00e7\u00e3o da Pfizer, inicialmente, de que os nossos par\u00e2metros regulat\u00f3rios eram rigorosos e eles n\u00e3o teriam vontade de efetuar qualquer protocoliza\u00e7\u00e3o aqui no Brasil. Logo depois, quando n\u00f3s flexibilizamos tudo isso, e foi um momento em que esper\u00e1vamos que fosse haver ali a chegada desse fabricante, ele n\u00e3o chegou. Depois, houve uma coloca\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u2013 n\u00e3o foi por documento oficial, mas isso foi noticiado \u2013 de que a Pfizer esperaria uma sinaliza\u00e7\u00e3o de compra efetiva para ent\u00e3o efetuar a submiss\u00e3o \u00e0 Anvisa. Tudo isso \u00e9 passado. Tudo isso j\u00e1 aconteceu. O fato \u00e9: depois que houve a submiss\u00e3o, n\u00f3s efetuamos a an\u00e1lise, efetuamos o registro e, agora, inclusive, ela j\u00e1 est\u00e1 sendo utilizada. J\u00e1 temos not\u00edcia, no Rio de Janeiro, por exemplo, de que j\u00e1 h\u00e1 pessoas vacinadas com Pfizer. Obrigado, Senador. \u00c9 exatamente nesse sentido, Sr. Presidente, que eu queria enfatizar, muito importante: aquele documento sobre o evento da CoronaVac, ali, traz dados de um cidad\u00e3o brasileiro que precisam ser preservados eticamente. Ent\u00e3o, seriam sob sigilo. E bem aquele dossi\u00ea maior que \u00e9 o teor total da Sputnik. Obrigado. Confere. N\u00e3o. S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es diferentes. Talvez fosse melhor, Senador. A quest\u00e3o do CTNBio... O senhor prefere pela ordem cronol\u00f3gica? A primeira, Senador, o que houve de aprova\u00e7\u00e3o de protocolo foi protocolo de pesquisa, de estudo aqui no Brasil; n\u00e3o de uso. Os protocolos de uso j\u00e1 havia no minist\u00e9rio, mas a\u00ed \u00e9 uma quest\u00e3o do minist\u00e9rio. Quanto \u00e0 Anvisa, ela n\u00e3o aprova protocolos de uso em lugar nenhum. Ela aprovou naquele caso relativo ao Hospital Israelita Albert Einstein protocolo de pesquisa e, salvo melhor ju\u00edzo, n\u00e3o foi um s\u00f3 n\u00e3o. Teve tamb\u00e9m um grande estudo chamado Coaliz\u00e3o V. O estudo Coaliz\u00e3o V previa fase leve, moderada e grave. A fase moderada e a grave j\u00e1 se encerraram e n\u00e3o mostraram resultados satisfat\u00f3rios. A fase leve tem data de encerramento em 31 de dezembro do corrente ano, 2021. Jamais aprovamos protocolo de tratamento com medica\u00e7\u00e3o off-label. A Anvisa n\u00e3o trabalha em absoluto com off-label. Eu quero crer que, conforme V. Exa. colocou, se foi essa frase, foi uma frase equivocada, porque n\u00e3o tratou de protocolo de tratamento em momento algum. Perfeito... N\u00e3o estou atribuindo ao senhor. Estou dizendo a frase que V. Exa. relatou. N\u00e3o estou atribuindo ao senhor n\u00e3o. Mas o fato foi esse: \u00e9 protocolo pesquisa e existe sim. Vai concluir em 31 de dezembro de 2021 para casos leves. A outra quest\u00e3o que V. Exa. apontou do CTNBio, essa \u00e9 uma an\u00e1lise de todo e qualquer organismo geneticamente modificado que adentra Territ\u00f3rio nacional. Esse \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o competente para dizer se o adentrar Territ\u00f3rio nacional desse tipo de material est\u00e1 dentro dos padr\u00f5es de seguran\u00e7a internacionais que n\u00e3o comprometem qualquer seguridade sanit\u00e1ria brasileira. Isso \u00e9 uma coisa. E \u00e9 muito importante esse dado \u2013 ali\u00e1s, eu gostaria de dar esse depoimento \u2013, \u00e9 muito importante para a pr\u00f3pria futura produ\u00e7\u00e3o dessa vacina no Brasil, porque n\u00f3s temos, respondendo aqui ao Senador Humberto Costa, que colocou... Eu realmente n\u00e3o tive a chance de citar isso naquele momento, mas h\u00e1 dois processos distintos de Sputnik: um \u00e9 a importa\u00e7\u00e3o, a autoriza\u00e7\u00e3o excepcional para a importa\u00e7\u00e3o por parte de demandantes, que, em sua imensa maioria, s\u00e3o os Governadores do Nordeste e do Norte; e tem a Sputnik feita no Brasil, que \u00e9 aquela que a empresa Uni\u00e3o Qu\u00edmica est\u00e1 avan\u00e7ando para chegar l\u00e1. Ent\u00e3o, essa chancela da CTNBio \u00e9 muito importante para o que se espera que seja feito pela Uni\u00e3o Qu\u00edmica aqui no Brasil. Ent\u00e3o, s\u00e3o coisas diferentes. Uma coisa n\u00e3o anula a outra. S\u00e3o diferentes. Teste de laborat\u00f3rio, microsc\u00f3pio, l\u00e2mina, n\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o. E n\u00e3o testa nenhuma outra. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 esse o processo. N\u00e3o \u00e9 esse o processo. N\u00e3o, n\u00f3s nos ativemos... ... mas n\u00e3o simplesmente, Senador. \u00c9 o que fazemos no processo. Como a nossa. \u00c9. Adenov\u00edrus, chimpanz\u00e9. Foi. Exato. Tem. At\u00e9 que seja esclarecido que risco. Sim, claro. Sim, claro, \u00e9 mortal. Muito de perto, muito de perto. Foi. \u00c9. N\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o tenho. Perfeito. Senador, em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de an\u00e1lise da ag\u00eancia, eles s\u00e3o m\u00e9todos realmente que n\u00e3o s\u00e3o laboratoriais, s\u00e3o m\u00e9todos de an\u00e1lise de documentos que s\u00e3o fornecidos pelos pr\u00f3prios desenvolvedores. E essa foi a mesma t\u00e9cnica anal\u00edtica usada em todas as vacinas \u2013 nas j\u00e1 aprovadas e naquelas que, porventura, ainda possam ser aprovadas. Quanto \u00e0 quest\u00e3o do v\u00edrus replicante, por exemplo, n\u00f3s trabalhamos com as afirma\u00e7\u00f5es dos institutos. Essas afirma\u00e7\u00f5es t\u00eam de vir atreladas a todo um arcabou\u00e7o que nos permita crer naquelas afirma\u00e7\u00f5es. Elas n\u00e3o podem estar desatreladas de toda a metodologia que levou at\u00e9 a constru\u00e7\u00e3o daquele racioc\u00ednio. Isso estava presente na aprova\u00e7\u00e3o da AstraZeneca, mas n\u00e3o estava presente na aprova\u00e7\u00e3o da Sputnik, pelo menos na an\u00e1lise feita at\u00e9 aqui. Como o senhor bem colocou, novos documentos foram acostados a esse processo e encontram-se sob an\u00e1lise. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma porta fechada, absolutamente, e a nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 de n\u00e3o a levarmos a um r\u00f3tulo de vacina que n\u00e3o seja boa, que seja ruim. N\u00e3o queremos isso. N\u00f3s queremos, ao contr\u00e1rio, ter a convic\u00e7\u00e3o de aprovar vacinas boas, conforme essa pr\u00f3pria tem condi\u00e7\u00e3o de ser. V. Exa. colocou a quest\u00e3o de um determinado eslaide que foi apresentado naquela coletiva que fizemos logo depois, no dia seguinte, salve melhor ju\u00edzo, na ter\u00e7a. N\u00e3o foi na ter\u00e7a, n\u00e3o; foi na quinta-feira. Na segunda-feira foi a decis\u00e3o. Quero crer que foi na quinta-feira. O que aconteceu? O primeiro movimento dos desenvolvedores, nesse caso, foi de partir para um ataque depois da reuni\u00e3o, depois da reuni\u00e3o de segunda \u2013 dados publicados \u00e0 noite, a reuni\u00e3o foi noturna. No dia seguinte, ter\u00e7a-feira pela manh\u00e3, em toda a m\u00eddia, internacional e nacional, havia promessas de processo, havia ataques dizendo que \u00e9ramos subservientes aos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Eu reiterei aqui que o Embaixador americano nunca pisou na Anvisa. Eu nunca fui \u00e0 Embaixada americana. N\u00e3o sou capaz de conhec\u00ea-lo, Senador, se ele passar aqui na minha frente. \"Olha, o Embaixador\", n\u00e3o sei quem \u00e9. Ent\u00e3o, foi dito por eles que n\u00f3s \u00e9ramos subservientes a governos estrangeiros, \u00e9ramos disseminadores de fake news e que n\u00f3s ment\u00edamos. Isso n\u00e3o \u00e9 uma atitude \u2013 e eu n\u00e3o vou tecer nenhum tipo de coment\u00e1rio ou cr\u00edtica \u2013, n\u00e3o \u00e9 a atitude encontrada num ambiente regulat\u00f3rio. Normalmente se contrap\u00f5em... \u00c9 o duelo dos cientistas: um fala uma coisa, o outro refuta, e assim vai. Ent\u00e3o, foi uma coisa um tanto quanto chocante isso a\u00ed, o que acabou motivando fazer aquilo que n\u00e3o quer\u00edamos, que foi ir \u00e0 imprensa e explicar: \"Olha, esse ataque que a gente est\u00e1 recebendo, na verdade, n\u00e3o \u00e9 um ataque devido, porque n\u00f3s temos essas e essas e essas pontua\u00e7\u00f5es. E o v\u00edrus replicante \u00e9 uma delas\". Eu citei a aus\u00eancia total, eminente Senador, de estudo de toxicidade reprodutiva. N\u00e3o tem dados sobre a a\u00e7\u00e3o dessa vacina em espermatozoide e \u00f3vulo, em test\u00edculo e ov\u00e1rio. N\u00e3o tem estudo sobre feto, nem em animal, nem em camundongo tem. N\u00e3o tem nos dossi\u00eas enviados a n\u00f3s. Ent\u00e3o, a quest\u00e3o do v\u00edrus replicante, que acabou se tornando, digamos assim, um ponto de honra... Foram todos enviados. N\u00f3s temos esses estudos. T\u00eam, t\u00eam, sim. Senador, eu reitero: o dossi\u00ea est\u00e1 publicizado, por gentileza. V. Exa. ter\u00e1 todo o acesso. E o que n\u00e3o estiver ali e que desejar, basta oficiar e requerer que n\u00f3s traremos. Tem problema nenhum. S\u00e3o v\u00e1rios itens, Senador. S\u00e3o mais de 14 itens... ... que levam a uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande. E eu queria s\u00f3 concluir, para n\u00e3o me estender aqui na... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Perfeito. Eu pediria, por favor, para a Dra. Samia anotar... Aprovadas e reprovadas. Eu n\u00e3o terminei... Quando n\u00f3s tivemos a divulga\u00e7\u00e3o desses dados, Senador, n\u00f3s tivemos amplas manifesta\u00e7\u00f5es da comunidade cient\u00edfica nacional principalmente de compreens\u00e3o e de apoio \u00e0 decis\u00e3o tomada aqui no Brasil. Tivemos amplas manifesta\u00e7\u00f5es nesse sentido. Porque, de fato, havia \u2013 e eu acho que ainda h\u00e1 \u2013 uma expectativa muito grande. Esperamos ter mais essa vacina. E, quando houve aquela informa\u00e7\u00e3o nossa inicial de que infelizmente n\u00e3o seria naquele momento, \u00e0 luz dos documentos que possu\u00edmos, a comunidade cient\u00edfica nacional toda se mobilizou para saber os porqu\u00eas. Ent\u00e3o, foram \"n\" pedidos de reuni\u00e3o para que n\u00f3s explic\u00e1ssemos, o que n\u00f3s atendemos. E, logo depois, tivemos esse convencimento dessa mesma comunidade. A Anvisa n\u00e3o postergou, Senador, a an\u00e1lise nem dessa vacina, nem de nenhuma outra. Eu tenho que pedir que separe aqui, que s\u00e3o... Eu tenho que pedir aqui, Senador \u2013 eu trouxe essa informa\u00e7\u00e3o \u2013, se eu podia separar... \u00c9, mas n\u00e3o \u00e9 corrido, Senador, at\u00e9 porque a lei nos obriga a dar respostas antes disso. O senhor quer ver uma coisa? N\u00e3o. Isso \u00e9 crime. Isso \u00e9 um crime. A quest\u00e3o \u00e9: esse tempo de cinco meses n\u00e3o \u00e9 um tempo corrido conosco. Sim. Uma por\u00e7\u00e3o. Emerg\u00eancia... V. Exa. pode ficar tranquilo quanto a isso. Isso foi feito. Agora, existem os per\u00edodos em que a gente pede documentos e h\u00e1 uma demora na volta desses documentos. Ent\u00e3o, realmente, se for pensar que esses cinco meses foram cinco meses passados pela Anvisa... O senhor sabe que o acionamento judicial hoje \u00e9 imediato. N\u00f3s tivemos v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es de STF respondidas e respondidas sem retorno de cr\u00edtica do pr\u00f3prio Supremo Tribunal. Ent\u00e3o... A lei, Senador, que define esse processo \u00e9 a Lei n\u00ba 13.979, de 7 de fevereiro de 2020, que estabelece para a Anvisa um car\u00e1ter assessorial na parte de tr\u00e2nsito de pessoas e de controle sanit\u00e1rio do tr\u00e2nsito de cargas em todo o Brasil. Ent\u00e3o, a resposta \u00e9 sim, n\u00f3s emitimos daquele momento at\u00e9 agora 299 notas t\u00e9cnicas... N\u00e3o, eram tr\u00eas minist\u00e9rios no in\u00edcio, agora s\u00e3o quatro. Na verdade, agora at\u00e9 mudou. N\u00e3o, tomou. Por exemplo, fechamentos de aeroportos para vindas de estrangeiros para o Brasil... Sim, tivemos v\u00e1rios. V\u00e1rios! N\u00f3s temos tudo isso documentado. \u00c9, \u00e9 mais perto. De gen\u00e9ricos, n\u00e3o. Gen\u00e9ricos n\u00e3o. S\u00e3o documentos, discrep\u00e2ncias que foram apontadas e que est\u00e3o com eles para nos responderem. \u00c9 um processo... Sim, vai ser muito bom. Para sempre. Senador Rog\u00e9rio Carvalho... Senador, o que pode ser... Vou manter a ordem inversa da cronol\u00f3gica. O senhor concorda? O que pode ser feito sobre a Sputnik? Eu espero, Senador, que essa pergunta esteja na mente dos que t\u00eam as respostas aos questionamentos que apontamos e que mandem para n\u00f3s o quanto antes, junto com processo, sem processo. O processo em que fomos amea\u00e7ados eu acho que faz parte. N\u00e3o vai ser talvez nem o primeiro, nem o \u00faltimo. Faz parte. O acionar da Justi\u00e7a faz parte numa democracia, mas que venham as respostas. V. Exa. apontou a quest\u00e3o da replica\u00e7\u00e3o viral, que \u00e9, de fato, um dos itens que apontamos com maior \u00eanfase. Eu gostaria... Eu tenho... Sr. Presidente, o meu tempo. Posso aumentar um pouquinho o tempo aqui da minha resposta? Obrigado. Eu queria poder... Alguns pontos, eminente Senador Rog\u00e9rio Carvalho, foram elencados como as lacunas de informa\u00e7\u00e3o. O primeiro deles foi a aus\u00eancia do relat\u00f3rio t\u00e9cnico da autoridade internacional que concedeu o registro. A pr\u00f3pria autoridade t\u00e9cnica que concedeu o registro n\u00e3o acostou ao processo... E a\u00ed vamos falar: que processo? O Senador Humberto Costa lembrou com muita propriedade, s\u00e3o dois: um \u00e9 o desenvolvimento de vacinas no Brasil, firma Uni\u00e3o Qu\u00edmica, que vai fazer a Sputnik no Brasil; o outro \u00e9 a importa\u00e7\u00e3o excepcional, que \u00e9 mais a \u00eanfase de V. Exa. Nos documentos recebidos, faltava o relat\u00f3rio t\u00e9cnico, que \u00e9 justamente aquele que firma e mostra por que firmou a qualidade, a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia. N\u00e3o basta um atesto puro e simples, \u00e9 preciso que todo aquele processo seja demonstrado de maneira que quem analisa ou investiga \u2013 investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u2013 possa cumprir as etapas e chegar no mesmo lugar. Isso n\u00e3o veio. Foi demonstrada uma falta de controle do processo e das mat\u00e9rias-primas em rela\u00e7\u00e3o a agentes advent\u00edcios. O que \u00e9 agente advent\u00edcio? Agente advent\u00edcio \u00e9 qualquer micro-organismo, qualquer fragmento de cultura celular que n\u00e3o deveria estar ali \u2013 tem que vir puro \u2013, e, para isso, para que n\u00e3o esteja presente na vacina, o desenvolvedor tem que mostrar qual foi o mecanismo de controle que ele usou, de filtragem que ele usou, de segrega\u00e7\u00e3o da linha produ\u00e7\u00e3o que ele usou. Essa informa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o veio. A caracteriza\u00e7\u00e3o incompleta da subst\u00e2ncia ativa, n\u00e3o tendo sido pontuadas as suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas, ou seja, estamos lidando com adenov\u00edrus modificado, e modificado com material gen\u00e9tico do novo coronav\u00edrus. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que, em toda caracteriza\u00e7\u00e3o f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica, venha demonstrado: \"Olha, o pH \u00e9 tal, a temperatura \u00f3tima \u00e9 tal\". Nada disso estava presente. Prosseguindo, esse tema, agora, Senador, \u00e9 um tema em que estive, particularmente, j\u00e1 trabalhando com isso h\u00e1 algum tempo; \u00e9 um tema que sempre me causou uma certa dificuldade, mas vamos l\u00e1: a aus\u00eancia de valida\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o de todas as metodologias de an\u00e1lise. O que \u00e9 a valida\u00e7\u00e3o de um processo? Valida\u00e7\u00e3o \u00e9 repetir aquele processo ad nauseam, e n\u00e3o chegar a resultado d\u00edspar; \u00e9 repetir uma vez, duas vezes, vinte vezes e chegar \u00e0quele mesmo resultado. Depois de um n\u00famero, \"x\" vezes, \u00e9 dito: \"Esse processo est\u00e1 validado\". Tamb\u00e9m n\u00e3o veio, tamb\u00e9m n\u00e3o se mostrou a valida\u00e7\u00e3o dos processos. Tudo isso que eu estou dizendo aqui \u00e9 muito de que as informa\u00e7\u00f5es foram colocadas, mas n\u00e3o foram comprovadas no processo. Vou prosseguir, tem outros itens diferentes. Controles de qualidade implementados insuficientes em rela\u00e7\u00e3o ao produto ou em rela\u00e7\u00e3o ao processo. Controles de qualidade que demonstrasse a estabilidade, se ele est\u00e1 com algum grau de contamina\u00e7\u00e3o, sim ou n\u00e3o, e aquelas caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas que j\u00e1 citei anteriormente. O per\u00edodo de acompanhamento dos testadores volunt\u00e1rios. Testadores volunt\u00e1rios precisam ser acompanhados, e esse per\u00edodo varia de um a dois anos. N\u00e3o \u00e9 preciso esperar dois anos para protocolar, sen\u00e3o n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos salvando vida na Covid-19, mas tem que ser apontado: \"Olha, eu vou acompanhar meus testadores volunt\u00e1rios durante dois anos, e, agora com tr\u00eas meses, eu estou protocolando\". Sem problema nenhum, est\u00e1 mostrando ali que vai acompanhar at\u00e9 dois anos. Esse prazo, Senador, n\u00e3o \u00e9 apontado, n\u00e3o \u00e9 definido. A empresa n\u00e3o conseguiu demonstrar que o processo, em escala comercial do produto... O processo \u00e9 igual \u00e0 escala comercial, ou seja, no projeto piloto, foram 5 litros numa bancada. Ele \u00e9 analisado, validado, estudado, enfim, dissecado. E existe o produto, no final da linha de produ\u00e7\u00e3o, que a\u00ed vai para dezena de milhar, centena de milhar. Do que precisa ter certeza quando se analisa uma autoriza\u00e7\u00e3o? \u00c9 que esse material que \u00e9 feito sobre os 5 litros de bancada \u2013 e foi o que chegou para n\u00f3s \u2013 tem um estudo chamado comparabilidade, ou seja, ele foi comparado e ele \u00e9 exatamente igual ao produto da escala industrial. Tamb\u00e9m n\u00e3o veio, tamb\u00e9m n\u00e3o temos acesso a esse dado. S\u00f3 para voc\u00ea ter uma ideia, quando se muda de uma escala de bancada para uma escala industrial, passa de 5 litros para mil litros. E tem que vir para n\u00f3s a documenta\u00e7\u00e3o que diga: \"Olha, eu testei, eu fiz a comparabilidade; o que voc\u00ea est\u00e1 analisando com 5 litros \u00e9 igual ao que eu vou te entregar com dezenas de milhares de litros, ou quanto seja poss\u00edvel\". Foram apresentados dados de caracteriza\u00e7\u00e3o referentes a apenas um \u00fanico lote. Quando se mandam resultados por lote, minimamente s\u00e3o tr\u00eas lotes; veio apenas um, este que citei desse lote de bancada. A pr\u00e1tica anal\u00edtica prev\u00ea, no m\u00ednimo, informa\u00e7\u00f5es vindas de tr\u00eas lotes. A quest\u00e3o do potencial de libera\u00e7\u00f5es de vacinas que n\u00e3o sejam semelhantes \u00e0quelas estudadas e que apresentem problemas que impactam no seu uso seguro, ou seja, \u00e9 preciso ter a certeza o pa\u00eds que vai adquirir aquele produto de que o que ele est\u00e1 adquirindo vindo daquela f\u00e1brica \u2013 e, no caso concreto, s\u00e3o nove; n\u00f3s inspecionamos duas; s\u00e3o nove f\u00e1bricas \u2013, de que a garantia daquilo que foi ofertado vir\u00e1 daquela f\u00e1brica, que \u00e9 a que foi inspecionada, e que, portanto, temos total certeza de que o que foi feito naquilo que nos disseram que ia ser feito de fato \u00e9 o que chegou para n\u00f3s. Isso \u00e9 um compromisso que tem que ser assumido pelo desenvolvedor. Ele tem que apontar isto claramente: \"Olha, eu estou testando o lote que veio da linha de produ\u00e7\u00e3o tal e voc\u00ea vai comprar dessa linha de produ\u00e7\u00e3o\". S\u00e3o coisas, Senador, que \u2013 eu sei que o senhor \u00e9 m\u00e9dico, eu tamb\u00e9m \u2013, s\u00e3o coisas que para n\u00f3s, da pr\u00e1tica m\u00e9dica, a gente talvez nunca tenha parado para pensar nisso, mesmo o senhor, que tem estudado muito sobre esse tema, j\u00e1 demonstrou grandes conhecimentos aqui. Mas eu confesso, falando por mim, que h\u00e1 coisas que eu precisei me debru\u00e7ar muito, junto com a minha \u00e1rea t\u00e9cnica, at\u00e9 para tentar entender, internalizar esse conhecimento. Porque digo que h\u00e1 determinadas situa\u00e7\u00f5es aqui que eu, confesso, n\u00e3o tinha parado para refletir, da import\u00e2ncia desses dados. N\u00e3o vou citar a quest\u00e3o da ocorr\u00eancia do v\u00edrus replicante. Qual \u00e9 o problema do v\u00edrus replicante? Em si, muito pouco. Adenov\u00edrus? Muito pouco. Agora, \u00e9 exato, o senhor falou muito bem: adenoviroses respirat\u00f3rias. Agora, eu preciso ter o estudo que comprove que esse adenov\u00edrus, embora replicante numa taxa que n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel internacionalmente \u2013 internacionalmente, em vacinas, Senador, \u00e9 zero, n\u00e3o ter v\u00edrus nenhum \u2013, mas, vamos l\u00e1, foi documentado, tem v\u00edrus replicante? Est\u00e1 no documento deles que tem v\u00edrus replicante. Mas foi mapeado esse v\u00edrus, foi acompanhada a sua vida e chegou-se \u00e0 conclus\u00e3o de que com \"x\" horas, dias, ele est\u00e1 inativado. Ou foi acompanhado que ele n\u00e3o est\u00e1 inativado, mas ele se fixou nesse, nesse e nesse tecido e n\u00e3o causou problema nenhum a esse tecido. Essa informa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 l\u00e1. Outro item que n\u00e3o foi poss\u00edvel superar: toxicidade reprodutiva, Senador. N\u00e3o tem estudo. N\u00e3o foi enviado... N\u00e3o estou dizendo que n\u00e3o tenha. Pode ser que chegue agora. Pode ser que chegue... Geneticamente. Foram tr\u00eas grupos que t\u00eam mais de 70 pessoas. S\u00e3o cinco. Mandamos todos. Senador Angelo Coronel, a quest\u00e3o que V. Exa. apontou referente \u00e0 quest\u00e3o da aferi\u00e7\u00e3o de temperatura no Aeroporto de Salvador, vamos recapitular rapidamente aqui. Em 18 de mar\u00e7o de 2020, houve uma reuni\u00e3o que contemplou integrantes do Governo do Estado da Bahia, Anvisa, Pol\u00edcia Federal, administra\u00e7\u00e3o do Aeroporto de Salvador, Bahia, quando se mostrou a quest\u00e3o de realizar a barreira sanit\u00e1ria atrav\u00e9s da verifica\u00e7\u00e3o de temperatura de passageiros e tripula\u00e7\u00e3o. Isso foi em 18 de mar\u00e7o de 2020. No mesmo dia, em 18 de mar\u00e7o de 2020, a Anvisa negou esse pedido com base em ser aquela ali uma \u00e1rea exclusiva de atua\u00e7\u00e3o federal, a saber tanto da Anvisa quanto da Pol\u00edcia Federal e da pr\u00f3pria Receita Federal, e o entendimento, \u00e0quela \u00e9poca, Senador, foi que essa realiza\u00e7\u00e3o dessa atividade ali terminaria por ser mais uma concentra\u00e7\u00e3o de pessoas, seria um problema \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de pessoas naquele ponto. Entretanto, n\u00e3o foi objetado que essa realiza\u00e7\u00e3o fosse feita na chamada \u00e1rea n\u00e3o federal do aeroporto, que \u00e9 justamente aquela \u00e1rea quando se chega \u2013 vou dar o exemplo aqui do Aeroporto JK \u2013 no aeroporto, desce ali do ve\u00edculo, ent\u00e3o tem todo aquele sagu\u00e3o at\u00e9 a \u00e1rea do check-in, naquela \u00e1rea, n\u00e3o \u00e9 uma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria federal. Ent\u00e3o, ali n\u00e3o h\u00e1 nenhum \u00f3bice a que se realizem medidas, inclusive como essa que V. Exa. citou, que \u00e9 a aferi\u00e7\u00e3o de temperatura. Aqui no GDF, por exemplo, foi utilizado. Houve, realmente, essa interlocu\u00e7\u00e3o conosco aqui, n\u00f3s apontamos que no nosso entendimento n\u00e3o seria adequado na \u00e1rea federal do aeroporto, na \u00e1rea interna, mas que nessa \u00e1rea poderia ser feito, e foi feito durante algum tempo aqui, os senhores devem se lembrar, havia ali uma c\u00e2mera de corpo inteiro, havia pessoas prestando esclarecimentos, orientando quanto ao uso de m\u00e1scaras e coisas dessa linha de a\u00e7\u00e3o. Isso foi no dia 18 de mar\u00e7o. No dia seguinte, 19 de mar\u00e7o, houve uma a\u00e7\u00e3o judicial promovida pelo Estado da Bahia e, tamb\u00e9m, no dia 19 de mar\u00e7o, a decis\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia que foi favor\u00e1vel \u00e0 Justi\u00e7a Federal. N\u00f3s fizemos uma nota t\u00e9cnica quanto a essas quest\u00f5es, principalmente sobre o controle de temperatura \u2013 que eu vou exemplificar j\u00e1, j\u00e1 \u2013, em 20 de mar\u00e7o. Em 21, enviamos o recurso ao TRF da 1\u00aa Regi\u00e3o; em 22 de mar\u00e7o a decis\u00e3o foi favor\u00e1vel \u00e0 Anvisa; em 26 de mar\u00e7o foi feito o recurso do Estado da Bahia para o Supremo Tribunal Federal; em 8 de abril saiu a decis\u00e3o favor\u00e1vel do Supremo Tribunal Federal \u00e0 Anvisa. A quest\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o da temperatura, eminente Senador, n\u00e3o tem fundamenta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Ela \u00e9 uma medida coadjuvante, \u00e9 uma medida educativa, ela \u00e9 usada no Brasil inteiro, hoje mesmo, quando entramos aqui no Senado Federal, tivemos a nossa temperatura aferida, mas ela n\u00e3o tem efic\u00e1cia perante a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade na medida em que indiv\u00edduos que est\u00e3o com a Covid e s\u00e3o assintom\u00e1ticos transmitem o v\u00edrus e t\u00eam temperatura normal e outros que est\u00e3o com processos infecciosos, uma infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, um abscesso dent\u00e1rio, por exemplo, podem ter eleva\u00e7\u00e3o de temperatura, e n\u00e3o tem nada a ver com a Covid e, de outro lado tamb\u00e9m, a eleva\u00e7\u00e3o da temperatura, mesmo no paciente com Covid, se ele tem a inten\u00e7\u00e3o de mascarar o sensor, ele toma um antit\u00e9rmico e consegue passar livremente. Por esse motivo, a verifica\u00e7\u00e3o da temperatura, em si, tem valor como medida coadjuvante e educativa, porque ela desperta nas pessoas o senso de que est\u00e3o passando ali por uma verifica\u00e7\u00e3o, que h\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia e que elas t\u00eam que tomar cuidado, mas, cientificamente falando, n\u00e3o \u00e9 uma medida eficaz. Mesmo assim, n\u00e3o houve nenhum \u00f3bice a que essas verifica\u00e7\u00f5es, essas atua\u00e7\u00f5es fossem feitas nas \u00e1reas n\u00e3o federais dos aeroportos de todo o Brasil \u2013 citei a quest\u00e3o do GDF e uma a\u00e7\u00e3o semelhante do grande Estado da Bahia. O grande Estado do Maranh\u00e3o tamb\u00e9m entrou com uma a\u00e7\u00e3o semelhante e teve tamb\u00e9m um transcurso e um desfecho semelhantes. (Pausa.) Desculpe, Senador Angelo Coronel, eu n\u00e3o respondi as outras duas. Desculpe, Presidente, eu n\u00e3o respondi. O eminente Senador pergunta tamb\u00e9m, \u00e0 luz da Lei 14.124, o que houve para que n\u00e3o consegu\u00edssemos aprovar a importa\u00e7\u00e3o excepcional de vacinas da Sputnik V. Na verdade, faltou, Senador, o relat\u00f3rio firmado pelo pa\u00eds de origem com a ag\u00eancia reguladora de origem nos mostrando, de maneira s\u00f3lida, transparente e categ\u00f3rica, os dados de qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia. Mesmo assim, diante dessa aus\u00eancia, n\u00f3s entramos em contato com 53 dos tais sessenta e poucos pa\u00edses que fazem uso da vacina Sputnik V, dos quais: 11 n\u00e3o responderam; 23 relataram que n\u00e3o estavam usando absolutamente nenhuma dose, embora constassem dessa lista de 60 pa\u00edses. E, daqueles que n\u00f3s conseguimos obter respostas, as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de que as quantidades disponibilizadas eram muito pequenas e que a pr\u00f3pria rede de monitoriza\u00e7\u00e3o daqueles pa\u00edses n\u00e3o era uma rede que permitisse dar dados confi\u00e1veis quanto ao acompanhamento do que aconteceu com as pessoas que tomaram essa vacina. Dois pa\u00edses que t\u00eam estrutura regulat\u00f3ria sedimentada, amadurecida e de respaldo mundial fazem parte do grupo que nos deu informa\u00e7\u00f5es: o M\u00e9xico e a Argentina. O M\u00e9xico disse que tem um acordo de confidencialidade e n\u00e3o poderia nos responder nada do que foi perguntado. E na Argentina, a ag\u00eancia argentina nos enviou prontamente as suas observa\u00e7\u00f5es, entretanto n\u00e3o foram observa\u00e7\u00f5es que respondessem aos quesitos apresentados. E tamb\u00e9m pontuou que, por raz\u00f5es de governan\u00e7a daquele pa\u00eds, existe ali uma intera\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que teria sido efetivamente o \u00f3rg\u00e3o que autorizou essa vacina na Argentina. Quanto \u00e0 quest\u00e3o da CTNBio e do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es, a an\u00e1lise l\u00e1 feita \u00e9 uma an\u00e1lise de uma outra certifica\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma an\u00e1lise que \u00e9 mandat\u00f3ria para todo organismo geneticamente modificado que entre num pa\u00eds. Isso \u00e9 uma coisa muito s\u00e9ria. Um organismo geneticamente alterado, um micro-organismo geneticamente alterado, se ele n\u00e3o tiver uma avalia\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a muito boa, pode, sim, levar a transtornos em tudo o que se refere \u00e0 vida nesse novo pa\u00eds onde ele adentra. Ent\u00e3o, a certifica\u00e7\u00e3o da CTNBio \u00e9 quanto \u00e0 biosseguran\u00e7a do componente fundamental da vacina. \u00c9 muito importante essa certifica\u00e7\u00e3o para a produ\u00e7\u00e3o que se espera da f\u00e1brica Uni\u00e3o Qu\u00edmica, do laborat\u00f3rio Uni\u00e3o Qu\u00edmica, que \u00e9 um laborat\u00f3rio que j\u00e1 \u00e9 certificado pela Anvisa, numa parte de sua linha de produ\u00e7\u00e3o. Certamente, j\u00e1 com essa chancela da CTNBio e do MCTIC, poder\u00e1, t\u00e3o logo tenha feito toda a resposta a quesitos formulados pela ag\u00eancia, dar in\u00edcio \u00e0 sua linha de produ\u00e7\u00e3o, o que vai ser bom, muito bom para o Brasil. Mas \u00e9 diferente, Senador, da an\u00e1lise que fizemos para tentar autorizar a importa\u00e7\u00e3o emergencial, que n\u00e3o foi poss\u00edvel. Foram, na verdade, dados que buscamos de toda maneira: buscamos esse primeiro relat\u00f3rio que n\u00e3o veio \u2013 ele n\u00e3o cont\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es completas \u2013; tentamos usar dados a que j\u00e1 temos acesso por conta do estudo que est\u00e1 sendo analisado na Uni\u00e3o Qu\u00edmica, tentamos ali tamb\u00e9m; e fizemos tamb\u00e9m a inspe\u00e7\u00e3o in loco na R\u00fassia, em duas plantas fabris. Infelizmente, n\u00e3o foi poss\u00edvel autorizar naquele momento, mas n\u00e3o \u00e9 uma porteira fechada, n\u00e3o \u00e9 um processo concluso, porque novos documentos podem ser apresentados. Ali\u00e1s, j\u00e1 foram apresentados, e outros est\u00e3o chegando, e encontram-se sob an\u00e1lise neste momento. Esperamos que tenha um bom desfecho. Sim, Sr. Senador. Est\u00e1 sendo usada na Argentina em 57,8% do universo vacinal naquele pa\u00eds. N\u00e3o, eu queria apenas agradecer ao Senador Angelo Coronel. Senador, nosso esfor\u00e7o, nosso empenho \u00e9 buscar essas solu\u00e7\u00f5es. Realmente nos d\u00f3i muito ver essas cenas que V. Exa. citou, mas tamb\u00e9m entendemos que n\u00e3o podemos criar outras cenas tamb\u00e9m de choro \u00e0 beira de leitos de hospital por motivos causados por produtos que n\u00e3o tenham eventualmente uma seguran\u00e7a confirmada por n\u00f3s. Mas V. Exa. tenha a tranquilidade de saber que a Anvisa \u00e9 composta por brasileiros que n\u00e3o est\u00e3o alheios a esse sofrimento. Estamos fazendo tudo que \u00e9 poss\u00edvel. Muito obrigado, eminente Senador. O convite veio, Senador, pela gest\u00e3o do grupo, via Casa Civil. Naquela \u00e9poca, a Anvisa, pela Lei 13.979, fazia parte do grupo interministerial e Anvisa. Era o \u00fanico \u00f3rg\u00e3o que n\u00e3o era minist\u00e9rio que fazia parte desse grupo. Ent\u00e3o, chegou uma convoca\u00e7\u00e3o para mim de uma reuni\u00e3o. Essa reuni\u00e3o, que eu me lembre, foi mais para o fim do dia, quase de noite, e obviamente era para tratar de algum tema de combate \u00e0 pandemia. Elas aconteciam com frequ\u00eancia \u2013 essas reuni\u00f5es. Ent\u00e3o, o convite veio dessa maneira que lhe falei. Exato. Ele era, na \u00e9poca, o coordenador desse grupo. Foi por ele, sim, senhor. Senador, eu n\u00e3o me recordo de outro tema ter sido tratado nessa reuni\u00e3o. E, como ela n\u00e3o terminou, pelo menos para mim, pessoalmente, n\u00e3o terminou exatamente de maneira ortodoxa, dada a minha rea\u00e7\u00e3o ali, eu n\u00e3o lembro. Eu me lembro muito desse ponto focal. Ali\u00e1s, \u00e9 o ponto que foi citado pelo Ministro Mandetta tamb\u00e9m. Exato. Exato. Receita retida, exato. Ainda sob receita, porque essas medica\u00e7\u00f5es nunca foram pela norma de livre aquisi\u00e7\u00e3o, de chegar \u00e0 farm\u00e1cia e \"eu quero comprar\". Tinha sempre que haver a apresenta\u00e7\u00e3o de receita. A flexibiliza\u00e7\u00e3o se deu porque come\u00e7amos a ter, talvez, nessa \u00e9poca... O senhor reportou que foi em junho ou julho, me parece. O que \u00e9 que aconteceu? Houve tamb\u00e9m \u2013 isso \u00e9 ineg\u00e1vel \u2013, por conta dessa quest\u00e3o do uso off-label, um consumo bem maior do que a produ\u00e7\u00e3o, numa velocidade avassaladora. Ent\u00e3o, v\u00e1rias medidas tiveram que ser tomadas para garantir o uso de quem precisava efetivamente pela bula, que \u00f3 l\u00fapico, o mal\u00e1rico e o artr\u00edtico \u2013 s\u00e3o basicamente esses tr\u00eas grupos de pacientes. Ent\u00e3o, nesse momento, n\u00f3s come\u00e7amos a receber uma enxurrada de reclama\u00e7\u00f5es de que estava havendo uma dificuldade imposta pela Anvisa, porque agora tinha que ter receita especial, que tinha que ficar retida. Ent\u00e3o, como nessa hora essa quest\u00e3o j\u00e1 come\u00e7ou a ser mais bem equacionada, n\u00f3s entendemos que era hora de desburocratizar e voltar ao status anterior. Isso n\u00e3o aconteceu s\u00f3 com a hidroxicloroquina. Isso aconteceu com outras medica\u00e7\u00f5es que sumiram da prateleira pelo uso off-label. Isso aconteceu com a ivermectina, isso aconteceu com a nitazoxanida. Houve uma procura muito grande e a\u00ed ele sumiu. Tinha m\u00e3e que queria tratar crian\u00e7a para verme e n\u00e3o conseguia comprar ivermectina mais. N\u00e3o, nunca referendou isso. N\u00f3s tivemos at\u00e9, se o senhor me permite... Houve \u00e9pocas, inclusive, de doa\u00e7\u00f5es que foram feitas ao Brasil, e essas doa\u00e7\u00f5es de pa\u00edses estrangeiros tiveram, na parte da importa\u00e7\u00e3o, o nosso aval, porque n\u00e3o tinham como n\u00e3o ter. O consumo de hidroxicloroquina no Brasil mensal \u00e9 de 3,45 milh\u00f5es de comprimidos para pessoas que precisam desse medicamento. E, quando houve essa avassaladora procura por causa do uso off-label, n\u00f3s tivemos que tomar medidas, inclusive aceitar doa\u00e7\u00f5es. Recebemos a\u00ed de alguns laborat\u00f3rios que doaram 1 milh\u00e3o, 2 milh\u00f5es. Isso a\u00ed aconteceu. Sim, plenamente. Existem duas recomenda\u00e7\u00f5es do minist\u00e9rio, uma bem precoce, no in\u00edcio do enfrentamento \u00e0 pandemia, que foi at\u00e9 reportada pelo pr\u00f3prio Ministro Mandetta \u2013 encontrava-se no protocolo \u2013, que era o uso compassivo naquela \u00e9poca. Depois, o Ministro Teich me parece que n\u00e3o teve nenhuma a\u00e7\u00e3o nisso. E, na gest\u00e3o Pazuello, houve uma amplia\u00e7\u00e3o desse uso para outras indica\u00e7\u00f5es. Eu queria pontuar que, na fase inicial \u2013 e isso foi gradativo \u2013, era um cen\u00e1rio de grandes incertezas e havia v\u00e1rios estudos em andamento, como existem at\u00e9 hoje. N\u00f3s temos um estudo que vai acabar s\u00f3 em 31 de dezembro desse ano. Sobre ivermectina e nitazoxanida tem estudos que v\u00e3o acabar em 2030, por exemplo. Mas, naquele in\u00edcio de ano, era um cen\u00e1rio de incertezas. Ent\u00e3o, at\u00e9 imagino, infiro, que isso possa ter sido adotado em face dessa quest\u00e3o. Agora, a Anvisa n\u00e3o tem essa atua\u00e7\u00e3o quanto aos programas nacionais de sa\u00fade. Eu ouvi pela imprensa. A\u00ed, Senador, vou citar o que vi dessa situa\u00e7\u00e3o porque, reitero, a Anvisa n\u00e3o adquire nada, n\u00e3o participa de aquisi\u00e7\u00e3o para nenhum insumo do SUS, nem de nada. A gente compra o material de trabalho interno na ag\u00eancia. Parece-me que essa afirma\u00e7\u00e3o feita pelo nosso Presidente talvez tenha sido mais no sentido de concretiza\u00e7\u00e3o de tratativas. Porque, vamos nos lembrar, a AstraZeneca j\u00e1 estava tratada muito antes. J\u00e1 vem se noticiando a quest\u00e3o da transfer\u00eancia da tecnologia, da Fiocruz come\u00e7ar a ter uma linha de produ\u00e7\u00e3o. Com a pr\u00f3pria CoronaVac, todos devem se lembrar, houve aquela quest\u00e3o inicial: compra, n\u00e3o compra e, depois, compra. Quando foi decidido pela compra, salvo melhor ju\u00edzo, ainda n\u00e3o tinha certifica\u00e7\u00e3o da Anvisa. Ent\u00e3o, eu penso que tenha sido uma refer\u00eancia... Agora, acabou o depoimento do regulador, estou entrando no campo da opini\u00e3o. N\u00e3o sei se interessa aos senhores a minha opini\u00e3o. A minha opini\u00e3o \u00e9 a de que a refer\u00eancia foi a quest\u00e3o do pagamento. Imagino a\u00ed alguma coisa contratual \u2013 \"olha, eu tenho inten\u00e7\u00e3o, eu quero\". O mundo inteiro fez isso. No mundo inteiro, quando come\u00e7ou a quest\u00e3o da vacina, todos os governos se apressaram em dizer: \"Olha, n\u00e3o sei nem como \u00e9 que vai terminar, mas eu quero\". Fez na AstraZeneca. Eu digo, Senador, no ano passado, em 2020. Acho que foi isso. Agora, eu n\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o desse dado. N\u00e3o, a Sputnik n\u00e3o est\u00e1 autorizada... N\u00e3o, a Sputnik n\u00e3o est\u00e1 autorizada at\u00e9 agora. O Governo Federal demonstrou interesse, acho que em 20 milh\u00f5es de doses, e os governos... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Dez milh\u00f5es de doses. E os governos dos Estados do Nordeste em um n\u00famero maior, parece-me que 38 milh\u00f5es ou coisa desse g\u00eanero. O Amazonas pediu 1 milh\u00e3o. Ent\u00e3o, quer dizer, houve a\u00ed diversas fontes desejando a vacina, mas n\u00e3o foi poss\u00edvel atender. Senador, \u00e9 uma conclus\u00e3o que eu acho que deveria ser dita, proferida, por quem efetua a compra. Parece-me um racioc\u00ednio, agora... N\u00e3o... Tem... \u00c9. Mas eu gostaria s\u00f3 de acrescentar, Senadores, o uso, o uso, n\u00e3o a compra, o uso. O uso, em Territ\u00f3rio nacional... \u00c9. Isso o que o Senador Humberto Costa est\u00e1 lembrando \u00e9 o que eu infiro que seja... Eu n\u00e3o tenho esse... Eu n\u00e3o li esse dado que o Senador Humberto Costa citou, mas acredito que tenha sido isso: fez-se um protocolo de inten\u00e7\u00e3o condicionando o pagamento ao registro na Anvisa. Agora, a lei regulat\u00f3ria diz o seguinte: tem que ter o registro ou a autoriza\u00e7\u00e3o emergencial para usar, para injetar nas pessoas. \u00c9 o que a Uni\u00e3o Qu\u00edmica pretende fazer. Sim, porque o que vai determinar \u00e9 a regra... N\u00e3o s\u00f3 isso, Senador. A\u00ed, me permita uma coloca\u00e7\u00e3o. Teria, posso responder ao senhor. Teria, teria. N\u00f3s colocamos numa resolu\u00e7\u00e3o nossa a vacina e o oxig\u00eanio na anu\u00eancia de exporta\u00e7\u00e3o da Anvisa. Ou seja, se algu\u00e9m produzir oxig\u00eanio aqui e resolver exportar para qualquer pa\u00eds, s\u00f3 vai conseguir exportar se a Anvisa disser: \"Pode exportar\". E antes de a Anvisa dizer \"pode exportar\", ela consulta o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: \"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, estamos bem de oxig\u00eanio? Podemos exportar para algum pa\u00eds? Podemos ceder para algum pa\u00eds?\". Ent\u00e3o, n\u00f3s tomamos essa medida de colocar vacina e oxig\u00eanio na lista de anu\u00eancias de exporta\u00e7\u00e3o. A Uni\u00e3o Qu\u00edmica. Pode, se n\u00f3s dermos a anu\u00eancia de exporta\u00e7\u00e3o... ... e se a Argentina aprovar o uso da Sputnik fabricada no Brasil para ser usada na Argentina. Senador, boa tarde. Sobre as perguntas que o senhor fez, vamos recapitular a hist\u00f3ria. A cloroquina \u00e9, aproximadamente, ali dos anos 30, salvo melhor ju\u00edzo, pela Bayer alem\u00e3; e, conforme V. Exa. pontuou, precisamente, a hidroxicloroquina, 1946, com uma utiliza\u00e7\u00e3o mais ampla a partir de 1955, por a\u00ed. A hidroxicloroquina \u00e9 um produto, digamos, bem mais, cronologicamente falando, mais moderno, mais avan\u00e7ado e, consequentemente, com efeitos colaterais a menor do que a sua irm\u00e3 mais velha, por assim dizer, a cloroquina. E o que acontece? \u00c9 exatamente como est\u00e1vamos agora, h\u00e1 pouco, falando: a Anvisa teve que tomar, como reguladora de mercado tamb\u00e9m... A ag\u00eancia n\u00e3o s\u00f3 trata da parte sanit\u00e1ria, mas tamb\u00e9m \u00e9 reguladora de mercado. N\u00f3s vislumbramos que produtos utilizados no tratamento off-label estavam levando a um consumo maior sem uma previsibilidade de reposi\u00e7\u00e3o, por parte dos pr\u00f3prios produtores, principalmente no caso da cloroquina e da hidroxicloroquina, que s\u00e3o medica\u00e7\u00f5es de um custo de produ\u00e7\u00e3o relativamente baixo, principalmente a cloroquina, que acaba n\u00e3o interessando muito a certos produtores, que preferem produtos mais custosos e que t\u00eam um retorno de mercado melhor. Ent\u00e3o, n\u00e3o houve uma adapta\u00e7\u00e3o do setor produtivo a ponto de suprir a demanda. Tivemos, inclusive, v\u00e1rias den\u00fancias tamb\u00e9m de pessoas com a receita, porque receita sempre precisou, mas era receita comum. Chegava-se na farm\u00e1cia com uma receita de tr\u00eas caixas, daqui a pouco, voltava-se, mais tr\u00eas \u2013 mais tr\u00eas, mais tr\u00eas \u2013 e, no final, fazia-se, inclusive, estoque do produto. Ent\u00e3o, foi necess\u00e1rio que a Ag\u00eancia realizasse, por tempo determinado \u2013 e j\u00e1 foi revogado isso \u2013 a ortodoxia maior na quest\u00e3o da receita; ent\u00e3o, receita especial com reten\u00e7\u00e3o, uma via fica retida, e com defini\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m de quantidade m\u00e1xima a ser adquirida por cada pessoa, por cada comprador. Tivemos, inclusive, v\u00e1rias reclama\u00e7\u00f5es nessa \u00e9poca tamb\u00e9m, porque algumas pessoas entenderam que era uma medida da ag\u00eancia para dificultar o acesso a pessoas; o intuito n\u00e3o foi esse. E, t\u00e3o logo essa situa\u00e7\u00e3o voltou se n\u00e3o a uma normalidade, mas, pelo menos, a um grau de administra\u00e7\u00e3o do problema melhor, n\u00f3s revogamos essas situa\u00e7\u00f5es. Senador, quanto ao uso off-label, a Anvisa n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o em uso off-label; a Anvisa tem a a\u00e7\u00e3o no uso de bula. E, quanto ao uso off-label, as entidades de classe s\u00e3o aquelas que se manifestam quanto a isso, s\u00e3o os conselhos regionais, o Conselho Federal de Medicina, a Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira e as associa\u00e7\u00f5es de especialidade. O que vemos, no cen\u00e1rio cient\u00edfico mundial atual, em rela\u00e7\u00e3o a esse medicamento, \u00e9 que muitos estudos foram feitos sem m\u00e9todo, e os que foram feitos com metodologia mais ortodoxa s\u00e3o estudos que dar\u00e3o respostas ainda num tempo mais \u00e0 frente, principalmente na quest\u00e3o do uso leve, conforme V. Exa. muito bem apontou. Senador, primeiramente, queria agradecer a sua imensa gentileza com as suas palavras. Eu queria pontuar que a iniciativa dos diretores estarem aqui hoje, em primeiro lugar, partiu deles. Numa reuni\u00e3o na semana passada, eles manifestaram esse desejo de estarem juntos aqui comigo. Eu disse a eles: \"Olha, eu jamais poderia pedir isso a voc\u00eas, mas se voc\u00eas est\u00e3o dizendo que querem ir... Eu n\u00e3o sei se pode, mas vamos tentar\". Eu queria tamb\u00e9m deixar registrado que eu n\u00e3o precisei tentar, porque, quando da minha primeira vinda, e n\u00e3o foi poss\u00edvel que eu prestasse o meu depoimento, o Senador Omar Aziz, sem que eu pedisse absolutamente nada, disse: \"Olha, se o senhor desejar trazer os seus diretores, os diretores da Anvisa e quem mais for poss\u00edvel, dentro logicamente... N\u00e3o h\u00e1 lugar para todos...\". Mas foi uma iniciativa do Presidente Omar Aziz, a quem eu agrade\u00e7o. \u00c9 muito importante esse depoimento que o senhor deu agora para os servidores que est\u00e3o nos acompanhando verem, na sua fala, esse seu reconhecimento. Esse \u00f3rg\u00e3o que o senhor citou, Senador \u00e9 o ICH, e a letra chave desse \u00f3rg\u00e3o \u00e9 o H, o H \u00e9 a harmoniza\u00e7\u00e3o. E \u00e0 Anvisa faltava ter duas titularidades mundiais para ficar em p\u00e9 de igual com o que h\u00e1 de mais desenvolvido no mundo regulat\u00f3rio. Faltava o ICH, que \u00e9 esse a\u00ed. N\u00f3s somos hoje membros full, gestor, n\u00e3o falta mais degrau nenhum para subir; e o outro \u00e9 o PIC/S, que \u00e9 o Pharmaceutical Inspection Committee Scheme. O PIC/S \u00e9 mais sobre inspe\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas, e o ICH \u00e9 harmoniza\u00e7\u00e3o de procedimentos. Ent\u00e3o, a import\u00e2ncia de ser membro gestor \u00e9 imensa, porque, primeiro, que a interlocu\u00e7\u00e3o fica ombro a ombro, n\u00e3o tem desn\u00edvel; segundo, o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m \u00e9 muito mais facilitado, porque existe ali os protocolos de confian\u00e7a, reliance, que a l\u00edngua inglesa prev\u00ea para esse tema, que permite que essa interlocu\u00e7\u00e3o seja transparente e veiculando informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o importantes. Quer dizer, digamos assim, sem ningu\u00e9m imaginar que ia ter pandemia... E n\u00f3s estamos falando como o senhor apontou o ano de 2019, foi um degrau de for\u00e7a que a Anvisa subiu para o que ela ia enfrentar, e ningu\u00e9m sabia que ia enfrentar. E a segunda certifica\u00e7\u00e3o, que foi essa do PIC/S, \u00e9 mais recente, j\u00e1 foi durante a pandemia. Mas hoje o Brasil tem assento nos principais f\u00f3runs regulat\u00f3rios mundiais, atrav\u00e9s da sua pequena ag\u00eancia ali do Guar\u00e1, que, t\u00e3o logo acabe a pandemia, est\u00e3o todos convidados a conhecer. Obrigado, Senador. Eu penso, Senador, que isso n\u00e3o seja um \u00f3bice. Vamos falar de micro e macro. Na an\u00e1lise micro, seria uma quest\u00e3o de taxas federais que existem para que determinados protocolos sejam analisados e tramitem. Isso \u00e9 normal, isso n\u00e3o \u00e9 um fator impeditivo. Eu acho, sim, que a quest\u00e3o do custo \u2013 agora vamos falar de custo \u2013, por parte do desenvolvedor, seria justamente bancar, financiar um estudo cl\u00ednico, Fase I, Fase II, Fase III, com v\u00e1rios volunt\u00e1rios testadores, para que, com essa robustez, possa ser protocolada \u2013 e a\u00ed pagando uma taxa que, no caso, vai ser irris\u00f3ria \u2013 a an\u00e1lise pela ag\u00eancia reguladora, seja a Anvisa ou qualquer outra no mundo. Ent\u00e3o, o que eu vejo de gasto de dinheiro vai ser justamente no desenvolvimento do estudo cl\u00ednico. Por certo, medica\u00e7\u00f5es que est\u00e3o em uso off-label, sem d\u00favida alguma, os donos do registro dos laborat\u00f3rios devem estar atentos a se vislumbrar essa possibilidade e tratarem de fazer, porque representa, logicamente, mais ganho para as empresas deles. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o creio que seja um impedimento propriamente altera\u00e7\u00f5es de bulas de produtos j\u00e1 registrados. Creio que n\u00e3o. A parte de taxas n\u00e3o seria o problema. Agora, quanto \u00e0 quest\u00e3o de quanto vai custar o estudo, a\u00ed somente os laborat\u00f3rios \u00e9 que podem dizer efetivamente. Senador Kajuru, boa tarde. Senador, n\u00e3o vi realmente. Estou totalmente desconectado de qualquer m\u00eddia eletr\u00f4nica, e os servidores da Anvisa que est\u00e3o comigo est\u00e3o fazendo a gentileza de me manterem assim, porque a\u00ed eu permane\u00e7o focado nas respostas a esta CPI. Agora, veja bem, n\u00e3o tenho como avaliar, Senador. As respostas que falei aqui s\u00e3o rigorosamente verdadeiras e n\u00e3o sei se provocariam esse tipo de rea\u00e7\u00e3o que o referido site que o senhor citou est\u00e1 provocando. Eu realmente n\u00e3o tenho nem como avaliar e tamb\u00e9m n\u00e3o tenho controle sobre isso. A minha rea\u00e7\u00e3o \u00e9 continuar vivendo como sempre fiz, Senador. N\u00e3o vou... N\u00e3o modifico em absolutamente nada. Acho que as amizades existem para atravessar qualquer tipo de problema, se \u00e9 que est\u00e1 havendo algum tipo de problema, n\u00e3o tenho a menor ideia. Volto a dizer ao senhor: n\u00e3o vi not\u00edcia nenhuma, mas de minha parte n\u00e3o h\u00e1 o que ser mudado. N\u00f3s estamos trabalhando numa linha que me parece adequada, me parece correta, e \u00e9 nela que a gente vai continuar. Ent\u00e3o, n\u00e3o vou ter rea\u00e7\u00e3o nenhuma, n\u00e3o, Senador. Eu vou manter a minha conduta. Aham, perfeito. Obrigado, Senadora, boa tarde. Indo objetivamente para a resposta ao que a senhora perguntou, esse eslaide 06, que o Dr. Gustavo Mendes apresentou, trata de informa\u00e7\u00f5es sobre lotes \u2013 n\u00e3o que n\u00f3s tenhamos constatado; s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que vieram do pr\u00f3prio desenvolvedor russo. De fato, a Anvisa n\u00e3o faz teste de bancada, teste laboratorial em vacinas. Ela analisa a documenta\u00e7\u00e3o que \u00e9 enviada por parte do desenvolvedor, no caso, o desenvolvedor russo. Ent\u00e3o, eu tenho aqui em minhas m\u00e3os e inclusive j\u00e1 est\u00e1 de posse da CPI todo o dossi\u00ea vindo dos desenvolvedores russos \u2013 s\u00e3o 600 p\u00e1ginas somente sobre a quest\u00e3o do v\u00edrus replicante. E l\u00e1 est\u00e1 bem demonstrada a presen\u00e7a, que \u00e9 diferente de zero. Vacina n\u00e3o \u00e9 para ter v\u00edrus replicante, tem que ser zero. E os dados que est\u00e3o demonstrados nos documentos dos pr\u00f3prios russos mostram n\u00famero superior, n\u00famero diferente de zero. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a coloca\u00e7\u00e3o. A posi\u00e7\u00e3o que o Dr. Gustavo Mendes apresentou n\u00e3o \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o pessoal dele. Ele lidera um grupo de 15 especialistas das mais diversas especialidades, que \u00e9 o grupo respons\u00e1vel pela an\u00e1lise de todas as vacinas j\u00e1 aprovadas e daquelas que porventura vierem a ser aprovadas. Isso \u00e9 apenas uma ger\u00eancia. Foram tr\u00eas ger\u00eancias \u2013 tamb\u00e9m a de fiscaliza\u00e7\u00e3o e a de monitoriza\u00e7\u00e3o, com um n\u00famero um pouquinho maior de servidores \u2013 que foram un\u00e2nimes em demonstrar, infelizmente, a impossibilidade de aprovar, \u00e0 luz dos documentos recebidos naquela \u00e9poca. Quanto \u00e0 quest\u00e3o de a vacina ser aprovada em 60 pa\u00edses, demonstramos aqui hoje pa\u00eds a pa\u00eds dessa lista de 60, que dos 60, 23 n\u00e3o haviam recebido, at\u00e9 aquela nossa decis\u00e3o, nenhuma dose da vacina. Portanto, n\u00e3o a haviam ainda utilizado. Onze pa\u00edses n\u00e3o responderam, e o restante informou que recebeu quantitativos muito pequenos. E os dois pa\u00edses com ag\u00eancias regulat\u00f3rias de grande porte, M\u00e9xico e Argentina: o M\u00e9xico alegou impossibilidade de nos atender com respostas, face a acordo de confidencialidade com o desenvolvedor; e a resposta da nossa ag\u00eancia irm\u00e3 argentina, a Anmat... Veio uma resposta que n\u00e3o contemplou todas as nossas quest\u00f5es apontadas. Ent\u00e3o, permanecemos num cen\u00e1rio de incerteza e tivemos que decidir, porque j\u00e1 era findo o prazo. E a decis\u00e3o foi no sentido de n\u00e3o autorizar a importa\u00e7\u00e3o excepcional, mas documentos est\u00e3o chegando, e esperamos que possamos analisar direitinho e, se poss\u00edvel, at\u00e9 mesmo rever para o futuro. Mas aquela foi a decis\u00e3o do momento, tecnicamente embasada. Obrigado, Senador. Obrigado, Senador Izalci Lucas. Boa tarde. ButanVac, Senador, neste momento, tem um protocolo de estudo cl\u00ednico Fases II e III em an\u00e1lise na Anvisa. Observamos, na an\u00e1lise inicial, alguns pontos que precisavam de melhor esclarecimento. J\u00e1 oficiamos ao desenvolvedor e estamos agora aguardando o retorno deles para que o processo continue. Eu cito sempre: temos a ButanVac e temos tamb\u00e9m a Versamune, que s\u00e3o vacinas que est\u00e3o, neste momento, em an\u00e1lise de estudo cl\u00ednico Fase II e III com a Anvisa. A Sputnik, Senador \u2013 V. Exa. entendeu de maneira correta \u2013, depende agora dos nossos desenvolvedores, desenvolvedores russos, para que eles nos enviem informa\u00e7\u00f5es que possam resolver essas quest\u00f5es que n\u00f3s apontamos. A terceira pergunta de V. Exa. \u00e9 quanto \u00e0 quest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o da cloroquina pelo Ex\u00e9rcito Brasileiro. Senador, o que ocorre? A cloroquina \u00e9 um medicamento de custo, para a venda, muito baixo. Ent\u00e3o, muito pouca gente que obviamente visa a um lucro maior se interessa em produzir. S\u00e3o chamados medicamentos que s\u00e3o negligenciados. S\u00e3o aqueles em que as grandes empresas n\u00e3o t\u00eam muito interesse, porque o custo final \u00e9 muito barato. Ent\u00e3o, eles precisam ser feitos, realmente, por laborat\u00f3rios estatais. Isso \u00e9 assim praticamente no mundo todo. Quanto \u00e0 quest\u00e3o do laborat\u00f3rio do Ex\u00e9rcito Brasileiro, que \u00e9 um laborat\u00f3rio, ali\u00e1s, muito capaz, como \u00e9 o laborat\u00f3rio farmac\u00eautico da Marinha ou da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, eu n\u00e3o sei, eu desconhe\u00e7o como teria sido essa interlocu\u00e7\u00e3o. Agora, \u00e9 importante trazer aqui, Senador Omar Aziz, o conceito de que, quando n\u00f3s temos um aumento do uso off-label \u2013 e foi o que aconteceu \u2013, fosse eu o gestor, eu realmente estaria preocupado em aumentar a produ\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o faltasse para quem precisa usar, que \u00e9 pessoa que tem mal\u00e1ria, tem l\u00fapus e tem artrite reumatoide. Ent\u00e3o, eventuais aumentos de produ\u00e7\u00e3o por laborat\u00f3rios estatais podem ser perfeitamente assim compreendidos. Senador Telm\u00e1rio, boa tarde. V. Exa. pontuou muito bem. S\u00f3 quem pode pedir a altera\u00e7\u00e3o de bula, seja por inclus\u00e3o, retirada, acr\u00e9scimo, substitui\u00e7\u00e3o \u00e9 o detentor do registro. Ent\u00e3o, o detentor do registro vai fazer a investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, o estudo cl\u00ednico, vai documentar tudo e protocolar um pedido de altera\u00e7\u00e3o de bula, a ser feito em acordo, vigil\u00e2ncia e observa\u00e7\u00e3o pela ag\u00eancia reguladora cab\u00edvel. Ent\u00e3o, V. Exa. come\u00e7a a sua ora\u00e7\u00e3o com uma informa\u00e7\u00e3o muito precisa. \u00c9 exatamente isso. V. Exa. pergunta tamb\u00e9m se o m\u00e9dico \u00e9 proibido de receitar alguma coisa que n\u00e3o esteja na bula. N\u00e3o, ele n\u00e3o \u00e9 proibido de receitar para uma alguma coisa que n\u00e3o esteja na bula. \u00c9 o que se chama pr\u00e1tica off-label, fora da bula. Ela \u00e9 t\u00e3o antiga quanto a medicina. Ela tem import\u00e2ncia capital principalmente em medica\u00e7\u00f5es para doen\u00e7as raras, por exemplo, que muitas vezes n\u00e3o t\u00eam medica\u00e7\u00e3o com registro, e \u00e9 necess\u00e1rio usar alguma medica\u00e7\u00e3o que amenize aquele quadro, aquele sintoma. Ent\u00e3o, \u00e9 uma pr\u00e1tica regulada n\u00e3o pela Anvisa, mas pelos conselhos de classe: Conselho Federal de Medicina, conselhos regionais e as associa\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas de especialidade. V. Exa. pergunta se houve algum tipo de crit\u00e9rio pol\u00edtico nas decis\u00f5es da Anvisa. Nunca houve, Senador. Quero dizer, nunca houve... Eu sou testemunha ocular desde que eu chego l\u00e1, em meados de 2019. E n\u00e3o vejo nada de politiza\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque \u00e9 uma coletividade muito plural, muito heterog\u00eanica, o que \u00e9 bom. Temos l\u00e1 pessoas das mais diversas localidades deste imenso Pa\u00eds, diversas orienta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, diversos credos. Ent\u00e3o, n\u00e3o vejo nada disso. Obrigado, Senador. Senador Fabiano Contarato, boa tarde! Senador, n\u00f3s temos v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es da ag\u00eancia numa s\u00e9rie de processos do enfrentamento da pandemia, onde vai sempre pontuada a inexist\u00eancia, pelo menos at\u00e9 o presente momento, de indica\u00e7\u00f5es outras por parte destes medicamentos que j\u00e1 apontamos para o enfrentamento da Covid-19. Portanto, esse uso permanece para n\u00f3s em uma atividade que \u00e9 chamada atividade fora de bula, ou off-label, sobre a qual a nossa ag\u00eancia n\u00e3o tem um poder de controle. Esse \u00e9 um controle mais dos \u00f3rg\u00e3os de classe, Conselho Federal e Regional de Medicina de cada Estado. Objetivamente, n\u00e3o, Sr. Senador. Eu queria ressaltar que a ag\u00eancia, seu corpo de servidores s\u00e3o aqueles que est\u00e3o l\u00e1, alguns h\u00e1 22 anos. Ent\u00e3o, certamente, partiria, poderia partir deles esse tipo de provoca\u00e7\u00e3o, mas, respondendo objetivamente a V. Exa., n\u00e3o partiu nesse sentido. Atribuo inclusive ao fato desses que est\u00e3o l\u00e1 h\u00e1 muito tempo e s\u00e3o muito senhores das suas atribui\u00e7\u00f5es \u2013 de aonde podem ir, aonde t\u00eam que ir e aonde \u00e9 esperado que se avance \u2013, \u00e9 justamente esse conceito que eu apontei anteriormente, de que n\u00e3o \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o nossa interferir na quest\u00e3o do uso off-label, e tamb\u00e9m n\u00e3o temos uma atribui\u00e7\u00e3o, pelo menos t\u00e3o direta assim, na quest\u00e3o dos programas nacionais de sa\u00fade. Existem \u00f3rg\u00e3os de controle \u2013 acho que todos sabem, o TCU e o MPF \u2013 que j\u00e1 efetuaram questionamentos ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nessas quest\u00f5es objetivas que V. Exa. apontou. Ent\u00e3o, n\u00e3o temos, pelo menos de plano, uma a\u00e7\u00e3o nesse caso. Objetivamente, n\u00e3o, Senador. Fiscaliza\u00e7\u00f5es... Nem recebemos den\u00fancia contra isso, nem, tampouco, tivemos a\u00e7\u00e3o de iniciativa nossa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de kits Covid \u00e0 venda em qualquer lugar. Senador, V. Exa. prefere que eu comece pela pergunta anterior? A pergunta anterior, Senador... Todas essas medica\u00e7\u00f5es que t\u00eam sido ditas hoje, que fazem parte de kit Covid, s\u00e3o medica\u00e7\u00f5es sob receitu\u00e1rio m\u00e9dico, todas elas. Uma vez havia o receitu\u00e1rio simples, que era o receitu\u00e1rio vigente da hidroxicloroquina ou da cloroquina. Quando esse produto come\u00e7ou a faltar no mercado, n\u00f3s tivemos que colocar no receitu\u00e1rio controlado. Os demais... J\u00e1 foram retirados, hoje n\u00e3o \u00e9 mais assim. Os demais medicamentos, como ivermectina, nitazoxanida, s\u00e3o medicamentos sempre vendidos com receita m\u00e9dica. Ent\u00e3o, ca\u00edmos naquela mesma situa\u00e7\u00e3o anterior, essa fiscaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o cabe \u00e0 Anvisa, os conselhos de classe regulam o uso off-label. Esse uso \u00e9 um uso fora de bula e \u00e9 um uso t\u00e3o antigo quanto a pr\u00f3pria pr\u00e1tica da Medicina. Se formos analisar a Medicina ao longo dos mil\u00eanios em que ela existe, o advento da receita, o advento da bula \u00e9 recent\u00edssimo e \u00e9 sobre esse que a ag\u00eancia tem a\u00e7\u00e3o. No uso off-label, quer seja unit\u00e1rio ou formando kits, esse controle, o controle do uso off-label \u00e9 dos conselhos de classe, n\u00e3o \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia. V. Exa. pergunta se fiz uso durante a minha, o meu acometimento... No meu acometimento de Covid? V. Exa. pergunta... N\u00e3o, n\u00e3o existe comprova\u00e7\u00e3o. Respondendo objetivamente: para evitar n\u00e3o usei absolutamente nada disso, n\u00e3o tem comprova\u00e7\u00e3o de uso profil\u00e1tico de nada disso. Senador Fabiano Contarato, todas as manifesta\u00e7\u00f5es que tenho feito ao longo desta pandemia, manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, t\u00eam sido enfatizando o uso da m\u00e1scara, do distanciamento social e do \u00e1lcool em gel quando n\u00e3o for dispon\u00edvel \u00e1gua e sab\u00e3o. Inclusive, no portal da Anvisa, existem v\u00e1rios v\u00eddeos que a popula\u00e7\u00e3o tem at\u00e9 acessado, me parece que s\u00e3o v\u00eddeos at\u00e9 razo\u00e1veis do ponto de vista did\u00e1tico, em que isso \u00e9 bem pontuado. V. Exa. tamb\u00e9m pode se recordar de uma \u00faltima live de que participei a convite do Sr. Presidente em que usei a m\u00e1scara durante todo o per\u00edodo em que l\u00e1 estive, foram talvez ali quase duas horas. Ent\u00e3o, esse \u00e9 o posicionamento sanit\u00e1rio mundial, \u00e9 o posicionamento que professo. O evento a que V. Exa. se refere foi em mar\u00e7o do ano passado. Ali\u00e1s, j\u00e1 foi objeto hoje aqui da nossa CPI. J\u00e1 depus a respeito disto: um momento pontual, em que, naquele momento exatamente, o uso de m\u00e1scaras ainda n\u00e3o era disseminado. N\u00e3o havia recomenda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, inclusive, no sentido do uso amplo das m\u00e1scaras, que era muito focado na quest\u00e3o de pessoas portadoras da doen\u00e7a, m\u00e3es amamentando e ambiente hospitalar. E procurei manter ali a dist\u00e2ncia que foi poss\u00edvel, tratei do assunto que tinha que tratar e cada um seguiu para o seu lado. N\u00e3o houve nenhuma repeti\u00e7\u00e3o de evento semelhante \u00e0quele, de minha parte. Ent\u00e3o, esse tem sido o posicionamento que adoto no enfrentamento dessas quest\u00f5es. Comungo da preocupa\u00e7\u00e3o de V. Exa. em rela\u00e7\u00e3o a isso. Senador, eu at\u00e9 citei isso hoje. N\u00f3s temos recebido uma s\u00e9rie de contatos das mais diferentes t\u00e9cnicas poss\u00edveis no enfrentamento \u00e0 pandemia e temos adotado n\u00e3o ter preconceito contra nenhuma, ouvir o que as pessoas t\u00eam a dizer, e dizer: \"Olha, se desejam submeter \u00e0 nossa an\u00e1lise, o regramento \u00e9 este que aqui est\u00e1\". Alguns submetem e alguns n\u00e3o submetem. N\u00f3s tivemos recentemente reuni\u00f5es com um grupo que queria desenvolver, V.Exa. tem conhecimento, a proxalutamida. Esses grupos estiveram conosco, fizeram duas reuni\u00f5es e depois n\u00e3o avan\u00e7aram. A quest\u00e3o do spray nasal, que foi bastante comentado na \u00e9poca, eu confesso a V. Exa. n\u00e3o ter, de mem\u00f3ria, registro de que esse grupo tenha falado conosco. N\u00e3o posso ser categ\u00f3rico quanto a isso. O que eu posso ser categ\u00f3rico \u00e9 que n\u00e3o houve a entrada de protocolo de pesquisa em rela\u00e7\u00e3o a essa medica\u00e7\u00e3o que foi apontada l\u00e1 pelo grupo de Israel como tendo resultados favor\u00e1veis no paciente baixado, paciente internado. Na quest\u00e3o de quanto tempo isso pode evoluir, Senador, se um protocolo chega para n\u00f3s sem nenhuma tratativa pr\u00e9via, geralmente ele vem repleto de inadequa\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 o ideal. O ideal \u00e9 que os grupos conversem conosco, tenham as reuni\u00f5es com o nosso grupo t\u00e9cnico para, quando derem entrada no processo, ele j\u00e1 venha bem redondo, vamos assim dizer, sem arestas, para que a nossa resposta seja r\u00e1pida. N\u00f3s temos cumprido os prazos que a lei preconiza sempre um pouquinho antes, sempre aqu\u00e9m do m\u00e1ximo prazo legal, mas n\u00e3o tivemos mais not\u00edcias, pelo menos que eu me lembre aqui, dessa quest\u00e3o do spray nasal. Mas posso me comprometer aqui com a Comiss\u00e3o a verificar isso no nosso protocolo e transmitir a esta CPI para que V. Exa. possa ter acesso, caso tenha ocorrido. Senador, quanto \u00e0 quest\u00e3o do intervalo entre as vacinas, o que est\u00e1 previsto na bula, realmente, \u00e9 o intervalo ideal. \u00c9 uma pergunta tamb\u00e9m t\u00e9cnica, muito importante, mas tamb\u00e9m bastante espec\u00edfica, e n\u00e3o tenho, aqui na minha mem\u00f3ria, o registro disso, inclusive de alguma manifesta\u00e7\u00e3o nossa nesse sentido, mas comprometo-me tamb\u00e9m aqui, publicamente, a enviar para esta CPI a resposta objetiva da quest\u00e3o do nosso entendimento quanto \u00e0s doses da vacina da Pfizer, primeira e segunda, conforme V. Exa. acabou de relatar. Eu pe\u00e7o que a minha assessoria tome nota para que a gente... Tive. N\u00e3o, senhor. Obrigado, Sr. Presidente."}]