[{"doc_id": "20210708_THIAGO_LE\u00d4NIDAS", "doc_text": "Senador Renan, a defesa s\u00f3 pede um aparte: n\u00f3s vamos analisar a documenta\u00e7\u00e3o, dado o volume de dados e documentos que se t\u00eam, e vemos o que podemos disponibilizar para a CPI. S\u00f3 uma quest\u00e3o de ordem da defesa. A senhora me permite 30 segundos? A defesa queria incoer\u00eancia, at\u00e9 a retirada dela da condi\u00e7\u00e3o de investigada, que esta Comiss\u00e3o analisasse a possibilidade de tamb\u00e9m anular as quebras de sigilo telef\u00f4nico-fiscal, porque eles v\u00e3o invadir a privacidade dela de qualquer forma... Ent\u00e3o, que esta Comiss\u00e3o pudesse... A defesa, s\u00f3 para concluir, gostaria s\u00f3 que fosse deliberado tamb\u00e9m esse requerimento da defesa, de retirada dessa... Anula\u00e7\u00e3o. Senadora, permita s\u00f3 um esclarecimento para a defesa. \u00c9 porque as intercepta\u00e7\u00f5es, os of\u00edcios j\u00e1 foram enviados. Ent\u00e3o, a Comiss\u00e3o agora decidiu em suspender... ... esses of\u00edcios, porque j\u00e1 est\u00e3o em curso... Est\u00e1 \u00f3timo. Agrade\u00e7o. Senador Gir\u00e3o, me permita s\u00f3 uma quest\u00e3o de ordem, se puder dar a palavra \u00e0 defesa para fazer um esclarecimento t\u00e9cnico. A defesa foi ao Supremo fazer esse requerimento em raz\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de investigada que ela citava e, felizmente, esta Comiss\u00e3o j\u00e1 resolveu por reverter a situa\u00e7\u00e3o dela. Ent\u00e3o, naquele momento, era adequado em raz\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de investigada dela e da quebra de sigilo dela sem antes ela ter sido ouvida. Por isso a defesa foi recorrer. Agrade\u00e7o imensamente esse minuto pra essa quest\u00e3o de ordem, Presidente. \u00c9 que, na verdade... At\u00e9 me coloco tamb\u00e9m pra louvar a atitude, n\u00e3o s\u00f3 de V. Exa., de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 nobre advocacia, ao pedido que faria agora, mas tamb\u00e9m fui atendido pelo Senador Randolfe. N\u00f3s, da advocacia, devemos ser veementes em cobrar e tamb\u00e9m em elogiar. \u00c9 que n\u00f3s est\u00e1vamos aqui na condi\u00e7\u00e3o de uma cadeira desconfort\u00e1vel e desconexa com a turma. A\u00ed, prontamente fui falar para o Senador Marcos Rog\u00e9rio, falei com o Senador Randolfe tamb\u00e9m. Resolveram esse problema, Senador Marcos Rog\u00e9rio. Inclusive, nem precisa da quest\u00e3o de ordem, porque j\u00e1 fui atendido pelo Senador Randolfe, que prontamente j\u00e1 atendeu \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o aqui de uma cadeira digna... ...n\u00e3o para mim, mas, sim, para a advocacia aqui, em geral. Agrade\u00e7o demais. Nossos colegas falavam, Presidente, de maneira informal. A\u00ed eu falei com colegas que iria levar essa irresigna\u00e7\u00e3o aqui, mas j\u00e1 fui prontamente atendido. J\u00e1 est\u00e1 resolvido."}]