[{"doc_id": "20210601_NISE_HITOMI_YAMAGUCHI", "doc_text": "Com certeza. Sim. Bom dia. Eu cumprimento os Exmos. Srs. Senadores dirigentes desta Mesa; Sr. Presidente desta Comiss\u00e3o, Senador Omar Aziz, a quem agrade\u00e7o o convite para aqui participar. Ser convidada para esta Casa \u00e9 uma honra e um privil\u00e9gio para esclarecermos todas as necessidades dos pacientes deste Pa\u00eds enorme, que tanto me acolheu e aos meus pais \u2013 eu nasci aqui. E eu queria tamb\u00e9m cumprimentar o Sr. Relator, o Senador Renan Calheiros. O Senador Renan Calheiros foi Presidente do Senado no ano em que n\u00f3s conseguimos passar a conven\u00e7\u00e3o-quadro contra o tabaco, que foi um grande efeito de um grande n\u00famero de pessoas, com quem eu trabalhei diretamente, para que a gente conseguisse que o Brasil estivesse na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. E, a partir dali, eu me tornei uma grande volunt\u00e1ria dessa causa, participando junto com o Senador \u2013 depois \u2013 Jos\u00e9 Serra, em S\u00e3o Paulo, junto do Brasil, de grupos para fazer a implanta\u00e7\u00e3o da conven\u00e7\u00e3o-quadro, que o Senador Humberto Costa muito bem lembra, nos conselhos junto do Inca, n\u00f3s trabalh\u00e1vamos para fazer a implanta\u00e7\u00e3o da conven\u00e7\u00e3o-quadro contra o tabaco. Tamb\u00e9m queria cumprimentar o Sr. Vice-Presidente \u2013 n\u00e3o o estou vendo... ... Senador Randolfe Rodrigues, a quem vou saudar no momento em que ele chegar. Gostaria tamb\u00e9m de cumprimentar os Exmos. Srs. Senadores e Senadoras componentes desta Comiss\u00e3o, aqui presentes fisicamente e virtualmente, e ao povo brasileiro, que \u00e9 representado nesta Casa. Aqui estou, senhores e senhoras, por causa das v\u00edtimas do momento que n\u00f3s estamos vivendo, agradecendo a Deus pela oportunidade de ser m\u00e9dica nesses quase 40 anos, em que eu tratei de mais de 15 mil pacientes com c\u00e2ncer diretamente. Neste momento extremamente grave da nossa situa\u00e7\u00e3o nacional e mundial, eu quero declarar aqui o meu sentimento a todas as fam\u00edlias que perderam seus entes queridos; a todos aqueles que est\u00e3o hoje com a s\u00edndrome p\u00f3s-Covid, que \u00e9 um dos maiores problemas que a nossa sa\u00fade p\u00fablica vai ter que lidar nos pr\u00f3ximos anos. E a\u00ed vem o meu objetivo de estar contribuindo por essa causa. Al\u00e9m do tabagismo, nesta Casa n\u00f3s fizemos, em fevereiro de 2020, antes de toda essa quest\u00e3o da pandemia, a organiza\u00e7\u00e3o de uma audi\u00eancia p\u00fablica pelas vacinas de HPV, com a Senadora Maria do Carmo, uma querida, que trabalha tamb\u00e9m pelas crian\u00e7as com defici\u00eancias \u2013 eu mesma trabalho no HC, voluntariamente, no setor de pediatria tamb\u00e9m; sou oncologista, mas de adultos. Tamb\u00e9m estivemos aqui, junto com o Senador Tuma, falando sobre PET-CT e criando novos algoritmos para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ter acesso. Aqui homenageio o Senador Romeu Tuma. Estive aqui tamb\u00e9m nessa \u00e1rea, mas fazendo a Frente Parlamentar de Cancerologia, no Governo Fernando Henrique Cardoso, junto com a Deputada Tet\u00e9 Bezerra, e n\u00f3s tivemos mais de 250 Deputados e Senadores presentes nessa nossa iniciativa que pretendia defender os direitos dos pacientes com c\u00e2ncer. At\u00e9, Senador Otto, a Dra. Lair Ribeiro esteve conosco, querida, Presidente da Sociedade Brasileira de Cancerologia mais tarde, mas n\u00f3s homenageamos aqueles que nos antecedem. E a Sociedade Brasileira de Cancerologia, da qual eu sou Vice-Presidente at\u00e9 hoje e Diretora Cient\u00edfica, ela \u00e9 sediada na Bahia, \u00e9 uma das sociedades mais antigas da Am\u00e9rica Latina. Eu sa\u00fado tamb\u00e9m todos aqueles que foram os meus professores no mundo. Em Houston, o Prof. Reuben Lotan; o Prof. Wang Hong, com quem eu fiz minha tese de doutorado em Biologia Molecular em C\u00e2ncer de Pulm\u00e3o; e tamb\u00e9m queria saudar o Dr. Peter Boyle com quem eu trabalho at\u00e9 hoje. Ele j\u00e1 est\u00e1 com um problema de AVC bastante grave, mas n\u00f3s criamos a World Prevention Alliance, em Lyon, que trabalha com pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia renda, inclusive com pa\u00edses da \u00c1frica, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 melhoria do sistema de sa\u00fade. Eu tive a oportunidade de dar aulas no mundo inteiro com rela\u00e7\u00e3o a parcerias p\u00fabico-privadas, com rela\u00e7\u00e3o at\u00e9 ao que o Solla fez de parceria p\u00fablico-privada do hospital da Bahia. N\u00f3s estivemos tamb\u00e9m no Banco Mundial, tanto em Washington quanto eu estive dando aula na The Rockefeller University, na Harvard, com rela\u00e7\u00e3o a isso. Tive a oportunidade tamb\u00e9m de fazer uma forma\u00e7\u00e3o ampla em pesquisa cl\u00ednica e f\u00f3runs de pesquisa com a Anvisa, com o ent\u00e3o Gonzalo Vecina, que criou a Anvisa em 1999. N\u00f3s tivemos a oportunidade de convid\u00e1-lo para fazer parte da discuss\u00e3o de regras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa cl\u00ednica, desenvolvimento de rapidez, agilidade para que as ind\u00fastrias pudessem fazer as suas pesquisas, e tamb\u00e9m as universidades. Eu mesma fui autora de um estudo sobre a diferen\u00e7a de pesquisa entre a pesquisa da ind\u00fastria, a pesquisa de universidades, a import\u00e2ncia de haver sempre a declara\u00e7\u00e3o de conflitos de interesses com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento das medica\u00e7\u00f5es. Tivemos a viv\u00eancia de colaborar com as lideran\u00e7as da sociedade nessa implanta\u00e7\u00e3o, juntamente com o Senador Suplicy. O Senador Suplicy foi o chefe da rela\u00e7\u00e3o internacional e eu fiz aqui v\u00e1rias audi\u00eancias p\u00fablicas. Eu quero dizer que eu tive a oportunidade de colaborar tamb\u00e9m no Governo Lula como representante do gabinete do Ministro da Sa\u00fade, em S\u00e3o Paulo. Dizem que eu participei diretamente na forma\u00e7\u00e3o desse gabinete, mas n\u00e3o foi. Quem diria que seria eu? N\u00f3s somos todos. O que eu quero dizer \u00e9 que n\u00f3s somos um Brasil, n\u00f3s somos um Brasil, n\u00f3s somos 240 milh\u00f5es de pessoas que precisam de todos n\u00f3s. N\u00e3o existe nada fora do Brasil que se compare ao amor que n\u00f3s temos neste Pa\u00eds. \u00c9 um Pa\u00eds de pessoas de bem, pessoas que buscam o melhor de si mesmas para poder contribuir. Ent\u00e3o, quando eu fui representante do gabinete do Ministro da Sa\u00fade, do Jos\u00e9 Gomes Tempor\u00e3o, e depois do Alexandre Padilha, em S\u00e3o Paulo, n\u00f3s tivemos alguns desafios enormes, um deles foi a crise do H1N1. Na ocasi\u00e3o, eu fiz parte da cria\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de Crise, em que o David Uip, inclusive, foi convidado. N\u00f3s pegamos o Tamiflu, que tinha sido usado na gripe avi\u00e1ria, e disponibilizamos atrav\u00e9s do Ex\u00e9rcito para o Brasil inteiro para ser usado nos tr\u00eas primeiros dias de infec\u00e7\u00e3o para que, mesmo n\u00e3o existindo nada em bula, ele pudesse ser utilizado e saneasse aquele momento t\u00e3o grave. Eu trabalhei com aids nos anos 80. Eu ia para o Memorial Sloan Kettering, em Nova York, e eu mesma dava soro aos meus pacientes nos prontos-socorros porque ningu\u00e9m tinha coragem de chegar perto dos pacientes. Fiz uma das primeiras ONGs de aids e, durante 15 anos, eu coordenei, no HC, a parte... No Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade de S\u00e3o Paulo, onde tive a oportunidade de me formar e depois voltar quando eu fiquei na Alemanha e na Su\u00ed\u00e7a trabalhando com pacientes terminais em algumas cl\u00ednicas l\u00e1 na Floresta Negra, com humaniza\u00e7\u00e3o em medicina, atrav\u00e9s da medicina antropos\u00f3fica, e onde eu tive a oportunidade de conhecer os Pr\u00eamios Nobel Karl Landsteiner e Susumu Tonegawa, que faziam trabalhos em imunologia, da\u00ed nasceu o meu amor pela imunologia. Fiz a resid\u00eancia de imunologia do Hospital das Cl\u00ednicas, fui uma das primeiras residentes, o primeiro congresso de imunologia de tumores do Brasil e ainda, durante 15 anos, pesquisas cl\u00ednicas na \u00e1rea de c\u00e2ncer e aids, tendo inclusive publicado um pequeno abstract, um resumo de trabalho com Robert Gallo, na Sociedade Americana de Oncologia Cl\u00ednica. Por que isso? Porque a vontade de buscar novos horizontes e novos tratamentos fez parte da minha vida. Quando eu fui convidada para fazer alguma exposi\u00e7\u00e3o sobre quais eram os tratamentos que existiam, eu tinha lido uma resolu\u00e7\u00e3o, a Nota Informativa n\u00ba 6, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, onde no dia... Deixa eu ver aqui... No dia 27 de mar\u00e7o de 2020 havia a Nota Informativa n\u00ba 5 e, nessa nota n\u00ba 6, j\u00e1 se falava da cloroquina e da hidroxicloroquina no, ent\u00e3o, grupo do Dr. Mandetta com o Dr. Denizar Vianna. O Dr. Denizar Vianna assinou essa nota informativa falando de tratamentos em pacientes moderados e graves. Eu j\u00e1 tinha a informa\u00e7\u00e3o de que era importante tratar os pacientes precocemente, como, finalmente, agora, houve a admiss\u00e3o de que \u00e9 melhor que n\u00e3o se trate os pacientes com doen\u00e7as moderadas e graves. Nesse mesmo dia em que eu tive um almo\u00e7o na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica com diversas pessoas \u2013 eu nunca tive encontros privados com o Presidente Bolsonaro, mas eu tive um almo\u00e7o com diversos integrantes \u2013, eu conversei sobre a import\u00e2ncia desse tratamento precoce inicial. Havia tamb\u00e9m j\u00e1 uma resolu\u00e7\u00e3o da Anvisa, datada do dia 17 de mar\u00e7o de 2020, assinada pelo, ent\u00e3o, Diretor-Presidente Substituto Antonio Barra Torres, que discutia sobre a inclus\u00e3o, no Cap\u00edtulo II, item V, sobre a inclus\u00e3o de nova indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ou amplia\u00e7\u00e3o de uso relacionado ao tratamento, preven\u00e7\u00e3o e controle de complica\u00e7\u00f5es decorrentes da Covid-19, porque est\u00e1vamos em um momento de pandemia. Baseada nessa resolu\u00e7\u00e3o e nessa situa\u00e7\u00e3o em que eu entendia que era importante fazermos a amplia\u00e7\u00e3o dos tratamentos de acordo com o julgamento do m\u00e9dico e a autonomia do paciente, eu procurei tamb\u00e9m receber... Eu fui chamada no Conselho Federal de Medicina e, no dia 16 ou 17 daquele mesmo m\u00eas de abril, saiu a resolu\u00e7\u00e3o da nota t\u00e9cnica. Eu fui sabatinada durante tr\u00eas horas no Conselho Federal de Medicina, a pedido do ent\u00e3o Ministro da Sa\u00fade e do Presidente do Conselho Federal de Medicina, que entendiam que o conselho seria o ambiente correto para discutir essa quest\u00e3o t\u00e9cnica. Eu estive algumas vezes na Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia para ver se seria na Conitec, mas n\u00f3s chegamos \u00e0 conclus\u00e3o, na \u00e9poca, de que o melhor seria submeter ao conselho de pares cient\u00edficos. Ent\u00e3o, eu estive no conselho e sa\u00edmos com a nota t\u00e9cnica. Ent\u00e3o, eu avisei o Dr. Barra de que n\u00e3o haveria necessidade de se estabelecer nenhuma discuss\u00e3o a mais com rela\u00e7\u00e3o a esse momento da Resolu\u00e7\u00e3o 348, mas, sim, que n\u00f3s poder\u00edamos seguir com a autonomia do m\u00e9dico e com a independ\u00eancia do paciente. Ent\u00e3o, tudo isso \u00e9 para dizer para os senhores que eu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, Senador Renan Calheiros e Senador Omar Aziz, do nosso Pa\u00eds. Eu n\u00e3o estou aqui para defender um governo, eu estou aqui para defender o povo brasileiro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es que eu considero importantes. Tenho sido conhecida pela minha defesa em prol do tratamento imediato. Isso \u00e9 baseado em ci\u00eancia, n\u00e3o \u00e9? E uma ci\u00eancia bastante profunda \u2013 estou terminando \u2013, em que n\u00f3s j\u00e1 temos artigos cient\u00edficos publicados, endossados por notas t\u00e9cnicas para a Procuradoria-Geral da Uni\u00e3o, com uma discuss\u00e3o dos artigos negativos, porque existem v\u00e1rios propondo que n\u00e3o funciona, mas a maioria dos artigos negativos que aqui est\u00e3o s\u00e3o feitos em pacientes moderados e graves, n\u00e3o nos pacientes iniciais. Ent\u00e3o, eu trouxe os artigos que embasam a propositura da SBI, da Sociedade Brasileira de Infectologia, dizendo que nada funciona, mostrando em cada um deles que existem quest\u00f5es referentes a pacientes mais graves. Tamb\u00e9m em alguns o n\u00famero de pacientes foi insuficiente para dar a resposta que se propunha, assim como em metan\u00e1lises, que s\u00e3o o conjunto de estudos que v\u00e3o fazendo um n\u00famero suficiente para a sua an\u00e1lise. Se voc\u00ea escolhe os artigos positivos, voc\u00ea vai ter uma metan\u00e1lise positiva; se n\u00e3o, negativa. Trouxe tamb\u00e9m os artigos que embasam n\u00e3o s\u00f3 a hidroxicloroquina como a ivermectina, j\u00e1 em grupos internacionais. O que eu quero dizer \u00e9 que essa eterna discuss\u00e3o entre cientistas vai ocorrer sempre. Em todo congresso o debate \u00e9 isto: \u00e9 cada um colocando a sua opini\u00e3o. O que a gente n\u00e3o pode \u00e9 impedir os m\u00e9dicos de expressar a sua opini\u00e3o, baseado naquilo que j\u00e1 est\u00e1 publicado. Ent\u00e3o, existe ci\u00eancia. A ci\u00eancia caminha dos dois lados. O importante \u00e9 que n\u00f3s tenhamos paz e composi\u00e7\u00e3o, porque o grande inimigo comum \u00e9 o v\u00edrus. O grande inimigo comum \u00e9 a mortalidade. Se a gente puder diminuir essa mortalidade atrav\u00e9s de isolamento social, de m\u00e1scaras, de cuidados com os nossos idosos, de fazermos as vacinas eficientes e seguras... N\u00e3o \u00e9? O Supremo Tribunal Federal j\u00e1 disse que ela n\u00e3o \u00e9 compuls\u00f3ria, pode ser obrigat\u00f3ria de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade se o julgamento t\u00e9cnico-cient\u00edfico \u2013 do qual eu n\u00e3o participo, eu n\u00e3o participo dessa discuss\u00e3o a n\u00edvel das vacinas... Eu tamb\u00e9m n\u00e3o sou chamada para essas discuss\u00f5es t\u00e9cnicas, nem da Conitec, eu sou uma colaboradora eventual de qualquer governo que precisar de mim, do Brasil e do mundo. J\u00e1 fiz f\u00f3runs no Chile, no M\u00e9xico, na \u00c1ustria, no Canad\u00e1, acabei recebendo pr\u00eamios internacionais por causa desse meu trabalho internacional. Ent\u00e3o, o meu objetivo \u00e9 que a gente possa servir e, em nome dos meus pacientes que acreditam em mim... Porque imagina voc\u00ea ter um m\u00e9dico que depois o mundo inteiro desacredita, e algu\u00e9m que voc\u00ea cuidou, da sua fam\u00edlia, essa pessoa pensa: meu Deus, em quem eu confiei naquele momento? Ent\u00e3o, em prol dessa confian\u00e7a \u00e9 que n\u00f3s procuramos o Senador Omar Aziz pra conversarmos nesse sentido. Eu queria at\u00e9 me antecipar e colocar os dados cient\u00edficos antes da discuss\u00e3o pol\u00edtica, porque a pol\u00edtica confere novos rumos, e a discuss\u00e3o \u00e9 dos senhores. O meu objetivo \u00e9 estar aqui como perita t\u00e9cnica \u2013 como perita t\u00e9cnica, como m\u00e9dica e como convidada. Muito obrigada. Ent\u00e3o, eu quero concluir, agradecendo o fato de que, al\u00e9m de estar aqui como convidada, falando a verdade sempre, eu quero contribuir, mas tamb\u00e9m homenageando, neste momento, a quest\u00e3o de eu n\u00e3o ter nenhum partido pol\u00edtico e estar aqui sem conflitos de interesse, realmente querendo contribuir. N\u00e3o existem ganhos pessoais, e eu quero dizer que eu me compade\u00e7o, sensibilizada, por cada v\u00edtima da pandemia, e eu acredito que n\u00f3s podemos nos unir em uma nova etapa de enfrentamento dessa doen\u00e7a juntos, porque cada vida conta muito. Se n\u00f3s pudermos utilizar todo o conhecimento cient\u00edfico dispon\u00edvel no momento, estimularmos, atrav\u00e9s desta Casa, a pesquisa cl\u00ednica, a pesquisa cient\u00edfica de novas vacinas, a utiliza\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica de todos aqueles elementos que n\u00f3s temos, eu acredito que a gente consiga realmente vencer essa doen\u00e7a, porque o que cura n\u00e3o s\u00e3o os rem\u00e9dios, \u00e9 a pr\u00f3pria pessoa, \u00e9 o sistema imunol\u00f3gico de casa pessoa. E as medica\u00e7\u00f5es servem para otimizar o sistema imunol\u00f3gico, melhoram aquilo que a pessoa tem de base e, inclusive, fazem parte da diminui\u00e7\u00e3o de carga viral e de replica\u00e7\u00e3o viral, que \u00e9 muito importante. E, quanto mais cedo n\u00f3s conseguimos fazer com que a pessoa se recupere \u2013 e da\u00ed vale a pena todos j\u00e1 se cuidarem neste momento \u2013, a gente tem a chance de ter menos pessoas sofrendo das consequ\u00eancias. Ent\u00e3o, muito obrigada. Desejo a todos que a gente possa esclarecer todos os pontos. Estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 neste como em todos os outros momentos da minha parceria com o bem-estar comum. Muito obrigada, senhores. Antes eu quero esclarecer o que que \u00e9 imunidade de rebanho. Imunidade de rebanho \u00e9 um fato. Ela acontece quando voc\u00ea tem uma grande quantidade de pessoas imunizadas, ou que tenham tido contato com o v\u00edrus, ou que tenham uma imunidade natural j\u00e1 previamente adquirida pelo contato com outros v\u00edrus. Ent\u00e3o, o que acontece \u00e9 que esse fato, que \u00e9 a imunidade de rebanho, acontece de diversas maneiras. N\u00f3s tivemos no come\u00e7o somente uma... N\u00e3o, eu n\u00e3o estou dizendo... N\u00e3o, quando eu disse... Desculpe, eu tenho que esclarecer o seguinte... Desculpe, Senador, eu gostaria de concluir... Eu s\u00f3 gostaria de completar a minha... O senhor me desculpe, eu gostaria de... O senhor me desculpe, eu preciso completar... Eu quero dizer o seguinte... Acabou de sair... Eu quero dizer o seguinte, que a resposta n\u00e3o \u00e9 simples, porque a imunidade de rebanho tem sido declarada como ir para as ruas, fazer a conviv\u00eancia normal e isso gerar uma imunidade absoluta. O que eu estou dizendo \u00e9 que a imunidade de rebanho, ela \u00e9 um fato. Ela n\u00e3o deve ser interpretada. A partir de um determinado momento, a comunidade adquiriria uma imunidade. Entretanto, n\u00e3o se previa nessa \u00e9poca, Senador Alexandre... Alessandro... Dr. Rog\u00e9rio, n\u00e3o se previa, n\u00e3o se previa... Trabalhei um ano. Trabalhei um ano. N\u00e3o. Eu pedi, eu pedi para voltar \u00e0 universidade de onde eu tinha sido emprestada, n\u00e9? Ent\u00e3o, n\u00f3s trabalhamos durante um ano. E na \u00e9poca, inclusive, discutimos v\u00e1rias quest\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica, ajudei na quest\u00e3o do tabaco, como sempre. Bom, e, a\u00ed, voltando \u00e0 resposta, que eu acho que \u00e9 uma coisa bastante objetiva, a quest\u00e3o dessa, desse momento em que n\u00f3s ter\u00edamos uma melhoria dessa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o previa tantas interfaces t\u00e3o complexas que \u00e9 dif\u00edcil dizer qual \u00e9 o valor das muta\u00e7\u00f5es virais que ocorreram, qual \u00e9 o valor das situa\u00e7\u00f5es graves que ocorreram com rela\u00e7\u00e3o a falas que existiam com rela\u00e7\u00e3o a um progn\u00f3stico, na \u00e9poca, de milh\u00f5es de casos, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, a gente precisa deixar claro, Senador, que as opini\u00f5es, elas s\u00e3o circunstanciais com rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela necessidade. Nesse momento, a imunidade de rebanho, ela \u00e9 um fato que deve ser alcan\u00e7ado pelas vacinas e que, por exemplo, a revista Nature disse que os pacientes que tiveram o v\u00edrus v\u00e3o ter uma imunidade humoral, que seja de anticorpos, imunidade celular tamb\u00e9m, que vai conferir uma defesa maior. E o SARS-CoV-1 j\u00e1 tinha vacinas, j\u00e1 tinha tentativas de vacinas e j\u00e1 teve tamb\u00e9m a imunidade mensurada 15 anos depois e estava presente. Ent\u00e3o, nesse caso, algumas das viroses, elas trazem uma imunidade detalhada, mas no futuro. \u00c9 dif\u00edcil dizer realmente o n\u00famero de casos que vai ter a necessidade, neste momento, para que a gente adquira essa imunidade. A imunidade de rebanho. Estou dizendo o seguinte, que, na resolu\u00e7\u00e3o daquela \u00e9poca \u2013 isso foi em junho do ano passado \u2013 n\u00f3s t\u00ednhamos uma realidade diferente, n\u00f3s imagin\u00e1vamos que uma segunda onda e uma terceira onda viriam com os mesmos v\u00edrus. Se viessem com os mesmos v\u00edrus, n\u00f3s ter\u00edamos, sim, uma imunidade. Ent\u00e3o, para aquele momento, a discuss\u00e3o era pertinente. A pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade n\u00e3o sabia se deveria fazer lockdowns absolutos, lockdowns horizontais... N\u00e3o, eu n\u00e3o. Eu digo que para aquele momento, sim, era pertinente essa discuss\u00e3o. Para este momento, s\u00e3o novos algoritmos que v\u00e3o ter que entrar. Tamb\u00e9m n\u00e3o, Senador. Eu estou dizendo que, para aquele momento, era bastante conveniente e necess\u00e1ria a discuss\u00e3o. N\u00f3s t\u00ednhamos uma proposi\u00e7\u00e3o de que haveria... N\u00e3o, n\u00e3o. Eu devo dizer que para aquele momento eu mantinha, sim, a posi\u00e7\u00e3o... ... para este momento, n\u00f3s estamos discutindo. N\u00e3o, pelo contr\u00e1rio. Quero deixar bem claro que imunidade de rebanho n\u00e3o \u00e9 a forma como voc\u00ea adquire. A imunidade de rebanho \u00e9 um fato. N\u00e3o, era infec\u00e7\u00e3o natural e vacinal. Eu citei ali que as vacinas tamb\u00e9m fariam parte dessa imunidade de rebanho. Est\u00e1 ali claro, no meu depoimento, que eu falava que as vacinas tamb\u00e9m fariam parte desse momento. E mais: o tratamento precoce e imediato tamb\u00e9m seria parte, que \u00e9 o que eu preconizo, que a gente n\u00e3o abra m\u00e3o... Veja, eu acho que cada Estado tentou estruturar... Cada Estado tentou estruturar \u00e0 sua maneira, de acordo com as caracter\u00edsticas da sua popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, o que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade diz \u00e9 que grandes tempos de fechamentos s\u00e3o detrimentais para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. A\u00ed, n\u00e3o se trata de economia, trata-se da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o em geral, porque voc\u00ea tem mais sofrimento, mais pobreza, mais fome etc. N\u00e3o, nunca discuti imunidade de rebanho com ele. Na realidade, eu tive poucos encontros. O que eu tenho s\u00e3o posi\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que s\u00e3o bastante detalhadas e que s\u00e3o muito bem estruturadas, baseadas na ci\u00eancia que eu tenho daquele momento. Eu desconhe\u00e7o um gabinete paralelo e muito menos que eu integre qualquer gabinete paralelo. Sou uma colaboradora eventual e participo, junto com os ministros de sa\u00fade... Deixei para bem claro para o senhor que eu participo como m\u00e9dica, cientista chamada para opinar em comiss\u00f5es t\u00e9cnicas, em reuni\u00f5es governamentais, reuni\u00f5es espec\u00edficas com setores do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Fa\u00e7o quest\u00e3o de trabalhar com as regulamenta\u00e7\u00f5es, inclusive com a Anvisa, com o Parlamento, sempre contribu\u00ed com todos. Senador, desculpa... Posso responder? \u00c9 minha vez? (Pausa.) Bom, Sr. Senador, eu quero deixar mais uma vez claro que eu n\u00e3o participo de nenhum gabinete paralelo. Eu entendo que o Governo \u00e9 um s\u00f3 e que as minhas conversas que ocorrem com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 parte t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com os t\u00e9cnicos, porque isso... Eu conversei com os t\u00e9cnicos sobre dosagens da cloroquina, que n\u00e3o poderiam ser muito altas, porque havia sa\u00eddo recentemente um artigo com as doses t\u00f3xicas utilizadas num estudo de Manaus. Eu tomei o cuidado, ent\u00e3o, de esclarecer que as doses deveriam ser mais baixas. Isso... Senador, realmente, eu tenho que caracterizar isto muito bem: que isso foi feito dentro do ambiente t\u00e9cnico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com que eu tive a oportunidade de conversar diversas vezes, e que, na realidade, eu sempre fui muito bem recebida por todos os governos com que eu estive colaborando cientificamente. As sociedades m\u00e9dicas t\u00eam reuni\u00f5es constantes com os dirigentes. Inclusive, o Ministro na \u00e9poca, o Pazuello, abriu o meu Congresso de Cancerologia, onde esteve o Pr\u00eamio Nobel de Medicina Honjo falando, em setembro. O Almirante Barra tamb\u00e9m fez as sauda\u00e7\u00f5es iniciais. A rela\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante t\u00e9cnica e bastante amistosa h\u00e1 muitos anos com todos os setores. Isso, de forma alguma, caracteriza que eu estaria agindo fora do meu papel de consultora eventual do minist\u00e9rio ou do paciente com c\u00e2ncer ou paciente com Covid dentro do Brasil. E, aqui, tanto na C\u00e2mara quanto no Senado, sempre participei com essa fun\u00e7\u00e3o. Sr. Senador, eu reitero a import\u00e2ncia de caracterizar que eu desconhe\u00e7o a exist\u00eancia de um gabinete paralelo, caso ele exista. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o teria nem como enunciar... ... pessoas que participem. Eu n\u00e3o tenho como, porque... Eu n\u00e3o entendo aonde o senhor deseja chegar, porque, na realidade, eu s\u00f3 participo como consultora individual \u2013 e individual. Tudo aquilo que eu fa\u00e7o atrav\u00e9s de sociedades m\u00e9dicas... N\u00f3s temos mais de 10 mil m\u00e9dicos trabalhando pelo tratamento inicial dos pacientes. Todos os momentos em que eu posso dar palestras, dar educa\u00e7\u00e3o, eu fa\u00e7o isso. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tenho... ... outros nomes, n\u00e3o. N\u00e3o, eu n\u00e3o tenho... A minha consultoria \u00e9 pontual... N\u00e3o, eu nunca participei de gabinete paralelo. O senhor me desculpe. Eu discuti a formula\u00e7\u00e3o das vacinas. E, como n\u00f3s estamos vendo, algumas vacinas talvez precisem de tr\u00eas ou quatro doses realmente. Eu sou imunologista, n\u00e3o \u00e9? E, como imunologista, eu trabalhei... Eu trabalhei na quest\u00e3o da imunidade das pessoas h\u00e1 40 anos. Ent\u00e3o, eu sei que existe, claro, um desejo grande de que a gente consiga vacinar as pessoas atrav\u00e9s de uma part\u00edcula, mas, se essa part\u00edcula come\u00e7a a se mutar, a gente vai ter que rever essa tecnologia. E, se tem um v\u00edrus inteiro, ele tamb\u00e9m vai se mutar. Ent\u00e3o, o v\u00edrus que estava sendo testado naquele momento e para o qual, nessa \u00e9poca, ainda n\u00e3o tinha nenhuma regula\u00e7\u00e3o \u2013 ent\u00e3o eu era contra uma obrigatoriedade \u2013, ele talvez fosse precisar, como o percentual que foi declarado mais tarde \u2013 essa fala foi anterior \u2013 era menor do que 60%... ... ent\u00e3o os pacientes teriam... N\u00e3o, eu tenho certeza. Eu estou... Isso. Perfeito. A oportunidade de esclarecer ao Brasil. Eu acho que isso... O que eu diria... Exato. Mas ele me pergunta... T\u00e1, o senhor me desculpe... Eu n\u00e3o tenho como... Obrigada. N\u00e3o, n\u00e3o. Desculpe. Eu n\u00e3o respondi \u00e0 quest\u00e3o ainda. A quest\u00e3o... Na ocasi\u00e3o, eu dizia que o desenvolvimento das vacinas... Elas deveriam ser condicionais. Os registros s\u00e3o condicionais, como s\u00e3o at\u00e9 hoje. Eles s\u00e3o condicionais, de acordo com o desenvolvimento da tecnologia, do conhecimento... A gente vai ter agora a mudan\u00e7a de tecnologia de uma vacina, da CoronaVac para a ButanVac. A gente est\u00e1 tendo o desenvolvimento de novas... Por exemplo, a popula\u00e7\u00e3o... Crian\u00e7as n\u00e3o foram testadas; gr\u00e1vidas n\u00e3o foram testadas; e nem idosos demais foram testados. Ent\u00e3o, essas popula\u00e7\u00f5es, quando voc\u00ea vai para uso indiscriminado, voc\u00ea tem que avaliar com muito mais cuidado, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, n\u00f3s temos... Tem um n\u00famero de crian\u00e7as, sim, que est\u00e1 sendo testado agora, em que houve algumas caracter\u00edsticas, mas nessa \u00e9poca n\u00f3s t\u00ednhamos mais perguntas do que respostas. Ent\u00e3o... ... as vacinas v\u00e3o ser, sim, submetidas a novos desenvolvimentos. E o Brasil, inclusive, tem excelentes vacinas em andamento. N\u00e3o. Eu nunca conversei sobre vacinas com o Presidente, porque eu sou uma pessoa que tenho o cuidado... Primeiro, que n\u00f3s n\u00e3o nos encontramos muitas vezes depois dessa quest\u00e3o de as vacinas serem uma coisa t\u00e3o importante. E eu vi que n\u00f3s t\u00ednhamos um corpo t\u00e9cnico dentro do minist\u00e9rio extremamente imbu\u00eddo de trabalhar com n\u00edveis internacionais. Ent\u00e3o, eu continuei, sim, acolhendo informa\u00e7\u00f5es de todos os n\u00edveis, tanto nacionais quanto internacionais. Eu n\u00e3o estou aqui para apoiar ou desapoiar nenhuma conduta de nenhuma pessoa, porque isso \u00e9 uma coisa do foro individual. Eu estou aqui para declarar cientificamente a minha posi\u00e7\u00e3o. E o que as pessoas fazem com a minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 de foro individual. Eu n\u00e3o tenho uma opini\u00e3o... Ali\u00e1s, opini\u00e3o, que n\u00e3o se d\u00e1... Desculpe. Opini\u00e3o a gente n\u00e3o d\u00e1; a gente tem que dar evid\u00eancias cient\u00edficas. Ent\u00e3o, neste momento... Eu n\u00e3o conhe\u00e7o... O senhor me desculpe. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o todas as opini\u00f5es do Presidente sobre o assunto. Mas... (Risos.) \u00c9, eu devo dizer que a forma como as pessoas interpretam qualquer opini\u00e3o que eu tenha dado, qualquer conhecimento, eu estou dentro do meu conhecimento t\u00e9cnico. As produtoras de vacina t\u00eam uma cl\u00e1usula com que elas t\u00eam trabalhado no mundo, e que n\u00e3o \u00e9 simples, que \u00e9 a quest\u00e3o da aus\u00eancia de responsabilidade. N\u00f3s temos uma responsabilidade compartilhada, o m\u00e9dico que aplica \u2013 ent\u00e3o, \u00e9 importante voc\u00ea ter tamb\u00e9m a percep\u00e7\u00e3o da responsabilidade \u2013, das pessoas que est\u00e3o envolvidas e do Governo. Ent\u00e3o, isso \u00e9 uma quest\u00e3o que se refere ao Governo brasileiro, eu n\u00e3o participo dessa discuss\u00e3o. Cientificamente existem... Eu n\u00e3o tenho como dizer porque isso n\u00e3o \u00e9 uma decis\u00e3o cient\u00edfica, isso \u00e9 uma decis\u00e3o pol\u00edtica, \u00e9 uma decis\u00e3o econ\u00f4mica, \u00e9 uma decis\u00e3o que tem muitas coisas que eu desconhe\u00e7o. Inclusive, no tocante \u00e0 minha parte, que \u00e9 a parte de imunologia, os estudos cient\u00edficos das vacinas est\u00e3o acontecendo. Ainda n\u00e3o foram liberados de v\u00e1rios daqueles a que foram dadas as autoriza\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias... N\u00e3o, eu estou dizendo o seguinte... ... que isso contextualiza o fato de que a opini\u00e3o de cada um com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fala que eu tiver \u00e9 uma decis\u00e3o de cada pessoa. Eu n\u00e3o estou aqui nem para julgar, nem para emitir pareceres ou opini\u00f5es a respeito de outras pessoas. Eu deixei isto bem claro: a minha opini\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnica, e eu vou me manter nessa posi\u00e7\u00e3o, Senador. Eu n\u00e3o considero que elas tenham algo a ver com a minha posi\u00e7\u00e3o, porque eu estou aqui para falar da minha posi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, eu n\u00e3o... Veja, eu n\u00e3o participei de nenhuma discuss\u00e3o, ent\u00e3o eu n\u00e3o sei o que houve com rela\u00e7\u00e3o a essas discuss\u00f5es, se houve atraso. Eu ou\u00e7o pela m\u00eddia, ou\u00e7o pelas quest\u00f5es, mas eu n\u00e3o tenho como avaliar essa quest\u00e3o. Ent\u00e3o, como eu n\u00e3o sei tudo aquilo que aconteceu... Eu n\u00e3o conhe\u00e7o os fatores que forem envolvidos nas discuss\u00f5es t\u00e9cnicas entre os pares. Olha, eu n\u00e3o sei se houve atraso, desculpe, eu n\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao ponto inicial da partida... ... que seria assim: quanto foi de atraso, quanto foi de considera\u00e7\u00e3o entre as partes, de contratos entre as partes. Como eu n\u00e3o participo dessa discuss\u00e3o e fiz quest\u00e3o de me abster de qualquer opini\u00e3o \u2013 o senhor n\u00e3o vai ouvir a minha opini\u00e3o em nenhum momento, por mais que eu tenha sido procurada pela m\u00eddia, porque eu queria ressaltar ainda... \u00c9, eu considero que o atraso que existe no in\u00edcio do tratamento \u00e9 o que tem determinado tantos mortos e tantas quest\u00f5es nesse momento. N\u00e3o s\u00f3 isso, n\u00e3o \u00e9, como nesse momento a gente tem tamb\u00e9m um problema de diagn\u00f3stico, n\u00f3s temos problemas com rela\u00e7\u00e3o a toda essa quest\u00e3o. N\u00f3s somos um Pa\u00eds em que temos vacinado bastante gente, mas eu n\u00e3o sei dizer para o senhor se o conjunto de a\u00e7\u00f5es vai ser alguma coisa... Ent\u00e3o, eu quero dizer o seguinte, que esse conjunto de vacinas, distanciamento social, uso de m\u00e1scara, etc., \u00e9 o que vai contribuir para melhorar, e a\u00ed, onde a gente tem que atuar, cada um atua na sua \u00e1rea. Eu n\u00e3o estou atuando nem em distribui\u00e7\u00e3o de vacina, nem em regula\u00e7\u00e3o de vacina, nem em distribui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu estou aqui... ... trabalhando... Perfeito. Obrigada, ent\u00e3o. Excelente, \u00f3timo. Ent\u00e3o, \u00f3timo. Por isso... De forma alguma, n\u00e3o imagino isso. N\u00e3o, n\u00e3o imagino. Eu entendo que a quest\u00e3o de n\u00f3s estarmos discutindo as vacinas \u00e9 algo excelente. N\u00f3s j\u00e1 estivemos fazendo parte de v\u00e1rias comunica\u00e7\u00f5es, de v\u00e1rios debates sobre a efici\u00eancia e seguran\u00e7a das vacinas, sobre esse apoio ao registro da vacina condicional... N\u00e3o, a imuniza\u00e7\u00e3o de rebanho n\u00e3o \u00e9 uma tese defendida por mim, \u00e9 uma realidade. Ela existe. N\u00e3o, ela existe, a imuniza\u00e7\u00e3o de rebanho existe a partir de determinado n\u00edvel de vacinas, de pacientes que recebem... \u00c9 que eu n\u00e3o posso responder... Passo. Olha, em v\u00e1rios momentos... \u00c9, umas quatro vezes, cinco vezes. Na realidade, assim, n\u00f3s estivemos... N\u00e3o, em nenhum momento eu e ele isoladamente... N\u00f3s tivemos uma reuni\u00e3o com os M\u00e9dicos pela Vida, que vieram de todos os lugares do Brasil, e n\u00f3s participamos. Tive as reuni\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o de c\u00e9lulas-tronco, n\u00f3s est\u00e1vamos discutindo sobre algumas coisas, mas muito en passant porque, inclusive, tinha outras pessoas que estavam junto e n\u00f3s tivemos uma primeira reuni\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o em que eu deixava bem claro que eu tinha vindo contribuir como volunt\u00e1ria. Foi pontual. Eu fiz uma reuni\u00e3o... ... com o Comit\u00ea de Crise... ... institucional... Era coordenado... Era um Comit\u00ea de Crise interministerial regulamentado e presidido pelo General Braga Netto, onde eu participei, inclusive, com o Ministro da Sa\u00fade, a presen\u00e7a do Ministro da Sa\u00fade e do Presidente da Anvisa, mostrando que n\u00e3o era... N\u00e3o, eu fui uma colaboradora eventual desse momento somente. N\u00e3o fiz parte... Eu fui convidada. Ah, obrigada! (Procede-se \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo.) De forma alguma. Esse dado foi dado pelo Governador de Nova York. Eles fizeram um estudo mostrando que os pacientes vinham de casa e que o lockdown somente n\u00e3o resolveria o problema. Ent\u00e3o, isso foi discutido... A pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade depois disse que era algo que \u00e9 de extrema situa\u00e7\u00e3o. O lockdown serve tamb\u00e9m para dar estrutura, foi utilizado no Brasil para dar estrutura. Ele isoladamente n\u00e3o resolve a quest\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o, porque as pessoas se contaminam tamb\u00e9m em casa. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos, sim, de medidas conjuntas; em nenhum momento, medidas isoladas. N\u00e3o me recordo. Em que situa\u00e7\u00e3o foi? Porque realmente n\u00e3o me recordo. Sozinha, n\u00e3o. Eu nunca tive reuni\u00e3o sozinha. N\u00e3o, eu n\u00e3o me... Sozinha eu nunca estive com ele. Nunca estive com ele sozinha. Olha, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 uma casa onde eu j\u00e1 trabalhei bastante, ent\u00e3o, assim... In\u00fameras vezes... ... s\u00f3 que em v\u00e1rios governos. Em v\u00e1rios governos. Nessa vez eu estive conversando com o Ministro... Eu estive numa reuni\u00e3o em que o Ministro Pazuello n\u00e3o p\u00f4de participar totalmente, ele deixou alguns assistentes. E ele queria conversar sobre a minha rela\u00e7\u00e3o com as sociedades m\u00e9dicas e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interface com as sociedades m\u00e9dicas. Obrigada. Eu agrade\u00e7o a sua fala, Senador. E, na realidade, a quest\u00e3o \u00e9 que eu n\u00e3o posso, \u00e0s vezes, dizer, em cima de uma afirma\u00e7\u00e3o, que eu fa\u00e7o isso ou aquilo, porque as afirma\u00e7\u00f5es... Eu moro em S\u00e3o Paulo, mas eu tenho CRM aqui em Bras\u00edlia tamb\u00e9m. Resid\u00eancia certa, sim. Aqui em Bras\u00edlia eu fico no hotel. \u00c9, inclusive eu tenho amigos tamb\u00e9m. Teve uma passagem paga pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para uma reuni\u00e3o que eu fiz, onde eu vim dar aula sobre imunologia, e eu estive dois dias. Ah, eu j\u00e1 estive... Eu atendo, como eu falei, atendo pacientes e tenho inclusive... Eu estive em audi\u00eancias p\u00fablicas, reuni\u00f5es... ... in\u00fameras vezes, Senador. Sim. Sim. Por mim, \u00e9. Apenas uma vez foi pago pelo Governo. Eu preciso checar com os meus assessores. Exatamente, o senhor... ... me passa as datas, por favor. Dia 6 eu posso j\u00e1 lhe adiantar que estive conversando com o Dr. Denizar Vianna exatamente sobre a quest\u00e3o da necessidade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 portaria que ele j\u00e1 tinha feito, da inclus\u00e3o de fazermos tratamentos precoces. Isso foi uma discuss\u00e3o que eu tive no dia 6. Ent\u00e3o, desse com certeza eu me recordo. Depois eu vejo os outros e passo para o senhor. Deixe s\u00f3... (Procede-se \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo.) N\u00e3o, eu disse o seguinte: que n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico tratamento. Ali\u00e1s, vacina n\u00e3o \u00e9 tratamento; vacina \u00e9 preven\u00e7\u00e3o. Tratamento \u00e9 tratamento, aos primeiros sintomas. Ent\u00e3o, uma coisa \u00e9 a vacina para preven\u00e7\u00e3o, e a outra coisa \u00e9 o tratamento inicial, que se chama precoce, aos primeiros sintomas. Ent\u00e3o, um n\u00e3o compete com o outro. Pode colocar. Isso, que um \u00e9 tratamento, e s\u00f3 as vacinas, elas n\u00e3o s\u00e3o tratamento. \u00c9: n\u00e3o se deve vacinar aleatoriamente, dizendo que a \u00fanica sa\u00edda \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o, porque o tratamento precoce \u00e9 tratamento. A vacina n\u00e3o deve ser vista como tratamento. N\u00e3o, eu digo que uma coisa \u00e9 o tratamento... N\u00e3o, tamb\u00e9m n\u00e3o. Eu digo o seguinte: tratamento \u00e9 tratamento. Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 vacina\u00e7\u00e3o. Preven\u00e7\u00e3o \u00e9 preven\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, somente caracterizando o tratamento... Isso. Pois n\u00e3o. Vacina\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria obrigat\u00f3ria... (Procede-se \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo.) Exatamente. Eu acho... Eu considero que, sim, s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es semelhantes. A quest\u00e3o: uma \u00e9 pra preven\u00e7\u00e3o... ... que \u00e9 a vacina. N\u00e3o, n\u00e3o. Deixa eu caracterizar. Eu considero... ... que a vacina \u00e9 preven\u00e7\u00e3o, e o tratamento \u00e9 tratamento, e que uma coisa \u00e9 uma coisa, outra coisa \u00e9 outra coisa. N\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, eu estou dizendo que n\u00e3o se deve falar aleatoriamente da vacina obrigat\u00f3ria se por acaso... Exatamente. Objetivamente, existem dois lados: a medicina da preven\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a vacina, e a\u00ed a medicina do tratamento, que \u00e9 o tratamento. Ent\u00e3o, s\u00e3o coisas diferentes. S\u00f3 n\u00e3o se deve dizer que \u00e9 a \u00fanica sa\u00edda. E, como a vacina n\u00e3o trata o que j\u00e1 est\u00e1 infectado... ... ent\u00e3o, a ideia \u00e9 o tratamento precoce. Perfeito, concordo. De forma alguma, elas s\u00e3o concomitantes e se somam. Ent\u00e3o, quero reiterar, Senador Omar Aziz, a import\u00e2ncia de falar que a preven\u00e7\u00e3o \u2013 concordo plenamente com o senhor \u2013 \u00e9 muito importante, que as vacinas s\u00e3o muito importantes e resolveram grandes pandemias... Falei sim! Compulsoriamente. Bom, eu tenho v\u00e1rias falas a\u00ed que eu vou ter que responder. A primeira \u00e9 a seguinte... Eu devo deixar bem claro que vacinas aleat\u00f3rias e indiscriminadas... ...elas t\u00eam que ser revistas. Compuls\u00f3ria. N\u00e3o. A quest\u00e3o \u00e9 a seguinte: n\u00f3s temos que seguir regras, e foram seguidas as regras espartanamente. O minist\u00e9rio \u2013 eu deixei bem claro \u2013, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, junto com a sua comiss\u00e3o de vacinas, seguiu regras para vacinar. Eles n\u00e3o sa\u00edram vacinando todo mundo ao mesmo tempo e do mesmo jeito. \u00c9 isso que eu deixei bem claro. N\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso... ...seguiram regras com rela\u00e7\u00e3o... Assim como... Eu tive a oportunidade, no in\u00edcio, de receber dele a informa\u00e7\u00e3o de que existia um tratamento que estava sendo discutido na Fran\u00e7a e nos Estados Unidos... Foi essa reuni\u00e3o... N\u00e3o, eu j\u00e1 tinha essa informa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via... ... e ele me falou que existia, nessa reuni\u00e3o... Foi uma oportunidade em que a gente conversou sobre o momento em que n\u00f3s est\u00e1vamos passando. Foi o momento inicial em que eu expliquei que n\u00f3s precis\u00e1vamos de dados cient\u00edficos. Por isso que eu ia conversar com o Conselho Federal de Medicina pra validar a possibilidade do paciente de receber o medicamento e do m\u00e9dico de prescrever. Ent\u00e3o, isso foi bastante importante pra mim, porque eu pude participar de discuss\u00f5es t\u00e9cnicas com o Conselho Federal de Medicina que ratificaram... A efic\u00e1cia da medicamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o que j\u00e1 est\u00e1 bastante categorizada e a gente j\u00e1 tem... O senhor me perguntou da efic\u00e1cia. Pois n\u00e3o. N\u00e3o, eles foram me buscar, porque eu estava l\u00e1 conversando com o secret\u00e1rio... Eles vieram me acompanhar, porque eu tinha problema de joelho na ocasi\u00e3o. Senador, agrade\u00e7o as suas palavras, dizendo que eu vou ter a oportunidade de colocar... Quero s\u00f3 deixar bem claro que o tratamento precoce n\u00e3o compete com o preventivo das vacinas. Mais uma vez deixar isso bem claro. A outra coisa... Desculpe. Agora, a quest\u00e3o da efici\u00eancia desses medicamentos... Por exemplo, no Amap\u00e1, n\u00f3s temos um dos menores \u00edndices do mundo de mortalidade. Exatamente eles utilizam essas medidas conjuntas. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que, cada vez mais, juntarmos for\u00e7as. Cuba, por exemplo, utiliza, desde fevereiro do ano passado... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00e3o? N\u00e3o utiliza mais? (Interven\u00e7\u00f5es fora do microfone.) Bom, de qualquer forma, eles enviaram um manual... ... e a gente teve acesso. A outra coisa... ... que a gente queria dizer... ... \u00e9 o seguinte... O senhor me perguntou, j\u00e1 que houve... Agrade\u00e7o \u00e0s Senadoras tamb\u00e9m a gentileza de me colocarem aqui na condi\u00e7\u00e3o de mulher e de poder ser ouvida, n\u00e3o \u00e9? Eu tenho uma voz assim... H\u00e1 40 anos, eu trato de pacientes com c\u00e2ncer e aids, e s\u00e3o pacientes muito delicados. Ent\u00e3o, eu tento explicar, realmente, tudo. Desculpe se eu acabo sendo prolixa. N\u00e3o \u00e9 minha inten\u00e7\u00e3o. O que eu quero dizer nesse momento \u00e9 que eu n\u00e3o acompanho os ganhos, etc., de quaisquer coisas. O minist\u00e9rio... O Ex\u00e9rcito sempre produziu cloroquina e hidroxicloroquina em outras situa\u00e7\u00f5es, assim como, na \u00e9poca do Tamiflu, ele produziu Tamiflu e distribuiu. Ent\u00e3o, s\u00e3o coisas que fazem parte a\u00ed das quest\u00f5es mais administrativas. N\u00e3o sei se eu respondi. O senhor considera que eu respondi? Desculpe. N\u00f3s temos v\u00e1rios Estados onde o tratamento precoce foi instalado... ... e a morte diminuiu. O que n\u00f3s temos nesse momento... Eu trato os meus pacientes de forma individual e eles se beneficiam. Ent\u00e3o, \u00e9 uma quest\u00e3o que n\u00f3s estamos aqui discutindo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profus\u00e3o de medicamentos. N\u00e3o s\u00e3o muitos. S\u00e3o em torno de 10 ou 12 que s\u00e3o utilizados com uma melhoria do sistema cl\u00ednico das pessoas. Ent\u00e3o, eu acredito, se eu respondi essa pergunta... Claro que teve efic\u00e1cia. Inclusive, \u00e9 poss\u00edvel que pudesse... \u00c9 poss\u00edvel que sim. N\u00f3s n\u00e3o sabemos, mas houve um an\u00fancio, inclusive, das universidades europeias de que n\u00f3s ter\u00edamos milh\u00f5es de mortes at\u00e9 abril do ano passado. E, na \u00e9poca, j\u00e1 estavam utilizando, nos protocolos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... Em v\u00e1rios servi\u00e7os, eles utilizavam na \u00e9poca. Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para o senhor ter uma medida exata do benef\u00edcio que foi dos medicamentos e dos tratamentos iniciais. N\u00e3o. N\u00e3o. Eu considero que houve uma conspira\u00e7\u00e3o pol\u00edtica sim. N\u00e3o houve... Houve m\u00faltiplas a\u00e7\u00f5es contra o tratamento precoce no Brasil. V\u00e1rias procuradorias entraram com a\u00e7\u00f5es contra prefeituras que queriam fazer o tratamento precoce, e n\u00f3s entendemos que isso... Houve a persegui\u00e7\u00e3o at\u00e9 de m\u00e9dicos que estavam prescrevendo os medicamentos, excluindo a autonomia do m\u00e9dico ou a soberania do m\u00e9dico... Ent\u00e3o houve, sim, uma persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica... Empresarial, eu n\u00e3o consigo ter... ... exatos dados. Eu acho que todas as empresas que produzem produtos para as doen\u00e7as que est\u00e3o neste momento est\u00e3o fazendo a sua parte, que \u00e9 produ\u00e7\u00e3o. Muitos deles t\u00eam lucros pequenos, porque n\u00e3o t\u00eam mais patente; s\u00e3o produtos que s\u00e3o considerados seguros pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e s\u00e3o produtos essenciais, por isso eles s\u00e3o feitos sem patentes. Eles n\u00e3o t\u00eam lucratividade alta. Faz parte desses produtos eles serem oferecidos \u00e0s pessoas a pre\u00e7os baixos. N\u00e3o. N\u00e3o... N\u00e3o acompanhei. N\u00e3o; eu n\u00e3o acompanhei os rem\u00e9dios, doses exatas, o que foi apresentado nesse aplicativo. Eu n\u00e3o tive acesso a ele. De forma alguma. N\u00e3o. N\u00e3o. Eu devo dizer para o senhor o seguinte... Posso esclarecer? Ent\u00e3o, est\u00e1 bom. Eu n\u00e3o fiz nenhuma minuta. Inclusive, eu n\u00e3o conhecia esse papel que estava... Essa \u00e9 a reuni\u00e3o \u2013 a que ele se refere \u2013 do dia 6 de abril de 2020, que ocorreu l\u00e1 no Pal\u00e1cio do Planalto, com a presen\u00e7a do Almirante Barras, do Ministro Mandetta, estava bastante cheia a sala \u2013 eu n\u00e3o conhe\u00e7o as pessoas estavam \u2013, e eu descobri, ao final da reuni\u00e3o, onde n\u00f3s discutimos uma s\u00e9rie de itens, eles me pediram para conversar sobre a quest\u00e3o da hidroxicloroquina, e eu estava conversando sobre essa Resolu\u00e7\u00e3o 348, de 17 de mar\u00e7o de 2020, assinada pelo Almirante Barra Torres, que falava sobre a inclus\u00e3o de nova indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ou amplia\u00e7\u00e3o de uso relacionado ao tratamento, preven\u00e7\u00e3o e controle de complica\u00e7\u00f5es decorrentes da Covid-19. Eu estava tamb\u00e9m discutindo a Nota Informativa n\u00ba 6, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que falava sobre a presen\u00e7a da cloroquina e hidroxicloroquina no site do Minist\u00e9rio recomendando sobre utiliza\u00e7\u00e3o de cloroquina e hidroxicloroquina em pacientes moderados e graves... N\u00e3o. Inclusive, depois da reuni\u00e3o, eu descobri que eles estavam se referindo a uma minuta, e essa minuta jamais falava de bula, ela falava sobre a possibilidade de haver uma disponibiliza\u00e7\u00e3o de medicamento... Posso, posso... Posso ler os dois artigos da minuta? Posso ler os dois artigos da minuta? N\u00e3o. N\u00e3o, de forma alguma. Eu vim assessorada pelo meu advogado, Senador, porque, na realidade, eu queria colocar aqui a disponibiliza\u00e7\u00e3o daquilo que estava nesse momento sendo discutido, que era o medicamento, e n\u00e3o a bula, n\u00e3o a inser\u00e7\u00e3o da bula. Inclusive, que essa ades\u00e3o ao tratamento do medicamento deveria ser acordada entre m\u00e9dico e paciente que desejarem voluntariamente, de livre espont\u00e2nea vontade, fazerem parte. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o participei... N\u00e3o minutei. N\u00e3o houve minuta de bula, Sr. Senador, \u00e9 isso o que eu estou querendo dizer. Eu n\u00e3o participei de nenhuma minuta. N\u00e3o minutei. N\u00e3o minutei. Inclusive, esse papel que estava em cima da mesa s\u00f3 falava sobre dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos. Eu n\u00e3o minutei. N\u00e3o minutei, n\u00e3o tenho essa prerrogativa. N\u00e3o houve. Esse n\u00e3o era um gabinete paralelo, era um gabinete oficial... O Ministro Braga... Eu fui convidada, existe a posi\u00e7\u00e3o de convidada cient\u00edfica para a reuni\u00e3o. Ent\u00e3o, eu fui convidada para uma reuni\u00e3o oficial, dentro da Presid\u00eancia, da Casa Civil, com a presen\u00e7a do Ministro da Sa\u00fade e do Presidente da Anvisa. Ent\u00e3o, isso n\u00e3o caracteriza um gabinete paralelo, isso caracteriza a presen\u00e7a oficial. Ent\u00e3o... E nessa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o houve minuta de bula, eu n\u00e3o minutei nenhuma minuta de bula e nem discuti. Eu estive discutindo, sim, a resolu\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. N\u00e3o existiu ideia de mudan\u00e7a de bula por minuta e nem por decreto. Eu acho que ele, pelo menos, deveria, ent\u00e3o, apresentar a minuta, porque, nesse momento, n\u00e3o houve minuta de mudan\u00e7a de bula. Eu estou explicando para o senhor que depois eu tive acesso ao que era a mudan\u00e7a de situa\u00e7\u00e3o baseada na RDC, que era simplesmente a discuss\u00e3o se a gente conseguiria ter medicamento. N\u00e3o, n\u00e3o existiu... N\u00e3o houve mudan\u00e7a de bula... N\u00e3o, mudan\u00e7a de bula ocorre de acordo com as entidades que produzem os medicamentos. Eles oferecem uma s\u00e9rie de dados... O que eu fa\u00e7o, como m\u00e9dica, \u00e9 discutir se a quantidade de dados que n\u00f3s temos s\u00e3o suficientes para caracterizar uma mudan\u00e7a... Eu tenho, inclusive, uma c\u00f3pia do documento que estava na mesa. E fa\u00e7o quest\u00e3o de deixar isso aqui, porque eu recebi... ... depois... O senhor me desculpe... Exato, eu n\u00e3o minutei... ... nenhuma bula, nenhuma mudan\u00e7a de bula. Olha... E n\u00e3o houve nenhuma tentativa de decreto de mudan\u00e7a de bula nessa ocasi\u00e3o. N\u00e3o, mas n\u00e3o existe... Mas uma declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o significa que houve. A minha verdade e os fatos s\u00e3o que n\u00e3o houve mudan\u00e7a de bula. ... e nem decreto de mudan\u00e7a de bula. Inclusive, eu coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o aqui o que estava em cima da mesa, que era simplesmente disponibilizar um medicamento... Sim, sim. Exatamente. Eu estou dizendo que era... Estava em cima da mesa. Posso esclarecer? Posso esclarecer, Sr. Senador? N\u00e3o, eu preciso esclarecer. Eu n\u00e3o tenho... N\u00e3o houve minuta de mudan\u00e7a de bula. N\u00e3o houve decreto de mudan\u00e7a de bula. Ent\u00e3o, estava l\u00e1 o Ministro Barra, estava o Ministro Mandetta, assessores do Ministro Mandetta estavam ali presentes, eu n\u00e3o conhe\u00e7o todo mundo, e o Dr. Luciano Azevedo que estava trabalhando nessa minuta de disponibilizar o medicamento de difosfato de cloroquina. N\u00e3o era uma mudan\u00e7a de bula, dispensa\u00e7\u00e3o de medicamento de difosfato de cloroquina. Eu acho que houve um equ\u00edvoco. Eu acho que houve um equ\u00edvoco, porque n\u00e3o existia um decreto de mudan\u00e7a de bula na mesa. N\u00e3o, ele n\u00e3o teve nenhuma iniciativa de mudan\u00e7a de bula em nenhum momento, gente. \u00c9 isso que eu estou tentando dizer. Mas n\u00e3o houve... N\u00e3o houve... N\u00e3o houve nenhuma declara\u00e7\u00e3o de decreto de mudan\u00e7a de bula. Isso tanto n\u00e3o houve, n\u00e3o foi estudado, n\u00e3o participei. N\u00e3o houve nenhuma mudan\u00e7a de bula por decreto. Isso jamais aconteceria. Eu sou especialista em regula\u00e7\u00e3o. Eu trabalhei em v\u00e1rios governos. Ent\u00e3o, isso n\u00e3o existe. Ele \u00e9 um anestesista... ... que trabalha... Ele foi m\u00e9dico do Ex\u00e9rcito, me parece. Da Marinha e ele fazia... Mas o que eu queria dizer para o senhor \u00e9 o seguinte... Eu recebi... Quando eu vi que existia esse decreto... ... essa minuta de decreto, eu pedi a ele, que estava do meu lado, que me mandasse. Eu recebi essa disponibiliza\u00e7\u00e3o e eu a entrego... Pe\u00e7o licen\u00e7a, Senador... Presidente da Mesa, pe\u00e7o licen\u00e7a para entregar, ent\u00e3o, aquilo que foi nesse dia discutido, que n\u00e3o tinha nada a ver com mudan\u00e7a de bula. Simplesmente era um rascunho de como poderia ser disponibilizada uma medica\u00e7\u00e3o que estava em falta e sendo, nesse momento, uma dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos e a ades\u00e3o a tratamento de acordo com um consentimento livre e esclarecido e com notifica\u00e7\u00f5es no site da Anvisa. Ent\u00e3o, na realidade, essa minuta n\u00e3o tinha nada a ver com determina\u00e7\u00e3o de bula da cloroquina. Sr. Presidente, posso distribuir a c\u00f3pia da minuta? Inclusive, eu tenho aqui a transcri\u00e7\u00e3o juramentada desse momento, porque eu fiquei bastante surpresa com a discuss\u00e3o da minuta e eu pedi para que me fosse enviado \u2013 e foi enviada. E n\u00e3o tem nada a ver com bula, tem a ver simplesmente com disponibiliza\u00e7\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o num momento de pandemia. Ent\u00e3o, isso tem que ficar bem claro. E foi baseado nisso. Perfeito. Acho excelente. N\u00e3o me recordo. N\u00e3o conhe\u00e7o. Nunca. N\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o, foi somente aquela reuni\u00e3o, onde eu participei desse Comit\u00ea de Crise, e depois n\u00e3o houve necessidade. Eles n\u00e3o formalizaram; fui uma colaboradora eventual. Daquela reuni\u00e3o, no dia 6. N\u00e3o, n\u00e3o houve um convite formal para o Gabinete de Crise. Eu participei... Houve um convite para participar daquela reuni\u00e3o pontual. Ent\u00e3o, eu fiz parte dessa discuss\u00e3o daquele dia, com rela\u00e7\u00e3o a isso. E outra coisa: reitero que o Presidente nunca me convidou para ser Ministra da Sa\u00fade. N\u00e3o, n\u00e3o fui convidada. N\u00e3o. Houve um convite pontual, cient\u00edfico para eu participar daquele dia. Eu nunca fui convidada para fazer o gabinete de crise temporal, dentro do tempo. E tamb\u00e9m nunca fui convidada para ser Ministra da Sa\u00fade. Foram ila\u00e7\u00f5es que toda a imprensa fez. Foram feitos convites espont\u00e2neos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reuni\u00e3o, eu tive... Olha, eram comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, comunica\u00e7\u00f5es entre as pessoas interessadas. Eu realmente nunca tive uma formaliza\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o em comit\u00ea de crise nenhum. \u00c9, n\u00e3o houve uma formaliza\u00e7\u00e3o. Eles me convidavam atrav\u00e9s dos meus contatos. Inclusive, eu tive algumas reuni\u00f5es que foram feitas na mesma medida em que eu estava conversando, no mesmo dia, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia e tamb\u00e9m com rela\u00e7\u00e3o a toda a necessidade naquele momento de uso de m\u00e1scaras no minist\u00e9rio \u2013 no gabinete da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica eu cheguei a conversar sobre isso \u2013 e tive tamb\u00e9m algumas reuni\u00f5es pontuais com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a ali no gabinete da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. N\u00e3o eram convites formais. Por telefone... Eu n\u00e3o me lembro exatamente, mas alguns por telefone, outros por e-mail... N\u00e3o tenho aqui as datas das reuni\u00f5es. Foram reuni\u00f5es diferentes, n\u00e3o \u00e9? Eu tenho v\u00e1rios assessores, telefonistas, secret\u00e1rias. Ent\u00e3o, eu recebi alguns convites para participar de reuni\u00f5es... \u00c9, foi. A secret\u00e1ria... Secret\u00e1ria de cada setor. Numa das vezes foi atrav\u00e9s da Secretaria da Casa... Eu acho que era da Segov, onde estavam ali os secret\u00e1rios do Ministro Ramos, tinha... N\u00e3o, dali foi um dos convites. Eu participei de reuni\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 discuss\u00e3o da... Com a Deputada Al\u00ea Silva, sobre a quest\u00e3o de Minas, que eles estavam muito preocupados com Minas Gerais. Em nome do Presidente da Rep\u00fablica... Eu tenho da secret\u00e1ria dele, que fez a agenda oficial. N\u00e3o tenho aqui, mas... Posso... Posso informar depois. Vou procurar me informar, porque s\u00e3o dados de mais de um ano, eu preciso dar... Das secret\u00e1rias dos ministros e das minhas... Eu recebi convites das secret\u00e1rias, tamb\u00e9m recebi convites atrav\u00e9s da minha secret\u00e1ria, agenda, e da minha assessora, que fazia a parte de agendamento. Exato, do Presidente da Rep\u00fablica, para uma reuni\u00e3o, como foram essas quatro reuni\u00f5es. Eu recebi convites, mas n\u00e3o eram convites oficiais. Os convites do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade eram feitos com rela\u00e7\u00e3o ao pr\u00f3prio Ministro da Sa\u00fade, o Ministro Pazuello \u2013 devo ter recebido um convite \u2013, recebi um convite da Secretaria da Ci\u00eancia e Tecnologia para discutir a quest\u00e3o das... Na \u00e9poca n\u00f3s est\u00e1vamos falando dos reagentes de Covid. N\u00f3s tivemos tamb\u00e9m uma reuni\u00e3o feita com o Dr. Denizar. Com o Dr. Denizar, eu conversei com ele sobre a quest\u00e3o da bula da cloroquina, por causa de... Eu fiz e-mails depois com ele tamb\u00e9m sobre isso. Ent\u00e3o, foram alguns convites por e-mails, outros informais, que foram feitos atrav\u00e9s dessa rela\u00e7\u00e3o. Na realidade n\u00e3o deve ter sido. Esse documento n\u00e3o \u00e9 de bula. Deixei bem claro isso. Porque, ao final da reuni\u00e3o, eu soube que estavam discutindo aquela quest\u00e3o de ser colocada em bula ou n\u00e3o. Eu falei: \"Isso n\u00e3o \u00e9 a bula\", e eu queria entender o que estava acontecendo. Eu pedi para que ele me enviasse, e n\u00e3o era nada. Era uma quest\u00e3o simplesmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos. N\u00e3o tinha nada. Eu conversei... Isso. Eu estive com o Dr. Elcio... ... que era o Secret\u00e1rio Executivo, estive com o Ministro Pazuello tamb\u00e9m e estive com o Denizar Vianna, que era o Secret\u00e1rio Executivo do Decit, e com o Dr. H\u00e9lio Angotti, uma vez, para falar sobre essa quest\u00e3o de c\u00e9lulas-tronco e vacinas celulares. N\u00e3o. Ah, sim: com o Ministro Eduardo Pazuello, foi uma reuni\u00e3o pontual, n\u00e9? A m\u00e9dica Mayra Pinheiro foi uma reuni\u00e3o na secretaria dela. Realmente aconteceu. Que eu tenha me lembrado, foi essa reuni\u00e3o com a Mayra Pinheiro. Teve uma reuni\u00e3o em que estavam v\u00e1rios assessores do Ministro Pazuello, que foi on-line, com discuss\u00e3o de protocolos de... Isso. O Ministro Pazuello, ele queria entender por que \u00e9 que eu discutia a quest\u00e3o do tratamento precoce. E ele fez uma coloca\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 import\u00e2ncia de que a gente pudesse discutir tamb\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o com as sociedades m\u00e9dicas. Ent\u00e3o, eu me dispus a fazer... Como eu sou de v\u00e1rias sociedades m\u00e9dicas, eu me dispus a fazer o contato com sociedades m\u00e9dicas. N\u00e3o, eu acho que foi um engano. Eles vieram me trazer. Eles s\u00f3 entraram no minist\u00e9rio para me trazer, porque eles estavam dirigindo o carro e... N\u00e3o, eles vieram ao minist\u00e9rio para me ajudar. Eu tenho um problema de joelho. Ent\u00e3o, eles vieram me ajudar com rela\u00e7\u00e3o a... Eu entrei para a reuni\u00e3o, e eles n\u00e3o entraram na reuni\u00e3o. Do Minist\u00e9rio da Economia? Eu encontrei uma vez o Dr. Paulo Guedes numa reuni\u00e3o de jurisprud\u00eancia, ju\u00edzes aqui em Bras\u00edlia, mas eu n\u00e3o tive nunca nenhuma reuni\u00e3o direta com o Minist\u00e9rio da Economia. Eu sou de uma rede de governan\u00e7a que \u00e9 volunt\u00e1ria. Ent\u00e3o, eu tenho rela\u00e7\u00f5es constantes com todos. Eu sou uma pessoa que tem contatos com todos os itens, com todas as ag\u00eancias, com as sociedades civis organizadas. Ent\u00e3o, eu tenho contatos federais, sim, mas s\u00e3o pontuais. Nunca. Nem conhe\u00e7o exatamente o Vereador Carlos Bolsonaro. N\u00e3o. Ele pode ter estado em uma dessas reuni\u00f5es em que tinha muita gente. Eu n\u00e3o tenho contato com ele. Eu n\u00e3o sei. Que eu soubesse, n\u00e3o. N\u00e3o que eu saiba. Tamb\u00e9m n\u00e3o. \u00c9 de cordialidade. O Deputado Osmar Terra, ele \u00e9 Ministro da Sa\u00fade anterior... Ele foi Ministro da Sa\u00fade anterior. N\u00e3o? (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Ah, da Economia. Ministro de Estado. E \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o cordial. Ele estava presente naquela reuni\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Foi a primeira vez que eu o conheci... N\u00e3o, no almo\u00e7o que n\u00f3s tivemos. Isso. Eu n\u00e3o o conheci, n\u00e3o tive oportunidade de conversar muito. Eu vi que ele estava tamb\u00e9m naquela reuni\u00e3o dos M\u00e9dicos Pela Vida que vieram. Ele esteve presente, mas eu n\u00e3o tenho nada que o desabone, pelo contr\u00e1rio. \u00c9 uma pessoa extremamente... Foram poucos. Ele era uma pessoa bastante ativa e tinha v\u00e1rios contatos nessas reuni\u00f5es; ele conversava comigo muito pouco, inclusive. N\u00e3o tenho conhecimento. Eu n\u00e3o tratei da condu\u00e7\u00e3o da pandemia com o Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o tenho conhecimento, Senador. N\u00e3o, eu j\u00e1 esclareci que a minha primeira reuni\u00e3o com ele foi exatamente para tratar... Eles queriam saber a minha opini\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o... Exato, o Presidente. Sim. Por isso mesmo. Isso. N\u00e3o, mas teve uma... Deixe-me esclarecer. Ele, na realidade, veio nessa ocasi\u00e3o, na primeira ocasi\u00e3o, ele queria saber o que tinha de dados cient\u00edficos da hidroxicloroquina, e, conforme eu coloquei para o senhor, eu fiz essa reuni\u00e3o a seguir com o Conselho Federal de Medicina para caracterizar o que tinha de cient\u00edfico. A d\u00favida dele era com rela\u00e7\u00e3o ao tipo de possibilidade com rela\u00e7\u00e3o ao que estava acontecendo no mundo. Ele estava curioso para saber por que o Brasil e a Fran\u00e7a estavam em contato e queriam tamb\u00e9m discutir a quest\u00e3o da disponibilidade do medicamento em rela\u00e7\u00e3o a esse momento t\u00e3o dif\u00edcil. O que eu disse para ele \u00e9 que os m\u00e9dicos estavam divididos e que existia uma discuss\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 parte cient\u00edfica do medicamento. E que isso era o que a gente deveria estar fazendo. Mas foi essa reuni\u00e3o com mais pessoas, inclusive na mesa n\u00f3s t\u00ednhamos muitas pessoas. N\u00e3o. Tinha o Osmar Terra tamb\u00e9m, que foi quem, inclusive, juntamente com as outras pessoas, conversou. Eu... Eu s\u00f3 soube... Eu soube, pela m\u00eddia, que o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira tinha estado com ele, que o Presidente do Conselho Federal de Medicina esteve com ele... ... que todos os m\u00e9dicos do Hospital Albert Einstein e do Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas estiveram com ele e tamb\u00e9m... Todos os... V\u00e1rios m\u00e9dicos. Foi o que vi na m\u00eddia. Eu n\u00e3o tive contato com essas pessoas ali dentro, n\u00e3o \u00e9? Na realidade... N\u00e3o sei. N\u00e3o. Exatamente. Conheci durante uma reuni\u00e3o sobre um conselho cient\u00edfico independente que ocorreu, mais ou menos, em agosto do ano passado. \u00c9 um conselho cient\u00edfico independente. A gente se reunia em discuss\u00f5es sobre... N\u00e3o, ele \u00e9 uma pessoa que trabalhou com o Dr. Pazuello em Roraima. Eles faziam a\u00e7\u00f5es sociais. \u00c9. De forma alguma. Sim, tive essa reuni\u00e3o... A gente participou dessa reuni\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 discuss\u00e3o dos tratamentos precoces. Mas ele era uma pessoa muito ocupada. Ent\u00e3o, n\u00f3s participamos somente duas vezes de reuni\u00f5es presenciais. Sim, conheci. Ele estava l\u00e1 na diretoria do... N\u00e3o era diretoria. Ele estava l\u00e1 na reuni\u00e3o dos M\u00e9dicos Pela Vida, onde ele fez... N\u00e3o, ele esteve comigo tamb\u00e9m nessa reuni\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Ele participou de diversas coloca\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o a esse momento... ... nessa cerim\u00f4nia. E ele esteve tamb\u00e9m discutindo, naquele dia, a possibilidade de que os m\u00e9dicos prescrevessem os medicamentos. Nessa cerim\u00f4nia, foi bastante bem colocado... O Dr. Arthur Weintraub est\u00e1, me parece, fora do Brasil, n\u00e3o \u00e9? Eu n\u00e3o vi ele participando de nada depois. N\u00e3o. N\u00e3o. Eu participava com o grupo... Eu participava com o grupo de M\u00e9dicos Pela Vida. Eu cito aqui um trecho do livro do Viktor Frankl falando que, no holocausto, \"ela experimenta a si mesma somente como part\u00edcula de uma massa enorme, e sua exist\u00eancia se reduz ao n\u00edvel de exist\u00eancia num rebanho\". Como isso foi esclarecido com o Albert Einstein, essa suspens\u00e3o nunca ocorreu de efetivo. A comunidade judaica me deu apoio, inclusive da associa\u00e7\u00e3o... Sim, mas eles n\u00e3o deram... N\u00e3o deram efeito, tanto \u00e9 que eu continuo atendendo os meus pacientes at\u00e9 hoje. E eles esclareceram, em nota \u00e0 CNN, essa semana, que eu continuava atendendo os meus pacientes. Ininterruptamente eu atendi os pacientes esse per\u00edodo todo. E foi esclarecido, porque o Viktor Frankl foi uma pessoa que ficou no campo de concentra\u00e7\u00e3o e que fez essa men\u00e7\u00e3o especificamente nesse trecho. Claro que a gente n\u00e3o quer comparar... O holocausto \u00e9 incompar\u00e1vel com qualquer outro sofrimento da humanidade. Eu somente coloquei o texto. Eu acho que ela deu bastante margem a uma preocupa\u00e7\u00e3o de que... A minha irm\u00e3, por exemplo, \u00e9 judia. Eu tenho... O Professor Zelenko \u00e9 judeu. Toda a minha comunidade... Eu fa\u00e7o jejum. Ent\u00e3o, assim, o hospital reviu isso, e n\u00e3o houve nenhum dado a mais... Eu continuo atendendo. Ent\u00e3o, Senador, eu diria o seguinte... Eu sinto muito... ... pelos judeus, mas eu n\u00e3o posso dizer que me arrependo. Claro. Mas eu pedi desculpas p\u00fablicas... E eu n\u00e3o gostaria de ser mal... Senador, eu deixo bem claro que eu n\u00e3o gostaria de ser mal interpretada. E isso foi baseado num livro do Viktor Frankl. E n\u00e3o houve nenhuma consequ\u00eancia. Exatamente. As pessoas est\u00e3o neste momento com altera\u00e7\u00f5es imunol\u00f3gicas graves decorrentes do medo. Inclusive, com a psiconeuroendocrinoimunologia, a gente tem... As altera\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas levam a uma diminui\u00e7\u00e3o da imunidade, e o medo \u00e9 algo que \u00e9 bastante detrimental, e as pessoas est\u00e3o isoladas em casa... ... na pandemia. Ent\u00e3o, foi nesse contexto. Foi nesse contexto. Nada disso. Exato. J\u00e1 foi esclarecida. Tive reuni\u00f5es, sim, com entidades federais. E o Dr. Carlos Wizard, nessa \u00e9poca do Mandetta, eu n\u00e3o o conheci nem me consta que ele tenha tido qualquer atua\u00e7\u00e3o nesse sentido. Pontuais. O Teich ficou muito pouco tempo, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o... Praticamente, eu tinha um contato direto com ele mesmo. Ele era meu colega da oncologia, e n\u00f3s t\u00ednhamos contato, mas n\u00f3s n\u00e3o fal\u00e1vamos sobre essa quest\u00e3o da cloroquina na \u00e9poca. Eu sempre tive o cuidado de ser bastante cuidadosa, n\u00e3o \u00e9? Mas com o Teich eu n\u00e3o me lembro de ter marcado nenhuma reuni\u00e3o espec\u00edfica. Ele estava muito ocupado. Mas ele \u00e9 meu amigo de... Trabalhamos juntos, at\u00e9 em termos de governan\u00e7a, de sa\u00fade p\u00fablica. Eu o convidei... ... para um congresso... Eu nego que eu tenha tido qualquer fun\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o... ... \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o do Dr. Mandetta, \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o que o senhor fez, eu nego, que eu tenha qualquer tipo de inser\u00e7\u00e3o. O que eu fiz foi pontualmente, cientificamente colaborar em pontos necess\u00e1rios naquele momento quando me foi perguntado. Uhum. Eu sustento as minhas opini\u00f5es cient\u00edficas. Elas s\u00e3o coerentes, s\u00e3o baseadas nesses artigos que eu vou deixar aqui em refer\u00eancia para os senhores. Existem dados cient\u00edficos publicados, e eu, como cientista, eu tenho que colocar exatamente a minha posi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 p\u00fablica. Eu fiz parte de documentos p\u00fablicos, exatamente audi\u00eancias p\u00fablicas aqui nesta Casa, na outra, e foram pouqu\u00edssimas as reuni\u00f5es individuais que eu fiz com qualquer pessoa do minist\u00e9rio. As minhas posi\u00e7\u00f5es s\u00e3o p\u00fablicas, s\u00e3o todas registradas, como a senhor est\u00e1 vendo, por diversas m\u00eddias, m\u00eddias sociais, etc. Nunca conversei com o Ministro Mandetta, mas conversei com o Dr. Denizar Vianna, que era seu Secret\u00e1rio de Ci\u00eancia e Tecnologia, que eu considero uma pessoa extremamente gabaritada. Inclusive, foi a \u00fanica conversa que eu tive dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na \u00e9poca do Ministro Mandetta, foi com o seu Secret\u00e1rio de Ci\u00eancia e Tecnologia, e fui muito bem recebida, porque \u00e9 parte do debate cient\u00edfico a contraposi\u00e7\u00e3o de ideias. Ent\u00e3o, isso \u00e9 uma coisa totalmente habitual dentro do papel que a gente exerce de lideran\u00e7a cient\u00edfica. Ent\u00e3o, assim, eu gostaria s\u00f3 de deixar bem claro. Desculpe, Senador. E dif\u00edcil... N\u00e3o posso colocar... Desculpa. N\u00e3o posso colocar palavras. N\u00e3o. \u00c9 o medo que as pessoas t\u00eam de ficar doentes, do isolamento, de elas estarem com uma doen\u00e7a que \u00e9 uma doen\u00e7a bastante grave. Ent\u00e3o, \u00e9 esse o medo a que me refiro. Mas eu queria somente esclarecer, Senador, duas quest\u00f5es. Uma delas \u00e9 que tanto o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 colocava a cloroquina na sua portaria, que o Ministro Mandetta j\u00e1 tinha colocado... Ent\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o contraposi\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a EPIs, uso de m\u00e1scaras, eu fui bastante proativa inclusive, fiz a dissemina\u00e7\u00e3o nas minhas redes sociais, de uma portaria, de uma nota da Sociedade Brasileira de Infectologia \u00e0 \u00e9poca com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s m\u00e1scaras. Ent\u00e3o, assim, n\u00e3o s\u00e3o contraposi\u00e7\u00f5es, s\u00e3o coisas que v\u00e3o ocorrendo na discuss\u00e3o t\u00e9cnica. E o Ministro Teich \u00e9 um excelente gestor, \u00e9 uma pessoa do mais alto gabarito, um oncologista de bastante experi\u00eancia. Ele foi quem trouxe as vacinas da AstraZeneca para o Brasil, ele tem uma experi\u00eancia internacional, \u00e9 uma pessoa da mais nossa alta considera\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ele realmente \u00e9 uma pessoa que tem essa grande bagagem de experi\u00eancia, e eu acho que foi assim uma experi\u00eancia importante... No Mandetta, n\u00e3o. No Mandetta, s\u00f3 uma reuni\u00e3o, no dia 6. N\u00e3o, uma. Tive a presen\u00e7a do Ministro Mandetta, no dia 6 de abril, nessa reuni\u00e3o na Casa Civil. N\u00e3o. Foi nessa reuni\u00e3o que ele interpretou como sendo uma bula por decreto e eu deixei bem claro que eu jamais escreveria uma bula por decreto e n\u00e3o seria essa a minha fun\u00e7\u00e3o. Eu discuti a RDC, da Anvisa, que era uma nota informativa, onde eles falavam sobre a inser\u00e7\u00e3o de medicamentos em \u00e9poca de pandemia. Isso \u00e9 uma RDC da Anvisa, pr\u00e9via \u00e0 minha visita, inclusive. Sim. N\u00e3o estou dizendo que mentiram, estou dizendo... Perd\u00e3o. Eu n\u00e3o acho que eles tenham mentido, eu acho que eles tenham se equivocado, porque acharam que a gente quisesse fazer um decreto da bula, e n\u00e3o foi isso que aconteceu. Simplesmente estou esclarecendo. N\u00e3o, eu n\u00e3o entendi, at\u00e9 aquele momento, que havia uma discuss\u00e3o sobre um decreto. Eu simplesmente estava conversando sobre a quest\u00e3o da cloroquina e a quest\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o de excepcionalidade. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o discuti exce\u00e7\u00e3o em bula por decreto em nenhum momento, nem o Dr. Luciano Azevedo, que estava ali do lado, tamb\u00e9m n\u00e3o discutiu exce\u00e7\u00e3o em bula por decreto em nenhum momento. Eu acho que foi um equ\u00edvoco. N\u00e3o digo uma mentira, de forma alguma. Eu estou dizendo que foi um equ\u00edvoco de informa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o houve isso. N\u00e3o, eu tive duas reuni\u00f5es com o Ministro Pazuello, uma presencial e outra virtual, muito r\u00e1pidas, exatamente discutindo os tratamentos que estavam sendo feitos e, numa delas, ele estava querendo conversar com as outras sociedades m\u00e9dicas. E eu me dispus a trazer as outras sociedades m\u00e9dicas para uma reuni\u00e3o com ele, eventualmente. Quero deixar bem claro que n\u00e3o \u00e9 um aconselhamento, \u00e9 uma interlocu\u00e7\u00e3o. O Ministro Teich \u00e9 uma pessoa amiga; ele s\u00f3 n\u00e3o teve tempo de ficar. E o Dr. Pazuello, o Ministro Pazuello ficou um pouco mais nessa \u00e9poca, como interino; depois, como ministro. Mas eu n\u00e3o tive muitos contatos, eu realmente n\u00e3o tive muitos contatos. Olha, eu tenho, assim, m\u00e9dicos de todas as redes \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013, que est\u00e3o trabalhando pelo tratamento precoce. Eu considero que ele \u00e9 um m\u00e9dico que vem lutando pelo tratamento precoce, que foi orientando... A quest\u00e3o de m\u00e9dicos que est\u00e3o lutando pela vida, acho que sim, ele \u00e9 uma anestesista, tanto quanto eu saiba \u2013 tenho pouco contato direto com ele \u2013, que \u00e9 bastante ativo. Ele inclusive trata de pacientes em UTI; ent\u00e3o, ele luta pela vida sim. N\u00e3o sei quem fez, eu n\u00e3o tenho no\u00e7\u00e3o de quem tenha feito essa minuta. Na realidade, eu pedi a minuta que eu vi que estava sendo distribu\u00edda. Eu acho muito estranho, inclusive eu achei muito estranho que, na manh\u00e3 em que foi feito o depoimento do Dr. Barra Torres, saiu no jornal O Globo a mensagem de que ele falaria na CPI a meu respeito e que falaria tamb\u00e9m que eu estava relacionada a um gabinete paralelo no minist\u00e9rio, na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Eu achei muito estranho, realmente, eu imagino que deva ter havido um equ\u00edvoco nesse momento, porque na manh\u00e3 antes da CPI saiu essa mat\u00e9ria e ainda teve essa fala em cima de uma coisa que n\u00e3o existiu. Eu estava na reuni\u00e3o, como reiteradamente caracterizo, eu estive na reuni\u00e3o, a RDC era da Anvisa, que falava sobre essa quest\u00e3o que eu estava discutindo e sobre a nota informativa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade da cloroquina. A minha fun\u00e7\u00e3o \u00e9 consultora eventual. Eu sou... N\u00e3o, isso \u00e9 uma consultora eventual, que faz parte, inclusive, de regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica pra t\u00e9cnicos, pessoas t\u00e9cnicas. N\u00e3o, isso \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica a partir do contexto que eu tenho, como eu j\u00e1 fiz em v\u00e1rios governos, como eu coloquei. Eu acredito que essas entidades foram ouvidas, sim, doutora. Inclusive, eles foram bastante ouvidos por v\u00e1rios comit\u00eas, e a oportunidade de que haja debates... Inclusive, eu sou de uma dessas entidades que a senhora citou: sou da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira, sou delegada da Associa\u00e7\u00e3o Paulista de Medicina. Dentro da Associa\u00e7\u00e3o Paulista de Medicina, que \u00e9 parte da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira, houve uma discuss\u00e3o de que n\u00f3s n\u00e3o concord\u00e1vamos com uma posi\u00e7\u00e3o de uma diretoria; a gente gostaria de discutir mais amplamente essa quest\u00e3o. Ent\u00e3o, assim: as associa\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas existem como representa\u00e7\u00f5es de classe. Eu estive no Conselho Federal de Medicina, discutindo com os meus pares. Saiu uma nota t\u00e9cnica, uma resolu\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu estou presente, como eu expliquei, desde cinco governos anteriores, participando ativamente daquilo que eu posso, como pessoa que pretende contribuir. Agora, a gente condenar quem quer contribuir com o Brasil \u00e9 bastante dif\u00edcil. A gente faz parte desse contexto. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos, nessas entidades, a quest\u00e3o: n\u00e3o \u00e9 o banimento somente das medica\u00e7\u00f5es precoces; existe uma discuss\u00e3o ampla com rela\u00e7\u00e3o a diretrizes, a headlines baseadas em dados, conforme eu coloquei, de lideran\u00e7as mais avan\u00e7adas. Que ainda utiliza a hidroxicloroquina? Utiliza, por exemplo, nas prerrogativas. Aqui, n\u00f3s temos o M\u00e9xico, temos a Venezuela, temos... Em doen\u00e7as precoces. Eu tive uma reuni\u00e3o, inclusive, com o Canad\u00e1, para n\u00f3s fazermos uma discuss\u00e3o de custo e efici\u00eancia, porque, como os pacientes usam menos hospitais e usam menos UTIs, ent\u00e3o, existe um interesse por parte de pessoas que est\u00e3o na regula\u00e7\u00e3o do Canad\u00e1, por exemplo, em estudar os nossos casos e discutirmos a evolu\u00e7\u00e3o dessas prerrogativas. Eu j\u00e1 tive Covid, e eu n\u00e3o posso me vacinar, porque eu tenho uma doen\u00e7a autoimune. Como eu expliquei, at\u00e9 para esclarecer aquela quest\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria e aleat\u00f3ria, existem pessoas que n\u00e3o podem se vacinar, principalmente aquelas que t\u00eam vasculites \u2013 como \u00e9 o meu caso, eu tenho uma s\u00edndrome de Raynaud \u2013, outras pessoas que t\u00eam doen\u00e7as maiores, hep\u00e1ticas ou renais que sejam situa\u00e7\u00f5es graves. Sim, eu estava para conversar com o Presidente, por uma agenda de uma semana antes que foi marcada \u2013 vou at\u00e9 encaminhar \u00e0 diretoria o convite dessa agenda \u2013 e que para mim foi uma surpresa... Foi uma surpresa para mim, inclusive ele me encontrou na recep\u00e7\u00e3o, na antessala, e ele me falou, depois que ele tinha pedido... Mas antes ele me explicou tudo que ele vinha pensando a n\u00edvel de sa\u00fade p\u00fablica mundial, sobre a experi\u00eancia dele na Inglaterra. Ent\u00e3o, em nenhum momento n\u00f3s conversamos sobre... E tamb\u00e9m houve essa confus\u00e3o... Eu tenho que confirmar. N\u00e3o, eu fui sozinha realmente. Mas tinha mais gente, viu? Eu nunca tive reuni\u00f5es sozinha, ele estava l\u00e1 com os assessores dele. \u00c9, inclusive o Ministro Braga Netto tinha estado antes. Eles sa\u00edram junto com o Ministro Teich. Ent\u00e3o, assim, era uma reuni\u00e3o para conversarmos sobre essa quest\u00e3o da... No momento estava faltando... Eu estava preocupada porque estavam faltando medica\u00e7\u00f5es no Brasil. Havia mais pessoas. N\u00e3o, n\u00e3o, nesse dia n\u00e3o. Eu j\u00e1 tive outras reuni\u00f5es em que estava a secret\u00e1ria... Foi dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, portanto n\u00e3o \u00e9 um governo paralelo. Eu fui convidada como cientista para fazer o v\u00eddeo de uma aula, que foi gravada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imunologia dos pacientes com Covid. Inclusive, eu fiz uma devolu\u00e7\u00e3o de R$224 por causa de uma di\u00e1ria que eu n\u00e3o utilizei, porque eu fui com anteced\u00eancia para S\u00e3o Paulo. Ent\u00e3o, foi dentro de um convite do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, eu coloquei a receita que j\u00e1 existia nos sites do minist\u00e9rio com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hidroxicloroquina, as doses que eles estavam utilizando. E, na realidade, a hidroxicloroquina j\u00e1 tinha sido condicionada \u00e0 venda por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica desde o in\u00edcio da pandemia. Ent\u00e3o, anterior a isso, j\u00e1 sempre havia uma prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, e foi a Anvisa que fez a exig\u00eancia de que a hidroxicloroquina fosse colocada sempre com receita m\u00e9dica, o que eu, inclusive, caracterizei como importante, porque eu acho que havia a necessidade tanto do consentimento informado, para que pudessem ser utilizados naquela fase. Ele foi colocado de acordo com as regras que j\u00e1 existiam. N\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 meu papel. N\u00e3o \u00e9 meu papel fazer esse tipo de aconselhamento. Olha, eu n\u00e3o fiz essas coloca\u00e7\u00f5es por causa do Presidente; eu fiz essas coloca\u00e7\u00f5es baseadas no conhecimento que a gente tem em cada \u00e9poca e de conhecimento que existe em cada momento da ci\u00eancia. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tenho esse grau de influ\u00eancia, exceto pelas minhas coloca\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o p\u00fablicas, acad\u00eamicas e baseadas em dados cient\u00edficos. Ent\u00e3o, a senhora anunciou que eu fa\u00e7o indica\u00e7\u00e3o de um tratamento que n\u00e3o tem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Eu estou aqui, desde o in\u00edcio da minha palestra, eu comecei a minha fala dizendo que existem evid\u00eancias cient\u00edficas, sim. Ent\u00e3o, essa \u00e9 uma quest\u00e3o importante no meu entender. J\u00e1 que existem evid\u00eancias cient\u00edficas, a gente precisa poder estar disponibilizando esse conhecimento atrav\u00e9s de reuni\u00f5es, atrav\u00e9s de ci\u00eancia, atrav\u00e9s de congressos, atrav\u00e9s de discuss\u00f5es, e elas s\u00e3o totalmente publicadas. Agora, eu n\u00e3o sou favor\u00e1vel a todas as quest\u00f5es de acordo com o que o Presidente vai fazendo. Cada um vai tomando as suas decis\u00f5es de acordo com o seu pr\u00f3prio julgamento. Sra. Senadora, n\u00e3o estou aqui para analisar como o Minist\u00e9rio est\u00e1 se comportando durante essa pandemia. Eu estou aqui para dizer que cientificamente n\u00f3s estamos precisando abra\u00e7ar determinadas \u00e1reas. Quando trabalhei no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00f3s t\u00ednhamos uma coisa muito importante, que era a sa\u00fade b\u00e1sica, Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Eu acho que a Sa\u00fade da Fam\u00edlia precisa de mais verbas, ela precisa, inclusive, ser mais utilizada, porque \u00e9 exatamente na rede b\u00e1sica que a gente pode fazer o tratamento imediato. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a minha fun\u00e7\u00e3o. Sim. Eu participei de uma reuni\u00e3o do gabinete de crise. N\u00e3o, eu participei de uma reuni\u00e3o. Nessa reuni\u00e3o de que participei, n\u00e3o. N\u00e3o foi discutido isso. N\u00e3o foi discutido. Na minha reuni\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o existia essa prerrogativa nessa \u00e9poca. Foi em abril de 2020. Ent\u00e3o, n\u00e3o se falava ainda na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. O senhor me desculpa! Eu participei de uma reuni\u00e3o. E quando... A \u00fanica coisa que eu soube \u00e9 que estava com um problema com os EPIs. Ent\u00e3o eles estavam com bastante problema para a importa\u00e7\u00e3o de insumos de UTIs. Foi isso que o Dr. Mandetta, nessa reuni\u00e3o, falou. Ent\u00e3o, assim, eu s\u00f3 participei dessa reuni\u00e3o. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tenho como colocar para o senhor tudo que foi discutido nos gabinetes de crise. Eu s\u00f3 queria reiterar uma coisa, Senador, se o senhor me permite. Eu tenho aqui uma declara\u00e7\u00e3o do Dr. Tempor\u00e3o, que \u00e9 meu amigo, uma pessoa querida. Mas eu trabalhei entre 2007 e 2010. Ent\u00e3o, durante esse per\u00edodo, eu ia a S\u00e3o Paulo. Trabalhei, sim, com rela\u00e7\u00e3o a toda a representa\u00e7\u00e3o do gabinete no Estado de S\u00e3o Paulo, numa \u00e9poca bastante grave, que foi a da H1N1. Inclusive, quando houve o in\u00edcio da pandemia, eu estive com o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, procurando o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, l\u00e1 no Estado de S\u00e3o Paulo, o Dr. Henrique Germann, exatamente falando a ele que poderia conversar tamb\u00e9m se fosse necess\u00e1rio. E, aqui, nessa discuss\u00e3o, eu estava... Como representante do gabinete em S\u00e3o Paulo, eu trabalhei junto \u00e0 comunidade cient\u00edfica das universidades do Estado, contribuindo com a interlocu\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em Programas de Educa\u00e7\u00e3o Continuada. Ent\u00e3o, isso... Realmente, eu estive trabalhando durante esse per\u00edodo e chamei at\u00e9... Fiz a liga\u00e7\u00e3o, na ocasi\u00e3o, para o Dr. David Uip, que veio ajudar a gente, eu estando, talvez, na secretaria desse grupo no minist\u00e9rio. Ent\u00e3o, \u00e9 somente para caracterizar, para a gente deixar bem clara a situa\u00e7\u00e3o. E h\u00e1 outra coisa com rela\u00e7\u00e3o a essas reuni\u00f5es: eu n\u00e3o participei de nenhuma outra reuni\u00e3o. Eu s\u00f3 fui convidada para essa reuni\u00e3o do gabinete de crise, que eu chamo de gabinete de crise, porque eu confesso que n\u00e3o sei se \u00e9 o nome exato, porque era uma reuni\u00e3o interministerial, presidida pelo presidente... Pelo Braga Netto, com a presen\u00e7a do Ministro da Sa\u00fade e com a presen\u00e7a do outro, do Presidente da Anvisa, o Dr. Barra. E, al\u00e9m disso, estive participando, realmente, dessa interlocu\u00e7\u00e3o com a sociedade como um todo, esclarecendo a sociedade como um todo. Ent\u00e3o, n\u00e3o tenho nenhuma... ... interfer\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o... \u00c9, exatamente! Foram quatro anos. Eu tenho aqui... \u00c9, mas eu fiz sim. A crise era de todos. N\u00f3s trabalhamos todos juntos. N\u00e3o, isso est\u00e1... Isso. Ent\u00e3o, deixa eu s\u00f3 esclarecer: nessa reuni\u00e3o, eu disse que n\u00e3o dev\u00edamos... Era uma reuni\u00e3o pr\u00e9via ainda a toda a submiss\u00e3o de documentos. Eu falei que n\u00f3s precis\u00e1vamos estudar as toxicidades tardias e a longo prazo, por isso que n\u00e3o dava ainda pra fazer um registro absoluto de todas as vacinas. E as vacinas precisariam ser submetidas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, inclusive algumas teriam que ter talvez mais do que duas inje\u00e7\u00f5es, talvez com tempo diferenciado. Foi essa a discuss\u00e3o que eu tive... ... com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas. Agora, somente com imunologista... Eu sou pr\u00f3-vacina. Eu quero que as vacinas sejam eficazes e seguras. E estou acompanhando exatamente isso. Ministro... Bom, Min... Senador Humberto Costa \u2013 Exmo. Senador Humberto Costa \u2013, eu entendo o seu posicionamento, s\u00f3 que n\u00f3s n\u00e3o temos o n\u00famero de curados que se beneficiaram desse tratamento e, inclusive, de todos os que morreram, quantos n\u00e3o fizeram o tratamento precocemente. Ent\u00e3o, assim, esse dado acaba n\u00e3o sendo poss\u00edvel de se avaliar, porque falava-se em milh\u00f5es de casos de mortos at\u00e9 abril, maio, junho do ano passado. Isso foi um dado que a pr\u00f3pria Oxford, que a pr\u00f3pria Sociedade Europeia fez. Agora, n\u00f3s temos tido a vantagem de termos muitos pacientes que se beneficiaram. Inclusive, eu mesma trato de pacientes pessoalmente, e n\u00e3o trato somente com cloroquina \u2013 quero deixar bem claro isso. Eu j\u00e1 tive mais de 450 casos tratados pela minha equipe. A gente utiliza tratamento personalizado de precis\u00e3o, que \u00e9 feito com uma diferen\u00e7a, de acordo com as necessidades do paciente, de acordo com as suas comorbidades etc. Ent\u00e3o, a gente tem realmente uma efic\u00e1cia comprovada, atrav\u00e9s da Henry Ford Foundation; a ivermectina tem v\u00e1rios grupos fazendo trabalhos... Ent\u00e3o, eu s\u00f3 queria deixar bem claro que existem... Veja, Sr. Senador, eu queria agradecer a\u00ed a sua pergunta. Na realidade, talvez eu n\u00e3o tenha sido convidada para ser Ministra porque, no primeiro momento em que eu cheguei ao minist\u00e9rio, que eu cheguei para a reuni\u00e3o com o Presidente, eu deixei bem claro que eu tenho uma cl\u00ednica muito extensa, eu tenho mais de 15 mil pacientes que dependem de mim. Ent\u00e3o, eu estar fazendo essas atividades que me roubam o tempo dos meus pacientes, al\u00e9m das minhas pesquisas... A gente descobriu agora uma IgA secretora de leite materno... Eu estive aqui... At\u00e9 algumas das reuni\u00f5es, Sr. Relator, em que eu estive aqui em Bras\u00edlia, foram no hospital infantil para fazer t\u00e9cnicas de tratamentos com c\u00e9lulas tronco, n\u00f3s est\u00e1vamos discutindo essa quest\u00e3o. Ent\u00e3o, eu deixei bem claro que eu teria dificuldades de fazer qualquer coisa que n\u00e3o fosse a minha atividade m\u00e3e. Quando eu coloquei que o enfrentamento estava precisando desfocar somente daquela que era a emerg\u00eancia, apesar de eu estar contribuindo v\u00e1rias vezes com essa com essa necessidade... N\u00f3s estivemos preocupados realmente ali, em S\u00e3o Paulo, com a falta de leitos e faltas de locais, eu estive na Prefeitura de S\u00e3o Paulo conversando com o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, o Edson, e a subsecret\u00e1ria, a pedido do Eduardo Jorge e outras pessoas, porque eu estava preocupada com isso tamb\u00e9m... Ent\u00e3o, assim, eu traria uma vis\u00e3o mais educacional em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9dicos e atendimentos, em ambulat\u00f3rios e, realmente, numa fase mais preliminar. Eu continuo achando \u2013 desculpem, eu sou insistente neste ponto, mas eu continuo achando \u2013 que \u00e9 um ponto importante voc\u00ea poder tratar... Eu trato de pacientes com c\u00e2ncer, e pacientes com c\u00e2ncer voc\u00ea n\u00e3o deixa evoluir para tratar depois porque as toxicidades s\u00e3o maiores. Com certeza. Eu acho que todos esses m\u00e9dicos que est\u00e3o nas UTIs, nos hospitais, nos prontos-socorros s\u00e3o maravilhosos, respondendo \u00e0 Senadora, s\u00e3o pessoas que se dedicam e se exp\u00f5em diariamente a toda essa quest\u00e3o e, principalmente, lutam pelo bem-estar da popula\u00e7\u00e3o. Porque, veja, quando o paciente \u00e9 tratado precocemente \u2013 como eu tive 340 pacientes que eu tratei precocemente, e um paciente somente que teve uma evolu\u00e7\u00e3o fatal, porque ele j\u00e1 tinha um problema s\u00e9rio de idade e de problemas de comorbidade \u2013, ent\u00e3o a gente sabe que isso faz a diferen\u00e7a. A gente fala que s\u00f3 15% v\u00e3o evoluir para situa\u00e7\u00f5es graves: \u00e9 muito! Gente, por que a gente vai esperar que as pessoas evoluam para situa\u00e7\u00f5es graves? Cada vida conta muito. Ent\u00e3o, eu estou aqui lutando, at\u00e9, assim, de uma forma estoica para conscientizar cientificamente, porque cada vida conta e muito. A gente n\u00e3o pode dizer tanto faz, n\u00e3o \u00e9? J\u00e1 que \u00e9 uma coisa muito s\u00e9ria isso. N\u00e3o, foram 500 pessoas com a minha equipe... Mas 340 eram doen\u00e7as precoces. Eu tenho tamb\u00e9m pacientes em UTIs, pacientes internados, pacientes com doen\u00e7as moderadas, etc. Eu acho que, assim, cada um tem a sua vis\u00e3o do assunto. No meu caso, eu sou uma pessoa que trabalha bastante com c\u00e2ncer, essa \u00e9 a minha \u00e1rea principal. Eu estou contribuindo com a \u00e1rea da Covid porque eu sou imunologista e porque eu vejo a necessidade de esclarecimento da popula\u00e7\u00e3o. Agora, eu tenho, na maior parte do meu tempo, atendido os meus pacientes oncol\u00f3gicos, que s\u00e3o muitos e que precisam de mim o tempo todo. \u00c9, eu acho que a gente precisa de todos. A gente precisa educar os m\u00e9dicos, a gente precisa educar a popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 muito importante que a gente tenha tratamentos dispon\u00edveis e acess\u00edveis, n\u00e3o \u00e9? Em nenhum pa\u00eds do mundo, que eu saiba, h\u00e1 a proibi\u00e7\u00e3o da autonomia do m\u00e9dico e da soberania do m\u00e9dico... ...com rela\u00e7\u00e3o a isso. O tratamento precoce age principalmente na fase de prolifera\u00e7\u00e3o viral. Ele faz uma liga\u00e7\u00e3o uma liga\u00e7\u00e3o com o receptor ACE2 e com outro receptor que \u00e9 dependente de uma conex\u00e3o com o v\u00edrus para que ele entre na c\u00e9lula e se multiplique. Ent\u00e3o, \u00e9 exatamente nessa fase inicial, nos primeiros dias, que a gente deve iniciar o tratamento. E os estudos, infelizmente, Senador Humberto, em que houve a apresenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o estudos que falam de doen\u00e7as moderadas e graves. O estudo precoce do Brasil vai ser apresentado em dezembro \u2013 que \u00e9 randomizado, prospectivo e duplo-cego, que \u00e9 o bra\u00e7o 5 do Coaliz\u00e3o \u2013 e tamb\u00e9m s\u00f3 utiliza hidroxicloroquina, n\u00e3o utiliza o conjunto de medica\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, somente esclarecendo, eu sou a favor do distanciamento social, do uso de m\u00e1scara, das vacinas que possam ser eficientes e mensur\u00e1veis com rela\u00e7\u00e3o aos seus efeitos colaterais e sou a favor tamb\u00e9m do tratamento precoce. S\u00e3o todos juntos. N\u00f3s estamos frente a uma cepa nova, e a gente n\u00e3o pode abrir m\u00e3o, inclusive, Senador Renan, das medica\u00e7\u00f5es que s\u00e3o \u00fateis em cada fase. Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para tratar tudo do mesmo jeito. A gente tem que individualizar o tratamento. Essa \u00e9 a minha posi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o anula a outra. Exato. A minha impress\u00e3o \u00e9 que o Conitec n\u00e3o foi acessado para a discuss\u00e3o de tratamentos precoces porque estava muito atento \u00e0 quest\u00e3o dos testes, \u00e0 quest\u00e3o dos EPIs, \u00e0 quest\u00e3o dos respiradores. Eles estavam todos trabalhando, dentro da Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia, com esses outros problemas, que eram demandas enormes, imediatas e emergenciais. Veja, eu acho que a pol\u00edtica \u00e9 sempre necess\u00e1ria e \u00e9 por isso que esta Casa existe. Ent\u00e3o, o que a gente deve ter \u00e9 a pol\u00edtica adequada, onde os pares possam discutir, em que n\u00e3o exista autocracia em termos de defini\u00e7\u00e3o, e por isso mesmo eu seria totalmente contr\u00e1ria a uma bula autocr\u00e1tica. Eu sou absolutamente a favor da conversa e do debate. Ent\u00e3o, eu acredito que existem n\u00edveis de politiza\u00e7\u00e3o que s\u00e3o necess\u00e1rios pra disponibiliza\u00e7\u00e3o, e isso vai mudar, certamente, esse tipo de discuss\u00e3o pol\u00edtica correta. O que n\u00e3o pode \u00e9 demonizar quem prescreve e nem pegar os rem\u00e9dios e ca\u00e7ar os rem\u00e9dios nos lugares onde eles precisam ser utilizados. Ent\u00e3o, \u00e9 nesse sentido que eu acho que a gente precisa rever os conceitos e apoiar uma integra\u00e7\u00e3o maior, para que a gente possa utilizar todos os tratamentos. Eu n\u00e3o estou aqui pra falar de gesto nenhum e nem de julgar. Eu estou aqui pra falar da parte cient\u00edfica. Desculpe. A politiza\u00e7\u00e3o do v\u00edrus \u00e9 negativa, sem d\u00favida. Dos dois lados, n\u00e3o \u00e9? Veja, esse estudo foi citado inclusive no documento da Sociedade Brasileira de Infectologia como um dos motivos pelos quais os efeitos cardiol\u00f3gicos s\u00e3o problem\u00e1ticos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cloroquina, porque foi usada uma dose muito alta, com 600mg de cloroquina base, duas vezes por dia, por dez dias, que \u00e9 uma dose, realmente, considerada extremamente t\u00f3xica. Isso acabou dando margem tamb\u00e9m, na mesma ocasi\u00e3o em que foi publicado, para altera\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios centros mundiais, que acabaram levando essa toxicidade como sendo algo verdadeiro da medica\u00e7\u00e3o hidroxicloroquina em baixas doses. O New York Times, inclusive, confundiu, falando que o estudo do Amazonas de hidroxicloroquina tinha matado gente, e n\u00e3o era verdade: era cloroquina numa dose alta. Ent\u00e3o, deu margem a essa confus\u00e3o mundial e acabou sendo citado aqui, inclusive no material oferecido \u00e0 Procuradoria da Rep\u00fablica, como sendo um dos motivos pelos quais n\u00e3o se deveria usar a cloroquina. Ent\u00e3o, a gente acredita que tem evid\u00eancias cient\u00edficas bastante robustas de que \u00e9 uma droga segura e eficiente, usada h\u00e1 mais de 70 anos \u2013 a cloroquina, a hidroxicloroquina, um pouco menos \u2013, mas considerados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade como rem\u00e9dios essenciais. At\u00e9 conversamos com o Senador Omar Aziz, que estava preocupado com isso, e ele n\u00e3o soube me explicar se essa pessoa que veio a \u00f3bito foi por causa dessa medica\u00e7\u00e3o ou se tinha outras concomit\u00e2ncias. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o tive acesso aos dados t\u00e9cnicos e cient\u00edficos dessa pessoa. Esses dados de utiliza\u00e7\u00e3o off-label de medica\u00e7\u00e3o ou da pr\u00f3pria medica\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo discutidos exatamente em v\u00e1rios f\u00f3runs de pesquisa. Ent\u00e3o, est\u00e1 sendo feita uma pesquisa dessa \u00e1rea. E eu acredito que n\u00f3s vamos ter melhores respostas no futuro. Senador, eu agrade\u00e7o as suas perguntas e a sua fala. Eu entendo que o momento \u00e9 um momento de jun\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os em todas as \u00e1reas. Agrade\u00e7o a compreens\u00e3o de que eu atuo sempre, tecnicamente, como consultora eventual de todos os setores cient\u00edficos. E, certamente, a quest\u00e3o das estat\u00edsticas que os estudos t\u00eam demonstrado de benef\u00edcios do tratamento precoce, nos diversos estudos j\u00e1 aqui bem caracterizados, inclusive nas metan\u00e1lises, faz com que, ao se utilizar esses medicamentos, a gente tenha uma diminui\u00e7\u00e3o significativa do n\u00famero de mortos e do n\u00famero de pacientes graves. O que eu devo dizer com rela\u00e7\u00e3o a isso \u00e9 que os tratamentos que s\u00e3o feitos na fase inicial da doen\u00e7a, eles t\u00eam a chance de estar evitando que os pacientes sejam hospitalizados e que sejam colocados em UTI, e mesmo que tenham uma evolu\u00e7\u00e3o bastante grave. Esse n\u00famero que o senhor deseja, sabermos quantos pacientes estariam curados, n\u00f3s podemos dizer que o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que mais tem curados do mundo, \u00e9 um dos pa\u00edses que tem muitos n\u00edveis de curados. Quando a gente fala mais do mundo ou menos do mundo sempre chega algu\u00e9m para dizer que n\u00e3o \u00e9 bem assim. Ent\u00e3o, vamos relativizar e dizer que n\u00f3s temos muitos pacientes curados. O que a gente tem nesse momento \u00e9 uma discuss\u00e3o muito mais na tentativa de demoniza\u00e7\u00e3o de um tratamento. O senhor colocou muito bem que a imunidade de rebanho n\u00e3o \u00e9 que eu tenha, em algum momento, dito que as pessoas n\u00e3o precisassem fazer o isolamento social. O isolamento social \u00e9 necess\u00e1rio, o uso de m\u00e1scara, o distanciamento social, mas existem fases em que isto \u00e9 necess\u00e1rio: que haja um fechamento maior ou um fechamento menor, o que foi julgado, de acordo com a pandemia, pelas pessoas locais. Ent\u00e3o, em \u00faltima an\u00e1lise, a quest\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o em todos os Governos \u00e9 algo que \u00e9 bastante comum, e o cientista est\u00e1 habituado a ser solicitado. Eu tenho que, depois, localizar as datas em que eu visitei, porque, como eu estou sempre aqui tamb\u00e9m atendendo a pacientes, tamb\u00e9m fazendo as partes de pesquisas, tamb\u00e9m estruturando as quest\u00f5es das novas estrat\u00e9gias nas \u00e1reas de c\u00e2ncer, eu n\u00e3o tenho todas as datas em que eu estive. Eu vou procurar depois e trazer para os senhores. Perfeito. Eu concordo totalmente que o tratamento precisa ser determinado pelo ato m\u00e9dico. \u00c9 feito um cuidado especial com rela\u00e7\u00e3o ao paciente que tem uma sa\u00fade dependente do setor p\u00fablico e outro do setor privado. N\u00f3s sabemos que o paciente do setor privado tem acesso a mais estrat\u00e9gias, ele vai lidar melhor com a UTI etc., e no p\u00fablico n\u00f3s temos uma car\u00eancia maior. Da\u00ed a necessidade de se estruturarem os tratamentos com rela\u00e7\u00e3o aos pacientes p\u00fablicos tamb\u00e9m. Eu acredito que n\u00f3s tenhamos j\u00e1 dados cient\u00edficos suficientes para ratificarmos, nas unidades b\u00e1sicas e ambulatoriais, tratamentos que sejam v\u00e1lidos para a popula\u00e7\u00e3o. A hidroxicloroquina tem sido utilizada h\u00e1 mais de 80 anos sem necessidade de exames cl\u00ednicos. Eu gostaria... Eu sempre pe\u00e7o... Bom... \u00c9, os D-d\u00edmeros... Eu vou responder todas as suas perguntas. Sr. Senador... Ent\u00e3o... ... vamos come\u00e7ar pela discuss\u00e3o que o senhor colocou. Exatamente. N\u00f3s temos aqui uma... Os protozo\u00e1rios s\u00e3o organismos celulares, e os v\u00edrus s\u00e3o organismos que t\u00eam um conte\u00fado de DNA ou RNA. No caso do Covid, n\u00f3s temos... ... \u00e9 um caso... Sim, o senhor tem defini\u00e7\u00f5es diferentes. O que eu quero dizer para o senhor... N\u00e3o, foi um antiviral. Ao coronaviridae. Ele \u00e9 um coronav\u00edrus. Ele pertence a... Sim, \u00e9 um coronav\u00edrus. Eu gostaria tamb\u00e9m de lhe responder. Sei. Exatamente. Muito bem, o senhor tem perguntas e respostas. \u00c9, deixa eu colocar algumas coisas. Esse estudo que o senhor colocou... Eu sei que o senhor gosta de datas. Na realidade, isso... Ainda bem, n\u00e3o \u00e9? Anticorpos neutralizantes, n\u00e3o \u00e9? Anticorpos neutralizantes, mas eu preciso responder \u00e0s suas perguntas. Eu n\u00e3o estou dizendo que a imunidade de rebanho \u00e9 algo que a gente deva... ... se caracterizar... E a imunidade de rebanho, a imunidade celular... .... s\u00e3o testes celulares para se avaliar se, por acaso, a pessoa j\u00e1 tem imunidade... .... e tem os seus anticorpos neutralizantes tamb\u00e9m. Mas eu expliquei para o senhor. Neutralizantes. Agora, o senhor me d\u00e1 licen\u00e7a? Eu preciso responder a uma s\u00e9rie de acusa\u00e7\u00f5es que o senhor me fez. \u00c9; e eu preciso responder. Mas, espera, estou aqui ouvindo... Sim. Sim. Se tem arritmia, sim. N\u00e3o. Bom... Muito bem, o estudo Coaliz\u00e3o a que o senhor se refere, Senador... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Excelent\u00edssimo Senador, o estudo Coaliz\u00e3o a que o senhor se refere, do Hospital Albert Einstein, foi feito com pacientes... Em que eles tinham pacientes internados, todos internados. A maioria... Eram 667 pacientes submetidos \u00e0 randomiza\u00e7\u00e3o; 504 pacientes confirmaram a Covid e foram inclu\u00eddos, em compara\u00e7\u00e3o com o tratamento original. E entre os pacientes hospitalizados com Covid-19, leve a moderada, que eles consideraram leve, mas todos estavam hospitalizados. Esse n\u00e3o \u00e9 o paciente leve que n\u00f3s preconizamos. Eles, inclusive, dizem o seguinte: que, nesse caso, existia uma... No final dessa fala, desse... Na conclus\u00e3o... Estava procurando, estava procurando exatamente esse artigo... Ele diz o seguinte: que um total de 18 pacientes morreram no hospital durante o ensaio; 5 pacientes designados pra receber hidroxicloroquina mais azitromicina, 7 no grupo de hidroxicloroquina isolada, e 6 no grupo controle. N\u00e3o houve nenhum... N\u00e3o houve diferen\u00e7a significativa entre os grupos quanto aos resultados secund\u00e1rios e complica\u00e7\u00f5es tromboemb\u00f3licas ou renal aguda. E eles, inclusive, finalizam dizendo o seguinte: que muito provavelmente eles deveriam ter inclu\u00eddo pacientes em fases mais iniciais, que \u00e9 o que agora, nessa Fase V, vai ser, vai ter registro. N\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, o que... Ent\u00e3o, existe nesse... Isso \u00e9 dentro de um estudo, Senador. O Senador... Senador, os estudos que s\u00e3o feitos, prospectivos, randomizados duplo-cegos, eles fazem todas essas avalia\u00e7\u00f5es. Na \u00e1rea cl\u00ednica, o paciente recebe antes o diagn\u00f3stico cl\u00ednico. O diagn\u00f3stico cl\u00ednico \u00e9 suficiente pra voc\u00ea iniciar o tratamento porque n\u00e3o d\u00e1 tempo de se receber o diagn\u00f3stico mais tardio. Tanto \u00e9 que os estudos... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) ... tanto \u00e9 que os estudos que foram feitos... Tanto \u00e9 que... Eu posso responder, Senador? Desculpe, eu posso responder? Ent\u00e3o, o que acontece \u00e9 o seguinte... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Esses pacientes que foram submetidos a esses estudos est\u00e3o dentro de estudos onde voc\u00ea faz todos os exames. Nos outros pacientes cl\u00ednicos, voc\u00ea tem avalia\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, avalia\u00e7\u00f5es laboratoriais, avalia\u00e7\u00f5es que ocorrem em termos de tratamentos e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s toxicidades. Ent\u00e3o, na realidade, a discuss\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos tratamentos iniciais, eles passam por essa dificuldade. N\u00f3s temos aqui um estudo relacionado pela associa\u00e7\u00e3o de perspectiva de pacientes com tratamentos preventivos, em que, no Canad\u00e1 e nos Estados Unidos, eles n\u00e3o tiveram os resultados em 60% dos casos, porque isso n\u00e3o era poss\u00edvel. N\u00f3s temos tamb\u00e9m a quest\u00e3o relacionada \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o inicial de hidroxicloroquina em pacientes, na \u00e9poca da Mers, n\u00e3o \u00e9? E a gente... Sim. Senador... Senador, eu gostaria de poder responder. Eu n\u00e3o estou falando... Uma coisa \u00e9 pesquisa, e a outra coisa \u00e9... Na realidade, eu acho que o senhor n\u00e3o est\u00e1 desejando que eu responda. Perfeito. Perfeito. Bom, na realidade, existem a\u00e7\u00f5es antivirais da hidroxicloroquina e na ivermectina in vitro e tamb\u00e9m em cultura de c\u00e9lulas. Essas a\u00e7\u00f5es, que a gente chama de rea\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, ocorrem nos testes das medica\u00e7\u00f5es. Isso, inclusive, foi garantido em alguns testes in vitro que foram feitos aqui no Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, em Bras\u00edlia, onde eles colocaram compara\u00e7\u00e3o de ivermectina e hidroxicloroquina in vitro, mostrando uma a\u00e7\u00e3o clara antiviral, de diminui\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias, de forma\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de RNA v\u00edrus. Existiria tamb\u00e9m, em algum momento, a necessidade de que os estudos feitos pelas diversas entidades internacionais entrassem num acordo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 validade, porque, em algumas \u00e1reas \u2013 e foi o que eu coloquei \u2013, especialistas divergem com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 validade dos estudos. Alguns consideram que aqueles estudos, que um determinado grupo acha v\u00e1lidos, outro n\u00e3o acha v\u00e1lidos. Ent\u00e3o, foi mencionado aqui a Cochrane. A Cochrane \u00e9 uma das grandes institui\u00e7\u00f5es, que, inclusive, faz revis\u00f5es. Cientistas da Cochrane fizeram parte de discuss\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o... E n\u00f3s tivemos uma reuni\u00e3o com o respons\u00e1vel pela Cochrane aqui, e o estudo que foi apresentado tinha tamb\u00e9m uma tend\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o a pacientes mais graves e internados, pacientes moderados. Houve um estudo da Nature que colocou, inclusive, pacientes que tinham tomado, no bra\u00e7o controle, o tratamento. Ent\u00e3o, essa diverg\u00eancia entre especialistas \u00e9 saud\u00e1vel se ela n\u00e3o \u00e9 levada numa coisa chamada \"uma disputa de posicionamentos\". N\u00f3s temos que construir paradigmas e temos a possibilidade de discutir um a um. Foi isso que eu fiz com esta discuss\u00e3o aqui e com rela\u00e7\u00e3o aos estudos que j\u00e1 foram publicados. Sim. Bom. Eu mesma tive a Covid no momento em que eu estava trabalhando quase 20 horas por dia e atendendo nos hospitais, inclusive no Albert Einstein. Uma determinada fam\u00edlia toda pegou a Covid, eu fui fazer o teste e j\u00e1 fui positiva e me tratei. Fui tratada pela equipe cl\u00ednica com as medica\u00e7\u00f5es e evolu\u00ed bem da parte do Covid, tive uma infec\u00e7\u00e3o a posteriori. A infec\u00e7\u00e3o foi tratada com os antibi\u00f3ticos, mas eu fiquei completamente sem efeitos colaterais. Existem pessoas pr\u00f3ximas, funcion\u00e1rios, pessoas pr\u00f3ximas que foram tratadas tamb\u00e9m. Claro que toda essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o. O Brasil est\u00e1, neste momento, com um n\u00famero de pacientes bastante grande. Ele precisa de tratamentos complementares. Os estudos cient\u00edficos est\u00e3o, cada vez mais, se avolumando e, certamente, ao t\u00e9rmino deste per\u00edodo, n\u00f3s vamos ter mais dados que v\u00e3o estar trazendo mais informa\u00e7\u00f5es. \u00c9, exatamente por isso que o Conselho permitiu que os m\u00e9dicos avaliassem os estudos pelos quais eles estavam se pautando e tivessem essa oportunidade de avalia\u00e7\u00e3o com a sistem\u00e1tica e a autonomia de estarem decidindo as melhores condutas. \u00c9 muito dif\u00edcil estabelecer a sequ\u00eancia, se o efeito delet\u00e9rio ou letal ocorreu por conta da vacina. \u00c9 por isso que n\u00e3o d\u00e1... Exato. Agora, o fato das vacinas estarem neste momento sendo avaliadas, \u00e9 que \u00e9 muito dif\u00edcil voc\u00ea saber a temporalidade, assim como \u00e9 dif\u00edcil voc\u00ea saber todas as quest\u00f5es fora de estudos cl\u00ednicos. Ent\u00e3o, assim, uma coisa que tem que ficar bem clara \u00e9 a assist\u00eancia direta do paciente, a vacina que \u00e9 feita de uma forma ampla dentro do Brasil e que segue regras institucionais. Existe uma comiss\u00e3o que avalia quais s\u00e3o os pacientes que v\u00e3o ser vacinados, e voc\u00ea precisa ter os dados de exce\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, toxicidades absolutas. \u00c9 dif\u00edcil, fora de estudo cl\u00ednico, voc\u00ea ter todos os dados dos pacientes para saber se esse caso que evoluiu para \u00f3bito teve eventualmente alguma sincronicidade com a vacina. \u00c9 por isso que os estudos s\u00e3o necess\u00e1rios. Uma coisa \u00e9 assist\u00eancia clinica aos pacientes nas diversas situa\u00e7\u00f5es, e a outra \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o desse momento da pesquisa. Mas anticorpos, s\u00e3o anticorpos, n\u00e3o s\u00e3o c\u00e9lulas. O anticorpo \u00e9 a imunidade humoral, a imunidade de anticorpos. Ent\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o consegue ter certeza. Por exemplo, uma das coisas que as pessoas erram \u00e9 fazer mesmo os anticorpos neutralizantes ap\u00f3s a vacina para terem certeza se est\u00e3o imunizados. Por qu\u00ea? Porque voc\u00ea pode ter n\u00edveis de resposta celular \u2013 n\u00e3o \u00e9, Senador Otto? \u2013, que a gente n\u00e3o consegue medir ainda. Ent\u00e3o, s\u00e3o poucas... Por isso \u00e9 que \u00e0s vezes a gente n\u00e3o sabe o que o senhor est\u00e1 querendo responder. Nesse caso, a imunidade celular pode ser feita sem voc\u00ea saber como medir. Por isso \u00e9 que, ao longo de anos de SARS-CoV-1, por exemplo, ou Mers, onde se utilizou hidroxicloroquina, sim, nessa fase, em que os legion\u00e1rios franceses faziam parte desses grupos, houve a necessidade de se avaliar os anticorpos e se descobriu, Senador Otto, que existem anticorpos at\u00e9 hoje. Anos depois, esses anticorpos existem ou as imunidades celulares. E voc\u00ea, eventualmente, pode n\u00e3o conseguir medir naquele momento. Ent\u00e3o, eu acho assim que a CPI teve v\u00e1rios itens que s\u00e3o absolutamente importantes para a humanidade. Eu quero salientar novamente que a imunidade de rebanho \u00e9 uma coisa que existe a partir de um determinado n\u00famero de pacientes vacinados e pacientes... E n\u00e3o \u00e9 algo que a gente sempre explica, n\u00e3o \u00e9? E tamb\u00e9m dizer o seguinte: que a minha atua\u00e7\u00e3o em todos os governos \u00e9 de contribui\u00e7\u00e3o. E eu n\u00e3o pretendo estar assim associada a uma situa\u00e7\u00e3o \u00fanica, n\u00e3o \u00e9? N\u00f3s estamos aqui trabalhando em prol de um pa\u00eds. Muito obrigada pelo seu tempo. Posso responder \u00e0 primeira quest\u00e3o? Bom, eu sinto muito, ent\u00e3o, pelos amapaenses. Agrade\u00e7o a sua retifica\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o senhor tem uma conviv\u00eancia direta e a gente tem acesso aos n\u00fameros e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es dos bravos e valorosos m\u00e9dicos que foram homenageados, inclusive no ano passado, por essa a\u00e7\u00e3o que foi feita ali. Com rela\u00e7\u00e3o ao Carlos Wizard, eu o conhe\u00e7o, sim. Sim. Perfeito. Agrade\u00e7o a retifica\u00e7\u00e3o... ... e endosso a retifica\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o senhor tem informa\u00e7\u00f5es fidedignas, locais e que s\u00e3o bastante... Perfeito. Isso. Conhe\u00e7o o Dr. Carlos Wizard, sim. Eu n\u00e3o tenho trabalho com ele. Na realidade, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es com um grupo de m\u00e9dicos que trabalham... N\u00e3o trabalham, \u00e9 uma discuss\u00e3o cient\u00edfica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. N\u00e3o. Esse trabalho cient\u00edfico \u00e9 um trabalho de... Olha, se a gente pensar que esse grupo trabalha fazendo levantamentos de dados, etc., ele faz dados volunt\u00e1rios, sim. Eu acho que, nesse sentido, ele tem oferecido informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e cient\u00edficas ao Governo de uma maneira espont\u00e2nea e cient\u00edfica, como, por exemplo, expliquei, todas as sociedades m\u00e9dicas que estiveram visitando e que fazem parte at\u00e9 de comit\u00eas oficiais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, s\u00e3o pessoas. \u00c9 um comit\u00ea cient\u00edfico independente. Ele n\u00e3o tem nenhuma a\u00e7\u00e3o vinculada. Ele pretendia ser um conselho cient\u00edfico no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas isso nunca aconteceu. Foi nessa \u00e9poca, inclusive, que a gente pensou em fazer isso exatamente. Isso mesmo. N\u00e3o, n\u00e3o. Ele falou que ele passou um m\u00eas ajudando o... Eu n\u00e3o o conhecia. Eu o conheci nesse dia em que n\u00f3s estivemos fazendo essa... N\u00e3o, n\u00e3o. Ele fala exatamente isso. Ele fala que... E a\u00ed ele resolveu juntar essas pessoas. E eu o conheci pela primeira vez, pessoalmente, nesse dia, e a gente discutiu a forma\u00e7\u00e3o desse conselho cient\u00edfico independente porque a gente n\u00e3o queria ter v\u00ednculos com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ou com qualquer a\u00e7\u00e3o. A gente queria oferecer o conhecimento de uma forma organizada, sem que houvesse um v\u00ednculo oficial. Pensou-se at\u00e9 em colocar esses dados de uma maneira mais ampla. E o que a gente teve foi um conselho consultivo independente... Ali\u00e1s, v\u00e1rias das pessoas acabaram n\u00e3o ficando, porque, antes de ele come\u00e7ar mesmo, acabou havendo uma persegui\u00e7\u00e3o t\u00e3o grande da m\u00eddia que a gente acabou dissolvendo esse grupo pra isso. S\u00e3o dez mil m\u00e9dicos no Brasil inteiro, que inclusive foram recebidos a\u00ed pelo Dr. Arthur Weintraub e o Presidente da Rep\u00fablica, em Bras\u00edlia, e eu n\u00e3o fa\u00e7o parte da dire\u00e7\u00e3o, e que o Dr. Carlos Wizard citou. L\u00e1 no Pal\u00e1cio, no dia, acho, 15 de abril, dia 16 de abril. \u00c9, acho que \u00e9. Eu n\u00e3o tenho a data exata, mas em que foi discutida. A Dra. Ra\u00edssa estava l\u00e1 tamb\u00e9m, a Dra. Luciana, v\u00e1rios m\u00e9dicos, discutindo o tratamento precoce. Nesse dia foi p\u00fablico, inclusive. Por isso que a gente n\u00e3o tem um grupo fechado. N\u00e3o, nesse momento, ele estava ali juntando as informa\u00e7\u00f5es para que a gente pudesse ter nesse grupo, naquele dia, o tratamento precoce. Eles fizeram um evento. N\u00e3o. Quem me trouxe foi o Presidente. Parece-me que... Nessa recep\u00e7\u00e3o, eu fui convidada pelos outros m\u00e9dicos. Eu n\u00e3o fui convidada por ele especificamente, mas por outros m\u00e9dicos. N\u00e3o, \u00e9 que foram os que se apresentaram ali no dia. Houve uma apresenta\u00e7\u00e3o, e eles colocaram exatamente a quest\u00e3o do tratamento precoce, da import\u00e2ncia disso... Houve a presen\u00e7a de outros m\u00e9dicos... Foi um evento p\u00fablico. N\u00e3o, n\u00e3o. O Carlos Wizard... S\u00e3o distintos. O que eu quero dizer \u00e9 que eu conheci o Dr. Carlos Wizard nessa ocasi\u00e3o, e n\u00f3s fizemos parte dessa discuss\u00e3o de formata\u00e7\u00e3o de um grupo cient\u00edfico independente, criamos a possibilidade... Foi nessa ocasi\u00e3o dessa entrevista do JB. Ent\u00e3o, foi, eu acredito... Eu sou ruim em datas. Voc\u00eas me desculpem. Tenho uma dislexia em datas e nomes. Ent\u00e3o, eu sou ruim em datas, mas foi na data exata dessa entrevista. Isso. N\u00e3o, os dez mil m\u00e9dicos j\u00e1 existiam mobilizados no Brasil inteiro. Sim, ele era uma das pessoas que apoiaram essa ideia, porque esses m\u00e9dicos trabalham de forma totalmente volunt\u00e1ria. N\u00e3o, n\u00e3o. Aquele v\u00eddeo depois foi em uma refer\u00eancia ao trabalho volunt\u00e1rio que a gente estava fazendo. N\u00f3s t\u00ednhamos um trabalho volunt\u00e1rio, mas eu s\u00f3 o conheci pessoalmente no dia dessa... \u00c9, exatamente. N\u00e3o, os dez mil m\u00e9dicos j\u00e1 existiam. N\u00f3s s\u00f3 nos comunicamos com eles atrav\u00e9s de v\u00e1rias pessoas. Ele foi uma pessoa que tinha um interesse real no assunto. Ele ajudava cientificamente n\u00f3s... Bom, ele era um empreendedor social. Ele via as pessoas morrendo. Teve pessoas da fam\u00edlia que eu tratei, inclusive. N\u00e3o, esse encontro aqui... Eu n\u00e3o tenho as datas. O senhor me desculpe. N\u00e3o foi ele que mobilizou. Nem s\u00f3 eu. (Risos.) Eu entrei como convidada. O senhor me desculpe. Eu entrei como convidada, e ele tamb\u00e9m... Somente depois eu o conheci pessoalmente. E, nessa ocasi\u00e3o em que eu o conheci pessoalmente, eu fiquei bastante... Isso. Perfeito. Obrigada. Isso. N\u00e3o, n\u00e3o foi articula\u00e7\u00e3o... ...esse encontro que n\u00f3s fizemos. Ele teve... Nesse encontro, ele foi um frequentador pac\u00edfico. Ele ficou na... Ele n\u00e3o participou da articula\u00e7\u00e3o. Eu falo que... Isso. N\u00f3s fizemos o movimento dos m\u00e9dicos do conselho cient\u00edfico independente. Esse conselho cient\u00edfico independente \u00e9 um n\u00famero restrito de m\u00e9dicos que licitou, Dr. Zeballos, Dr... Isso. Esse... Esse... N\u00e3o. Desculpe, eu n\u00e3o tenho essa data. N\u00e3o, eu n\u00e3o tenho a data exata. N\u00f3s tivemos... Eu n\u00e3o tenho datas exatas. Eu tenho o seguinte, n\u00f3s nos encontramos nesse dia que foi a data... Foi posterior. N\u00e3o. Na realidade, eu n\u00e3o tenho as datas exatas. Agora... Foi posterior. N\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1 esclarecido. Eu tive dois encontros. Um deles foi com esse grupo de m\u00e9dicos, que j\u00e1 estavam se organizando e que fizeram um encontro com o Presidente da Rep\u00fablica... De dois meses aproximadamente. Isso. S\u00f3 deixar bem claro, Senador, que... N\u00e3o, para mim n\u00e3o est\u00e1. Existe o seguinte. Eu n\u00e3o quero aqui... Aquilo que \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o de um conselho cient\u00edfico independente, que faz com que a gente tenha a oportunidade de debate entre n\u00f3s \u00e9 uma coisa que foi realmente um debate e que n\u00f3s gostar\u00edamos at\u00e9 de fazer parte de uma coisa maior... Inicialmente, seria do minist\u00e9rio, mas n\u00e3o foi. Ele foi independente. Foi isso que ele deixou bem claro ali... \u00c9, vamos ver o v\u00eddeo novamente. Isso, um conselho independente. N\u00e3o, conhe\u00e7o. Estive l\u00e1 no Pal\u00e1cio, falei aqui claramente. Tenho oportunidade de v\u00ea-lo... N\u00e3o, vi nos eventos. Nesses eventos p\u00fablicos e algumas vezes dentro do Pal\u00e1cio. Diretamente n\u00f3s estivemos conversando com grupos de pessoas em determinadas circunst\u00e2ncias. Exatamente. Exatamente. Exatamente. Foram em torno de quatro, cinco vezes, incluindo essa vez que teve essa oportunidade de, dentro dessa esfera dos m\u00e9dicos que estavam l\u00e1, ent\u00e3o n\u00f3s tivemos uma recep\u00e7\u00e3o dentro dessa rela\u00e7\u00e3o mais ampla. E tamb\u00e9m... Isso. (Procede-se \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo. ) Existiu uma situa\u00e7\u00e3o diferente, que \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Eu expliquei a situa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Essa quest\u00e3o m\u00e9dica, que \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o do zinco ou da azitromicina etc., eu acionei o m\u00e9dico da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, para saber se ele poderia tomar essas medica\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o uma coisa \u00e9 a m\u00e9dica. Uma vez tamb\u00e9m, eu acompanhei a parte m\u00e9dica. N\u00e3o, n\u00e3o sou m\u00e9dica, essa a\u00ed foi uma rela\u00e7\u00e3o com o m\u00e9dico que ele tem. Ele tem m\u00e9dicos diretamente. Ent\u00e3o foi somente isso que aconteceu. \u00c9. Sim, eu estive conversando com ele diversas vezes. \u00c9, \u00e9 uma for\u00e7a de express\u00e3o. Isso. Essa mensagem n\u00e3o foi uma mensagem direta. Essa mensagem foi... Se o senhor pode dizer que \u00e9 frequente frente a essas quest\u00f5es, sim. Com rela\u00e7\u00e3o a uma frequ\u00eancia f\u00edsica, pessoal, de contatos, n\u00e3o. Essa mensagem, eu passei para pessoas que estavam me sondando, falando assim, \"voc\u00ea quer ser ministra, voc\u00ea quer?\" Falei, n\u00e3o, se ele quiser, ele me pergunta. Tanto \u00e9 que ele nunca me perguntou. Eu deixei bem claro... Exato. Com certeza. Nunca se faz um decreto para fazer nem pesquisa cl\u00ednica e nem bula. E imagina colocar isso na m\u00e3o... Tanto \u00e9 que isso nunca foi para a m\u00e3o do Presidente. Eu expliquei, n\u00e3o tinha sentido, n\u00e3o tinha sentido essa... Claro. Porque imagina um decreto que faz acesso a medica\u00e7\u00e3o, que o Presidente assina. \u00c9 um absurdo isso. Mas eu s\u00f3 achei isso depois, porque eu n\u00e3o tive acesso a ele antes, e o que eu queria saber era... N\u00e3o, eu estava... N\u00e3o, mas eu n\u00e3o tive acesso ao decreto, tanto \u00e9 que eu registrei o hor\u00e1rio em que eu recebi isso, que foi \u00e0s 8 da noite. Explicando claramente, em primeiro lugar, isso foi originado pela acusa\u00e7\u00e3o que eu recebi de colocar decreto em bula. Eu n\u00e3o sei, porque n\u00e3o fui eu que fiz. O que aconteceu... Isso. Exatamente. N\u00e3o sei se ele que fez. Sim. Exatamente. Mas acontece que eu n\u00e3o sei se ele que fez. Sim, na mesma hora. Porque \u00e9 assim... Foi imediata. Eu falei assim: isso n\u00e3o pode ser assim. Porque, na realidade, o que aconteceu? Me chamaram, falaram que existia um decreto em cima da mesa com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bula e eu tenho certeza... Foi. Com certeza. N\u00e3o, da bula n\u00e3o. N\u00e3o, na realidade, assim, houve... Desculpe, eu n\u00e3o entendi a pergunta. Nesse dia estava, j\u00e1 falei que sim. S\u00f3 que n\u00e3o existia decreto de bula nenhuma. Tinha papel na mesa, mas n\u00e3o tinha decreto de bula. N\u00e3o, isso \u00e9 o que tem que ficar claro. Isso. N\u00e3o era n\u00e3o. A minuta n\u00e3o foi relacionada a isso. A minha discuss\u00e3o sim. Eu conversei com a... Isso. A RDC 348, que eu discuti, tratava da introdu\u00e7\u00e3o de medicamentos em \u00e9poca de Covid, tratava de insumos estrat\u00e9gicos e de todas as outras quest\u00f5es. Exatamente. Agora, isso n\u00e3o \u00e9 escrever num decreto de bula. Ent\u00e3o, isso tem que ficar bem claro. Ent\u00e3o, a discuss\u00e3o que existia era se a quantidade de dados que n\u00f3s t\u00ednhamos era suficiente. Sim, eu trouxe o decreto para... Eu trouxe o decreto... Exatamente. Eu trouxe o decreto para perguntar se havia dados suficientes pra que a gente pudesse fazer essa quest\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hidroxicloroquina e \u00e0 medida que fossem surgindo dados... ... porque jamais seria, e isso \u00e9 uma coisa que \u00e9 uma pergunta dentro de uma discuss\u00e3o, e a\u00ed jamais seria feito um decreto em cima de mudan\u00e7a de bula, assim como eu considero que n\u00e3o se fazem decretos em rela\u00e7\u00e3o a pesquisa cl\u00ednica, entende? Ent\u00e3o, a minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9, simplesmente, seguir as formalidades e os ritos. A primeira coisa: voc\u00ea pergunta para as pessoas se existem dados suficientes, oferece os dados cient\u00edficos e t\u00e9cnicos e a\u00ed depois \u00e9 que voc\u00ea parte para a solicita\u00e7\u00e3o pra que os empres\u00e1rios envolvidos na produ\u00e7\u00e3o dos rem\u00e9dios fa\u00e7am a solicita\u00e7\u00e3o, etc. Mas essa inser\u00e7\u00e3o em bula ocorre sempre por uma rela\u00e7\u00e3o de pares, por uma reuni\u00e3o do colegiado, por um parlat\u00f3rio, uma s\u00e9rie de ritos que eu conhe\u00e7o profundamente e com o qual, inclusive, o Almirante Barra se colocou. Agora, esse evento que o Ministro Pazuello abriu, ele s\u00f3 abriu um evento como autoridade da Sociedade Brasileira de Cancerologia, jamais discutindo tecnicamente. N\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 proposta de bula. N\u00e3o \u00e9. Isso foi quando eles fizeram... Exato. Isso. Exato. Eu conhe\u00e7o. Pacientes avan\u00e7ados, n\u00e3o \u00e9, que ele teve? Posso responder, Senador? Posso responder? \u00c9 que eu fui citada, n\u00e3o \u00e9? Eu fui citada, eu gostaria de responder, porque eu n\u00e3o posso deixar isso passar assim... N\u00e3o, \u00e9 uma quest\u00e3o... O senhor me desculpe. Eu preciso... Eu fui citada de uma forma bastante veemente, eu acho que devo me posicionar. A primeira coisa, Senador: eu entendo a sua indigna\u00e7\u00e3o e eu entendo o seu background, a sua rela\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade p\u00fablica. \u00c9 bastante bem estruturada. Tudo passa pelo come\u00e7o, que \u00e9 entender que a hidroxicloroquina n\u00e3o funciona, porque, se a hidroxicloroquina e os tratamentos iniciais n\u00e3o funcionam, a\u00ed realmente o senhor teria raz\u00e3o. O que acontece \u00e9 que essas medica\u00e7\u00f5es t\u00eam sido bastante eficientes em tratar pacientes precoces. E n\u00e3o d\u00e1 para misturar todos os casos em todos os n\u00edveis conforme tem sido colocado. A outra quest\u00e3o \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o a essa... Sim, por\u00e9m... ... para aqueles pacientes... Acontece que, exatamente para aqueles outros 20% que n\u00e3o t\u00eam uma evolu\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica ou 15%, o tratamento inicial \u00e9 bastante importante para diminuir o n\u00famero de pacientes que v\u00e3o evoluir para doen\u00e7as mais graves. Isso posto, essa discuss\u00e3o que n\u00f3s estamos tendo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 academia, \u00e0 parte cient\u00edfica, etc., este \u00e9 o ponto central dessa avalia\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a gente dizer que existe ou n\u00e3o um tratamento eficiente. E todos os esfor\u00e7os deveriam ser feitos para que a gente conseguisse cientificamente estar em conjunto com as pessoas e fazendo a diferen\u00e7a. E a outra quest\u00e3o. Eu tenho que colocar o meu rep\u00fadio a esta situa\u00e7\u00e3o em que estou colocada ali, dentro de um gabinete de exce\u00e7\u00e3o. Eu estou me sentindo aqui bastante agredida nesse sentido, porque eu estou como colaboradora eventual de v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es de uma rela\u00e7\u00e3o direta com a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos nossos pacientes e eu gostaria de ter, portanto, Senador, a necess\u00e1ria avalia\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a essa posi\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, para mim, neste momento, \u00e9 bastante importante que... O Governo \u00e9 um s\u00f3, o Pa\u00eds \u00e9 um s\u00f3. N\u00f3s precisamos estar nos relacionando entre os diversos partidos a partir de uma coer\u00eancia e um conjunto de a\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o acho que a gente possa ser colocado como algu\u00e9m que atrapalha uma situa\u00e7\u00e3o, quando a gente est\u00e1 trabalhando cientificamente e tecnicamente para a evolu\u00e7\u00e3o dos conhecimentos. Ent\u00e3o, \u00e9 somente posicionando essa situa\u00e7\u00e3o, para que a gente possa caracterizar muito bem essa situa\u00e7\u00e3o. Muito obrigada. Obrigada, Presidente, por ter concedido... N\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o, teve... Teve... Teve o epis\u00f3dio em que eu fiz aulas de imunologia e em que eu fui... N\u00e3o, n\u00e3o recebi. Nunca recebi nenhuma remunera\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3o estatal para dar aulas... Exatamente! Obrigada! Obrigada. Tenho... O voto \u00e9 secreto. O voto \u00e9 secreto. Na realidade, eu trabalhava junto com o Dr. Eduardo Jorge, desde antes, e a gente trabalhava pelas a\u00e7\u00f5es sociais. Mas eu queria responder o seguinte: eu deixo aqui ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal um documento de todas as evid\u00eancias cient\u00edficas que s\u00e3o favor\u00e1veis ao tratamento da hidroxicloroquina. S\u00e3o mais de cem artigos mostrando a evid\u00eancia da hidroxicloroquina. Um documento do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal de Goi\u00e1s totalmente elencado, inclusive com cr\u00edticas aos cr\u00edticos do tratamento precoce e com cr\u00edticas aos principais estudos que elencam a n\u00e3o atividade. Ent\u00e3o, esse \u00e9 o ponto principal de tudo que n\u00f3s estamos discutindo, que \u00e9 exatamente a efici\u00eancia do tratamento precoce em torno do qual todos devemos nos juntar. Ent\u00e3o, isto que se est\u00e1 tentando fazer aqui, que \u00e9 a demoniza\u00e7\u00e3o do tratamento precoce e das pessoas que participam dessa iniciativa, infelizmente \u00e9 uma coisa muito s\u00e9ria e muito grave. E eu acredito que a gente deva se levantar veementemente para defender a nossa honra, porque o que existe, neste momento, \u00e9 uma tentativa de destrui\u00e7\u00e3o de um tratamento que tem salvado vidas no Brasil e que tem sido muito necess\u00e1rio. E, a partir do momento em que os senhores tiverem a oportunidade de receber as informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e cient\u00edficas sem vieses, n\u00f3s vamos ter outra vis\u00e3o para o Brasil e para a humanidade. Eu participo de um grupo que est\u00e1 estudando economia da sa\u00fade, health economics, mostrando que, al\u00e9m de o paciente ter uma diminui\u00e7\u00e3o de efeitos colaterais da Covid, ele tamb\u00e9m tem um benef\u00edcio real por diminuir bastante o n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es e a morte. E cada vida conta. Ent\u00e3o, senhores e senhoras, eu realmente me coloco aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para que a gente possa discutir... ORADOR N\u00c3O IDENTIFICADO \u2013 Sr. Presidente, apenas para... ... discutir esta quest\u00e3o. E coloco aqui, Sr. Senador, o documento da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica sobre a efici\u00eancia dos tratamentos precoces. Sim. Sem d\u00favida. Sem d\u00favida, Sr. Senador. \u00c9 por isso que eu disponibilizo aqui os estudos: a Henry Ford Foundation, que fez o estudo da hidroxicloroquina. N\u00f3s temos tamb\u00e9m diversos estudos com rela\u00e7\u00e3o... Exatamente. N\u00f3s temos uma s\u00e9rie, principalmente do Henry Ford Foundation, mostrando que essa publica\u00e7\u00e3o, com revis\u00e3o sistem\u00e1tica da literatura, traz uma informa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos dados, nos Estados Unidos, da utiliza\u00e7\u00e3o da hidroxicloroquina nessas institui\u00e7\u00f5es. Uma outra solu\u00e7\u00e3o, que foi da organiza\u00e7\u00e3o desses estudos, mostra que a hidroxicloroquina e a cloroquina s\u00e3o op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas bastante importantes... Isso. Eu j\u00e1 estou entregando aqui para o senhor. Veja, as vacinas s\u00e3o necess\u00e1rias e o investimento relacionado \u00e0s vacinas \u00e9 extremamente importante. O que ocorre em rela\u00e7\u00e3o a essas medica\u00e7\u00f5es reposicionadas e de baixo custo \u00e9 que elas precisam tamb\u00e9m ser aprovadas em estudos grandes, multic\u00eantricos, e isso est\u00e1 sendo feito. O que ocorre nessas metan\u00e1lises, que juntam conhecimento... Eu vi a sua fala com rela\u00e7\u00e3o ao colega, excelente colega, mas existe tamb\u00e9m uma necessidade de avalia\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos estudos em doen\u00e7as precoces. Ent\u00e3o, o motivo pelo qual as ind\u00fastrias e os pa\u00edses... N\u00e3o entendi. Qual \u00e9 essa teoria? Desculpe. \u00c9... N\u00e3o. Desconhe\u00e7o essa quest\u00e3o. O que eu acho \u00e9 que... N\u00e3o. Existem v\u00e1rios pa\u00edses que est\u00e3o realmente neste momento discutindo a quest\u00e3o da hidroxicloroquina. E n\u00e3o s\u00f3 a hidroxicloroquina como a ivermectina, que \u00e9 uma outra medica\u00e7\u00e3o muito importante. E o que a gente tem \u00e9 que os estudos que est\u00e3o se acumulando de informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o demonstrando a efic\u00e1cia e v\u00e3o ser submetidos de novo aos organismos regulat\u00f3rios. O FDA americano... ...ele tem uma \u00e1rea relacionada a evid\u00eancias de mundo real. E essa \u00e1rea de evid\u00eancias de mundo real, ela est\u00e1 recebendo informa\u00e7\u00f5es de todo o mundo com rela\u00e7\u00e3o aos dados de tratamentos, inclusive, tratamentos precoces. O Canad\u00e1 est\u00e1 fazendo a mesma coisa. Mas o senhor tem dados. Com certeza. E, inclusive... Exato. \u00c9, eles est\u00e3o baseados nesse momento nos dados anteriores, inclusive... ...nos dados do nosso artigo, do Amazonas, est\u00e1 l\u00e1, dando as negativas. E foi um dos motivos principais da recusa... ...naquele momento. Foi isso que aconteceu. \u00c9 que a dose era alta e a toxicidade era muito alta. N\u00e3o. Ela foi. Ela tem ideias pr\u00f3prias. \u00d3timo! Est\u00e1 bem claro, n\u00e3o \u00e9? E que... Claro! Eu n\u00e3o participei da consecu\u00e7\u00e3o desse documento. Exatamente. Eu recebi depois a quest\u00e3o do documento, e ele n\u00e3o pretendia... Mas eu n\u00e3o participei dele. Que n\u00e3o \u00e9 pesquisa cl\u00ednica. \u00c9 \u00f3bvio, isso n\u00e3o \u00e9 pesquisa cl\u00ednica, isso n\u00e3o deve ser feito jamais. Eu n\u00e3o sei se esse era o objetivo real da reuni\u00e3o. Eu participei da reuni\u00e3o como convidada para discutir as a\u00e7\u00f5es da hidroxicloroquina e n\u00e3o para a mudan\u00e7a de bula por decreto. N\u00e3o. Recebi depois o documento, exatamente, ali\u00e1s, era um draft que garante que n\u00e3o \u00e9 a mudan\u00e7a em bula. Eu estava na sala, mas eu n\u00e3o tinha acesso ao documento. Estava na sala. Isso. Eu n\u00e3o achei que ele foi r\u00edspido, tanto \u00e9 que ele depois... N\u00e3o, ele realmente n\u00e3o foi r\u00edspido. Isso. N\u00e3o, ele simplesmente falou que seguia o que Dr. Mandetta tinha falado, que n\u00e3o estaria nesse momento fazendo modifica\u00e7\u00f5es na indica\u00e7\u00e3o da hidroxicloroquina. Exatamente. N\u00e3o, n\u00e3o. N\u00f3s conversamos naquele dia sobre a RDC. Eu fiz essa discuss\u00e3o com ele sobre a RDC. Exatamente. Sim, houve uma discuss\u00e3o, para a discuss\u00e3o. E foi claro, foi claro que eles achavam que n\u00e3o era a hora. E eu avisei que, ent\u00e3o, atrav\u00e9s das novas regulamenta\u00e7\u00f5es, realmente n\u00e3o havia necessidade. Mais tarde, a gente reconversou sobre isso. N\u00e3o, a reuni\u00e3o ocorreu, a reuni\u00e3o teve um debate sobre a quest\u00e3o da hidroxicloroquina e das suas indica\u00e7\u00f5es. Tanto o Ministro quanto o Barra Neto achavam que n\u00e3o era a hora. Ent\u00e3o, ficou de, eventualmente, a gente ter reuni\u00f5es. Eu at\u00e9 me dispus a mandar mais tarde uma solicita\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o, que a gente n\u00e3o precisou fazer porque aconteceu uma sequ\u00eancia que o paciente poderia receber com o consentimento informado atrav\u00e9s da legisla\u00e7\u00e3o pelo direito do m\u00e9dico de prescrever. Ent\u00e3o, n\u00e3o seria o caso ainda, com os dados que existiam, de se fazer qualquer solicita\u00e7\u00e3o, mesmo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quisesse. Eu aceitei. Ele foi extremamente comigo \u2013 eu n\u00e3o percebi nenhuma indisposi\u00e7\u00e3o \u2013, ele foi extremamente correto, ele me deu at\u00e9 a possibilidade de eu marcar com ele reuni\u00f5es para poder discutir esse assunto. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o vejo nenhuma irregularidade em voc\u00ea, dentro de um gabinete da Presid\u00eancia, da Casa Civil, com o Ministro Braga Netto, com o Ministro da Sa\u00fade, com o Almirante Barra, que isso n\u00e3o \u00e9 um gabinete paralelo, isso \u00e9 um gabinete de informa\u00e7\u00e3o do Governo... ... e eu participei dessa solicita\u00e7\u00e3o para conversarmos. Ent\u00e3o, de forma alguma isso se pauta por uma rela\u00e7\u00e3o externa. Inclusive, eu tomei o cuidado de conversar com o assessor do Ministro Mandetta antes de ir pra reuni\u00e3o, atrav\u00e9s do Dr. Denizar Vianna, explicando exatamente essa preocupa\u00e7\u00e3o com esse momento em que n\u00f3s est\u00e1vamos dentro da pandemia. Ent\u00e3o, \u00e9 tudo dentro de um Governo, que \u00e9 um Governo \u00fanico. Bom, desculpe. Eu quero deixar bem claro que a minha participa\u00e7\u00e3o \u00e9 interna. Ela n\u00e3o \u00e9 uma participa\u00e7\u00e3o externa. Bom, a\u00ed \u00e9 uma quest\u00e3o que eu n\u00e3o tenho como discutir. \u00c9, na realidade, eu quero dizer o seguinte: eu estou neste momento... N\u00e3o foi essa a informa\u00e7\u00e3o que eu tive. A informa\u00e7\u00e3o que eu tive \u00e9 que ele foi publicado, ele tem um lastro cient\u00edfico, sim, e ele tem uma evolu\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica dos pacientes. Foi essa informa\u00e7\u00e3o que eu tive, baseada... Mas, assim, foi essa a informa\u00e7\u00e3o que eu tive dentro das informa\u00e7\u00f5es... N\u00e3o. Eu li a publica\u00e7\u00e3o. Sim. Ele foi publicado e ele teve uma evolu\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica. E a gente tem aqui uma importante contribui\u00e7\u00e3o. Essa informa\u00e7\u00e3o eu n\u00e3o tinha. N\u00e3o. N\u00e3o. Eu n\u00e3o tive nenhuma avalia\u00e7\u00e3o mais espec\u00edfica da forma como isso foi feito. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tenho dados, n\u00e3o tenho elementos para avaliar tecnicamente o que aconteceu. Eu n\u00e3o tenho como julgar, Senadora, porque eu n\u00e3o tive acesso a toda a estrat\u00e9gia, a toda a estrutura de mensura\u00e7\u00e3o de dados, o que estava acontecendo de banco de dados, de informa\u00e7\u00f5es que chegavam, etc. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tenho como avaliar. Acho absolutamente necess\u00e1rio o isolamento social, o uso de m\u00e1scara e \u00e1lcool gel. Estimulo bastante, inclusive, em todos os pacientes essa orienta\u00e7\u00e3o. Pelo que eu entendi, pelo menos assim naquilo que eu vi, j\u00e1 que eu n\u00e3o tinha participa\u00e7\u00e3o, e reitero, n\u00e3o tinha nenhuma participa\u00e7\u00e3o nessas decis\u00f5es, havia uma... Inclusive, desde o Ministro Mandetta havia a determina\u00e7\u00e3o de que isso fosse feito. Sempre ele usava m\u00e1scara, sempre ele usava \u00e1lcool gel, sempre ele usava isolamento. Ent\u00e3o me parece que o minist\u00e9rio veio fazendo essa orienta\u00e7\u00e3o. Agora, eu n\u00e3o tenho, como eu falei, condi\u00e7\u00f5es de avaliar o que o minist\u00e9rio fazia ou deixava de fazer, porque eu n\u00e3o estava l\u00e1 dentro e nem tinha ascens\u00e3o sobre as decis\u00f5es dos ministros nesse tocante. N\u00f3s temos um problema s\u00e9rio. Eu acho que n\u00f3s temos, nesse momento, a gera\u00e7\u00e3o de uma resist\u00eancia. As UTIs est\u00e3o lotadas. Eu acho que a gente precisa aumentar... Houve uma necessidade de aumentar a rede de hospitais. Isso eu acho bastante importante. Acho importante tamb\u00e9m o treinamento que foi feito para todo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e os intensivistas, porque muitas pessoas n\u00e3o sabiam como fazer esses procedimentos. Agora, neste momento, cada unidade do Estado est\u00e1 decidindo tecnicamente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas decis\u00f5es, porque \u00e9 uma coisa muito regionalizada. As \u00e1reas... Por exemplo, em S\u00e3o Paulo, n\u00f3s temos uma contagem com rela\u00e7\u00e3o a essa aglomera\u00e7\u00e3o que \u00e9 feita diariamente e o Governo do Estado \u00e9 quem decide como \u00e9 que deve ser feito. Senadora... Senadora, eu agrade\u00e7o porque a senhora \u00e9 a primeira Senadora que nessa CPI fala que eu sou colaboradora eventual. Eu realmente estou nessa posi\u00e7\u00e3o. E eu acho que n\u00f3s devemos fazer uma uni\u00e3o de for\u00e7as entre Prefeitos... Eu trabalho inclusive com o conselho de secret\u00e1rios estaduais de sa\u00fade. Eu quero que haja maior efici\u00eancia. N\u00f3s t\u00ednhamos at\u00e9 discutido como n\u00f3s poder\u00edamos ajudar todos os Estados do Brasil com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 melhoria dos seus leitos, \u00e0 melhoria do seu sistema. Ent\u00e3o, eu acho que o momento exige uma integra\u00e7\u00e3o de for\u00e7as e n\u00e3o essa demoniza\u00e7\u00e3o... Eu acho que esta Casa tem sido muito sens\u00edvel nisso. Eu participei de audi\u00eancias p\u00fablicas, inclusive com o Senador Gir\u00e3o, falando de tratamentos precoces, em que t\u00ednhamos pessoas a favor e pessoas contra. Ent\u00e3o, esse debate bastante \u00e9tico e bastante transparente. A quest\u00e3o das vacinas obrigat\u00f3rias. Em outubro, eu participei tamb\u00e9m de discuss\u00f5es. Acho que esse momento \u00e9 um momento de avalia\u00e7\u00e3o de todas essas for\u00e7as e com certeza, juntando os cientistas, os m\u00e9dicos... Os m\u00e9dicos de beira de leito, todos eles que est\u00e3o trabalhando dia e noite em prol do tratamento imediato, do tratamento intermedi\u00e1rio, em cada faze da epidemia, porque n\u00f3s temos que saber tratar em cada fase. E \u00e9 isso que eu estou me esfor\u00e7ando tanto para fazer com que o Brasil compreenda que n\u00f3s precisamos ter tudo: n\u00f3s precisamos ter preven\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s das vacinas, que n\u00e3o \u00e9 tratamento; n\u00f3s precisamos ter tratamento; n\u00f3s precisamos ter diagn\u00f3stico; n\u00f3s precisamos ter estrutura. O Brasil precisa de mais estrutura em sa\u00fade, inclusive de verbas dentro do or\u00e7amento pra sa\u00fade b\u00e1sica, porque a sa\u00fade b\u00e1sica est\u00e1 carente disso. Obrigada. Obrigada. Eu acho que n\u00e3o existe quem politizou. N\u00f3s temos neste momento um di\u00e1logo que \u00e9 necess\u00e1rio. E esse di\u00e1logo, que \u00e9 necess\u00e1rio, ele parte de qualquer uma das partes que deseja estabelecer. Eu sou uma pessoa que vim aqui espontaneamente para dialogar e eu queria exatamente poder promover uma discuss\u00e3o mais ampla. \u00c9 claro que existem pessoas que avaliam os mesmos estudos cient\u00edficos, isso \u00e9 comum na academia. Por exemplo, The Lancet, que teve aquele estudo que foi retra\u00eddo, \u00e9 uma revista de pares, muito respeitada por todos n\u00f3s. Por\u00e9m, teve esse problema com rela\u00e7\u00e3o a esse estudo. Ent\u00e3o, os estudos t\u00eam tido uma dificuldade com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o dentro desse panorama \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013, e a gente tem que validar aquilo que cada um produz de ess\u00eancia e de evolu\u00e7\u00e3o. Por isso que eu acho que nesse momento o que a gente precisa \u00e9 tratar mais todas as fases e as etapas, a preven\u00e7\u00e3o com as vacinas, tratamento precoce, tratamento intermedi\u00e1rio com corticoides e, de prefer\u00eancia, tentar n\u00e3o ser dentro de hospitais, porque n\u00f3s estamos com os hospitais lotados. Trazendo essa esfera para c\u00e1 n\u00f3s podemos liberar ali, que s\u00e3o os hospitais e os tratamentos p\u00f3s-Covid. Eu n\u00e3o sei de quais kits Covid, porque existem v\u00e1rios que s\u00e3o chamados de kits Covid. O que n\u00f3s temos \u00e9 que as diversas cidades, elas s\u00e3o analisadas de acordo com taxa de vacina\u00e7\u00e3o, taxa de utiliza\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es, taxa de distanciamento social, taxa de utiliza\u00e7\u00e3o... S\u00e3o muitas cidades que n\u00f3s temos no Brasil que utilizam tratamentos imediatos. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de avaliar com o senhor, nem que kit Covid que \u00e9, nem que tipo de cidade, porque \u00e9 um conjunto de coisas dentro da cidade que determina como \u00e9 que ela vai evoluir. Com certeza. \u00c9... Que eu saiba s\u00e3o medicamentos que j\u00e1 t\u00eam autoriza\u00e7\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o no mercado nacional... Eles s\u00e3o medicamentos dispon\u00edveis. N\u00f3s temos todas... Desculpa, o senhor quer terminar? N\u00e3o, n\u00e3o... Deixe-me colocar exatamente o que eu estou dizendo: s\u00e3o rem\u00e9dios regulamentados pela Anvisa para a utiliza\u00e7\u00e3o no mercado nacional para o uso... Exatamente. Desculpe, deixa eu completar a minha an\u00e1lise: 80% dos pacientes recebem, por exemplo, dipirona quando v\u00e3o para o hospital. Essa dipirona n\u00e3o est\u00e1 na bula que ela \u00e9 pra Covid, mas ela \u00e9 utilizada para Covid. N\u00f3s temos pacientes que v\u00e3o tamb\u00e9m e que recebem paracetamol, e paracetamol n\u00e3o tem na bula... N\u00e3o. Eu n\u00e3o estou dizendo que n\u00e3o precise. Cerca de... Na regulamenta\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Governo nas medica\u00e7\u00f5es... N\u00e3o, n\u00e3o. \u00c9 que as medica\u00e7\u00f5es cardiol\u00f3gicas, por exemplo, do pr\u00f3prio Governo, t\u00eam v\u00e1rias indica\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o diretamente ligadas nem \u00e0 Conitec nem \u00e0 Anvisa. Eu participei... Somente deixa eu esclarecer uma coisa: eu participei da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira, dos primeiros projetos diretrizes. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que eu fico discutindo a indica\u00e7\u00e3o dos rem\u00e9dios nas diversas patologias. Nessa coloca\u00e7\u00e3o em que eu participei dos projetos diretrizes da AMB, uma boa parte dos medicamentos, como em toda a Medicina, n\u00e3o est\u00e1 dentro de n\u00edvel A de evid\u00eancia, n\u00e3o est\u00e1 necessariamente seguindo tudo isso. Para isso \u00e9 que n\u00f3s temos o reposicionamento, e eu considero bastante correto esse momento de discuss\u00e3o dentro de Conitec, dentro de todos n\u00edveis, dentro de Anvisa, que \u00e9 o que eu quis dizer. Em situa\u00e7\u00f5es de excepcionalidade... ... isso \u00e9 realmente garantido... N\u00e3o, n\u00e3o... Eu falei que o Minist\u00e9rio... Claro. Eu disse que o Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s recebeu uma nota t\u00e9cnica com rela\u00e7\u00e3o \u2013 e eu disponibilizei essa nota t\u00e9cnica \u2013, com rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios... Exatamente. Perfeito. N\u00e3o \u00e9 esse o meu objetivo. Eu disse que o Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s teve a nota t\u00e9cnica que foi.... ... favor\u00e1vel \u00e0 medica\u00e7\u00e3o... ... assim como eles tamb\u00e9m receberam... ... as notas desfavor\u00e1veis, e essa, isso... Isso... Sim. Sim. Sim, sim. S\u00e3o Paulo, por exemplo, teve lockdowns bastante direcionados, de acordo com as caracter\u00edsticas. Rio de Janeiro tamb\u00e9m teve lockdown. N\u00f3s tivemos na Bahia, tivemos no Cear\u00e1, tivemos em v\u00e1rios lugares. Eu nunca participei desse tipo de orienta\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o tenho indica\u00e7\u00e3o das avalia\u00e7\u00f5es do Presidente, n\u00e3o vim aqui pra fazer nenhuma opini\u00e3o, j\u00e1 deixei isso bem claro. Eu n\u00e3o tenho ascend\u00eancia sobre decis\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica. De forma alguma. Com vacinas... Com vacinas... Com vacinas e com tratamento precoce, a ideia n\u00e3o \u00e9 da imunidade de rebanho com mortes. \u00c9 pelo contr\u00e1rio. Eu j\u00e1 expliquei que eu n\u00e3o estou estimulando as pessoas a sa\u00edrem na rua, que a imunidade de rebanho \u00e9 um fato. Ela \u00e9 adquirida a partir de um determinado momento, com o n\u00famero de pessoas que pegaram a doen\u00e7a ou que fazem a vacina... \u00c9 toda... Exatamente. Concordo plenamente. Eu acho que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem feito um trabalho herc\u00faleo, porque eles recebem dados de todo o Brasil, que v\u00eam de v\u00e1rias indica\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, n\u00f3s... Eu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de avaliar essa quest\u00e3o, j\u00e1 respondi \u00e0 Senadora tamb\u00e9m sobre essa quest\u00e3o. Eu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de avaliar o que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade faz com rela\u00e7\u00e3o a n\u00famero de mortos ou dados que s\u00e3o passados a ele pelos Estados e pelas prefeituras. Existem muitas... N\u00e3o houve a necessidade de voc\u00ea caracterizar que o Covid era do Covid... N\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 aumentar o n\u00famero. Eu nunca defini isso. O que eu disse \u00e9 que n\u00f3s temos hoje pacientes com s\u00edndromes gripais que tamb\u00e9m t\u00eam o quadro e que tamb\u00e9m passam... O pr\u00f3prio H1N1, etc. Mas n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de fazer diagn\u00f3stico desses casos. Veja: eu achava que o Amap\u00e1 tinha sido eficaz, mas o Senador disse que n\u00e3o foi. Eu vou ter que acreditar nele. Eu acho que n\u00e3o tem Estados que adquiriram ou que fizeram os tratamentos... N\u00f3s temos Munic\u00edpios... ... que realmente s\u00e3o bastante... A OMS, inclusive, est\u00e1 fazendo avalia\u00e7\u00f5es e reavalia\u00e7\u00f5es bastante frequentes... Ela n\u00e3o tem ainda, mas... Sim. Perfeito... Ela n\u00e3o reconhece. Sim. Eu trabalhei para a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade principalmente na \u00e1rea de controle de tabaco. Eu respeito bastante a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, mas ela teve muitas dificuldades entre avalia\u00e7\u00e3o inicial da pandemia, detectar se passava de pessoas para pessoas, se passava de animais para pessoas, se podia fazer aglomera\u00e7\u00e3o na \u00e9poca do Ano-Novo ou do Carnaval... Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos, inclusive, trabalhando em conjunto com um grupo para trazer uma nova evolu\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos criando um grupo de trabalho para isso. \u00c9 o m\u00e9dico que prescreve, ele \u00e9 que tem que se responsabilizar. No caso, eu estou dizendo que n\u00f3s temos embasamento cient\u00edfico. Sim, mas \u00e9 publicada em v\u00e1rias revistas. Desculpe, mas \u00e9 reconhecida, sim. Sim, se n\u00e3o fosse reconhecido pela ci\u00eancia, n\u00e3o teria sido publicado. Ent\u00e3o, a ci\u00eancia, como o senhor mesmo colocou... Perfeito. Posso? Posso... N\u00e3o. N\u00f3s voltamos... N\u00f3s voltamos... Isso. N\u00e3o, ele \u00e9 utilizado h\u00e1 70 anos... \u00c9. Eu acho importante que a gente caracterize bem a minha fala, n\u00e3o \u00e9? Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es que s\u00e3o fora da bula, mas que s\u00e3o medica\u00e7\u00f5es de necessidade, considerado um dos rem\u00e9dios mais seguros pela pr\u00f3pria Associa\u00e7\u00e3o Americana de Cardiologia at\u00e9 um ano e meio atr\u00e1s, ele \u00e9 um dos rem\u00e9dios essenciais da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade e ele, inclusive, \u00e9 utilizado em todos os pa\u00edses da \u00c1frica e mesmo aqui no Norte do Brasil. Eu n\u00e3o quero dizer que a gente n\u00e3o deva ter cuidados com pacientes que tenham j\u00e1 sabidamente problemas cardiol\u00f3gicos. S\u00e3o cinco dias, \u00e9 diferente da utiliza\u00e7\u00e3o de longo prazo, que \u00e9 feita com pacientes com l\u00fapus, com outras doen\u00e7as. Sr. Senador, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua pergunta da import\u00e2ncia de n\u00f3s estarmos discutindo esses procedimentos dentro de ambientes maiores, dentro da pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, eu sou totalmente favor\u00e1vel, tanto \u00e9 que eu aceitei estar coordenando, junto com esse grupo de cientistas mundiais, um trabalho de avalia\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 acontecendo em v\u00e1rios pa\u00edses, para a gente estar discutindo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade. Eu acho que \u00e9 o nosso \u00f3rg\u00e3o de refer\u00eancia. Eu sempre trabalhei com a Opas, onde inclusive est\u00e1 o Dr. Jarbas Barbosa, que j\u00e1 esteve com o Presidente da Anvisa, n\u00f3s j\u00e1 trabalhamos juntos. Ent\u00e3o, eu quero salientar que eu sou uma pessoa que busca os \u00f3rg\u00e3os nacionais e internacionais para isso. Ent\u00e3o... Exatamente. Agora, tudo isso vai estar sendo cada vez mais debatido e cada vez mais colocado. Mas eu estou dizendo para o senhor que j\u00e1 existem comprova\u00e7\u00f5es cient\u00edficas. \u00c9 essa minha posi\u00e7\u00e3o que diverge de toda... Que \u00e9 baseada em ci\u00eancia, sim. Ci\u00eancia \u00e9 uma coisa... N\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o queremos... N\u00f3s n\u00e3o queremos imunizar, n\u00f3s queremos tratar. Senador, n\u00f3s tivemos agora v\u00e1rios casos de trombose e vasculites com uso de vacinas. Tanto \u00e9 que houve uma suspens\u00e3o de vacinas l\u00e1 na Europa, e v\u00e1rios pa\u00edses n\u00e3o est\u00e3o fazendo. Ent\u00e3o, existe, sim, uma quest\u00e3o bastante s\u00e9ria com rela\u00e7\u00e3o ao posicionamento generalizado. Eu j\u00e1 deixei bem claro que posicionamento generalizado tem que... N\u00e3o, eu acho que cada um tem uma altera\u00e7\u00e3o individual,... ... e a Sociedade Brasileira de Reumatologia sabe muito bem... ... que est\u00e1 havendo uma vasculite e uma inflama\u00e7\u00e3o importante. Eu n\u00e3o entendo como que neste momento... Quem \u00e9, a sociedade inteira, \u00e9 o presidente que determina isso? Porque h\u00e1 tromboses e h\u00e1 vasculites s\u00e9rias. Na realidade... Obrigada. Porque est\u00e3o dizendo n\u00e3o pode. Mas o senhor sabe que est\u00e3o dizendo que eu n\u00e3o posso nem prescrever o que eu prescrevo, que eu tenho que tomar vacina, quando eu tenho vasculite, que as tromboses que est\u00e3o ocorrendo n\u00e3o podem... Eu estou aqui sendo colocada em cheque com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s minhas condutas m\u00e9dicas. Ent\u00e3o, assim, existe a\u00ed uma quest\u00e3o.... Mas eu estou sendo questionada. O Dr. Renan acabou de dizer que eu n\u00e3o poderia, que a Sociedade Brasileira de Reumatologia... Eu tenho que...\"Voc\u00ea tem que vacinar\". (Tumulto no recinto.) Eu n\u00e3o entendo isso. Perfeito. Ent\u00e3o, deixe-me esclarecer... Eu n\u00e3o compare\u00e7o \u00e0s c\u00e2maras t\u00e9cnicas, n\u00e3o sou... Mas eu tenho um apre\u00e7o especial a todos os secret\u00e1rios de sa\u00fade. Inclusive com algumas quest\u00f5es que s\u00e3o colocadas a respeito de como fazer para melhorar a disponibilidade de leitos, a gente teve essa discuss\u00e3o. Mas n\u00e3o sou realmente... Assim como eu n\u00e3o sou de nenhum \u00f3rg\u00e3o diretivo. Queria responder \u00e0 Senadora, \u00e0 Sra. Senadora, com todo respeito a toda a sua quest\u00e3o. Quando a gente atinge 75% de imunidade pela vacina, essa \u00e9 considerada imunidade de rebanho. Considero importante... A gente fala que \u00e9 uma quest\u00e3o de humaniza\u00e7\u00e3o. E talvez isso retire a grande discuss\u00e3o que est\u00e1 havendo, quando a gente coloca a imunidade rebanho como negativa. Ela \u00e9 extremamente bem-vinda, ela vem atrav\u00e9s... Como eu citei l\u00e1 atr\u00e1s, na audi\u00eancia p\u00fablica, ela vem atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es importantes de imunidade pr\u00e9via, de vacinas, de tratamento precoce. Ent\u00e3o, \u00e9 esse conjunto de coisas que pode chegar a essa \u00e1rea de 75% de imunidade. E, a partir daquele momento, Senador, somente, Senador Aziz e Senador Renan, esclarecendo, usando a importante informa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Serrano, \u00e9 que a imunidade de rebanho est\u00e1 sendo alcan\u00e7ada. E isso \u00e9 um dado importante do conjunto de a\u00e7\u00f5es naquela cidade. Ent\u00e3o, mais uma vez, a import\u00e2ncia de se fazerem as diversas a\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es entre todos os tratamentos. Ent\u00e3o, eu quero dizer... Eu sei que est\u00e1 chegando ao final, mas eu quero dizer que, assim, esta oportunidade de esclarecer as quest\u00f5es das medica\u00e7\u00f5es em tempo inicial, que existem dados cient\u00edficos, que as sociedades discutem as quest\u00f5es t\u00e9cnicas, que n\u00f3s todos somos pessoas que est\u00e3o todos procurando o bem deste Pa\u00eds... Tem que ficar bem claro. E que aquela contribui\u00e7\u00e3o que n\u00f3s pudermos dar... E eu estou dando a n\u00edvel ministerial, participei de reuni\u00e3o no gabinete com pessoas de dentro do minist\u00e9rio, de dentro do Executivo, do Legislativo, do jur\u00eddico... Ent\u00e3o, assim, \u00e9 um privil\u00e9gio e uma honra para mim continuar contribuindo. Eu espero, com a gra\u00e7a divina, que eu tenha for\u00e7as pra continuar contribuindo sempre, tanto a n\u00edvel nacional quanto a n\u00edvel internacional, porque este objetivo meu \u00e9 realmente que a gente possa utilizar os dados cient\u00edficos de forma correta, fazer com que a gente tenha essa oportunidade de trabalhar os conceitos de uma forma bastante ampla e, de certa forma... Inclusive, eu procurei pessoas de v\u00e1rios setores. E isso me deixa muito tranquila com a minha consci\u00eancia, porque, ao trabalhar na sa\u00fade p\u00fablica, voc\u00ea fala de um partido sanit\u00e1rio \u2013 foi o que eu aprendi com o ent\u00e3o Ministro Tempor\u00e3o, que falava de partido sanit\u00e1rio. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos aqui em prol do bem da Na\u00e7\u00e3o, do bem das pessoas, onde todos s\u00e3o necess\u00e1rios, todos n\u00f3s, todos aqueles que podem fazer parte e que podem contribuir da sua maneira. As pessoas n\u00e3o podem morrer... Se a gente retirar a chance das pessoas de se tratarem com os tratamentos que existem, reposicionados, de uma forma arbitr\u00e1ria, perseguindo os m\u00e9dicos, perseguindo as pessoas, a gente vai perder a chance de juntar for\u00e7as. Ent\u00e3o, o meu objetivo \u00e9 criar estrat\u00e9gias poss\u00edveis, cient\u00edficas, t\u00e9cnicas. Por isso que eu estou discutindo dentro do departamento da Associa\u00e7\u00e3o Paulista de Medicina, dentro dos diversos f\u00f3runs onde eu posso... Vou realizar um congresso para isso. E n\u00f3s temos que fazer isso. M\u00e9dicos t\u00eam que debater e t\u00eam que contribuir. Essa \u00e9 a nossa fun\u00e7\u00e3o. Sim. Com certeza. N\u00f3s queremos o seguinte... Eu n\u00e3o chamo ningu\u00e9m de nada. N\u00e3o... N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 isso. \u00c9, n\u00f3s estamos aqui trabalhando em prol da Medicina. Exatamente. O senhor n\u00e3o pode..."}]