[{"doc_id": "20210706_PEDRO_HENRIQUE_MEDEIROS_DE_ARA\u00daJO", "doc_text": "Sim. Deixe-me te falar: \u00e9 indiferente para voc\u00ea. Pode falar que \u00e9 o Ricardo Barros... Presidente, desculpa. \u00c9 porque eu s\u00f3 imprimi a de abril, eu n\u00e3o imprimi a de dezembro. Eu vou verificar aqui logo... Claro. Senador, s\u00f3 por uma quest\u00e3o de ordem, \u00e9 porque em momento algum ela est\u00e1 conseguindo raciocinar na pergunta que est\u00e1 sendo feita a ela. Eu gostaria de pedir pra garantir, pra poder garantir a defesa dela... Excel\u00eancia, \u00e9 uma quest\u00e3o de ordem. Se houver... Porque \u00e9 o seguinte? Ela n\u00e3o est\u00e1... Est\u00e1 sendo feita a pergunta ao mesmo tempo em que j\u00e1 est\u00e1 sendo dada a resposta. Se houver alguma possibilidade de ela se sentir incriminada, ela vai exercer o direito constitucional de ficar calada. Ent\u00e3o, Presidente, eu gostaria de fazer um apelo, por gentileza: que ela possa entender e responder a pergunta, porque, ao mesmo tempo... ... em que ela conclui uma linha de racioc\u00ednio, j\u00e1 lhe \u00e9 vetado o direito de responder."}]