[{"doc_id": "20210505_NELSON_LUIZ_SPERLE_TEICH", "doc_text": "Sim. Eu tinha escrito um texto de introdu\u00e7\u00e3o. Uns cinco minutos, mas eu falo um pouco da minha hist\u00f3ria. Bom dia a todos. Exmo. Presidente, Senador Omar Aziz; Exmo. Relator, Senador Renan Calheiros; Exmo. Vice-Presidente, Senador Randolfe Rodrigues; Exmos. Senadores que integram o Congresso Nacional, gostaria de agradecer o convite para comparecer perante esta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito. Vejo nos trabalhos desta Comiss\u00e3o uma oportunidade rara de debater com a sociedade as reconhecidas dificuldades e inefici\u00eancias do sistema de sa\u00fade brasileiro, tanto p\u00fablico quanto privado, bem como de discutir medidas de m\u00e9dio e longo prazo que possam vir a ser adotadas para melhor prepar\u00e1-lo n\u00e3o s\u00f3 para o enfrentamento de crises pand\u00eamicas como essa, mas tamb\u00e9m para aprimorar o atendimento cotidiano \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, em especial aquela menos favorecida, que \u00e9 atendida pelo SUS. Sou bastante grato pela oportunidade de dar minha contribui\u00e7\u00e3o para esse debate, o que farei de forma franca e honesta. Meu compromisso \u00e9 com a minha pr\u00f3pria biografia, com a sociedade e com as futuras gera\u00e7\u00f5es. Registro inicialmente, como j\u00e1 mencionei em outras oportunidades, que devo a minha forma\u00e7\u00e3o toda ao sistema p\u00fablico, inclusive a Faculdade de Medicina que eu fiz foi na Uerj (Universidade do Estado do Rio de Janeiro), a resid\u00eancia que eu fiz em Cl\u00ednica foi no Hospital de Ipanema, que hoje \u00e9 um hospital do minist\u00e9rio, e a minha forma\u00e7\u00e3o em Oncologia foi no Instituto Nacional de C\u00e2ncer, todas elas institui\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia. Comecei a minha vida m\u00e9dica trabalhando numa cidade do interior e, ao longo da minha forma\u00e7\u00e3o, eu tenho MBA em Gest\u00e3o de Sa\u00fade, que foi feito pelo Coppead, no Rio de Janeiro, na Universidade Federal do Rio de Janeiro, tamb\u00e9m tenho Mestrado em Economia da Sa\u00fade na Universidade de York, que \u00e9 uma universidade que aconselha o sistema de sa\u00fade ingl\u00eas, e tenho forma\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o e Empreendedorismo pela Harvard Business School. Na iniciativa privada, eu fui fundador de uma empresa que, no seu segmento, se tornou a maior, antes das consolida\u00e7\u00f5es, e ela era dedicada ao tratamento de pessoas com c\u00e2ncer. A gente fez um movimento na \u00e9poca de radioterapia em que a gente elevou o patamar da radioterapia no Brasil como um todo. A gente beneficiou um pa\u00eds inteiro fazendo isso. Antes de eu assumir o minist\u00e9rio, trabalhei como assessor da Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia, na \u00e1rea de oncologia, incorpora\u00e7\u00e3o de novas tecnologias. E, na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, eu tamb\u00e9m contribu\u00ed para a discuss\u00e3o dos planos, na elei\u00e7\u00e3o do atual Presidente Jair Messias Bolsonaro. Na evolu\u00e7\u00e3o, o meu convite soou de uma forma natural; eu acabei sendo, na sa\u00edda do Ministro Mandetta, uma op\u00e7\u00e3o que foi escolhida. Mas eu queria deixar claro que \u00e9 importante a gente frisar que as defici\u00eancias do sistema de sa\u00fade brasileiro s\u00e3o hist\u00f3ricas, porque elas se tornaram ainda mais evidentes durante o combate \u00e0 pandemia, que levou toda a estrutura a um ponto de estresse m\u00e1ximo. A rapidez da propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e o pouco conhecimento cient\u00edfico contribuem muito para dificultar os sistemas em geral; eles n\u00e3o est\u00e3o preparados para uma sobrecarga aguda t\u00e3o grande. Ent\u00e3o, diante desse norte, \u00e9 dif\u00edcil imaginar que fosse poss\u00edvel criar um sistema eficiente da noite para o dia, principalmente em meio \u00e0 pandemia. Uma coisa que eu percebi rapidamente \u00e9 que um sistema preparado \u00e9 um sistema que j\u00e1 era preparado, ningu\u00e9m consegue se preparar da noite para o dia. Durante a minha gest\u00e3o, que foi um per\u00edodo curto em que eu estive \u00e0 frente do minist\u00e9rio, a gente iniciou um programa de controle de transmiss\u00e3o que previa dois projetos que foram iniciados no per\u00edodo em que eu estive: um programa de testagem e um que avaliava distanciamento. A ideia era a elabora\u00e7\u00e3o de um protocolo nacional que realmente trabalhasse a transmiss\u00e3o \u2013 a gente pode falar um pouco sobre isso. Os pa\u00edses que realmente tiveram sucesso no controle foram aqueles que de in\u00edcio controlaram a transmiss\u00e3o. E a ideia era mesmo trabalhar a parte de testagem, isolamento, rastreamento. Isso envolveria n\u00e3o s\u00f3 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas outros minist\u00e9rios. A gente vai falar um pouco sobre isso certamente. Tamb\u00e9m a gente discutiu o in\u00edcio da revis\u00e3o do diagn\u00f3stico e tratamento da doen\u00e7a. E a\u00ed n\u00e3o estou falando em tratamento com rem\u00e9dio, estou falando em oxig\u00eanio e em come\u00e7ar precocemente a fisioterapia. Eu falo baixo mesmo. Aqui melhorou um pouco agora. Agora vai. J\u00e1 est\u00e1 acabando. \u00c9 s\u00f3 o finalzinho tamb\u00e9m. Iniciamos tamb\u00e9m, no per\u00edodo, a revis\u00e3o do diagn\u00f3stico e tratamento, como eu falei. A gente estabeleceu um programa de visita aos hospitais e \u00e0s cidades para entender exatamente o que estava acontecendo no lugar e entender a realidade n\u00e3o s\u00f3 da situa\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, mas dos profissionais de sa\u00fade. A gente promoveu medida de aux\u00edlio a Estados e Munic\u00edpios, habilita\u00e7\u00e3o de leito, eleva\u00e7\u00e3o do Teto MAC, fornecimento de respiradores, EPI, libera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m das verbas. No \u00e2mbito da vacina\u00e7\u00e3o, eu trouxe a vacina de Oxford, da AstraZeneca, para o Brasil atrav\u00e9s dos estudos cl\u00ednicos. Comecei abordagem com a empresa Moderna, e a gente, na \u00e9poca, no per\u00edodo em que eu estava, fez uma entrevista, uma conversa inicial com a Janssen, que foi para iniciar a parte de estudo tamb\u00e9m. Lamentavelmente, a minha passagem no Minist\u00e9rio foi curta, de modo que n\u00e3o pude dar seguimento ao desenvolvimento desses projetos. As raz\u00f5es da minha sa\u00edda do Minist\u00e9rio s\u00e3o p\u00fablicas. Elas se devem, basicamente, \u00e0 constata\u00e7\u00e3o de que eu n\u00e3o teria a autonomia e a lideran\u00e7a que imaginava indispens\u00e1veis ao exerc\u00edcio do cargo. Essa falta de autonomia ficou mais evidente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diverg\u00eancias com o Governo quanto \u00e0 efic\u00e1cia e extens\u00e3o do uso do medicamento cloroquina para o tratamento da Covid-19. Enquanto a minha convic\u00e7\u00e3o pessoal, baseada em estudos, era de que naquele momento n\u00e3o existia evid\u00eancia de sua efic\u00e1cia para liberar \u2013 a gente vai falar um pouco sobre isso \u2013, existia um entendimento diferente por parte do Presidente, que era amparado na opini\u00e3o de outros profissionais, at\u00e9 do Conselho Federal de Medicina, que, naquele momento, autorizou a extens\u00e3o do uso. Isso a\u00ed foi o que motivou a minha sa\u00edda. Sem a liberdade para conduzir o Minist\u00e9rio conforme as minhas convic\u00e7\u00f5es, optei por deixar o cargo, agradecendo ao Presidente o convite e a oportunidade de exercer a fun\u00e7\u00e3o, na esperan\u00e7a de ter deixado alguma contribui\u00e7\u00e3o com os estudos iniciados e com as diretrizes tra\u00e7adas. Feitos esses r\u00e1pidos esclarecimentos, eu fico \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para responder aos questionamentos de V. Exas., n\u00e3o sem antes reconhecer e agradecer o trabalho dos profissionais de sa\u00fade num momento t\u00e3o dif\u00edcil como este e me solidarizar com as pessoas hospitalizadas e com aquelas fam\u00edlias de pessoas que faleceram, que s\u00e3o mais de 400 mil pessoas. E fica aqui tamb\u00e9m uma mensagem para aqueles que sofrem de doen\u00e7as n\u00e3o Covid, que \u00e9 uma coisa que a gente n\u00e3o pode esquecer neste momento \u2013 a gente sabe que o sistema sofre em rela\u00e7\u00e3o a isso \u2013, e para aqueles que enfrentam as sequelas da Covid, que hoje s\u00e3o um n\u00famero crescente, com a esperan\u00e7a de que a recupera\u00e7\u00e3o dessas pessoas seja r\u00e1pida e plena. Agrade\u00e7o mais uma vez a oportunidade de estar aqui e estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para as perguntas. Muito obrigado. N\u00e3o, no per\u00edodo que eu... A vacina a gente pode separar em basicamente tr\u00eas pontos: quando se t\u00eam os estudos cl\u00ednicos, voc\u00ea ainda n\u00e3o tem uma vacina, est\u00e1 come\u00e7ando o estudo, o desenvolvimento dela; outro \u00e9 quando voc\u00ea tem uma produ\u00e7\u00e3o e j\u00e1 come\u00e7a a ter uma venda antecipada; e depois \u00e9 quando voc\u00ea tem os resultados e voc\u00ea j\u00e1 sabe que a vacina funciona. No meu per\u00edodo, n\u00e3o havia uma vacina ainda sendo comercializada \u2013 era ainda o come\u00e7o do processo da vacina \u2013 e foi quando eu trouxe a vacina da AstraZeneca para o estudo ser realizado no Brasil, para o Brasil ser um dos bra\u00e7os desse estudo, na expectativa de que, trazendo o estudo, a gente tivesse uma facilidade na compra futura, n\u00e3o \u00e9? Nesse momento, n\u00e3o. Nesse momento a gente basicamente tinha Janssen, tinha Moderna, tinha AstraZeneca, cada uma com... Algumas com tecnologia diferente. Na \u00e9poca era bem um come\u00e7o de tudo, e, a\u00ed, minha preocupa\u00e7\u00e3o realmente era que a gente entrasse nesse circuito do desenvolvimento. Naquele momento o meu foco eram as vacinas que vinham sendo desenvolvidas no mundo. Senador, \u00e9 dif\u00edcil comentar sobre o que foi feito depois que eu sa\u00ed, porque, na verdade, eu n\u00e3o continuei tendo contato com o minist\u00e9rio. Ent\u00e3o... A minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 falar de uma forma superficial de problemas complexos, porque eu estaria... Como \u00e9 que eu vou falar? Aqui n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de eu n\u00e3o me comprometer, \u00e9 uma quest\u00e3o de eu... ... falar de uma forma sem conhecimento, sabe? Eu acho que uma coisa que vai ficar marcada aqui neste depoimento \u00e9 que a minha condu\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnica. E tudo que eu fa\u00e7o \u00e9 baseado em informa\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o de qualidade. Quando eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o, eu vou busc\u00e1-la, mas eu realmente n\u00e3o me coloco de uma forma superficial para problema complexo. Eu agrade\u00e7o, Senador. Eu s\u00f3 estou colocando isso para a gente \u2013 algumas coisas eu vou marcando ao longo do depoimento \u2013 s\u00f3 para poder deixar algumas coisas bem claras, t\u00e1? Embora eu entenda plenamente o objetivo da... Tanto que eu agrade\u00e7o muito a chance de estar aqui para poder esclarecer. Perfeito. Excel\u00eancia, eu n\u00e3o participei disso. Se aconteceu alguma coisa, foi fora do meu conhecimento. N\u00e3o. Nesse momento, n\u00e3o. N\u00e3o. Tamb\u00e9m n\u00e3o, porque ali eu tinha uma posi\u00e7\u00e3o muito clara em rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 cloroquina, mas em rela\u00e7\u00e3o a qualquer medicamento. Quer dizer, \u00e9 o que eu sempre falo: eu n\u00e3o sou a favor ou contra um medicamento. N\u00e3o. Sobre isso, n\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o. Que passasse pela minha orienta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o. Bom, do que eu vivi, naquele per\u00edodo, a gente nem falava em cloroquina. N\u00e3o, n\u00e3o falava, porque, na verdade... Na verdade, o que acontece? O dia a dia, era um dia, era um dia a dia extremamente intenso, porque era um momento muito dif\u00edcil. Faltavam respiradores, faltava EPI, as mortes aumentando, os casos aumentando. E foi um assunto que n\u00e3o chegou a mim, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cloroquina. Do meu conhecimento, n\u00e3o. Nunca me foi passado, pelo Robson, que estava sendo distribu\u00edda cloroquina para a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. N\u00e3o. Se aconteceu a orienta\u00e7\u00e3o sem eu saber... Ela pode ter acontecido, mas nunca sob a minha orienta\u00e7\u00e3o. A minha orienta\u00e7\u00e3o era contr\u00e1ria. Eu estou falando isso, porque sempre \u00e9 poss\u00edvel acontecer alguma coisa. \u00c9 uma m\u00e1quina muito grande. Mas n\u00e3o era do meu conhecimento e, se tivesse sabido, n\u00e3o deixaria fazer. \u00c9 uma conduta que para mim, tecnicamente, era inadequada. At\u00e9 eu vou explicar isso, porque isso n\u00e3o \u00e9 para a cloroquina; \u00e9 para qualquer medicamento. Existe uma metodologia para voc\u00ea incorporar um medicamento. Normalmente, quando voc\u00ea vai incorporar... E a\u00ed eu vou citar o exemplo da cloroquina, at\u00e9 \u00e9 um exemplo importante. Quando voc\u00ea faz um estudo cl\u00ednico, e era isso que eu recomendava na \u00e9poca, ainda existia muita incerteza... E o que eu colocava \u00e9 que, se tivesse que estudar ou que fazer algum medicamento, isso deveria ser feito atrav\u00e9s de estudo cl\u00ednico. Por que atrav\u00e9s de estudo cl\u00ednico? Num estudo cl\u00ednico, as pessoas s\u00e3o monitoradas de perto, voc\u00ea acompanha muito de perto as pessoas, os pacientes. Quando voc\u00ea... Ent\u00e3o, por exemplo, at\u00e9 o estudo nos hospitais era mais seguro, porque esse doente, essa pessoa pode fazer eletro; ela \u00e9 vista todo dia; ela pode fazer exames; se ela tiver intercorr\u00eancia, ela est\u00e1 dentro de uma institui\u00e7\u00e3o que d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de ela ser cuidada rapidamente. Quando voc\u00ea extrapola isso para o ambulat\u00f3rio, esse n\u00edvel de cuidado, normalmente, se n\u00e3o for num estudo cl\u00ednico, n\u00e3o \u00e9 acompanhado. E qual \u00e9 o problema pr\u00e1tico disso? Mesmo num estudo cl\u00ednico e, em geral, quando voc\u00ea tem o recrutamento das pessoas que v\u00e3o fazer o estudo, aquelas pessoas com maior risco de ter complica\u00e7\u00e3o s\u00e3o exclu\u00eddas. Ent\u00e3o, na pr\u00e1tica, voc\u00ea s\u00f3 consegue ter o teste real quando ele \u00e9 usado em larga escala. O problema de voc\u00ea trazer o medicamento para o uso ambulatorial para doen\u00e7a leve ou moderada \u00e9 que a chance de ser extrapolado para preven\u00e7\u00e3o \u00e9 grande, e, cada vez, voc\u00ea aumenta mais o espectro de pessoas que vai ser exposto a um medicamento de forma n\u00e3o controlada e com risco. Eu acho que um exemplo claro que fica disso \u00e9 o uso de cloroquina com nebuliza\u00e7\u00e3o. \u00c9 um medicamento que tem efeitos colaterais de risco. Na realidade, ali o problema era a gente n\u00e3o ter ainda dados concretos do benef\u00edcio, mas, essencialmente, era a preocupa\u00e7\u00e3o do uso indevido mesmo, sabe? Isso \u00e9 o que eu falei: n\u00e3o vale para a cloroquina; vale para qualquer medicamento. Ent\u00e3o, ali era muito mais uma discuss\u00e3o de condu\u00e7\u00e3o do que do rem\u00e9dio especificamente. H\u00e3-h\u00e3. H\u00e3-h\u00e3. \u00c9 um cargo importante. Os outros tamb\u00e9m s\u00e3o, mas \u00e9 um cargo muito importante. Isso, segundo. Isso. Vou responder. Naquele momento... Quer dizer, uma coisa com que eu me preocupei, quando eu assumi, foi manter o que vinha sendo feito para n\u00e3o parar coisas que j\u00e1 vinham em andamento e que podiam ser importantes. A ideia da conversa com... Quando eu conversei com Pazuello, eu tinha uma refer\u00eancia dele em rela\u00e7\u00e3o a um projeto, que era o projeto Acolhida, e tinha a rela\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o dele nos Jogos Ol\u00edmpicos. Ali eu tinha uma preocupa\u00e7\u00e3o grande com o problema de execu\u00e7\u00e3o. Eu tinha ali uma malha que eu teria dispon\u00edvel, que era a malha do Ex\u00e9rcito, al\u00e9m de toda a estrutura que eu teria j\u00e1 existente. E ele trabalharia sob a minha orienta\u00e7\u00e3o. Foi. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o! Ele foi indicado para mim pelo Presidente. Isso. Eu tinha... Embora ele n\u00e3o tivesse experi\u00eancia em sa\u00fade, eu contava que, sob a minha orienta\u00e7\u00e3o, ele executasse de forma adequada o que fosse definido na minha estrat\u00e9gia de planejamento. N\u00e3o, n\u00e3o! Eu digo assim: na aceita\u00e7\u00e3o de ele ocupar o cargo... ... porque o Presidente indicou... Eu parei para pensar. Eu conversei com ele, ouvi o que ele tinha para falar, ouvi a experi\u00eancia dele, ouvi os pontos que ele colocou, e me pareceu que, naquele momento, em que eu precisava ter uma agilidade muito grande na parte de distribui\u00e7\u00e3o, para ajudar ali no problema que a gente tinha de EPI, de respiradores, ele poderia atuar bem. Agora, o fato de t\u00ea-lo nomeado n\u00e3o significa que ele iria continuar caso eu n\u00e3o \"performasse\" bem. N\u00e3o, n\u00e3o! Eu decidi depois de falar com ele, n\u00e3o pelo Presidente, n\u00e3o foi porque o Presidente o indicou. O Presidente at\u00e9 o indicou... Senador, n\u00f3s trabalhamos juntos ali ao longo do per\u00edodo que eu tive. A gente... Eu defini as coisas que tinham que ser feitas. A gente conversava sobre como conduzir, e ele ia executando o que eu falava. Na verdade, quem definia era eu. Quem trabalhava a estrat\u00e9gia, quem discutia o que fazer era eu. Naquele momento, o mais importante para mim era conseguir atender aos Estados e Munic\u00edpios as dificuldades que eles viviam diante da pandemia. Ent\u00e3o, estava relacionado \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o dos EPIs, dos respiradores, mas, naquele momento, foi isso, porque uma coisa importante \u00e9 a gente entender o momento... A qualifica\u00e7\u00e3o dele era como algu\u00e9m que tinha experi\u00eancia em estruturar opera\u00e7\u00f5es complexas rapidamente. Eu acho que ele fez o papel dele. A gente, na \u00e9poca, eu me lembro, por exemplo... Contribuiu, acho que ele fez o papel dele. A gente \u2013 lembro \u2013 buscando ventiladores, respiradores, antes at\u00e9 de ir para distribui\u00e7\u00e3o, a gente tentava levar direto. A gente tentou trabalhar essa distribui\u00e7\u00e3o. Aquele momento, realmente, era um momento bem dif\u00edcil, porque era uma coisa que estava faltando no mundo, era uma competi\u00e7\u00e3o mundial por EPI, por respirador, e, naquele momento, eu me via atuando dedicado e conseguindo entregar as coisas. Como assim? Eu acredito que sim. A gente conversava, a gente estava perto, e eu conversava com ele sobre o porqu\u00ea das coisas e o que estava sendo feito, como \u00e9 que isso ia ser trabalhado. Eu acho que, naturalmente, ele deve ter assimilado alguma coisa nesse per\u00edodo. Ent\u00e3o, eu s\u00f3 queria colocar que eu n\u00e3o falei que ele era altamente qualificado. Eu s\u00f3 falei que ele tinha tido uma evolu\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que... Ent\u00e3o, isso \u00e9 uma coisa importante. Na posi\u00e7\u00e3o de Ministro, eu acho que seria mais adequado um conhecimento maior sobre gest\u00e3o e sa\u00fade. Sim. N\u00e3o. Sim, e isso \u00e9 uma coisa importante. O Pazuello entrou na Secretaria Executiva, mas as outras secretarias foram todas mantidas em n\u00edvel t\u00e9cnico. Ent\u00e3o, foi at\u00e9 o que eu coloquei no come\u00e7o. Eu tinha uma preocupa\u00e7\u00e3o grande de que o trabalho que havia sido iniciado fosse continuado, at\u00e9 porque voc\u00ea entra num processo naquele momento bem dif\u00edcil, ent\u00e3o, qualquer coisa que fosse travada ou atrapalhada seria ruim. Ent\u00e3o, ali, a gente... Todas as outras secretarias foram mantidas em n\u00edvel t\u00e9cnico. Senador, ele nunca falou nada em contr\u00e1rio, ent\u00e3o, eu assumi que sim, que a minha conduta ali deveria ser... Eu seria... At\u00e9 por ser uma pessoa t\u00e9cnica, n\u00e3o seria muito razo\u00e1vel esperar que eu fosse conduzir sem ser de uma forma t\u00e9cnica. Ent\u00e3o, eu assumi que teria autonomia para conduzir. N\u00e3o, isso n\u00e3o. A \u00fanica coisa em que havia uma discuss\u00e3o era sobre a cloroquina. Inclusive, quando eu entrei, a nossa discuss\u00e3o, a gente at\u00e9 era mais... N\u00e3o houve, nunca houve uma coisa espec\u00edfica sobre tentar interferir no que eu fazia. Eu, com a experi\u00eancia que eu tive na \u00e1rea de gest\u00e3o, quer dizer, fiquei na gest\u00e3o em sa\u00fade quase 30 anos, com a forma\u00e7\u00e3o que eu tinha... Inclusive, uma das coisas que eu tamb\u00e9m me esqueci de colocar foi que eu fundei um instituto de educa\u00e7\u00e3o e pesquisa na \u00e1rea de oncologia que se tornou um dos maiores do Brasil. Eu achei que era uma pessoa que tinha o preparo para conseguir conduzir o Pa\u00eds na pandemia e depois dela. E \u00e9 uma honra voc\u00ea poder ajudar o teu Pa\u00eds, principalmente num momento t\u00e3o dif\u00edcil. Ent\u00e3o, ali era uma combina\u00e7\u00e3o de eu achar que tinha o preparo e a condi\u00e7\u00e3o e o momento que eu achei que ajudar o Brasil seria uma coisa importante. Senador, eu n\u00e3o diria enganado, eu diria que, no final, percebi ao longo daquele per\u00edodo, e n\u00e3o precisava de um per\u00edodo longo para perceber isso, que eu n\u00e3o teria a autonomia necess\u00e1ria para conduzir como eu acreditava que fosse a forma mais correta. Bom, o pedido espec\u00edfico foi pelo desejo de amplia\u00e7\u00e3o do uso da cloroquina. Mas o que eu quero colocar \u00e9 que isso era o momento \u2013 isso eu j\u00e1 falei mais de uma vez \u2013, esse era um problema pontual, mas isso refletia uma falta de autonomia e uma falta de lideran\u00e7a. N\u00e3o, senhor. Comigo n\u00e3o. \u00c9, na verdade, essa sugest\u00e3o nunca veio do Presidente. O que aconteceu? Quando... Eu vou falar agora. Eu vou explicar. O que aconteceu? Quando eu entrei, existia um clima de politiza\u00e7\u00e3o e disputa muito grande. Era um clima muito tenso. Ent\u00e3o, eu via que as coisas que eu falava eram mais usadas do que ouvidas. Ent\u00e3o, existiu ali um momento, um primeiro momento, em que a ideia era s\u00f3 tentar diminuir um pouco a tens\u00e3o. Esse momento \u00e9 um momento em que eu tomo um pouco mais de conhecimento do dia a dia do minist\u00e9rio. Eu j\u00e1 tinha algumas coisas bem definidas na minha cabe\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao que fazer. At\u00e9, na verdade, eram cinco pontos que eu tinha ali: um era a parte de testagem, outro era a parte de isolamento, a parte de revis\u00e3o da linha de cuidado, o quarto eram as visitas e o quinto era informa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ali a ideia era... Inclusive, eu achava que aquelas coletivas deveriam ser at\u00e9 um pouco mais t\u00e9cnicas, no sentido de n\u00e3o s\u00f3 passar n\u00fameros, mas tentar passar alguma comunica\u00e7\u00e3o para a sociedade, sabe? Ent\u00e3o, ali era um momento em que eu estava tamb\u00e9m estudando at\u00e9 a melhor forma de aquelas coletivas acontecerem. Ent\u00e3o, essencialmente foi isso. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o. Quer dizer, eu conversei com o Presidente algumas vezes, mas, sendo muito honesto com o senhor, eu fazia o que eu achava que eu tinha que fazer no dia a dia. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o ficava discutindo muita coisa, entendeu? \u00c9, aquilo ali foi uma situa\u00e7\u00e3o ruim, porque... At\u00e9 conversei com eles depois, e eles pediram at\u00e9 desculpa em rela\u00e7\u00e3o a isso. Aquela condu\u00e7\u00e3o foi uma condu\u00e7\u00e3o ruim realmente. Aquilo ali trouxe uma percep\u00e7\u00e3o ruim para todo mundo. Isso ali foi... A forma de conduzir ali me pareceu inadequada. N\u00e3o participei. N\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o. Eu nem sabia que tinha isso. Na verdade, \u00e9 o que eu falei, eu ia... \u00c9. Ali no dia da entrevista foi ruim. Mas ali s\u00e3o coisas distintas em rela\u00e7\u00e3o a uma comiss\u00e3o paralela. Eu acho que n\u00e3o... Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o paralela, eu nunca tive nem conhecimento. N\u00e3o. Incorpora\u00e7\u00e3o da cloroquina. Expans\u00e3o do uso da cloroquina. S\u00f3 isso. Senador, a\u00ed eu vou ser t\u00e9cnico mais uma vez. Esse tipo de avalia\u00e7\u00e3o, esse tipo de mensura\u00e7\u00e3o tem que ser feito de uma forma muito cient\u00edfica, porque eu conseguir projetar, a partir de palavras, o quanto isso impactou em mortalidade, isso \u00e9 muito dif\u00edcil. Ent\u00e3o, eu acho que isso talvez, provavelmente, seja uma fun\u00e7\u00e3o da CPI. Mas a partir de um comportamento, mensurar consequ\u00eancias de casos e mortes, eu acho que eu n\u00e3o seria... N\u00e3o tem nem como fazer isso. Sim. H\u00e3-h\u00e3. Sim. Senador, eu n\u00e3o lembro isso. Isso tem um ano. Ent\u00e3o... Mas a minha preocupa\u00e7\u00e3o, naquele momento... E o senhor deve ter reparado isso assistindo \u00e0quela reuni\u00e3o. Naquele momento, o que eu fazia honestamente era pensar a hora em que eu deveria falar, o que eu deveria falar de forma bem objetiva. E ali eu coloquei o que eu achava importante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, tanto em rela\u00e7\u00e3o a Covid quanto em rela\u00e7\u00e3o a n\u00e3o Covid. Mas aquilo foi uma coisa que ficou, que foi falada, e depois a reuni\u00e3o seguiu. Ent\u00e3o, a gente n\u00e3o teve uma... O senhor pode repetir a\u00ed para mim, s\u00f3 para eu ouvir o que senhor falou. O senhor repetiu... \u00c9 porque a fala foi longa. A fala foi longa. Senador, eu n\u00e3o vejo isso como uma fala para mim. Eu vejo isso como uma fala do Presidente, uma fala de uma pessoa que realmente n\u00e3o respondeu de uma forma t\u00e9cnica, que se colocou como um leigo. A minha fun\u00e7\u00e3o ali como uma pessoa t\u00e9cnica especializada era tentar conduzir o minist\u00e9rio numa outra dire\u00e7\u00e3o. Acredito que n\u00e3o, porque, se a pessoa morreu de Covid e isso est\u00e1 na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, independentemente de haver outras causas, aquilo vai ser computado como Covid. Ent\u00e3o, ali seriam os diagn\u00f3sticos secund\u00e1rios, mas isso n\u00e3o mudaria as coisas. Do ponto de vista t\u00e9cnico de mortalidade, eu acho que n\u00e3o. Vou ser honesto com o senhor. Eu ali ia fazer o que eu tinha o que fazer, fizesse ele o que fizesse. A minha \u00fanica quest\u00e3o era se eu devia continuar ou n\u00e3o, se eu ia ter autonomia ou n\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o ia ter coisa que ele fizesse que me pressionasse. \u00c9 simples assim. Eu tinha que seguir o que eu achava que era correto. E a\u00ed eu passei aquele per\u00edodo... Foi justamente eu n\u00e3o ter tido autonomia de ter tido um desejo dele de estender o uso da cloroquina. Ent\u00e3o, essa foi... Se existiu alguma tentativa de interfer\u00eancia, pode ter sido essa, mas, fora isso, eu segui o que tinha que fazer, independente. Essa \u00e9 a pergunta bem objetiva do senhor? Naquela semana, teve uma fala do Presidente ali na sa\u00edda do Alvorada, onde ele fala que o Ministro tem que estar afinado e cita o meu nome especificamente. Na v\u00e9spera, pelo que eu vi, teve uma reuni\u00e3o \u2013 acho que com empres\u00e1rios \u2013 onde ele fala que o medicamento vai ser expandido. \u00c0 noite, tem uma live, onde ele coloca que espera que, no dia seguinte, v\u00e1 acontecer isto, que vai ter uma expans\u00e3o do uso. E a\u00ed, no dia seguinte, eu pe\u00e7o a minha exonera\u00e7\u00e3o. No per\u00edodo em que eu estava l\u00e1, minha rela\u00e7\u00e3o era mais ligada \u00e0 parte de recursos humanos. Ent\u00e3o, ali a minha cobran\u00e7a com ela era em rela\u00e7\u00e3o a... Tinha alguma coisa em rela\u00e7\u00e3o aos residentes, pelo que eu me lembro. Mas era muito focado nisso. N\u00e3o teve... Quer dizer, a parte da... Isso que o senhor falou da cloroquina foi depois da minha sa\u00edda, n\u00e9? Foi depois da minha sa\u00edda. Mas, essencialmente, a minha rela\u00e7\u00e3o com ela era uma rela\u00e7\u00e3o voltada basicamente na \u00e1rea de recursos humanos. N\u00e3o. A gente conversava, e ele comentava que ele tinha a posi\u00e7\u00e3o dele, mas uma ordem eu nunca recebi. N\u00e3o, foi... Aquela sequ\u00eancia mostrou que eu n\u00e3o tinha, que eu n\u00e3o teria autonomia para conduzir, e ali n\u00e3o tinha sentido eu continuar. E at\u00e9 em respeito ao Presidente, \u00e0 posi\u00e7\u00e3o dele, ele que me colocou l\u00e1, ele que foi eleito pela sociedade, ent\u00e3o, at\u00e9 numa posi\u00e7\u00e3o natural, j\u00e1 que n\u00e3o havia uma autonomia, e isso era um pr\u00e9-requisito b\u00e1sico para eu continuar, a \u00fanica... O que eu... Na minha opini\u00e3o, naquele momento, o certo seria eu sair. Eu diria que sim e eu vou explicar para o senhor. Provavelmente eu vou lhe dar uma explica\u00e7\u00e3o que \u00e9 fora do que normalmente \u00e9 colocado. Uma coisa que \u00e9 importante e que eu colocava sempre \u00e9 que economia e sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o coisas distintas. E eu quero explicar por qu\u00ea. Voc\u00ea tem... Quando voc\u00ea avalia a sociedade, o n\u00edvel de sa\u00fade de uma sociedade, voc\u00ea tem o cuidado em sa\u00fade, mas voc\u00ea tem uma coisa que s\u00e3o os determinantes sociais da sa\u00fade e voc\u00ea tem economia, voc\u00ea tem educa\u00e7\u00e3o, voc\u00ea tem onde a pessoa mora, voc\u00ea tem uma s\u00e9rie de coisas. Talvez uma ou duas d\u00e9cadas atr\u00e1s \u2013 eu n\u00e3o sei exatamente como est\u00e1 hoje \u2013 achava-se at\u00e9 que a educa\u00e7\u00e3o era o principal fator de sa\u00fade de uma sociedade. A economia \u00e9 um fator muito importante para uma sociedade. Ent\u00e3o, qual \u00e9 o problema pr\u00e1tico? Quer dizer, o que aconteceu que eu achei que foi ruim? A economia foi tratada como dinheiro e empresa, e a sa\u00fade, como vidas, sofrimento e morte, mas, na verdade, tudo \u00e9 gente. Quando voc\u00ea fala da economia, voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 falando de empresa, de emprego, de dinheiro; voc\u00ea est\u00e1 falando de gente, entendeu? Qual \u00e9 o problema pr\u00e1tico que voc\u00ea tem? Quando voc\u00ea tem um atraso econ\u00f4mico, esses problemas v\u00e3o acontecer mais na frente. Voc\u00ea vai ter problema ligado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 economia, ao recurso financeiro das fam\u00edlias, e \u00e9 muito dif\u00edcil voc\u00ea medir isso. E voc\u00ea tem um presente onde voc\u00ea tem as mortes, voc\u00ea tem o sofrimento, voc\u00ea tem tudo. Ent\u00e3o, \u00e9 muito dif\u00edcil voc\u00ea comparar os dois impactos, embora eles existam. Ent\u00e3o, quando voc\u00ea discute distanciamento, voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 discutindo distanciamento de dinheiro ou em liberar a economia, voc\u00ea est\u00e1 falando da vida das pessoas. Esse \u00e9 que foi o grande problema que eu achei. A gente tratou economia como dinheiro e sa\u00fade como vida, mas \u00e9 uma coisa s\u00f3. Isso leva a um grande problema que... Sim. O que \u00e9 dif\u00edcil \u00e9 voc\u00ea medir, porque, mesmo com as coisas da economia, por exemplo, que v\u00e3o acontecer l\u00e1 na frente, em teoria, voc\u00ea pode ter algum tempo para sanar o problema, e a morte est\u00e1 acontecendo agora, voc\u00ea tem que atuar agudamente nisso. Mas, na economia, os determinantes sociais da sa\u00fade t\u00eam que ser percebidos como coisas que v\u00e3o afetar a vida das pessoas, a mortalidade, uma s\u00e9rie de coisas, mas \u00e9 dif\u00edcil medir isso, \u00e9 dif\u00edcil. Mas o que eu sempre tentei trazer foi isso, quer dizer, quando eu falava em economia, eu falava em pessoas, eu n\u00e3o falava em dinheiro ou empresas, entendeu? Isso \u00e9 o que eu queria dizer que era uma coisa s\u00f3. Presidente, eu acho que... Eu diria que eu tentei deixar claro: a cloroquina foi o fator determinante, mas o problema maior era a falta de autonomia. N\u00e3o, eu queria at\u00e9 colocar mais algumas coisas sobre isolamento. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de se virar, n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de se virar. Eu acho que... Assimilar. N\u00e3o, n\u00e3o. O que \u00e9 que acontece? Na minha fun\u00e7\u00e3o como Ministro, tendo autonomia, obviamente eu teria que trabalhar o distanciamento, todos os mecanismos de prote\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, independentemente... Quer dizer, o Presidente ali podia ter as atitudes dele, mas a minha postura seria buscar tudo que fosse importante para a sociedade, porque o que \u00e9 importante colocar aqui \u00e9 o seguinte: quando eu falava sobre isolamento, sobre distanciamento, a ideia era que a gente tivesse um programa nacional para que a gente pudesse ter uma conduta homog\u00eanea. Naturalmente \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o diferente da que eu tenho. Ent\u00e3o, \u00e9 diferente \u00e9 diferente. N\u00e3o, senhor. Isso. Ali era uma discuss\u00e3o s\u00f3 do estudo cl\u00ednico, n\u00e3o era uma discuss\u00e3o ainda de compra de vacina. Isso. N\u00e3o, senhor. S\u00f3 discuss\u00e3o sobre o desenho do estudo cl\u00ednico, n\u00e3o sobre a aquisi\u00e7\u00e3o. Na minha gest\u00e3o, a gente teve uma conversa com a Janssen; com a Moderna, eu comecei a contactar a Moderna, e acho que no meu per\u00edodo foi isso. Butantan... Eu n\u00e3o tenho certeza se o Anderson conversou com o Butantan em paralelo. N\u00e3o, senhor. S\u00f3. Eu n\u00e3o sei dizer para a senhora. Na verdade, eu ouvi isso depois. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o sei dizer exatamente com quem foi a reuni\u00e3o. Isso eu ouvi na m\u00eddia, para te falar a verdade. N\u00e3o. H\u00e3-h\u00e3. Objetivamente, n\u00e3o. Eu quero deixar bem claro: a minha sa\u00edda foi porque eu n\u00e3o tinha autonomia para implementar aquilo que eu achava que era certo. Todas as coisas que levavam a esse conceito tiveram peso, mas, especificamente, a raz\u00e3o essencial foi que eu precisava de autonomia e precisava de lideran\u00e7a. Sem isso, eu n\u00e3o ia conseguir fazer o que eu tinha que fazer em termos de estrat\u00e9gia, a\u00e7\u00e3o, tudo. Ent\u00e3o, essencialmente, foi isso. A cloroquina foi realmente pontual, mas existiam outras coisas que aconteceram que j\u00e1 foram colocadas, mas a minha sa\u00edda essencialmente foi porque eu n\u00e3o teria a autonomia e a lideran\u00e7a para conduzir da forma que eu achava que devia. As reuni\u00f5es dos ministros, n\u00e3o. Eu tive algumas reuni\u00f5es com o Presidente, mas lembrar da presen\u00e7a de um deles na reuni\u00e3o eu n\u00e3o lembro, \u00e9 dif\u00edcil; tem um ano tamb\u00e9m, \u00e9 dif\u00edcil lembrar. Eu nunca me dirigi a eles, eu nunca conversei com eles, nunca discuti nada com eles. Se existia alguma... Eles podiam estar, em algum momento fisicamente ali, mas eles n\u00e3o tiveram nenhuma interfer\u00eancia em qualquer reuni\u00e3o que eu tivesse feito com o Presidente. Isso. Eu n\u00e3o lembro, eu n\u00e3o lembro. N\u00e3o. Se eles estavam na reuni\u00e3o, n\u00e3o foram pessoas que tiveram alguma participa\u00e7\u00e3o ativa, sen\u00e3o eu lembraria. Senadora, eu n\u00e3o tenho acesso ao que aconteceu no minist\u00e9rio depois que eu sa\u00ed. Todas as informa\u00e7\u00f5es que eu tenho s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que eu vejo na m\u00eddia. Eu acho que uma opini\u00e3o dessas, baseada em fatos da m\u00eddia, seria superficial. Eu acho que eu n\u00e3o tenho dado forte o bastante para opinar sobre isso. Bom, esse plano fazia parte \u2013 acho que esta \u00e9 uma coisa importante de a gente colocar \u2013 de um programa para controlar o distanciamento, controlar a transmiss\u00e3o, perd\u00e3o! O que \u00e9 que acontece? Quando a gente olha, como eu falei, os pa\u00edses que tiveram sucesso, eles controlaram a transmiss\u00e3o. Ent\u00e3o, esse projeto foi feito justamente para que a gente come\u00e7asse uma discuss\u00e3o sobre estrat\u00e9gias de distanciamento. Uma coisa que eu deixei clara na \u00e9poca era que isso n\u00e3o era ou para come\u00e7ar a distanciar ou para sair do distanciamento; era um programa para a gente come\u00e7ar a entender melhor. Eu at\u00e9 vou lhe explicar um pouco isso. Por exemplo, hoje, o que \u00e9 que acontece? Hoje, os distanciamentos acontecem, normalmente, nos programas que a gente tem chamado de lockdown, quando a cidade fica em uma situa\u00e7\u00e3o muito cr\u00edtica. Ent\u00e3o, voc\u00ea tem uma sobrecarga dos hospitais, voc\u00ea tem uma sobrecarga da UTI. E o que acontece na pr\u00e1tica? A gente n\u00e3o tem aprendido, a gente n\u00e3o aprende com o que a gente est\u00e1 fazendo. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) \u00c9 s\u00f3 ele acabar de falar. S\u00f3 para terminar de acabar de falar l\u00e1 atr\u00e1s. Ent\u00e3o, deixe-me recuperar aqui o que estava lhe falando. Ent\u00e3o, o que acontece hoje? Hoje, o que \u00e9 o ideal? O ideal \u00e9, quando voc\u00ea faz qualquer medida de distanciamento, que voc\u00ea tente entender qual \u00e9 o impacto daquilo que voc\u00ea est\u00e1 fazendo. Vou dar um exemplo pr\u00e1tico. Hoje, \u00e0s vezes, a gente se bloqueia \u00e0 noite, bloqueia o final de semana, mas voc\u00ea n\u00e3o sabe, por exemplo, o que acontece durante o dia. Eu vi o maior n\u00famero que saiu na imprensa dizendo que 86% das pessoas n\u00e3o conseguem fazer home office, o que quer dizer que a maioria delas tem que interagir durante o dia, talvez indo para o trabalho. Ent\u00e3o, se voc\u00ea n\u00e3o sabe exatamente o que est\u00e1 acontecendo, a sua implanta\u00e7\u00e3o \u00e9 mais uma medida, porque voc\u00ea n\u00e3o tem o que fazer, porque est\u00e1 no limite do que voc\u00ea realmente tem alguma coisa de estrat\u00e9gia. Ent\u00e3o, a ideia disso, de voc\u00ea ter testagem, de voc\u00ea ter um programa de distanciamento mais cientificamente trabalhado, o projeto era esse. E esse projeto que a gente come\u00e7ou no per\u00edodo em que eu fiquei \u00e9 o que h\u00e1 at\u00e9 hoje no site do Conass e Conasems. Quem trabalhou muito \u00e0 frente disso foi o Denizar Vianna, que na \u00e9poca era meu assessor. Ent\u00e3o, o projeto, hoje, ainda existe; se eu n\u00e3o estou enganado, eu vi isso essa semana, no site do Conass e o Conasems, com algum ajuste. O Conass e o Conasams hoje ainda t\u00eam isso como refer\u00eancia. Em rela\u00e7\u00e3o a Amazonas, em rela\u00e7\u00e3o ao que aconteceu, eu acho que o grande impacto \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o, voc\u00ea pode visitar uma cidade onde vai fazer um diagn\u00f3stico e saber se vai faltar oxig\u00eanio ou n\u00e3o. Eu tinha colocado cinco pontos e um dos pontos em que a gente ia come\u00e7ar uma discuss\u00e3o era justamente sobre informa\u00e7\u00e3o. A falta de informa\u00e7\u00e3o impede que voc\u00ea fa\u00e7a um diagn\u00f3stico do momento. E, quanto mais detalhada ela for, mais voc\u00ea consegue ver uma linha de tend\u00eancia e antecipar uma coisa que vai evoluir, porque, ao fazer um diagn\u00f3stico daquilo que j\u00e1 est\u00e1 acontecendo, a chance de voc\u00ea mudar aquilo \u00e9 muito pequena. Ent\u00e3o, o programa de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para que voc\u00ea consiga antecipar movimentos. Nesse caso, mais importante que uma visita no lugar \u00e9 ter uma estrutura de informa\u00e7\u00e3o em tempo real mais complexa. Isso que eu acho que faria grande diferen\u00e7a, porque voc\u00ea consegue antecipar. Na verdade, elas n\u00e3o foram suspensas, aconteceram coletivas. Num primeiro momento... N\u00e3o no mesmo ritmo, mas elas aconteceram.  Num primeiro momento, como eu coloquei, primeiro eu queria entender o que estava acontecendo, queria entender melhor o minist\u00e9rio. As informa\u00e7\u00f5es continuavam saindo diariamente, s\u00f3 que n\u00e3o em coletiva, mas elas existiam diariamente. E, ali, a minha preocupa\u00e7\u00e3o era, como eu falei... Eu achava que aquela... Mais do que passar os n\u00fameros, era tentar interpretar um pouco melhor. Ent\u00e3o, a ideia era tentar, vamos dizer assim, melhorar um pouco a comunica\u00e7\u00e3o at\u00e9, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, mas eu tamb\u00e9m n\u00e3o esperava sair em 30 dias. Ent\u00e3o, tem um per\u00edodo ali em que eu estava avaliando a melhor forma de conduzir, mas nunca houve um objetivo de reduzir a comunica\u00e7\u00e3o, nunca! Nunca, pelo contr\u00e1rio, eu sempre fui uma pessoa que defendeu a informa\u00e7\u00e3o muito. Ent\u00e3o, reduziram, realmente, naquele per\u00edodo, mas nunca houve um objetivo de reduzir ou... \u00c9, da minha parte. N\u00e3o, senhora. N\u00e3o, n\u00e3o. Ali eu realmente estava tentando entender, porque, querendo ou n\u00e3o, voc\u00ea... Era um momento muito dif\u00edcil, muito complexo e eu tinha que minimamente entender o que estava acontecendo. No espa\u00e7o de uma semana, oito, nove dias, foi o tempo que eu precisava para minimamente come\u00e7ar a me comunicar com as pessoas. A resposta bem objetiva \u00e9 n\u00e3o. Se ele tivesse sido imposto, eu saia com uma semana em vez de um m\u00eas. Entendeu? Senador, a entrada do cons\u00f3rcio de imprensa em rela\u00e7\u00e3o aos dados aconteceu depois da minha sa\u00edda. N\u00e3o foi no meu per\u00edodo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, foi o que eu coloquei. Existiam boletins di\u00e1rios... N\u00e3o existia uma comunica\u00e7\u00e3o na televis\u00e3o, mas existiam os boletins di\u00e1rios, existia uma comunica\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, ela continuava, e o que eu realmente fazia naquele momento era tentar trazer, mesmo voltando nas coletivas, para que aquela coletiva tivesse um tom muito mais de informa\u00e7\u00e3o mesmo... Porque, no final, ela estava assumindo um tom pol\u00edtico muito forte. Ent\u00e3o, eu tamb\u00e9m queria mudar um pouco o tom da coletiva tirando-a de uma situa\u00e7\u00e3o que parecia mais pol\u00edtica do que qualquer outra coisa, mais um confronto, e a\u00ed eu realmente, naquele momento, foi como eu falei: eu estava entendendo a situa\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio e pensando qual seria a melhor forma de conduzir. Mas, em momento algum, eu deixei... A informa\u00e7\u00e3o deixou de existir. E as coletivas, realmente, aconteceram numa frequ\u00eancia menor, mas nunca com qualquer objetivo de blindar ou tirar informa\u00e7\u00e3o da sociedade. Qual, Senador? Ah \u00e9! N\u00e3o... T\u00e1. Posso responder? Ent\u00e3o... Senador, V. Exa. podia s\u00f3... O terceiro ponto \u00e9 o do distanciamento? Esse a\u00ed era o quarto. O terceiro era... O distanciamento... Em rela\u00e7\u00e3o ao distanciamento, a minha proposta era realmente que... Me lembro de que, na \u00e9poca, falavam em distanciamento vertical, distanciamento horizontal. Realmente, eu n\u00e3o via isso: n\u00e3o era nem um nem outro. Para mim, o que a gente tinha que fazer era um programa em que a gente trabalhasse o distanciamento como uma das ferramentas de uma estrat\u00e9gia de redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o, que a\u00ed teria testagem, teria o distanciamento, que seria ajustado de acordo com as necessidades. E, al\u00e9m disso, voc\u00ea tem que ter o rastreamento, quarentena de contato. Esse tipo de estrat\u00e9gia foi o que deu mais certo. Ent\u00e3o, a minha estrat\u00e9gia era voltada a esse bloco. Era um bloco de que para botar bloqueio de transmiss\u00e3o: combinando tudo \u2013 testagem, isolamento, rastreamento, quarentena. Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de m\u00e1scara, \u00e0 postura do Presidente, naturalmente a minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente, porque a minha proposta ali era outra. Agora, naquele momento, o que eu estou fazendo ali \u00e9 tentando construir uma pol\u00edtica, tentando construir uma forma de condu\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, nesse momento, eu estou fazendo o que eu acho que \u00e9 correto para tentar buscar essa condu\u00e7\u00e3o, essa forma de levar aquela situa\u00e7\u00e3o daquele momento. Mas, obviamente, a minha posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao distanciamento, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00e1scara, \u00e9 clara. Ela \u00e9 clara: eu sou... Existe uma necessidade de voc\u00ea usar m\u00e1scara, fazer distanciamento em situa\u00e7\u00f5es em que voc\u00ea tem momento de transmiss\u00e3o ou que voc\u00ea tem principalmente a sobrecarga. Mas um detalhe a\u00ed do que o senhor est\u00e1 falando que eu acho importante falar \u00e9 o seguinte: essas medidas de testagem, de isolamento, rastreamento e quarentena, elas se aplicam em qualquer momento. Ent\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 calamidade, \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, eu me lembro, acho que foi na primeira coletiva, em que me perguntaram quando \u00e9 que ia acabar a pandemia, aonde \u00e9 que isso ia chegar... Eu me lembro que eu falei: \"Olha, eu n\u00e3o sei e ningu\u00e9m sabe\", porque naquela \u00e9poca tinha muito modelo matem\u00e1tico, muita previs\u00e3o que era feita... E o que \u00e9 que acontece? A pandemia traz uma situa\u00e7\u00e3o \u00fanica: ela tem uma extrema incerteza, um extremo desconhecimento. E a gente est\u00e1 vendo o que est\u00e1 acontecendo hoje. Voc\u00ea tem uma evolu\u00e7\u00e3o em que voc\u00ea pode ter variantes, voc\u00ea n\u00e3o sabe quantas vacinas v\u00e3o funcionar. Ent\u00e3o, aquela realidade daquele momento \u00e9 a mesma realidade de hoje. Quando \u00e9 que isso vai acabar, que tamanho vai ser esse problema a gente ainda n\u00e3o sabe. Esse programa em que a gente tem que buscar, de isolamento, de testagem, de rastreamento, \u00e9 importante que, mesmo que n\u00e3o tenha sido feito antes, seja feito agora, porque, quando os casos come\u00e7arem a acabar, nada impede que surja uma outra variante, voc\u00ea n\u00e3o sabe o que vai acontecer e voc\u00ea pode voltar para o momento inicial. Eu tenho at\u00e9 aqui alguns dados que acho interessantes, porque a gente fala em testagem em massa, testagem... (Pausa.) Pessoal, eu precisava que voc\u00eas fizessem sil\u00eancio. Ent\u00e3o, eu vou colocar aqui uma coisa para voc\u00eas, para voc\u00eas verem como funciona. Os lugares que tiveram melhor resultado... Voc\u00ea tem, por exemplo, Taiwan; voc\u00ea tem Vietn\u00e3; voc\u00ea tem Jap\u00e3o. S\u00f3 para voc\u00eas terem uma ideia, Taiwan fez 23 mil testes por milh\u00e3o, o Brasil fez 217 mil. Taiwan fez 23 mil... Isso s\u00e3o dados de hoje, de ontem. Ent\u00e3o, esses lugares fizeram pouco teste. Ent\u00e3o, na verdade, n\u00e3o \u00e9 o teste que faz a diferen\u00e7a, \u00e9 um programa de controle da transmiss\u00e3o, da qual o teste faz parte; \u00e9 a forma correta de usar dentro de um ciclo de controle que vai fazer a diferen\u00e7a. Isso vale para qualquer dia, inclusive para hoje. Felizmente, as curvas parecem que est\u00e3o diminuindo no Brasil. E a\u00ed \u00e9 hora de voc\u00ea ficar mais atento ainda, porque a gente nunca sabe se surge uma variante nova, o que pode estar acontecendo num futuro pr\u00f3ximo. Por isso \u00e9 que estou querendo colocar... Em rela\u00e7\u00e3o ao distanciamento, ele vai acontecer dentro de um trabalho maior, que \u00e9 um trabalho de controle de transmiss\u00e3o. Senador, \u00e9 muito dif\u00edcil falar uma coisa como essa, porque isso \u00e9 uma opini\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um fato. N\u00e3o, n\u00e3o, eu vou dar, eu vou dar... Mas eu s\u00f3 quero deixar claro que \u00e9 uma opini\u00e3o. A\u00ed vou colocar coisas que eu... A minha impress\u00e3o no per\u00edodo do minist\u00e9rio... Qual \u00e9 o problema que voc\u00ea tem quando voc\u00ea tem uma pandemia como a Covid? Porque ela sobrecarrega o sistema, e os sistemas n\u00e3o s\u00e3o feitos para trabalhar com ociosidade, eles s\u00e3o feitos para trabalhar com efici\u00eancia. Por isso \u00e9 que o controle da transmiss\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante, porque, se voc\u00ea deixa os casos crescerem, voc\u00ea come\u00e7a a ter dificuldades. Pa\u00edses com grande qualidade de cuidado, como o Jap\u00e3o, tiveram isso. Ent\u00e3o, o que acontece? O sistema de sa\u00fade brasileiro foi se ajustando ao longo de anos e governos. Isso n\u00e3o foi uma coisa que aconteceu da noite para o dia. Mas o que acontece? Um sistema n\u00e3o consegue se preparar da noite para o dia para enfrentar uma pandemia quando ele \u00e9 sobrecarregado, tanto que voc\u00ea v\u00ea a realidade que aconteceu nos pa\u00edses da Europa, isso tudo. Ent\u00e3o, isso que eu estou dizendo \u00e9... Isso que V. Exa. comentou o que seria... N\u00e3o \u00e9 um... Tem de ser um enfrentamento Brasil; n\u00e3o \u00e9 enfrentamento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, porque a gente tem pessoas pobres, a gente tem pessoas que vivem em lugares aglomerados no seu dia a dia, pessoas que moram com v\u00e1rias pessoas em um \u00fanico c\u00f4modo, em um lugar com pouco espa\u00e7o. Ent\u00e3o, quando voc\u00ea faz um programa desse, \u00e9 um programa que vai envolver voc\u00ea fazer o teste, voc\u00ea vai ter de isolar, voc\u00ea vai ter de dar condi\u00e7\u00e3o para quem n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de se isolar, voc\u00ea vai ter que rastrear... Talvez voc\u00ea tenha que usar medidas tipo assim: uso da telefonia para voc\u00ea conseguir acompanhar quem esteve do lado, quem vai fazer quarentena... Essa pessoa tamb\u00e9m tem que ser protegida, ela tem que ter condi\u00e7\u00e3o de se isolar. Ent\u00e3o, \u00e9 muito complexo voc\u00ea conseguir fazer um sistema funcionar a ponto de regredir significativamente as mortes que a gente teve. Naturalmente, o que eu que posso dizer... O nosso sistema foi eficiente? N\u00e3o. Por que eu posso dizer isso? Porque eu sei que tiveram alguns que tiveram muito sucesso. Eu tenho uma compara\u00e7\u00e3o, eu tenho uma refer\u00eancia. Agora \u00e9 \u00f3bvio que, em condi\u00e7\u00f5es ideais, a realidade seria diferente. A pergunta \u00e9... Talvez um dos grandes momentos que a gente tem hoje na CPI seja a gente mapear as fragilidades e as inefici\u00eancias do sistema, para que a gente consiga enfrentar situa\u00e7\u00f5es futuras, porque nada \u00e9 mais importante do que estar preparado. Ningu\u00e9m consegue se preparar da noite para o dia para uma situa\u00e7\u00e3o como essa. Eu acho melhor. T\u00e1. A primeira. Quando eu estava l\u00e1 no minist\u00e9rio, eu fui questionado pelo Conass e Conasems, em uma reuni\u00e3o que a gente teve. \u00c0 \u00e9poca, no Conass era o Beltrame o Presidente, e ele disse que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tinha que ter algum tipo de posi\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a, e eu coloquei para ele que a gente j\u00e1 estava fazendo aquilo, que a gente j\u00e1 estava com aquele documento em andamento. Ent\u00e3o, ao final, a gente combinou. No final de semana, teve reuni\u00e3o, e eu coloquei que... Eu j\u00e1 tinha at\u00e9 combinado de apresentar numa coletiva, mas eu falei que n\u00e3o iria apresentar para que a gente tivesse a participa\u00e7\u00e3o do Conass e do Conasems para que aquele projeto fosse um projeto Brasil, n\u00e3o s\u00f3 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Isso foi revisto no final de semana, aparentemente estava o.k, mas, na semana seguinte, quando a gente teve uma reuni\u00e3o, houve uma preocupa\u00e7\u00e3o do Conass de que aquele talvez n\u00e3o fosse o melhor momento. (Soa a campainha.) E a\u00ed eu optei por segurar um pouco at\u00e9 conseguir trabalhar um pouco melhor com o Conass e o Conasems, porque para mim era importante que aquilo fosse um documento Brasil, n\u00e3o s\u00f3 um documento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela entrevista, \u00e0quele decreto, o decreto dizia que teria de acontecer de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 o pr\u00f3prio decreto diz isso. Mas \u00e9 \u00f3bvio que, idealmente, esse tipo de discuss\u00e3o deveria ter sido pr\u00e9via. Eu acho que ali foi uma coisa que podia ter sido um pouco... A forma de fazer poderia ter sido um pouco mais estruturada. No decreto... Eu n\u00e3o lembro as palavras, mas no decreto diz que tem que ter uma participa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, ali, o que acontece? Cada situa\u00e7\u00e3o tem que ser avaliada de acordo com o momento. Normalmente, ali a gente tem que tentar entender exatamente o que aquilo quer dizer, por que aquilo foi feito. Ent\u00e3o, eu estou tentando ser t\u00e9cnico. Ent\u00e3o, por exemplo, digamos que as pessoas que estariam sendo tratadas como prioridade fossem pessoas que, naquele momento, estivessem vivendo com grandes dificuldades financeiras e estivessem com grandes problemas. Eu teria que abordar isso com detalhes e, por isso, eu acho que a discuss\u00e3o pr\u00e9via seria ideal, mas eu acho que a gente deveria avaliar caso a caso. Isso. N\u00e3o. N\u00e3o, pela rea\u00e7\u00e3o dele, n\u00e3o, ele n\u00e3o sabia tamb\u00e9m. Acho que ele n\u00e3o sabia. \u00c9 \u00f3bvio que... A minha impress\u00e3o \u00e9 de que ele n\u00e3o sabia. Nunca aconteceu nada que me apontasse o contr\u00e1rio. Senador, quais s\u00e3o essas reuni\u00f5es mesmo? Isso num primeiro momento. O senhor pode fazer s\u00f3 a primeira pergunta, a anterior, s\u00f3 para eu responder... Isso a\u00ed, no meu per\u00edodo, nunca foi colocado. Eu n\u00e3o lembro. N\u00e3o lembro. Eu mantive nos lugares... Eu mantive no lugar em que eram antes, que era onde o Mandetta fazia. Acho que era no... Eu n\u00e3o... Eu lembro, eu lembro, mas era no mesmo lugar onde o Mandetta fazia, eu n\u00e3o mudei o lugar da entrevista. Que eu lembre, n\u00e3o. Isso a\u00ed \u00e9 uma coisa p\u00fablica, Senador. Existia um desejo do Presidente para fazer isso. Sim, houve a inten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? Porque o minist\u00e9rio mantinha alguma comunica\u00e7\u00e3o, fosse por m\u00eddia social, alguma coisa assim. Ent\u00e3o, existia alguma comunica\u00e7\u00e3o. Ali deu para perceber que a gente tinha que intensificar isso. Ent\u00e3o, em algum momento ali no meu per\u00edodo, a gente ia trabalhar a comunica\u00e7\u00e3o. Nunca houve uma coloca\u00e7\u00e3o clara para mim de que seriam coisas superficiais. Isso a\u00ed, n\u00e3o. Minha proposta era de a gente intensificar a comunica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao que fosse necess\u00e1rio para ajudar no enfrentamento da pandemia. Para ser honesto, eu conversei com uma pessoa que agora... Era da parte que eu n\u00e3o lembro se era da Secom. N\u00e3o, n\u00e3o. Ali eu j\u00e1 fui decidido a fazer. N\u00e3o tinha... N\u00e3o era uma discuss\u00e3o, era uma defini\u00e7\u00e3o. N\u00e3o houve tempo para isso. Senador, eu n\u00e3o me lembro do nome da pessoa. N\u00e3o. A pessoa veio a mim, a pessoa veio a mim. \u00c9 que \u00e9 uma pessoa, \u00e0s vezes, nova. Isso tem um ano. Isso... N\u00e3o. Aconteceu de ele me procurar, porque ele queria que eu visse a campanha que estava sendo desenhada. Senador, eu posso pesquisar isso. Eu posso ver na minha agenda da \u00e9poca da... Senador... Eu vou ajud\u00e1-lo, mas, \u00e0s vezes, eu n\u00e3o consigo lembrar. Isso tem um ano. Foi uma situa\u00e7\u00e3o isolada em que eu estava come\u00e7ando a avaliar a parte de comunica\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, realmente... Eu posso buscar isso a\u00ed... Eu acredito que sim. Eu vou ter que rever, Senador. Est\u00e1 bom. Vamos propor para esta CPI requisitar a agenda oficial do minist\u00e9rio. Eu acho que \u00e9 uma postura inadequada, porque ela pode estimular o uso de um rem\u00e9dio de que a gente n\u00e3o tem comprova\u00e7\u00e3o, em condi\u00e7\u00f5es em que o paciente pode estar mais exposto a n\u00e3o ter os cuidados necess\u00e1rios para o uso do medicamento. Ent\u00e3o, a minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria. Na \u00e9poca, eu n\u00e3o tive muito contato com o Paulo Guedes. A gente nunca teve discuss\u00e3o de dificuldade de or\u00e7amento para trabalhar o enfrentamento da pandemia. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Com ele especificamente, n\u00e3o, senhor. Para eu dar uma opini\u00e3o sobre isso, eu teria que entender no detalhe a metodologia que eles usaram, porque a gente fala sobre ci\u00eancia, mas a ci\u00eancia tem limita\u00e7\u00f5es. A ci\u00eancia, como qualquer coisa, \u00e9 uma ferramenta: ela pode ser bem usada ou mal-usada. O que faz diferen\u00e7a \u00e9 a metodologia, \u00e9 a qualidade do estudo. At\u00e9 em rela\u00e7\u00e3o... Como \u00e9 que eu funciono hoje? Hoje voc\u00ea tem institui\u00e7\u00f5es mundiais que s\u00e3o uma refer\u00eancia em avaliar qualidade de estudo, compilar e trazer resultado. Ent\u00e3o, para eu dar uma opini\u00e3o sobre isso, eu teria que ter uma avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica muito boa sobre a metodologia e a qualidade do estudo. Sem isso, eu n\u00e3o consigo lhe dar uma opini\u00e3o. Na minha \u00e9poca isso nunca foi colocado, nunca foi discutido, nunca foi colocado como uma estrat\u00e9gia. Isso eu posso garantir. Obrigado, Senador. A pessoa que trabalhava na minha comunica\u00e7\u00e3o, o nome dela, era Renato Strauss. Ele era a pessoa respons\u00e1vel. E, nesse dia, essa reuni\u00e3o que eu tive foi uma reuni\u00e3o em que as pessoas levaram, para me apresentar, o programa de algumas divulga\u00e7\u00f5es que seriam feitas pelo minist\u00e9rio, para minha aprova\u00e7\u00e3o e para minha avalia\u00e7\u00e3o. E a\u00ed, nesse dia, eu comentei com a pessoa que eu ia rever a comunica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o da pandemia. Ent\u00e3o, eu acredito que isso esteja na minha agenda. A minha agenda \u00e9 absolutamente p\u00fablica. Isso, essa pessoa que se sentou comigo nesse dia, porque ele foi l\u00e1 para me apresentar um programa que seria veiculado para fazer uma escolha sobre qual seria a melhor propaganda, a divulga\u00e7\u00e3o que seria feita. E, ali, eu aproveitei e comentei. Eu n\u00e3o o chamei especificamente para uma discuss\u00e3o sobre uma melhora da comunica\u00e7\u00e3o. Foi uma reuni\u00e3o em que ele foi me apresentar um material para que eu avaliasse, e, a\u00ed, eu comentei. Mas n\u00e3o foi uma reuni\u00e3o... Claro! E, a\u00ed, o que eu coloco aqui \u00e9 que, obviamente, por mim n\u00e3o existe qualquer problema. E o que eu quero realmente colocar \u00e9 isto: n\u00e3o foi uma reuni\u00e3o espec\u00edfica para isso. Eu conversei sobre isso... Porque naquele momento eu tinha... Mas foi a pessoa que foi me apresentar divulga\u00e7\u00f5es que seriam feitas, para que eu escolhesse uma delas. Basicamente foi isso. S\u00f3 para... ... uma explica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida aqui. \u00c9 o seguinte: eu tenho um compromisso total com a transpar\u00eancia. Ent\u00e3o, eu estou sendo absolutamente verdadeiro aqui. Ent\u00e3o, se eu, por um acaso, fiz aquilo, e eu n\u00e3o consigo lembrar a pessoa que foi encontrar comigo, que eu nunca tinha visto antes... Eu acho que isso n\u00e3o \u00e9 uma... N\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel... Estou sendo absolutamente transparente... ... e honesto. N\u00e3o, n\u00e3o. Mas a\u00ed... Senador... Senador, eu n\u00e3o tenho acesso a essa agenda hoje. Eu n\u00e3o tenho nada... N\u00e3o tenho. N\u00e3o tenho a informa\u00e7\u00e3o. O que eu coloquei \u00e9 que eu n\u00e3o... Era uma situa\u00e7\u00e3o bem dif\u00edcil, porque havia uma car\u00eancia mundial na aquisi\u00e7\u00e3o de insumos. O minist\u00e9rio tem... Quer dizer, voc\u00ea tem centenas de sistemas que existem hoje funcionando. O meu maior problema era entender o que acontecia na ponta, porque, por exemplo, eu tinha informa\u00e7\u00e3o de hospitais em que a mortalidade era de 80% e outros em que ela podia ser de 30%. Ent\u00e3o, n\u00e3o ter acesso ao que acontecia na ponta me dificultava a entender o que estava acontecendo nos diferentes lugares do Pa\u00eds e me dificultava tamb\u00e9m, por exemplo, criar uma pol\u00edtica de boas pr\u00e1ticas onde eu pudesse pegar os lugares com melhor resultado e interagir com outros. Esse tipo de informa\u00e7\u00e3o eu n\u00e3o tinha, e, a partir do instante em que voc\u00ea n\u00e3o tem esse tipo de qualidade de informa\u00e7\u00e3o, as suas decis\u00f5es s\u00e3o menos precisas, as suas a\u00e7\u00f5es est\u00e3o mais sujeitas a erro. Essa \u00e9 uma discuss\u00e3o de estrat\u00e9gia, porque... Sendo muito franco, a gente nunca sabe se vai haver uma segunda onda, se v\u00e3o ser tr\u00eas. Ent\u00e3o, s\u00e3o algumas escolhas que voc\u00ea tem que fazer como gestor em que voc\u00ea se prepara para diferentes cen\u00e1rios. Um dos cen\u00e1rios podia ser uma segunda onda, porque isso j\u00e1 tinha acontecido em doen\u00e7as como, por exemplo, a gripe espanhola. Ent\u00e3o, o que me parece ali \u00e9 que faltou algum planejamento nessa sa\u00edda, porque o ideal era que voc\u00ea realmente desativasse algumas coisas que estivessem ociosas, mas que voc\u00ea tivesse condi\u00e7\u00e3o de reativ\u00e1-las no caso de uma necessidade. Ent\u00e3o, para mim, ali era uma discuss\u00e3o mais de estrat\u00e9gia e planejamento. Isso \u00e9 dif\u00edcil dizer, porque eu teria que casar exatamente onde \u00e9 que estavam os hospitais de campanha, onde \u00e9 que as pessoas morreram, qual era a diferen\u00e7a de um lugar para outro. Acho que tem de haver uma an\u00e1lise um pouco... Para dar uma opini\u00e3o sobre isso, eu tenho que ter mais dados, com mais conte\u00fado, com mais detalhe. Eu acho que faltou um planejamento do sistema. Eu acho que existe a\u00ed uma coisa que eu notei \u2013 esta \u00e9 uma opini\u00e3o \u2013, a gente nunca teve uma necessidade t\u00e3o grande de lideran\u00e7a e coordena\u00e7\u00e3o, porque, ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas, talvez, a gente nunca teve uma situa\u00e7\u00e3o como uma pandemia. Ent\u00e3o, o que existiu at\u00e9 hoje me parece muito mais colabora\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o do que uma posi\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a, at\u00e9 porque, hoje, o pr\u00f3prio sistema do SUS deixa claro que ele \u00e9 tripartite e que nele h\u00e1 uma equival\u00eancia entre as partes. Eu n\u00e3o estava mais no minist\u00e9rio na \u00e9poca em que houve essa necessidade de aumento dos leitos, quando voc\u00ea tem uma segunda onda, mas a minha impress\u00e3o \u00e9 a de que deve haver mais estrat\u00e9gia e planejamento, e acho que isso tem que ser um movimento Brasil. Eu acho que a lideran\u00e7a deveria caber ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas acho que esse \u00e9 um movimento Brasil. Eu vou dizer como \u00e9 que eu j\u00e1 coloquei isso, como \u00e9 que normalmente funciona. Para eu avaliar os estudos, eu tenho que ter acesso \u00e0 metodologia, para eu poder entender. Eu vou dar um exemplo pr\u00e1tico, por exemplo, digamos que a qualidade do estudo... Hoje existem institui\u00e7\u00f5es que avaliam a qualidade do estudo. Ent\u00e3o, eu vou dar um exemplo simples: digamos que eu pego pessoas com c\u00e2ncer de pr\u00f3stata e eu quero saber o que funciona melhor, se \u00e9 a cirurgia ou se \u00e9 a radioterapia. A\u00ed eu vou olhar historicamente e vejo que na cirurgia a mortalidade \u00e9 menor ou a sobrevida \u00e9 maior, s\u00f3 que, quando eu olho para tr\u00e1s, eu vejo o seguinte: o cirurgi\u00e3o prefere operar o tumor pequeno, ele n\u00e3o quer operar o doente que tem a comorbidade, ele quer operar o doente mais r\u00edgido, e o que n\u00e3o \u00e9 isso ele joga para radioterapia. Ent\u00e3o, na verdade, s\u00e3o duas popula\u00e7\u00f5es distintas, eu estou comparando popula\u00e7\u00f5es distintas, e n\u00e3o s\u00f3 no tratamento. Ent\u00e3o, esse tipo eu estou colocando como exemplo de metodologia. Por isso \u00e9 que voc\u00ea tem que ter uma avalia\u00e7\u00e3o muito precisa da metodologia. Em rela\u00e7\u00e3o ao que o senhor est\u00e1 falando, o que eu digo quanto \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de tratamento precoce ou de algum tratamento preventivo, quando ele \u00e9 acompanhado de um risco que eu considero real para as pessoas, j\u00e1 que eu talvez n\u00e3o tenha o acompanhamento adequado e eu n\u00e3o tenho, eu n\u00e3o consigo... As pessoas mais idosas s\u00e3o as que usam mais rem\u00e9dios, n\u00e3o se sabe qual \u00e9 a intera\u00e7\u00e3o medicamentosa. Ent\u00e3o, eu acho que, numa situa\u00e7\u00e3o como essa \u2013 da\u00ed foi a minha posi\u00e7\u00e3o \u2013, o mais adequado seria esperar o resultado dos exames cl\u00ednicos de melhor qualidade. Nesse caso, a gente tem que ver como \u00e9 que a ci\u00eancia evolui. Se voc\u00ea for usar tudo que voc\u00ea acha que pode funcionar para todo mundo, voc\u00ea vai causar um mal enorme provavelmente. Ent\u00e3o, \u00e9 por isso que a ci\u00eancia tem uma sequ\u00eancia, tem uma l\u00f3gica, porque, da forma que a gente est\u00e1 falando, h\u00e1 aqueles rem\u00e9dios que funcionam, mas h\u00e1 aqueles que n\u00e3o funcionam e podem ser prejudiciais. Ent\u00e3o, a\u00ed a gente tem que ter uma sequ\u00eancia l\u00f3gica de incorpora\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia. Ent\u00e3o, eu acho que pessoas podem ter deixado de ficar curadas, de sair pela dexametasona? \u00c9 poss\u00edvel, mas, naquele momento, voc\u00ea n\u00e3o tinha esse dado. E esses estudos s\u00e3o feitos justamente para voc\u00ea entender o que \u00e9 e o que n\u00e3o \u00e9, porque, por exemplo, eu n\u00e3o sei se eu come\u00e7asse a usar \"dexa\" para todo mundo, do doente inicial, talvez eu tamb\u00e9m fizesse muito preju\u00edzo. Ent\u00e3o, eu acho que a\u00ed existe uma qualidade metodol\u00f3gica e t\u00e9cnica que tem que ser seguida. A ci\u00eancia evolui dessa forma. Eu acho que s\u00e3o duas situa\u00e7\u00f5es distintas: uma \u00e9 o Presidente mostrar a caixa, por exemplo; e a outra \u00e9 o rem\u00e9dio funcionar ou n\u00e3o. A minha indica\u00e7\u00e3o do rem\u00e9dio depende de eu ter uma comprova\u00e7\u00e3o de funcionamento, independente do que o Presidente fa\u00e7a, entendeu? Ent\u00e3o, o problema que eu vejo, em rela\u00e7\u00e3o a voc\u00ea liberar medicamentos de uma forma indevida, \u00e9 que voc\u00ea n\u00e3o sabe como eles v\u00e3o ser usados, voc\u00ea n\u00e3o sabe se a dose vai ser alta, voc\u00ea n\u00e3o sabe como \u00e9 que isso vai acontecer no dia a dia. Ent\u00e3o, at\u00e9 para se proteger a sociedade, voc\u00ea tem que tomar esse tipo de cuidado. Eu acho que a autonomia m\u00e9dica assume que todo m\u00e9dico tem o conhecimento m\u00e1ximo sobre tudo o que ele faz. Se isso n\u00e3o \u00e9 verdade, a autonomia m\u00e9dica tem que ser avaliada e acompanhada, porque, quando voc\u00ea permite que uma pessoa utilize de forma inadequada os recursos, eu acho que de alguma forma voc\u00ea pode estar prejudicando a sociedade. E isso \u00e9 uma coisa que tem que ser discutida. Senador, eu fiz o repasse de verbas parlamentares, mas eu n\u00e3o tenho como... N\u00e3o existe como... A gente n\u00e3o tem um retorno detalhado sobre o uso do recurso. Ele vai e eu n\u00e3o tenho esse dado da utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos. Quer dizer, ele foi repassado a partir de verba parlamentar e ele foi usado de acordo, acredito eu, da melhor forma poss\u00edvel. Eu acredito que voltados ao enfrentamento da pandemia. \u00c9, o que eu... Eu tenho aqui os documentos... Das portarias que foram liberadas. Eu tenho aqui. Mas acho que da portaria \u00e9 uma libera\u00e7\u00e3o voltada para o enfrentamento, na minha opini\u00e3o, pelo que eu entendi. \u00c0 rede de aten\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha acontecido um repasse anterior e esse repasse eu... Quer dizer, ele seria para ajudar na estrutura\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0 Covid, pelo que a secretaria... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Isso a\u00ed foi o que eu entendi, que, na hora em que eu fiz, era isso que eu entendia. Eu vou lhe dar a minha posi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pessoal: o que eu encontrei... A minha opini\u00e3o \u00e9 que, como eu falei antes, a gente tinha uma rela\u00e7\u00e3o tripartite, mas sem uma condi\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a e coordena\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio naquele momento. E como eu falei tamb\u00e9m, isso me parece uma situa\u00e7\u00e3o que aconteceu de como o sistema se ajustou. Ele n\u00e3o era uma... Isso era a realidade do momento. Eu acredito que, numa situa\u00e7\u00e3o em que voc\u00ea precisa de lideran\u00e7a e coordena\u00e7\u00e3o, esse papel deve ser exercido pelo minist\u00e9rio. Mas isso \u00e9 uma coisa que voc\u00ea n\u00e3o consegue construir da noite para o dia, voc\u00ea precisa construir isso trabalhando junto com as outras partes. Inclusive, eu achava que deveria ter... N\u00e3o s\u00f3, deveria ter tamb\u00e9m atua\u00e7\u00e3o na sa\u00fade suplementar, deveria ter alguma intera\u00e7\u00e3o. Por isso, a iniciativa privada que contribuiu... No meu per\u00edodo, eu conversei com o pessoal do Todos pela Sa\u00fade. Ent\u00e3o, eu vejo realmente o minist\u00e9rio como a grande lideran\u00e7a, mas acho que isso deve ser constru\u00eddo, porque o sistema hoje n\u00e3o foi desenhado, ao longo dos \u00faltimos anos e governos, nesse sentido, entendeu? \u00c9. Da forma como a gente trabalha hoje o sistema tripartite, pelo que eu pude perceber, existe uma divis\u00e3o de responsabilidades e tarefas e a\u00e7\u00f5es. Aquele... A decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal trabalha que existe uma autonomia de Estados e Munic\u00edpios, mas isso a\u00ed acho que... A gente nunca... Em situa\u00e7\u00f5es como essa, voc\u00ea precisa de muita coopera\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu acho que isso a\u00ed n\u00e3o desfaz o sistema tripartite e n\u00e3o desfaz a necessidade de uma coopera\u00e7\u00e3o entre as partes. E acho que um dos aprendizados que a gente tem com a Covid \u00e9 a necessidade de voc\u00ea realmente resgatar uma posi\u00e7\u00e3o clara de lideran\u00e7a e coordena\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio, e acho que isso vai acontecer tamb\u00e9m quando ele tiver um gerenciamento maior das informa\u00e7\u00f5es, do que acontece ao longo do caminho, at\u00e9 de tudo como est\u00e1 sendo feito em Estados e Munic\u00edpios. Esse repasse foi feito pela Saes, e a orienta\u00e7\u00e3o que eu dei \u00e9 de que a gente fosse liberando a habilita\u00e7\u00e3o e a verba de acordo com os leitos estarem realmente dispon\u00edveis para uso e com as necessidades de cada cidade. Basicamente a orienta\u00e7\u00e3o foi essa. O que eu coloquei para a Saes \u00e9 que a gente teria que avaliar as necessidades das cidades, dos Estados e Munic\u00edpios, e que a gente teria que avaliar e liberar para o come\u00e7o da opera\u00e7\u00e3o dos leitos. N\u00e3o. Ordem direta, n\u00e3o. Para fazer liberar a cloroquina? N\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o. Bom, no conhecimento que eu tenho, o primeiro estudo que mostrou, que criou uma esperan\u00e7a grande foi um estudo in vitro. Depois, teve um estudo franc\u00eas que caiu. O que acontece: a maioria dos estudos in vitro, eles, quando voc\u00ea evolui para o estudo em humano, aquilo n\u00e3o se repete, n\u00e3o \u00e9? Naquele momento, criou-se uma grande esperan\u00e7a. Ent\u00e3o, acho que, naquele momento, criou-se uma grande expectativa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cloroquina. Isso \u00e9 o que eu me lembro em rela\u00e7\u00e3o ao come\u00e7o da cloroquina. Sobre outros pa\u00edses, eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o detalhada, Senador. Eu sei que voc\u00ea teve, por exemplo, nos Estados Unidos, uma autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria que depois foi retirada. Mas saber exatamente o que estava acontecendo nos diferentes pa\u00edses eu n\u00e3o sei. E, para ser honesto com o senhor, a minha decis\u00e3o independeria do que aconteceria em outros pa\u00edses. Eu tenho uma decis\u00e3o... N\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 para deixar claro para o senhor... ... por que eu estou colocando essa resposta em rela\u00e7\u00e3o a outros pa\u00edses. Eu acredito que eles, neste momento, com a informa\u00e7\u00e3o que a gente tem hoje, eu acho que \u00e9 mais uma... \u00c9 relacionado mais \u00e0 compet\u00eancia. Eu n\u00e3o sei... \u00c9 dif\u00edcil julgar em rela\u00e7\u00e3o a crime \u2013 crime, eu n\u00e3o sei dar uma posi\u00e7\u00e3o sobre isso. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 parte \u00e9tica, eu acho que essas pessoas acreditam no que elas est\u00e3o fazendo, mas a minha impress\u00e3o \u00e9 de que essa prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 inadequada. Ent\u00e3o, seria, na minha opini\u00e3o, mais uma coisa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia do que falar uma coisa criminal, por exemplo. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o sei se eu caminharia nessa dire\u00e7\u00e3o. O que a gente tem hoje, como eu comentei... Existem hoje institui\u00e7\u00f5es mundiais, nos Estados Unidos, Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, Cochrane, Europa, que avaliam as drogas novas, avaliam... Ent\u00e3o, o que eu fa\u00e7o \u00e9 pegar essas institui\u00e7\u00f5es que s\u00e3o consideradas como uma refer\u00eancia e balizar o que eu recomendo com base no que elas falam. Como eu coloquei antes, n\u00e3o existe uma defesa ou uma acusa\u00e7\u00e3o de um rem\u00e9dio. Se, em algum momento, existir algum estudo de qualidade referendado que diz que o rem\u00e9dio funciona em determinadas situa\u00e7\u00f5es, eu vou recomendar. N\u00e3o \u00e9 uma defesa, entendeu? Ela fez uma coisa errada... Errado. N\u00e3o, n\u00e3o, Senador. Eu n\u00e3o estou dizendo que n\u00e3o \u00e9 crime, eu n\u00e3o tenho... Eu n\u00e3o tenho... N\u00e3o, Senador... Senador... Deixe-me... Eu preciso responder. No mundo, que eu saiba, tem o remdesivir e tem agora os anticorpos monoclonais. Eles s\u00e3o usados para Covid. A gente j\u00e1 tem autoriza\u00e7\u00e3o de uso do remdesivir e, obviamente, medicamentos como corticoides que hoje j\u00e1 existem e j\u00e1 s\u00e3o usados. Eles s\u00e3o usados para uma s\u00e9rie... O remdesivir est\u00e1 sendo indicado para Covid, e o corticoide \u00e9 usado para muitas coisas, inclusive para Covid. Eu acho que n\u00e3o t\u00eam indica\u00e7\u00e3o para Covid. Os m\u00e9dicos est\u00e3o indicando rem\u00e9dios que n\u00e3o funcionam. Eu vou aproveitar e responder ao Presidente. Presidente, a minha coloca\u00e7\u00e3o quando a gente fala em crime \u00e9 que eu n\u00e3o tenho o conhecimento jur\u00eddico para opinar. Se dentro da lei uma pessoa que prescreve um rem\u00e9dio que claramente pode levar \u00e0 morte de forma inadequada \u00e9 considerado um crime, isso vai ser um crime. A minha preocupa\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 que eu n\u00e3o tenho conhecimento jur\u00eddico. E, para quem n\u00e3o tem conhecimento jur\u00eddico, realmente \u00e9 um mundo muito distante para afirmar alguma coisa de tamanha gravidade. Ent\u00e3o aqui \u00e9 s\u00f3 uma limita\u00e7\u00e3o de conhecimento jur\u00eddico, basicamente isso. Agora que \u00e9 completamente errado voc\u00ea prescrever nebuliza\u00e7\u00e3o com comprimido de cloroquina claramente \u00e9. Agora, se a lei tratar isso como um crime, ent\u00e3o vai ser crime. Agora \u00e9 a lei que vai dizer, n\u00e3o sou eu que vou dizer, entendeu? Eu s\u00f3 coloquei no coment\u00e1rio, no texto... O modelo matem\u00e1tico \u00e9 simplesmente um exerc\u00edcio matem\u00e1tico, e voc\u00ea vai chegar a diferentes n\u00fameros, dependendo da premissa que voc\u00ea assumir. O que eu vejo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid \u00e9 que h\u00e1 muito desconhecimento sobre a hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a, sobre a evolu\u00e7\u00e3o, sobre as coisas novas que acontecem, sobre novos medicamentos, sobre vacina. Ent\u00e3o, com essas vari\u00e1veis n\u00e3o sendo computadas de forma adequada, voc\u00ea pode chegar a n\u00fameros que s\u00e3o simplesmente um exerc\u00edcio. Ent\u00e3o, o que eu vejo: o modelo matem\u00e1tico pode tentar te ajudar a enxergar, mas, na minha opini\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o tem que usar o modelo matem\u00e1tico para gerir, porque voc\u00ea tem que assumir que voc\u00ea tem que mapear todos os cen\u00e1rios poss\u00edveis, e, voc\u00ea agindo da forma correta hoje, \u00e9 a \u00fanica chance que voc\u00ea tem de trabalhar melhor o futuro. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o me basearia em modelos matem\u00e1ticos. Eu acho que a gente tem que se basear em informa\u00e7\u00e3o de qualidade, mas n\u00e3o em exerc\u00edcio matem\u00e1tico. E, realmente, o que eu falei \u00e9 o seguinte: um exerc\u00edcio matem\u00e1tico, um modelo acaba criando uma realidade, um par\u00e2metro que \u00e9 tratado como um fato, quando, na verdade, ele n\u00e3o \u00e9. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a minha opini\u00e3o sobre o modelo matem\u00e1tico. Eu acho que ele \u00e9 muito usado, mas eu, como gestor, n\u00e3o usaria um modelo matem\u00e1tico como uma certeza do futuro. O n\u00famero de PCR \u2013 aqui eu tenho, eu trouxe esse dado \u2013 que a gente tinha, na \u00e9poca, a comprar, ainda n\u00e3o estava definitivo, eram 24 milh\u00f5es de testes. No per\u00edodo em que eu estava, a gente lan\u00e7ou um programa que era o Programa Diagnosticar para Cuidar, em que ele combinava tanto o teste PCR quanto a... Vinte e quatro milh\u00f5es foi o n\u00famero que a gente teve. Isso. Existia um programa de expans\u00e3o dos laborat\u00f3rios, isso aqui eu posso... Era um programa. Em paralelo. Tanto que, quando eu estava l\u00e1, eu assinei um projeto que era o Centro de Diagn\u00f3stico Emergencial, que foi feito com o Dasa. A gente estava... Deixe-me ver aqui se eu tenho os dados todos. (Pausa.) Vou ter que procurar o dado aqui, se o senhor n\u00e3o se importar em esperar um pouco. Esse trabalho a\u00ed quem coordenava era o Anderson. O Anderson trabalhava com o Ministro Mandetta e ele continuou comigo justamente para dar sequ\u00eancia ao trabalho. A informa\u00e7\u00e3o que eu tenho, a informa\u00e7\u00e3o da m\u00eddia \u00e9 de que tinham testes para vencer. Estendeu-se a validade deles, mas ainda tinham alguns testes com alguma possibilidade de vencimento. Senador, a gente tinha esse... Deixe-me olhar aqui para o senhor. Tem o Boletim COE Covid-19 n\u00ba 12, que \u00e9 um boletim de 19 de abril. Ele traz bastante informa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 um per\u00edodo em que eu j\u00e1 estava l\u00e1. E, dia 20, se eu n\u00e3o me engano, \u00e9 quando a gente assina com o Dasa para justamente come\u00e7ar esse processo de incluir Lacen, incluir laborat\u00f3rio privado, para justamente criar uma estrutura nacional para dar conta do volume de testagem. Eu n\u00e3o tenho a informa\u00e7\u00e3o precisa \u2013 o senhor est\u00e1 me passando essa informa\u00e7\u00e3o \u2013, mas o recurso deveria, no meu conhecimento, deveria ser usado para a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Covid. Ent\u00e3o, eu acho que, se foi usado de uma outra forma, isso tem que ser avaliado para saber realmente qual \u00e9 a implica\u00e7\u00e3o disso. Quando voc\u00ea mant\u00e9m no Pa\u00eds, voc\u00ea guarda para o Pa\u00eds os recursos, ainda mais num momento dif\u00edcil como aquele, voc\u00ea fortalece a infraestrutura do Pa\u00eds para combater a Covid. Essa \u00e9 a minha impress\u00e3o. A \u00fanica... Em rela\u00e7\u00e3o a usar, eu sei que h\u00e1 pessoas que usaram e tiveram problema. A gente acompanhou at\u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao que o Presidente falou. H\u00e1 pessoas que morreram por inala\u00e7\u00e3o, que foi um uso indevido. Agora, eu n\u00e3o tenho como saber exatamente o que foi prescrito, por quem e para que pessoa para poder julgar. O que eu sei \u00e9 s\u00f3 o que \u00e9 informado na m\u00eddia. Eu teria que ter acesso ao prontu\u00e1rio, acesso \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o, porque sen\u00e3o \u00e9 informa\u00e7\u00e3o de quem est\u00e1 de fora, \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o superficial. Informa\u00e7\u00e3o para que eu possa opinar para ter l\u00e1 um prontu\u00e1rio para atender exatamente o que foi feito e como foi feito, para eu dar uma opini\u00e3o t\u00e9cnica, eu tenho que ter acesso a essa informa\u00e7\u00e3o. Obrigado, Senador. (Pausa.) Presidente? Obrigado, Senador. Senador, qualquer uso indevido do dinheiro p\u00fablico \u00e9 ruim e vai ter consequ\u00eancias que v\u00e3o ter que ser analisadas atrav\u00e9s de documentos. Eu n\u00e3o posso imputar coisas ao uso indevido do dinheiro, mesmo sabendo que ele, com certeza, prejudica a sociedade, n\u00e3o \u00e9? A gente tem... A gente, como um pa\u00eds que n\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds rico, tem um recurso financeiro infinitamente menor do que os pa\u00edses desenvolvidos, de alta renda. Agora, o uso indevido do dinheiro sempre \u00e9 prejudicial para a sociedade e para o sistema de sa\u00fade. Ent\u00e3o, isso \u00e9 o que eu posso dizer. Agora, exatamente o que aconteceu e qual o impacto, isso depende de um levantamento da informa\u00e7\u00e3o e dos dados. Uma coisa \u00e9 a gente... A gente come\u00e7ava a ter dados, naquele momento, de que o medicamento n\u00e3o era eficaz. Ent\u00e3o, o que eu sempre recomendei era que a gente tivesse estudos cl\u00ednicos para que a gente pudesse avaliar o resultado. No caso dum estudo que mostra que o rem\u00e9dio n\u00e3o funciona, a gente tem que rever o protocolo, n\u00e3o \u00e9? Se eu n\u00e3o me engano, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, em 5 de junho, coloca que a hidroxicloroquina e a cloroquina n\u00e3o deveriam ser recomendadas. Ent\u00e3o, a minha postura, a minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre muito objetiva e simples: se voc\u00ea tem uma validade cient\u00edfica que mostra o uso, voc\u00ea recomenda; se n\u00e3o, n\u00e3o. A partir do instante em que voc\u00ea tem dados que apontam que n\u00e3o funciona, o ideal seria rever o protocolo. Ent\u00e3o, a\u00ed tem que ver se esse uso est\u00e1 sendo usado na pesquisa, se n\u00e3o \u00e9 na pesquisa. \u00c9 aquela coisa... Porque o que acaba acontecendo \u00e9 o seguinte: como eu trabalho tudo com complexidade no detalhe, quando eu dou uma resposta, eu acabo n\u00e3o conseguindo n\u00e3o trazer essa complexidade na resposta. Porque o sistema de sa\u00fade \u00e9 absolutamente complexo, \u00e9 muito detalhe. Ent\u00e3o, n\u00e3o tem como eu trabalhar problemas que envolvem muitas \u2013 como eu vou dizer? \u2013 vari\u00e1veis ou muitas situa\u00e7\u00f5es sem tentar minimamente trabalhar com o m\u00ednimo de complexidade a resposta. Ent\u00e3o, sendo objetivo com o senhor, \u00e9 o seguinte: a partir do instante em que eu tenho um dado que mostra que n\u00e3o funciona, o ideal \u00e9 que voc\u00ea n\u00e3o continue. E uma coisa que tamb\u00e9m eu uso na pr\u00e1tica \u00e9 o seguinte: voc\u00ea tem v\u00e1rias ag\u00eancias que fazem isso, que estudam isso. Quanto mais consenso \u00e9 isso, mais natural que aquilo seja a verdade em rela\u00e7\u00e3o a uma droga ou a uma tecnologia. E, a\u00ed, seguir essa orienta\u00e7\u00e3o, para mim, \u00e9 a condu\u00e7\u00e3o adequada, entendeu? Por isso, essa \u00e9 a forma como eu trabalho. Enquanto a cloroquina fazia, era estudada e voc\u00ea n\u00e3o sabia o resultado, n\u00e3o sabia o quanto ela era ben\u00e9fica ou n\u00e3o, voc\u00ea est\u00e1 diante de uma situa\u00e7\u00e3o de d\u00favida. A partir do instante em que voc\u00ea tem o resultado, o uso eu colocaria como errado, porque voc\u00ea j\u00e1 tem um dado que mostra que aquilo n\u00e3o funciona. Ent\u00e3o, s\u00e3o dois momentos distintos: um \u00e9 at\u00e9 voc\u00ea ter a informa\u00e7\u00e3o; outro, depois dela. Obrigado, Senador. Obrigado, Senador. Obrigado, Senador. Isso. \u00c9, eu pedi para sair. Eu pedi para sair. Eu coloquei aqui antes: para mim essa lideran\u00e7a tem que ser do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e, indiretamente, tem que ser do Governo como um todo. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a minha posi\u00e7\u00e3o. Essa lideran\u00e7a deveria ser do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do Governo como um todo. N\u00e3o, mas isso \u00e9 correto. Eu confirmo 100% do que a senhora comentou. Eu acrescentei comunica\u00e7\u00e3o. Eram sete. Essa situa\u00e7\u00e3o desses sete itens que eu coloquei \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o em que voc\u00ea tem uma gest\u00e3o perfeita, t\u00e1? O meu diagn\u00f3stico, o que eu vi \u00e9 que hoje isso n\u00e3o existe, em fun\u00e7\u00e3o de como o sistema foi se ajustando ao longo do tempo. A grande parte dos pontos da sa\u00fade \u00e9 resolvida em n\u00edvel estadual e municipal. S\u00f3 que a Covid traz a necessidade... \u00c9 uma sobrecarga que demanda realmente lideran\u00e7a e coordena\u00e7\u00e3o, porque voc\u00ea tem que ter uma defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia, de planejamento, tudo isso. E isso n\u00e3o aconteceu porque o sistema n\u00e3o tinha uma prepara\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para atuar dessa forma. Ent\u00e3o, neste momento, eu n\u00e3o estou dizendo que \u00e9 culpa deste Governo ou de um governo anterior. Eu digo que \u00e9 como o sistema se colocou, porque essa combina\u00e7\u00e3o a\u00ed \u00e9 muito dif\u00edcil. Ela acontece \u2013 a senhora vai entender o que eu estou falando muito bem \u2013 em alta performance. Isso a\u00ed \u00e9 constru\u00eddo ao longo do tempo. Lideran\u00e7a, coordena\u00e7\u00e3o, isso tudo vai acontecendo. Voc\u00ea n\u00e3o consegue isso por decreto. Voc\u00ea vai sendo... Eu digo sempre que o l\u00edder \u00e9 aquele que \u00e9 melhor estar com voc\u00ea do que estar sozinho. Ent\u00e3o essa lideran\u00e7a \u00e9 conquistada. Mas, como a gente nunca teve uma necessidade t\u00e3o grande ao longo dos \u00faltimos anos, acho que isso n\u00e3o aconteceu. N\u00e3o houve essa necessidade. S\u00f3 que isso, para mim, \u00e9 o que a gente tem que aprender com a Covid para construir daqui para frente. Entendeu? Mas esses pontos eu acho que s\u00e3o fundamentais para uma gest\u00e3o de alta performance. N\u00e3o, n\u00e3o! No per\u00edodo em que eu l\u00e1 estive, a gente tinha o recurso necess\u00e1rio disponibilizado para poder atuar. Ent\u00e3o, at\u00e9 por isso, n\u00e3o houve uma necessidade grande de eu interagir com o Ministro. Sempre existe intera\u00e7\u00e3o de equipes. Voc\u00ea tem... Agora n\u00e3o existia a necessidade de uma intera\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para alguma coisa, porque a coisa, pelo menos do ponto de vista de recurso vindo do Minist\u00e9rio da Economia, estava acontecendo. Ent\u00e3o, naquele momento em que voc\u00ea tem um monte de problemas para resolver, quando voc\u00ea n\u00e3o tem uma \u00e1rea que n\u00e3o \u00e9 um problema naquele momento, ela acaba ficando em segundo plano, porque voc\u00ea n\u00e3o precisa fazer alguma coisa naquele momento. Entendeu? Essa tese de imunidade de rebanho, em que voc\u00ea adquire a imunidade atrav\u00e9s do contato, e n\u00e3o da vacina, isso \u00e9 um erro. Ent\u00e3o, a imunidade voc\u00ea vai ter atrav\u00e9s da vacina, n\u00e3o atrav\u00e9s de pessoas sendo infectadas. Ent\u00e3o, isso a\u00ed n\u00e3o \u00e9 um conceito correto. Ent\u00e3o, o que acabou acontecendo \u2013 eu at\u00e9 comentei antes \u2013 \u00e9 que voc\u00ea teve nos lugares uma sobrecarga dos sistemas, porque voc\u00ea teve muito mais casos que o sistema podia receber. Isso \u00e9 mais um item que deixa claro como \u00e9 importante voc\u00ea j\u00e1 estar preparado gerencialmente para enfrentar uma pandemia, entendeu? Isso \u00e9 mais uma coisa que a gente vai ter que aprender. Mas essa imunidade de rebanho, atrav\u00e9s de infec\u00e7\u00f5es, n\u00e3o, isso \u00e9 um erro. Senador, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira pergunta, eu n\u00e3o sei lhe dizer por que que os m\u00e9dicos prescrevem j\u00e1 que existe hoje, dentro das institui\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia mundial, um consenso em rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos. Eu n\u00e3o posso falar por eles, mas seria... Eu colocaria como inadequada ou errada essa prescri\u00e7\u00e3o. Outra coisa que o senhor colocou em rela\u00e7\u00e3o a... Por que talvez n\u00e3o... Se eu estiver falando a pergunta errada, o senhor me corrija, mas por que n\u00e3o fazer alguma coisa? Primeiro, porque, se a coisa n\u00e3o funciona e pode ter risco, n\u00e3o tem sentido fazer, porque voc\u00ea coloca risco sem agregar benef\u00edcio. Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9dicos, eu tenho muito respeito pela classe m\u00e9dica, eu tenho um respeito muito grande, porque eu conhe\u00e7o profissionais de alt\u00edssima qualidade, mas o meu maior compromisso \u00e9 com a sociedade, n\u00e3o \u00e9 com os m\u00e9dicos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, a gente realmente come\u00e7ou um m\u00eas depois. A gente teve algumas coisas que foram ruins, porque a gente teve aquele atraso da AstraZeneca, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele erro que eles cometeram na Inglaterra, quando deram metade da dose e fez parar o estudo. Isso atrasou a libera\u00e7\u00e3o do medicamento. E a gente teve tamb\u00e9m um per\u00edodo em que as vacinas eram compradas sob risco, quer dizer, isso foi pelo que acompanhei. O que acontece? Tem um momento em que voc\u00ea n\u00e3o sabe se a vacina funciona e voc\u00ea compra a dose no risco de, se aquela vacina n\u00e3o funcionar, voc\u00ea poder perder aquilo. (Interven\u00e7\u00f5es fora do microfone.) Vou esperar s\u00f3 um pouquinho... (Soa a campainha.) Ent\u00e3o... E a gente... Nesse per\u00edodo em que voc\u00ea tem os contratos de risco, a gente tem os pa\u00edses mais ricos investindo pesado na compra. Por exemplo, o n\u00famero que eu tenho, que eu vi na m\u00eddia, que os Estados Unidos investiram foi de mais ou menos US$18 bilh\u00f5es. Isso a\u00ed equivale hoje a mais ou menos R$100 bilh\u00f5es. Se a gente olhar o or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para 2021, que eu vi que \u00e9 de 131, d\u00e1 para ver a diferen\u00e7a de poder que os pa\u00edses t\u00eam para tentar antecipar e entrar nesse tipo de contrato de risco. Eu acho que vale a pena entrar no contrato de risco, mas s\u00e3o cen\u00e1rios. E, depois, voc\u00ea tem as vacinas quando elas j\u00e1 t\u00eam a confirma\u00e7\u00e3o de resultado e a\u00ed voc\u00ea j\u00e1 tem muitas doses j\u00e1 compradas e, quando voc\u00ea entra comprando depois, voc\u00ea entra no final da fila. Ent\u00e3o, isso vai explicar por que a gente tem tanta dificuldade nesse momento de receber as doses compradas, n\u00e3o \u00e9? Fora todas as incertezas. Uma coisa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid \u00e9 que ela \u00e9 cercada de muita incerteza e muitas dificuldades. Ent\u00e3o, muita coisa acontece que, no meio do caminho, aquilo muda o cen\u00e1rio, porque alguma coisa diferente aconteceu. Ent\u00e3o, por exemplo, se a \u00cdndia tiver essa crise, provavelmente a gente tem risco de ter menos insumo ou menos vacina. A gente tem que entender que, em situa\u00e7\u00f5es mundiais como essa, voc\u00ea est\u00e1 sempre no risco de acontecer alguma coisa que n\u00e3o era prevista. Ent\u00e3o, isso tudo fez com que a gente, apesar de ter come\u00e7ado com um m\u00eas, ficasse com essa dificuldade que tem hoje. E tem um ponto que eu queria colocar, que eu at\u00e9 separei aqui: a gente, nesse momento... Quer dizer, a gente tem hoje, pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, quatro vacinas em Fase IV, mas a gente tem que atentar que existem hoje... S\u00f3 para voc\u00eas terem uma ideia, hoje tem um estudo... S\u00f3 em Fase III, tem 26 vacinas. E essas vacinas mais novas j\u00e1 v\u00e3o sendo preparadas para as novas variantes. A gente tem que entender que a mesma incerteza que a gente tinha l\u00e1 atr\u00e1s, a gente tem hoje. Ent\u00e3o, o fato de a gente... Hoje a gente tem que parar e ver tamb\u00e9m as vacinas que est\u00e3o sendo desenvolvidas, al\u00e9m das que a gente tem hoje, porque pode ser que essas vacinas possam ser as melhores op\u00e7\u00f5es no futuro. Ent\u00e3o, isso tudo \u00e9 muito importante. A\u00ed j\u00e1 entra na parte de estrat\u00e9gia e planejamento, entendeu? Ent\u00e3o, isso a\u00ed \u00e9 mais ou menos o que eu podia falar. Se tiver alguma pergunta objetiva que eu n\u00e3o tenha respondido, o senhor, por favor, pergunta que eu respondo. Bom, a primeira pergunta \u00e9... S\u00f3 para eu relembrar. A primeira \u00e9... Ah! A minha entrada. Quando eu entrei, qual era a minha expectativa? Era ajudar o Brasil. Eu achava que tinha experi\u00eancia, que tinha forma\u00e7\u00e3o e que eu poderia trazer uma forma... Eu tinha esperan\u00e7a de trazer uma forma eficiente de abordar n\u00e3o s\u00f3 a Covid, mas o per\u00edodo p\u00f3s-Covid. E voc\u00ea s\u00f3 consegue saber exatamente as suas oportunidades quando voc\u00ea est\u00e1 dentro. Voc\u00ea n\u00e3o consegue saber as coisas de fora. At\u00e9 voc\u00ea entrar, s\u00f3 l\u00e1 dentro \u00e9 que voc\u00ea consegue entender realmente qual \u00e9 a sua oportunidade, qual \u00e9 o recurso que voc\u00ea tem. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o, porque eu sempre deixei muito claro que... At\u00e9 porque quanto mais liberdade a gente tinha para gastar, mais rigoroso tinha que ser o processo interno. Ent\u00e3o, eu nunca vi nada ligado \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no per\u00edodo em que eu estive l\u00e1. Correto. Sim. N\u00e3o. N\u00e3o concordo com nenhuma delas. Correto. Sim. Isso eu s\u00f3 sei pela m\u00eddia. Sim. Sim. \u00c9. O Presidente tem a posi\u00e7\u00e3o dele de defender a cloroquina. Eu sa\u00ed em fun\u00e7\u00e3o disso, e ele mant\u00e9m a posi\u00e7\u00e3o dele. Eu nunca conversei com ningu\u00e9m, at\u00e9 para ouvir essa opini\u00e3o. Eu s\u00f3 conversava direto com o Presidente. Ent\u00e3o, n\u00f3s... Eu acredito que sim se a gente tivesse entrado nas compras de risco. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) S\u00e3o duas coisas distintas: uma \u00e9 o cons\u00f3rcio, que \u00e9 o do Covax Facility, que a gente poderia ter adquirido doses em maior quantidade; e a outra \u00e9 daquela fase que eu falei em que voc\u00ea pode fazer compra no risco: que, se a vacina n\u00e3o d\u00e1 certo, voc\u00ea perde. Isso eu acho que \u00e9 uma discuss\u00e3o que tem que... Esse tipo de posi\u00e7\u00e3o eu acho que tem que ser uma posi\u00e7\u00e3o Brasil, porque \u00e9 um grande volume de dinheiro, onde voc\u00ea coloca no risco. Eu acho que a\u00ed voc\u00ea tem que ter uma posi\u00e7\u00e3o Brasil \u2013 n\u00e3o pode ser s\u00f3 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Mas, tendo uma estrat\u00e9gia mais focada em vacina, provavelmente a gente teria tido mais vacina. A gente tem que tomar s\u00f3... Tentar trazer tamb\u00e9m para... Essa \u00e9 a minha posi\u00e7\u00e3o, mas, a situa\u00e7\u00e3o que existe hoje, a gente tem que lembrar que as vacinas, em m\u00e9dia, levavam dez anos para serem desenvolvidas \u2013 a mais r\u00e1pida levou quatro \u2013, e o que aconteceu em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid foi um neg\u00f3cio... \u00c9 totalmente fora do padr\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o... Mas eu acho que, numa estrat\u00e9gia onde a gente tivesse foco na vacina, a gente provavelmente teria um acesso maior e mais precoce \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o sei lhe dizer. Eu acho que ele foi firmado em junho... Eu n\u00e3o sei a data, eu sei que tem uma data onde ele \u00e9 firmado, eu j\u00e1 n\u00e3o estava mais no minist\u00e9rio. Mas eu... O contrato original com a Astra, eu acho que ele \u00e9, se eu n\u00e3o me engano, um contrato de risco. E a\u00ed eu queria at\u00e9, Senador, s\u00f3 rapidamente, um coment\u00e1rio. Quando fechei a vinda das vacinas do teste, eu fechei com a Oxford. A AstraZeneca nem estava envolvida, s\u00f3 para o senhor saber. Eu fechei direto com a universidade. A Pfizer, na \u00e9poca, n\u00e3o tinha essa disponibilidade. Numa prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica em que voc\u00ea compra o rem\u00e9dio \u2013 embora eu questione a posi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u2013, isso \u00e9 um direito do paciente, seja por que motivo for, de comprar o rem\u00e9dio. Quando voc\u00ea fala em dinheiro p\u00fablico e como a gente n\u00e3o tem volumes grandes de recursos comparados ao que a gente precisa, a\u00ed eu acho que voc\u00ea n\u00e3o pode usar em coisas que voc\u00ea sabe que n\u00e3o funcionam. Senador, isso cai dentro daquela situa\u00e7\u00e3o em que eu precisaria de um dado cient\u00edfico e t\u00e9cnico para responder. Isso \u00e9 uma pergunta que... \u00c9 uma opini\u00e3o em cima de uma situa\u00e7\u00e3o que eu acho grave. Ent\u00e3o, essa a\u00ed... Sem alguma base cient\u00edfica, eu n\u00e3o tenho como lhe responder. Eu acho que voc\u00ea tem estudos que voc\u00ea pode avaliar... Hoje existem grupos no mundo que est\u00e3o estudando o impacto das iniciativas e das n\u00e3o iniciativas. Eu vou dar um exemplo simples, que \u00e9 o seguinte. Digamos que eu tenho um lugar em que eu tenho muito c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e eu resolvo controlar, melhorar o problema de c\u00e2ncer de pulm\u00e3o naquela regi\u00e3o. A\u00ed vem um estudo para mim que diz que quem usa isqueiro tem mais c\u00e2ncer de pulm\u00e3o. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o \u00e9 o isqueiro, \u00e9 o tabagismo, mas qual \u00e9 o problema pr\u00e1tico? Quanto mais complexa \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o, mais desinforma\u00e7\u00e3o voc\u00ea tem, mais incerteza, mais dif\u00edcil \u00e9 voc\u00ea entender o que \u00e9 cigarro, o que \u00e9 isqueiro. Qual o problema pr\u00e1tico para as pol\u00edticas? Se eu n\u00e3o consigo enxergar o que \u00e9 que \u00e9 realmente a causa, em vez de eu fazer uma pol\u00edtica para combater o tabagismo, eu solto uma lei para proibir venda de isqueiro. Existem hoje grupos no mundo que est\u00e3o tentando entender exatamente o que faz diferen\u00e7a. Vou at\u00e9 dar um exemplo para o senhor. Eu tenho acompanhado a evolu\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o no mundo. A Bloomberg tem uma p\u00e1gina onde ela bota num gr\u00e1fico a evolu\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o e a evolu\u00e7\u00e3o de casos novos. O senhor vai olhar... \u00c0s vezes, n\u00e3o tem correla\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, por exemplo, Seychelles agora, que \u00e9 o lugar que mais vacinou no mundo, est\u00e1 tendo que fazer bloqueio. Voc\u00ea pega Maldivas, quanto mais vacina mais caso tem. Voc\u00ea pega o Chile, n\u00e3o teve sucesso. Quando voc\u00ea pega, por exemplo, Reino Unido e Estados Unidos, quando voc\u00ea v\u00ea a queda da curva, eles tinham vacinado um percentual muito baixo da popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, a pergunta hoje \u00e9: o que realmente faz diferen\u00e7a? \u00c9 por isso que eu falo que hoje existem m\u00e9todos de pesquisa que tentam ver pesquisas desse tipo nessa linha. A\u00ed, no caso, eu traria especialistas para fazer isso. N\u00e3o sou eu a pessoa que vai lhe dar informa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de uma metodologia detalhada, mas eu sei que tem pesquisadores que t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de avaliar e desenhar esse tipo de estudo. E acredito que esteja sendo discutido em centros de pesquisas no mundo j\u00e1. Obrigado, Senador. Obrigado, Senador. N\u00e3o. Em reuni\u00f5es com ele, eu falei sobre o rem\u00e9dio. Eu tinha a minha posi\u00e7\u00e3o clara de que eu n\u00e3o ampliaria o uso. Teve reuni\u00e3o em que esse assunto foi falado. Se o senhor considerar isso uma reuni\u00e3o sobre o assunto, a resposta \u00e9 sim, tive, t\u00e1? S\u00f3 para deixar claros alguns conceitos, voc\u00ea pode estar com a pessoa, e ela fazer um coment\u00e1rio. Ent\u00e3o, se um coment\u00e1rio significa ser uma reuni\u00e3o, a resposta \u00e9 sim, t\u00e1? S\u00f3 para a gente deixar isso bem claro. Sobre essa pauta espec\u00edfica, n\u00e3o. Essa reuni\u00e3o foi a reuni\u00e3o em que o CFM leva para o Presidente o documento onde ele amplia a autoriza\u00e7\u00e3o de uso da cloroquina. Ocorreu. Essa pauta. Fez. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Ent\u00e3o, houve. Desculpa. A reuni\u00e3o do CFM, sim. Houve sim. Ent\u00e3o, pode colocar que sim. Mudo o que eu falei. Houve. Senador, s\u00f3 um coment\u00e1rio. N\u00e3o foi uma reuni\u00e3o para discutir; foi para o CFM apresentar o documento ao Presidente. A gente tinha um acompanhamento di\u00e1rio de tudo que estava surgindo no mundo em rela\u00e7\u00e3o a tratamento. Naquele momento, a gente n\u00e3o tinha qualquer medicamento, mesmo a dexametasona, que foi apresentada depois, que tivesse mostrado benef\u00edcio contra a Covid. Isso que o senhor est\u00e1 falando \u00e9 j\u00e1 o quadro que evoluiu para o quadro inflamat\u00f3rio, que \u00e9 o doente mais grave, que \u00e9 a exce\u00e7\u00e3o, mas naquele momento em que eu estava, j\u00e1 tinha um grupo que trabalhava diariamente o que estava saindo na literatura, mas n\u00e3o existia naquela \u00e9poca um medicamento que fosse cientificamente comprovado como eficaz em qualquer das fases, mesmo na fase mais grave. Perfeito. Mais ou menos em abril... ... em doentes hospitalizados. Tem um estudo do Jama, tem um estudo do New England... Vinte e tr\u00eas. N\u00e3o, n\u00e3o foi o Hugo. O Hugo eu saberia. Foi uma pessoa que trabalhava l\u00e1, mas n\u00e3o era o Hugo. N\u00e3o passei. N\u00e3o, senhor. Nunca tive. Senador, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reuni\u00e3o do dia 23, foi uma reuni\u00e3o onde o Presidente do CFM, essencialmente, apresenta um documento onde o CFM valida o uso de cloroquina em pacientes com doen\u00e7a leve a moderada, desde que de acordo com crit\u00e9rio m\u00e9dico. Essencialmente, foi isso. A consequ\u00eancia da reuni\u00e3o foi que esse documento do CFM se torna p\u00fablico e isso passa a ser uma posi\u00e7\u00e3o do CFM. \u00c9 IgG e IgM, dependendo da fase. IgG, IgM e IgA, os tr\u00eas. \u00c9, o que eu... Isso era uma coisa que eu falava... Quer dizer, eu colocava isso claramente, porque... O que acontece? Como a gente tem um desconhecimento da doen\u00e7a... E o que est\u00e1 acontecendo agora, por exemplo, \u00e9 a evolu\u00e7\u00e3o das variantes, que, em minha opini\u00e3o pessoal, eu acredito que tenham impacto grande nas novas ondas, e voc\u00ea v\u00ea que isso pode evoluir com novas variantes em cima das variantes. Ent\u00e3o, a mensagem que fica \u00e9 que a gente n\u00e3o sabe como vai evoluir. A gente v\u00ea o mundo alternando os epicentros da doen\u00e7a entre os diferentes pa\u00edses. \u00c9 pouco prov\u00e1vel imaginar que isso v\u00e1 acabar agora. Ent\u00e3o, a gente n\u00e3o sabe exatamente onde vai acabar. A gente v\u00ea as vacinas surgindo, a gente v\u00ea vacinas que, quando s\u00e3o testadas em pa\u00edses que t\u00eam cepas, em algumas delas mostram efic\u00e1cia menor. Ent\u00e3o, existe ainda um grande grau de incerteza. Ent\u00e3o, a gente hoje tem que se comportar como deveria ter se comportado desde o come\u00e7o e, a\u00ed, a gente ainda tem algumas agravantes, porque a necessidade de informa\u00e7\u00e3o aumenta, porque agora voc\u00ea tem que conhecer quais s\u00e3o as variantes, como \u00e9 que elas evoluem, como \u00e9 que elas est\u00e3o sendo distribu\u00eddas, como \u00e9 que elas respondem \u00e0 vacina, como \u00e9 que elas respondem \u00e0 reinfec\u00e7\u00e3o e como \u00e9 que elas podem caminhar. E a gente passa a ter necessidade de uma coisa que vai ser uma rotina daqui para frente, que \u00e9 um laborat\u00f3rio de avalia\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, para a gente poder fazer o mapeamento gen\u00e9tico, at\u00e9 para ver como \u00e9 que essas variantes e essas evolu\u00e7\u00f5es v\u00e3o acontecer. Isso vai ser fundamental para a estrat\u00e9gia e o planejamento do enfrentamento da Covid. E eu quero deixar claro: a gente est\u00e1 no meio dela e a gente n\u00e3o sabe nem quando vai acabar nem o que vai acontecer. Ent\u00e3o, a mensagem que eu deixo aqui \u00e9 a mesma que eu coloquei antes: existe um n\u00edvel de incerteza muito grande. \u00c9 gest\u00e3o em tempos de absoluta incerteza e desconhecimento do que pode acontecer amanh\u00e3. Obrigado, Senador. (Suspensa \u00e0s 14 horas e 49 minutos, a reuni\u00e3o \u00e9 reaberta \u00e0s 14 horas e 57 minutos.) Senador, naquele momento, a gente n\u00e3o tinha uma droga espec\u00edfica para a Covid. A minha preocupa\u00e7\u00e3o na \u00e9poca, que inclusive foi um dos bra\u00e7os que eu levantei \u2013 eu disse ao senhor que eram cinco pontos, quatro foram colocados ali \u2013, era justamente voc\u00ea tentar antecipar, de alguma forma, o tratamento. Pela experi\u00eancia que eu tenho em oncologia, quanto mais precoce o tratamento, maior a chance de cura. Mas essa antecipa\u00e7\u00e3o voc\u00ea teria... Por exemplo, quando a gente foi para Manaus, a gente viu l\u00e1 o uso de tendas; para tentar evitar a intuba\u00e7\u00e3o, a gente v\u00ea oxig\u00eanio de alto fluxo, que depois foi colocado. Ent\u00e3o, existia uma ideia o tempo todo de tentar fazer um diagn\u00f3stico mais precoce poss\u00edvel para poder come\u00e7ar a tratar, naquela espec\u00edfica situa\u00e7\u00e3o, mas com coisas que j\u00e1 estavam assim... Que podiam funcionar. E aquilo, obviamente, \u00e9 sempre baseado em acompanhamento, em avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. Mas, naquele momento, a gente n\u00e3o tinha um medicamento em que, assim, a base cient\u00edfica mostrasse \u2013 base cient\u00edfica que eu digo s\u00e3o essas refer\u00eancias que eu coloquei antes \u2013 um resultado positivo. Por isso que eu n\u00e3o recomendava. Em rela\u00e7\u00e3o ao uso off-label, a gente n\u00e3o pode \u2013 como vou dizer? \u2013, talvez, misturar as coisas. O uso off-label \u00e9 aquela situa\u00e7\u00e3o em que voc\u00ea vai usar embora n\u00e3o esteja na bula, mas isso s\u00f3 se aplica a rem\u00e9dios que sabidamente funcionam. Ent\u00e3o, s\u00e3o duas coisas distintas: o uso off-label... Vou responder ao senhor. Esse material que o senhor tem, eu... N\u00e3o eu, mas um grupo tem que avaliar... Um grupo neutro tem que avaliar tecnicamente a metodologia desses estudos. Ent\u00e3o, hoje, o que \u00e9 que eu digo ao senhor? Qual foi a minha coloca\u00e7\u00e3o? H\u00e1 institui\u00e7\u00f5es que s\u00e3o refer\u00eancia mundial, e eu me baseio nelas. Ent\u00e3o, se eu... Ainda mais quando essas institui\u00e7\u00f5es conduzem para a mesma orienta\u00e7\u00e3o, eu fico mais confort\u00e1vel e mais seguro em seguir essa orienta\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao que o senhor colocou, o que eu faria seria uma condu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, mas, neste momento, com base no que eu tenho, eu n\u00e3o recomendaria, justamente por eu tratar de institui\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia mundial. Respeito as opini\u00f5es, principalmente de pessoas de renome, mas isso n\u00e3o \u00e9 uma raz\u00e3o para eu perder a minha linha t\u00e9cnica de avalia\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o. Muito obrigado pelas perguntas... O problema, come\u00e7ando da \u00faltima parte da pergunta, que foi, o senhor falou em... Como \u00e9 que eu vejo isso? A gente tem que fazer escolhas, n\u00e3o h\u00e1 uma coisa certa ou errada. Quando voc\u00ea, por exemplo, depende da China ou da \u00cdndia, onde voc\u00ea tem 90%, 94% do seu insumo, do seu equipamento vindo de l\u00e1, voc\u00ea, naturalmente, fez uma escolha econ\u00f4mica, porque voc\u00ea achou que desse lugar voc\u00ea vai trazer mais barato e isso vai liberar recursos para voc\u00ea usar em outras \u00e1reas da sa\u00fade. Quando voc\u00ea tem uma situa\u00e7\u00e3o como esta, voc\u00ea v\u00ea o risco que \u00e9 depender tanto de um pa\u00eds, de outros pa\u00edses. E a\u00ed pergunta agora \u00e9 a seguinte: qual \u00e9 a nossa estrat\u00e9gia, qual \u00e9 o equil\u00edbrio ideal entre eu desenvolver o Brasil e buscar a maximiza\u00e7\u00e3o do custo? E essa \u00e9 uma decis\u00e3o que vai ter que ser tomada, mas, isso para mim, \u00e9 uma decis\u00e3o que \u00e9 uma escolha estrat\u00e9gica que o Pa\u00eds tem que tomar. Ent\u00e3o, isso a\u00ed... \u00c9 \u00f3bvio que, se a gente conseguir produzir com mais efici\u00eancia e mais barato do que no exterior, isso \u00e9 o melhor dos mundos, mas, se a gente n\u00e3o tem essa realidade, se eu tenho que escolher entre o que \u00e9 de menor custo e o que me deixa mais protegido do resto do mundo, a gente vai ter que trabalhar. Porque se a gente pensar hoje, voc\u00ea pega a China e pega a \u00cdndia, s\u00e3o 2,8 bilh\u00f5es de pessoas. Se a gente tiver um problema na China, se a gente tiver um problema na \u00cdndia, o impacto que isso pode ter mundialmente \u00e9 enorme, porque eles v\u00e3o se proteger. Ent\u00e3o, essa \u00e9 uma decis\u00e3o estrat\u00e9gica, mais do que qualquer outra coisa. Em rela\u00e7\u00e3o ao como se preparar, o que eu comentei antes? Os sistemas de sa\u00fade n\u00e3o t\u00eam tanto recurso. Ent\u00e3o, s\u00f3 para os senhores terem uma ideia, com base em 2020, os n\u00fameros que a gente tem do SUS: o SUS hoje tem mais ou menos 212 milh\u00f5es de pessoas; 47,5 milh\u00f5es, ou um pouquinho mais, t\u00eam sa\u00fade suplementar; o restante depende exclusivamente do SUS, s\u00e3o 165 milh\u00f5es de pessoas. Se a gente pegar o recurso do sistema p\u00fablico e dividir pelas vidas do SUS, isso d\u00e1 mais ou menos uns R$2.200 por pessoa, por ano. \u00c9 \u00f3bvio que esse n\u00famero vai variar a depender de onde voc\u00ea pesquisa, h\u00e1 sempre uma varia\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o vai ser uma coisa gritante. Se voc\u00ea olhar pa\u00edses como os Estados Unidos... Por que eu estou citando Estados Unidos? Porque vacina \u00e9 a tecnologia, coisa nova, e na vacina, tecnologia nova geralmente tem um padr\u00e3o mundial, ela tem um padr\u00e3o local. Eles hoje t\u00eam mais ou menos R$65 mil, R$66 mil para gastar, por pessoa, por ano \u2013 que foi um dado de 2020 \u2013, comparado com 2.200 do SUS, mais ou menos. Se voc\u00ea quer um pa\u00eds, como o Reino Unido, que \u00e9 uma refer\u00eancia do nosso SUS, s\u00e3o mais ou menos R$24 mil por pessoa, por ano. S\u00f3 estou colocando a gente aqui num contexto de qual \u00e9 a realidade financeira: hoje, do nosso financiamento em sa\u00fade, mais ou menos 43% v\u00eam da sa\u00fade p\u00fablica, que \u00e9 mais ou menos... Voc\u00ea divide federal, estadual e municipal. O restante, as pessoas acham, \u00e0s vezes, que isso \u00e9 sa\u00fade suplementar, conv\u00eanio; n\u00e3o \u00e9. Um pouquinho mais da metade \u00e9 gasto do bolso. As pessoas t\u00eam que pagar por isso, seja se ela tem um sistema p\u00fablico ou suplementar, se \u00e9 o sistema p\u00fablico... Ent\u00e3o, essa \u00e9 a realidade do Pa\u00eds, est\u00e1 certo? Ent\u00e3o, esse financiamento \u00e9 que vai definir... Por que eu estou colocando isso? Para os pa\u00edses como o nosso, \u00e9 muito mais dif\u00edcil sem tentar trabalhar custo, muito. Ent\u00e3o, o que acontece? Por que eu estou falando isso? Os sistemas de sa\u00fade t\u00eam que funcionar com a efici\u00eancia m\u00e1xima. Com efici\u00eancia m\u00e1xima, voc\u00ea normalmente evita ociosidade. Voc\u00ea est\u00e1 falando em equipamentos, est\u00e1 falando em leitos, voc\u00ea est\u00e1 falando em recursos humanos. E a\u00ed eu n\u00e3o estou discutindo car\u00eancias existentes no momento, porque voc\u00ea pode ter um sistema que no momento j\u00e1 tem car\u00eancia de leito, de profissional de sa\u00fade, de equipamento. Eu n\u00e3o estou discutindo essa defici\u00eancia do momento. Eu estou dizendo em rela\u00e7\u00e3o a como se preparar para o futuro. Se voc\u00ea tem um sistema que trabalha assim no limite, a chance de voc\u00ea fazer com que esse sistema responda a uma sobrecarga \u00e9 m\u00ednima, praticamente nenhuma, principalmente quando voc\u00ea n\u00e3o tem informa\u00e7\u00e3o em tempo real e complexa e de qualidade para entender, fazer um diagn\u00f3stico r\u00e1pido e evoluir. Por que eu estou falando isso? Final disso tudo: o mais importante \u00e9 controlar a transmiss\u00e3o, porque voc\u00ea tem que tentar n\u00e3o sobrecarregar o sistema, at\u00e9 porque, quando tudo isso passar \u2013 algum dia a Covid vai passar \u2013, se voc\u00ea criou uma estrutura que \u00e9 al\u00e9m do necess\u00e1rio, voc\u00ea vai assumir que teve um gasto que foi para o momento, voc\u00ea pode ter alguma perda. O que voc\u00ea pode fazer agora tamb\u00e9m \u00e9 o seguinte: o que era deficiente antes, o que eu posso aproveitar da estrutura\u00e7\u00e3o da Covid para eu melhorar a efici\u00eancia e a infraestrutura do sistema? Ent\u00e3o, isso seria como eu conduziria, entendeu? Ent\u00e3o, ele valeria. E uma coisa fundamental que foi colocada s\u00e3o as doen\u00e7as n\u00e3o Covid. E hoje a gente tamb\u00e9m tem o Covid longo, que voc\u00ea vai ter que trabalhar, tem que se preparar para isso. Por exemplo, se voc\u00ea olhar o que aconteceu com cirurgia de c\u00e2ncer, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, houve uma queda significativa, s\u00e3o pessoas que v\u00e3o ter consequ\u00eancias futuras, seja de tratamento mais agressivo, seja de morte. Ent\u00e3o, realmente o sistema... E o que aconteceu com o sistema? Para ele poder se adaptar rapidamente \u00e0 Covid, ele teve que sacrificar um pouco as outras doen\u00e7as. Ent\u00e3o, na pr\u00e1tica, al\u00e9m de tudo, voc\u00ea sacrificou o sistema como um todo quando voc\u00ea aborda o n\u00e3o Covid tamb\u00e9m. Isso que eu estou falando \u00e9 o seguinte, \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia e planejamento, seja para evitar, em pandemias futuras, que voc\u00ea tenha uma quantidade grande de pessoas com a doen\u00e7a, seja para voc\u00ea definir como \u00e9 que voc\u00ea quer se estruturar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 depend\u00eancia externa e como \u00e9 que voc\u00ea tenta aproveitar esse momento para sanear defici\u00eancias anteriores. Isso seria como eu conduziria. Senador, o senhor poderia, por favor, me fazer umas perguntas, porque ele fez tantas que eu acho que ele... H\u00e1 alguma que o senhor sugira, assim, mais espec\u00edfica, Presidente? T\u00e1. Nessa reuni\u00e3o, essencialmente, o que aconteceu foi: o Presidente do CFM veio com um documento, conversou com o Presidente, colocou para ele o que o CFM faria, que seria estender a autoriza\u00e7\u00e3o de uso para a doen\u00e7a leve, dependendo da condu\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico que estivesse vendo \u00e0quele momento, e basicamente foi isso que foi falado, acabou a reuni\u00e3o e eles sa\u00edram. N\u00e3o teve uma extens\u00e3o disso. Foi realmente uma, uma... Levar o documento para o Presidente. A ess\u00eancia foi isso, Senador. A ess\u00eancia foi. N\u00e3o teve uma coisa maior do que isso. Foi s\u00f3 isso. Em rela\u00e7\u00e3o ao isolamento, a minha posi\u00e7\u00e3o era que a gente trabalhasse os crit\u00e9rios e trouxesse aquilo para um programa de controle de transmiss\u00e3o, que \u00e9 o que eu tenho falado aqui durante o depoimento. Isso era o que era o objetivo. E, obviamente, quando eu apresento um documento desse, quando a gente discute isso com o Conass, com o Conasems, eu deixo uma posi\u00e7\u00e3o muito clara do que eu sou a favor, quer dizer, ali n\u00e3o era uma posi\u00e7\u00e3o radical de ser a favor ou ser contra tudo. Aquilo voc\u00ea tinha... O problema hoje da Covid, tudo isso, \u00e9 que voc\u00ea tem a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas que t\u00eam que ser dirigidas por informa\u00e7\u00e3o, pela situa\u00e7\u00e3o do momento. E a abordagem radical de \"ah, \u00e9 a favor de lockdown\", \"\u00e9 contra o lockdown\", naquele momento at\u00e9 foi uma coisa ruim, porque transformava uma discuss\u00e3o que poderia ser t\u00e9cnica em uma discuss\u00e3o pol\u00edtica. Claro. Se eu me lembro bem, quatro reuni\u00f5es. Eu acredito que estavam na minha agenda. Isso eu n\u00e3o discuti com ele. Isso a\u00ed eu fui fazendo o que eu achava que tinha que fazer. Ele nunca me abordou em rela\u00e7\u00e3o a isso. Especificamente n\u00e3o, mas eu estava tocando um projeto, que logo foi esse que foi publicado e hoje est\u00e1 no Conass e no Conasems. S\u00f3 um instantinho, Senadora. Eu estou s\u00f3 procurando um n\u00famero aqui para passar o n\u00famero certo porque eu fiz essa conta. Eu acho que \u2013 deixe-me ver se eu consigo achar aqui \u2013 uma coisa que eu dei... Eu avaliei a nossa evolu\u00e7\u00e3o de mortes e casos e eu vi que, quando voc\u00ea pega o pico de mortes na segunda onda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira, o n\u00famero de casos aumentou 68% e a mortalidade aumentou 180% ou 160%, o que me sugeriu que o v\u00edrus tinha uma letalidade maior. Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de recurso financeiro, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 dinheiro que faz diferen\u00e7a. \u00c9 a efici\u00eancia com que o sistema funciona. Ent\u00e3o, hoje o pa\u00eds que mais gasta dinheiro com sa\u00fade s\u00e3o os Estados Unidos, e eles tiveram um cen\u00e1rio muito ruim. Se pegar Luxemburgo, que \u00e9 o pa\u00eds mais rico do mundo em termos de PIB per capita, a gente chegou a ter 1.260 mortes. Ent\u00e3o, por que eu estou falando isso? \u00c9 uma combina\u00e7\u00e3o de recurso financeiro, obviamente, mas com uma efici\u00eancia na condu\u00e7\u00e3o do sistema. A efici\u00eancia do sistema, sim, mas n\u00e3o s\u00f3 sobre o isolamento social. Sobre o isolamento, sim. Sim. Eu quero at\u00e9 quero fazer um coment\u00e1rio. O que acontece? Normalmente, voc\u00ea tem, vamos dizer, tr\u00eas blocos da parte da transmiss\u00e3o. Primeiro, a gente l\u00e1 tem os suscet\u00edveis, os infectados, esses que recuperaram. Com a variante, voc\u00ea pode ter um problema porque o recuperado pode voltar a ser suscet\u00edvel. Ent\u00e3o, voc\u00ea tem que ter esse cen\u00e1rio. Mas a outra coisa \u00e9: o que est\u00e1 acontecendo hoje e nas pr\u00f3ximas, talvez, duas semanas \u00e9 uma consequ\u00eancia do que j\u00e1 aconteceu anteriormente, da transmiss\u00e3o que j\u00e1 aconteceu. Daqui para frente, voc\u00ea vai ver que, em algum momento nas semanas futuras, o que voc\u00ea fizer hoje vai fazer diferen\u00e7a. Ent\u00e3o, o distanciamento \u00e9 importante, porque tr\u00eas coisas s\u00e3o fundamentais: o tempo que a pessoa transmite; durante o tempo em que ela transmite, o qu\u00e3o intensa \u00e9 a transmiss\u00e3o \u2013 e a\u00ed a variante pode ser mais transmiss\u00edvel \u2013; e o quanto as pessoas interagem. Quando voc\u00ea faz a restri\u00e7\u00e3o, o isolamento, o lockdown, seja o nome que voc\u00ea vai dar, voc\u00ea restringe o contato e, naturalmente, voc\u00ea vai fazer os casos e mortes ca\u00edrem. O problema pr\u00e1tico \u00e9 como voc\u00ea consegue sair disso. E a\u00ed a gente tem agora uma op\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a vacina, mas que est\u00e1 um pouco lenta. Ent\u00e3o, o que estou dizendo \u00e9 o seguinte: enquanto a gente n\u00e3o tinha a vacina, a minha sugest\u00e3o na \u00e9poca era justamente um controle da transmiss\u00e3o, que envolveria testagem, isolamento, rastreamento, quarentena. Qual \u00e9 o problema pr\u00e1tico? Voc\u00ea precisa ter n\u00e3o s\u00f3 um sistema de sa\u00fade funcionando, mas um sistema social que consiga abra\u00e7ar as pessoas que n\u00e3o conseguem se afastar. Ent\u00e3o, esse isolamento \u00e9 necess\u00e1rio, trava os casos e trava as mortes, diminui a sobrecarga do sistema, mas esse planejamento n\u00e3o \u00e9 simples, porque, na pr\u00e1tica, enquanto voc\u00ea n\u00e3o tem uma solu\u00e7\u00e3o... O que \u00e9 o ideal hoje? Enquanto voc\u00ea faz o distanciamento e come\u00e7a a vacinar, em algum momento voc\u00ea tem uma prote\u00e7\u00e3o e voc\u00ea consegue sair do distanciamento. Ent\u00e3o, por que estou colocando a dificuldade que \u00e9 de voc\u00ea gerir uma situa\u00e7\u00e3o como essa? Agora, o que \u00e9 ineg\u00e1vel \u00e9 que, quando voc\u00ea s\u00f3 tem a op\u00e7\u00e3o do distanciamento e da m\u00e1scara, essa \u00e9 a op\u00e7\u00e3o que voc\u00ea tem que seguir. A resposta a sua pergunta objetiva \u00e9 sim. Eu vou ser bem objetivo. Quando eu falei que eu n\u00e3o tinha autonomia, eu n\u00e3o tinha autonomia e lideran\u00e7a, porque, eu... Quer dizer, na minha... Como \u00e9 que eu vejo isso? Eu acho que, em situa\u00e7\u00f5es como a da Covid, em que voc\u00ea tem uma situa\u00e7\u00e3o Brasil, voc\u00ea precisa de lideran\u00e7a e coordena\u00e7\u00e3o. E a\u00ed voc\u00ea tem que receber essa autonomia para ter lideran\u00e7a para poder ir buscar essa lideran\u00e7a e essa coordena\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, realmente... Perfeito. Obrigado, Senadora. Senadora..."}]