[{"doc_id": "20210618_FRANCISCO_EDUARDO_CARDOSO_ALVES", "doc_text": "Bom dia a todos. Bom dia aos Exmos. Senadores da Rep\u00fablica. Agrade\u00e7o o convite feito por este colendo Colegiado, a Casa Alta do Congresso brasileiro, para dar meu testemunho sobre a minha experi\u00eancia no enfrentamento \u00e0 pandemia pelo novo coronav\u00edrus em nosso Pa\u00eds como m\u00e9dico e como servidor p\u00fablico. Meu nome \u00e9 Francisco Eduardo Cardoso Alves. Sou natural do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, capital do Estado. Sou m\u00e9dico formado pela Faculdade de Medicina da Universidade Federal do Rio de Janeiro, com resid\u00eancia m\u00e9dica em infectologia pelo Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas, o maior e mais tradicional hospital de doen\u00e7as infecciosas da Am\u00e9rica Latina, na cidade de S\u00e3o Paulo, onde resido h\u00e1 18 anos. Ap\u00f3s a resid\u00eancia, mediante concurso p\u00fablico, me tornei m\u00e9dico assistente da UTI do Em\u00edlio Ribas, centro de excel\u00eancia que re\u00fane a nata da infectologia brasileira no servi\u00e7o p\u00fablico. Tamb\u00e9m sou perito m\u00e9dico federal do Minist\u00e9rio da Economia, nome atual da antiga carreira de perito m\u00e9dico do INSS. Fui Presidente, entre 2015 a 2020, da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Peritos M\u00e9dicos Federais e atualmente sou Vice-Presidente eleito dessa entidade. Durante minha vida estudantil, sempre fui eleito pelos meus pares para represent\u00e1-los perante as institui\u00e7\u00f5es \u00e0s quais est\u00e1vamos vinculados. Quando escolhi cursar Medicina, tinha claro em mim um \u00fanico objetivo: salvar vidas, acolher o sofrimento do cidad\u00e3o e contribuir com o melhor da minha pr\u00e1tica e t\u00e9cnica para aliviar as dores da pessoa que me procura, curar, se poss\u00edvel, prevenir sempre. Logo no in\u00edcio da faculdade, ficaram claras as dificuldades que teria pela frente no plano pessoal, profissional e social para atingir tal meta. Por\u00e9m, persevero h\u00e1 23 anos neste prop\u00f3sito. O bom m\u00e9dico sempre \u00e9 um eterno aluno. Ainda na faculdade, participei de projetos de extens\u00e3o que ajudaram centenas de fam\u00edlias carentes em favelas do Rio de Janeiro, projeto esse que recebeu premia\u00e7\u00f5es da UFRJ. Desde que me formei em Medicina, sempre trabalhei no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, onde atuo salvando vidas h\u00e1 20 anos, dentro dos preceitos \u00e9ticos que regem a atividade m\u00e9dica neste Pa\u00eds, a despeito das enormes car\u00eancias que o SUS enfrenta at\u00e9 hoje, inclusive os p\u00e9ssimos sal\u00e1rios pagos aos profissionais respons\u00e1veis por cuidar da vida dos cidad\u00e3os brasileiros. Em todos esses anos, nunca me furtei a atender gratuitamente incont\u00e1veis pessoas que me procuraram dia e noite em busca de aux\u00edlio, ajuda, orienta\u00e7\u00e3o ou recomenda\u00e7\u00e3o. Sempre fez parte da minha ess\u00eancia querer ajudar o pr\u00f3ximo, por\u00e9m, entendo que nossa profiss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um regime sacerdotal, ela precisa ser valorizada e bem remunerada, precisa de dignidade no ambiente de trabalho e condi\u00e7\u00f5es de atendimento, mas isso nunca me impediu de ajudar o outro. A sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 valorizada neste Pa\u00eds como deveria, muita gente passa muita necessidade para conseguir o b\u00e1sico, e, \u00e0s vezes, nem isso. S\u00f3 quem est\u00e1 na linha de frente, longe de gabinetes, entende essa situa\u00e7\u00e3o e sabe o que realmente ocorre nos postos de atendimento Pa\u00eds afora. Como servidor p\u00fablico em outra \u00e1rea social sens\u00edvel, a previd\u00eancia social, sendo um agente do Estado brasileiro, sempre contribu\u00ed com todos os Governos que solicitaram ajuda, seja no Governo Lula, Governo Temer e, agora, no atual Governo. Quando se trata de ajudar o Pa\u00eds e ajudar o povo brasileiro, n\u00e3o devemos jamais olhar para bandeiras pol\u00edticas, e, sim, fazer o que h\u00e1 de melhor para cumprir nossa miss\u00e3o. Como dirigente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Peritos M\u00e9dicos Federais, ajudamos o Governo Temer, especialmente, a reorganizar o gerenciamento da per\u00edcia m\u00e9dica federal, acabamos com as filas de espera para agendamento de per\u00edcia m\u00e9dica no INSS, elevamos o padr\u00e3o de atendimento dentro das unidades e ajudamos a realizar o maior programa de austeridade socioecon\u00f4mica do Pa\u00eds na \u00faltima d\u00e9cada, o programa revisional de benef\u00edcios por incapacidade, que, de acordo com o estudo publicado em revista da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas, gerou uma economia de R$85 bilh\u00f5es no controle de benef\u00edcios indevidos, fraudulentos ou j\u00e1 vencidos, que ainda eram pagos pelos cofres do trabalhador brasileiro. Gra\u00e7as a esse programa, segundo declara\u00e7\u00f5es, \u00e0 \u00e9poca, das autoridades, foi poss\u00edvel criar o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio do Bolsa Fam\u00edlia no ano de 2019, por exemplo. Como m\u00e9dico infectologista, assim que os primeiros rumores de uma nova pneumonia viral come\u00e7aram a surgir nos grupos de conversas de todo o mundo, no final de dezembro de 2019, in\u00edcio de janeiro de 2020, percebi que se tratava de algo muito s\u00e9rio e comecei a estudar profundamente o tema e guardar todos os artigos que come\u00e7aram a surgir sobre o assunto, muitos ainda em formato de pr\u00e9-publica\u00e7\u00e3o, pois ainda n\u00e3o havia dado tempo de verifica\u00e7\u00e3o por pares. Parte significativa desse material come\u00e7ou a vir da China, foco prim\u00e1rio da pandemia. Ficou claro que se tratava de uma nova forma de pneumonia viral causada por uma nova variante do coronav\u00edrus causador de s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave, conhecida pela sigla SARS, agora denominada SARS-CoV-2 ou simplesmente novo coronav\u00edrus. Os estudos e ensaios cl\u00ednicos come\u00e7avam a demonstrar que n\u00e3o era uma doen\u00e7a meramente pulmonar; se tratava de uma doen\u00e7a sist\u00eamica que atingia o corpo todo, causando vasculite disseminada e inflama\u00e7\u00e3o de diversos \u00f3rg\u00e3os al\u00e9m do pulm\u00e3o, sendo que tamb\u00e9m aumentava a chance de eventos tromb\u00f3ticos nos portadores do v\u00edrus. V\u00eddeos com pessoas desmaiando em cidades chinesas e sendo levadas de ambul\u00e2ncia feitos nas janelas de pr\u00e9dios das cidades atingidas pelo foco inicial, filmagens de constru\u00e7\u00f5es a jato de enormes hospitais de campanha e isolamento na China come\u00e7aram a tomar conta das redes sociais. Era algo novo, potencialmente grave e ainda desconhecido da comunidade m\u00e9dica e cient\u00edfica e que estava matando pessoas. Era necess\u00e1rio de forma urgente procurar algo ou alguma coisa n\u00e3o apenas para conter o v\u00edrus, como tamb\u00e9m tratar os doentes. Rapidamente a Europa, em especial a It\u00e1lia, e parte da \u00c1sia, como o Ir\u00e3, foram atingidos por ondas de contamina\u00e7\u00e3o em massa e o consequente colapso de suas redes de sa\u00fade. A doen\u00e7a aparentava ser mais grave em idosos e portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas. Vieram da China os primeiros trabalhos com medicamentos reposicionados de outras doen\u00e7as para tentar tratar os doentes que come\u00e7avam a lotar os hospitais e suas UTIs. De todos os rem\u00e9dios testados, incluindo antivirais para combate do HIV, o que apresentou inicialmente o melhor desempenho nos estudos foi a cloroquina e sua prima farmacol\u00f3gica, a hidroxicloroquina, incluindo um pequeno ensaio cl\u00ednico randomizado que mostrava grande potencial dessa droga no combate ao novo coronav\u00edrus feito na China. Em medicina, Exmos. Senadores, a pr\u00e1tica de utilizar f\u00e1rmacos homologados para determinadas doen\u00e7as em tratamentos para outras doen\u00e7as, aproveitando-se seja de uma plausibilidade cl\u00ednica, biol\u00f3gica, farmacol\u00f3gica ou at\u00e9 mesmo de um efeito colateral que acaba sendo \u00fatil para o tratamento de outra doen\u00e7a, se chama uso off-label da medica\u00e7\u00e3o, ou seja, uso fora da bula oficial. Em alguns casos, o uso off-label se torna t\u00e3o ben\u00e9fico ao paciente que essa nova indica\u00e7\u00e3o acaba sendo incorporada, tempos depois, pela ag\u00eancia reguladora respons\u00e1vel por esse papel de farmacovigil\u00e2ncia. No Brasil compete \u00e0 Anvisa o registro oficial de bulas e autoriza\u00e7\u00e3o de comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos no Pa\u00eds. Portanto, o uso off-label n\u00e3o \u00e9, nunca foi e nunca ser\u00e1 pr\u00e1tica ilegal, criminosa ou anti\u00e9tica, pois se trata do uso do rem\u00e9dio j\u00e1 aprovado para a comercializa\u00e7\u00e3o no Brasil sob a responsabilidade \u00fanica e intransfer\u00edvel do m\u00e9dico prescritor, que responde pelos seus atos. Em texto publicado em seu site, a pr\u00f3pria Anvisa explica o que \u00e9 off-label e que sua pr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 incorreta, mas deixa claro que se trata de uso fora da bola oficial. Isso \u00e9 diferente de tratamento experimental, que envolve drogas ou procedimentos normalmente novos ou antigos, por\u00e9m em situa\u00e7\u00f5es muito espec\u00edficas. No Brasil, a compet\u00eancia para definir se uma medica\u00e7\u00e3o, tratamento ou procedimento pode ser feito de forma off-label, se deve ser feito como pr\u00e1tica experimental ou, at\u00e9 mesmo, se n\u00e3o pode ser feito compete ao Conselho Federal de Medicina (CFM), autarquia p\u00fablica de natureza sui generis, criada por for\u00e7a de lei federal e que tem, entre suas compet\u00eancias, justamente essa an\u00e1lise t\u00e9cnica sobre utiliza\u00e7\u00e3o de drogas. Esse entendimento foi refor\u00e7ado pela Lei 12.842, de 2013, no seu art. 7\u00ba, que, explicitamente, decreta que compete ao CFM a defini\u00e7\u00e3o de procedimentos experimentais no Brasil. Portanto, uma vez que o Conselho Federal de Medicina define a regra, determinado procedimento ou tratamento pode ser usado como off-label e isso n\u00e3o caracteriza nenhum tipo de crime ou conduta il\u00edcita. Voltando ao tema do novo coronav\u00edrus, o sucesso chin\u00eas no controle da pandemia, em parte atribu\u00eddo a seus protocolos de tratamento, que inclu\u00edam cloroquina, em parte devido a outras medidas, fizeram pipocar estudos com essa droga no mundo todo, especialmente na Europa, onde a pandemia, que nessa \u00e9poca ainda nem estava declarada como tal pela OMS, come\u00e7ava a criar for\u00e7a. Surgiram estudos de diversos tipos que mostraram evid\u00eancias a favor do uso dessa droga, em alguns casos, associado a outras drogas para tratar pessoas doentes por Covid-19, o nome da doen\u00e7a pelo novo coronav\u00edrus. Aqui \u00e9 importante destacar um ponto: a ci\u00eancia, ao contr\u00e1rio do que vem sendo dito por algumas pessoas que se intitulam divulgadores, a ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 fruto de consensos. Isso n\u00e3o existe na ci\u00eancia, em especial, na ci\u00eancia de fronteira, que analisa o novo, a nova descoberta, o desconhecido. O dissenso, as diversas opini\u00f5es contr\u00e1rias, os embates te\u00f3ricos s\u00e3o parte da ess\u00eancia da ci\u00eancia. A ci\u00eancia nasce da observa\u00e7\u00e3o. Dela surgem as hip\u00f3teses cient\u00edficas nas quais ser\u00e3o baseados os diversos tipos de estudos, com diversos modelos, formatos e pesos. Diante da observa\u00e7\u00e3o dos resultados do uso da cloroquina na China e na Europa, formou-se a hip\u00f3tese de que tal droga poderia ter alguma utilidade no combate \u00e0 Covid-19. Centros cient\u00edficos do mundo inteiro come\u00e7aram a pesquisar e trabalhar essa hip\u00f3tese. Ao chegar ao Brasil, a Covid-19 rapidamente come\u00e7ou a ganhar corpo e, em poucas semanas, o Pa\u00eds passou a figurar entre os primeiros no ranking de infectados e mortos. Diante desse cen\u00e1rio, v\u00e1rios centros m\u00e9dicos do Pa\u00eds come\u00e7aram a tentar replicar os estudos estrangeiros, e diversos formatos e formas de tratamento come\u00e7aram a surgir. Ocorreu inclusive o que, na minha opini\u00e3o, foi o maior desastre cient\u00edfico do Brasil em d\u00e9cadas: um estudo conduzido pela Fiocruz do Amazonas, que se destinava a avaliar a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia de duas dosagens diferentes de cloroquina em pacientes com s\u00edndrome aguda respirat\u00f3ria grave, publicado na edi\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do Jornal da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Americana (Jama), calculou errado a dose do grupo de alta dosagem, expondo os pacientes a n\u00edveis s\u00e9ricos potencialmente fatais desse medicamento. Nesse grupo foi dado o equivalente a 12g de cloroquina em dez dias. A bula desse rem\u00e9dio \u00e9 clara que n\u00e3o se deve dar mais que 1,5g de cloroquina em tr\u00eas dias, sob risco de graves eventos t\u00f3xicos. Esse estudo deu 3,6g de cloroquina em tr\u00eas dias a doentes graves, dose 2,4 vezes maior que a permitida em bula. Nos primeiros tr\u00eas dias do estudo, morreram sete pacientes. No total, o bra\u00e7o do estudo de alta dosagem teve cerca de 40% de mortes, e foi interrompido quando se viu o que estava ocorrendo. Inacreditavelmente, esse estudo foi aceito para publica\u00e7\u00e3o na edi\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica aberta do Jama, mas n\u00e3o na revista oficial, e passou a guiar o mundo todo no sentido de que a cloroquina era ineficaz e perigosa, sendo que o estudo jamais avaliou a efic\u00e1cia, e esqueceram de dizer que perigoso era dar rem\u00e9dio em dose t\u00f3xica para fins comparativos. Em compara\u00e7\u00e3o, os 14 ensaios cl\u00ednicos randomizados sobre imunoterapia com hidroxicloroquina j\u00e1 realizados com milhares de pacientes, em doses seguras, n\u00e3o mostraram um caso sequer de arritmia fatal ou muito grave. Em abril, o Conselho Federal de Medicina, \u00f3rg\u00e3o normatizador e regulador da Medicina no Brasil, emitiu um documento considerando esse tratamento como off-label. Era necess\u00e1rio e urgente orientar os m\u00e9dicos brasileiros para aplicarem uma dose suficiente e segura para esse uso off-label. Nesse sentido, fui honrosamente convidado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a compor, como colaborador eventual do Governo, sem nenhum tipo de remunera\u00e7\u00e3o, a equipe de profissionais respons\u00e1veis pela constru\u00e7\u00e3o da Nota Orientativa 9, de 2020, atualmente atualizada pela Nota Orientativa 17, de 2020, sobre orienta\u00e7\u00f5es para o tratamento inicial da Covid-19, com doses adequadas de hidroxicloroquina e cloroquina, para que a trag\u00e9dia do estudo CloroCovid de Manaus nunca mais se repetisse. Foi um ato de coragem do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil, que, naquele dia, se colocou na vanguarda mundial sobre orienta\u00e7\u00f5es de tratamento de Covid ambulatorial \u00e0 sua popula\u00e7\u00e3o. Apesar de n\u00e3o podermos atribuir causalidade direta, os dados mostram que, desde a publica\u00e7\u00e3o dessa nota orientativa, o n\u00famero de \u00f3bitos por caso novo sofreu progressiva e cont\u00ednua queda em Territ\u00f3rio nacional at\u00e9 o fim de 2020, quando come\u00e7ou a segunda onda neste Pa\u00eds, causada pela variante P1. Estranhamente, a partir de maio de 2020, passamos a assistir, de forma estarrecida, \u00e0 politiza\u00e7\u00e3o do tratamento m\u00e9dico no Brasil. De repente, apoiar o tratamento de pessoas doentes com medicamentos off-label suportados por dezenas de estudos cient\u00edficos passou a automaticamente lhe colocar em um lado do espectro pol\u00edtico nacional. E as pessoas que n\u00e3o comungam desse espectro passaram a atacar as drogas e os m\u00e9dicos que as prescreviam, rejeitando o tratamento com um discurso recheado de \u00f3dio, sofismas e inverdades. O \u00f3dio foi tamanho que nenhum outro novo rem\u00e9dio descoberto para tratamento inicial da Covid-19 deixou de ser alvo do mais profundo ass\u00e9dio coletivo j\u00e1 visto contra a Medicina no Pa\u00eds. M\u00e9dicos foram inibidos, cercados, cerceados e, em alguns casos, proibidos de prescrever drogas para tratamento da Covid-19, a depender da linha pol\u00edtica do secret\u00e1rio de sa\u00fade local. M\u00e9dicos renomados, dedicados, que tentavam explicar o absurdo disso come\u00e7aram a ser taxados de negacionistas, obscurantistas, termos ofensivos que podem at\u00e9 caber numa seara de lide pol\u00edtica, mas jamais deveriam estar presentes no sistema de sa\u00fade. Era uma fal\u00e1cia absolutamente sem sentido. Os que negavam o tratamento, em plena demonstra\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o de virtude, chamavam os m\u00e9dicos que tratavam os doentes de negacionistas. Para sustentar essa narrativa, veio o xiitismo evidencionista, a partir do qual apenas estudos considerados padr\u00e3o ouro ou Classe I A poderiam chancelar tratamentos para a Covid-19, e todos os demais estudos passaram a ser refutados de of\u00edcio. Existem, por\u00e9m, dois problemas nessa abordagem. O primeiro \u00e9 que tais estudos s\u00e3o muito caros, custam milh\u00f5es de reais, demoram muito para serem feitos e s\u00f3 podem ser feitos em grandes centros, normalmente financiados pela ind\u00fastria, que n\u00e3o ter\u00e1 provavelmente interesse de financiar drogas sem patente. O segundo problema \u00e9 que se esqueceram de combinar com o resto da Medicina. De acordo com diversos artigos que estudam as diretrizes americanas de tratamentos para v\u00e1rias especialidades, em m\u00e9dia, menos de 10% dos tratamentos e procedimentos m\u00e9dicos no mundo atualmente possuem esse chamado n\u00edvel de evid\u00eancia m\u00e1xima, erroneamente chamado por alguns de comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. A vasta maioria dos tratamentos m\u00e9dicos, incluindo quase todos os procedimentos cir\u00fargicos, ginecol\u00f3gicos, pedi\u00e1tricos, mais de 90% dos procedimentos em cardiologia, oncologia, infectologia, por exemplo, n\u00e3o possuem n\u00edvel de evid\u00eancia m\u00e1ximo que tenha sido exigido para a Covid-19 por alguns e s\u00e3o feitos normalmente em Territ\u00f3rio nacional, sem nenhum \u00f3bice ou questionamento. A tentativa de usar a Medicina baseada em evid\u00eancias para bloquear qualquer forma de tratamento imediato para Covid gerou um fen\u00f4meno: a evid\u00eancia baseada em Medicina quando a busca pelo ensaio cl\u00ednico perfeito se torna mais importante do que tratar os pacientes enfermos. Ao trazer um embate pol\u00edtico para a Medicina, quem mais foi penalizado n\u00e3o foram os m\u00e9dicos que prescreveram o tratamento imediato para Covid-19, foram os cidad\u00e3os mais humildes deste Pa\u00eds, dependentes do SUS, que viram um apag\u00e3o de condutas terap\u00eauticas para a sua doen\u00e7a e de seus familiares. Como pode um cidad\u00e3o chegar ao posto de sa\u00fade com Covid-19, diante das centenas e centenas de evid\u00eancias favor\u00e1veis ao tratamento imediato com for\u00e7a igual ou superior a mais de 50% do que existe atualmente em tratamento m\u00e9dico, sair desse posto apenas com uma receita de dipirona? Pior: em alguns casos, prescrevem corticoides orais no in\u00edcio do tratamento de Covid, algo absolutamente errado, pois aumenta a chance de agravar a viremia na primeira semana e causar graves inflama\u00e7\u00f5es na segunda semana da doen\u00e7a. Por favor, colegas, parem de dar corticoide oral, nos primeiros cinco dias de sintomas de Covid, aos pacientes! Diversos estudos, Excel\u00eancias, apontam que a maior v\u00edtima da Covid-19 no Brasil s\u00e3o os pobres, homens e n\u00e3o brancos. Essa batalha pol\u00edtica que virou o tratamento no Brasil est\u00e1 privando a popula\u00e7\u00e3o pobre deste Pa\u00eds de receber um tratamento m\u00ednimo para a Covid em tempo real, enquanto a popula\u00e7\u00e3o mais abastada consegue se tratar com m\u00e9dicos e hospitais livres da influ\u00eancia do SUS. Precisamos tirar os rem\u00e9dios da pauta pol\u00edtica urgentemente, sob pena de mais brasileiros morrerem desnecessariamente. N\u00e3o \u00e9 justo o rico ter acesso ao tratamento e o pobre, n\u00e3o. Quem difama o tratamento tem culpa direta nesse fen\u00f4meno, mesmo que involuntariamente. Junto com a pandemia da Covid-19, assistimos \u00e0s salas de emerg\u00eancia do Pa\u00eds serem invadidas por ju\u00edzes, pol\u00edticos e rep\u00f3rteres, cada um disputando para ver quem fala mais grosso com o m\u00e9dico e quem sabe mais de Covid-19. De repente, o m\u00e9dico se viu recebendo aula de ci\u00eancia e Medicina de pessoas completamente leigas e sem a devida forma\u00e7\u00e3o para tal, o que \u00e9 uma completa invers\u00e3o da l\u00f3gica. A \u00fanica certeza que n\u00f3s podemos ter em uma doen\u00e7a nova como a Covid \u00e9 a incerteza. Pouco ainda sabemos. Aqueles que se levantam para falar \"Sei tudo sobre Covid, n\u00e3o existe tratamento precoce\" demonstram mais sobre sua ignor\u00e2ncia ao tema do que propriamente sabedoria. Concluindo... Urge e \u00e9 necess\u00e1rio retirar os ju\u00edzes, pol\u00edticos e rep\u00f3rteres da sala de emerg\u00eancia e postos de atendimento deste Pa\u00eds. O CFM, como autoridade m\u00e1xima deste Pa\u00eds, defende a autonomia do m\u00e9dico baseada em sua rela\u00e7\u00e3o com o paciente, o estudo individualizado de cada caso e a prescri\u00e7\u00e3o, conforme a convic\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico e a livre escolha e aceita\u00e7\u00e3o do paciente. N\u00e3o cabe aos demais entes deste Pa\u00eds definir que tipo de tratamento pode ou n\u00e3o ser dado, seja na Covid-19, seja em qualquer outra doen\u00e7a. Se permitimos que isso ocorra, ser\u00e1 o fim da civiliza\u00e7\u00e3o, o in\u00edcio da barb\u00e1rie em sa\u00fade. Em minha viv\u00eancia na Covid-19, eu j\u00e1 atendi mais de mil casos muito graves, com poucos \u00f3bitos, gra\u00e7as a Deus! A equipe com a qual trabalhamos em S\u00e3o Paulo j\u00e1 atendeu mais de 4 mil casos com pouqu\u00edssimos desfechos fatais. N\u00f3s temos resultados, Exmos. Senadores \u2013 resultados! N\u00e3o \u00e9 opini\u00e3o, s\u00e3o fatos. Se o rem\u00e9dio funciona, se ele deve ser aplicado ou n\u00e3o de acordo com o caso cl\u00ednico, dentro da autonomia m\u00e9dica, compete aos m\u00e9dicos, sob a guarda do CFM e dos Conselhos Regionais de Medicina. Se, nesse momento, eu n\u00e3o consigo descrever com precis\u00e3o o seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 secund\u00e1rio \u2013 que os cientistas pesquisem e publiquem. N\u00f3s, m\u00e9dicos, estamos aqui para atender as pessoas e salvar vidas. Nada pode nos desviar desse destino. Sobre o tratamento imediato, para finalizar, quem ainda o discute como sendo sin\u00f4nimo de cloroquina e hidroxicloroquina est\u00e1 enganado. Hoje em dia, j\u00e1 temos quase 20 tipos diferentes de rem\u00e9dios que mostram enorme potencial de a\u00e7\u00e3o no tratamento imediato ambulatorial da Covid; alguns, inclusive, j\u00e1 acatados pelo poderoso NHS, o sistema brit\u00e2nico de sa\u00fade, como a budesonida inalat\u00f3ria, um corticoide inalat\u00f3rio, e a vitamina D preventiva. Alguns rem\u00e9dios novos se mostraram falhos no uso hospitalar, por\u00e9m promissores no uso precoce, como o anticorpo monoclonal. At\u00e9 mesmo a pesquisa de novas drogas vem comprovando isso. Recentemente, um novo antiviral, em pesquisa por uma poderosa ind\u00fastria, abandonou o bra\u00e7o hospitalar e passou a estudar apenas uso imediato com sua droga experimental. Portanto, conceitos emanados como plena verdade para alguns, como a n\u00e3o exist\u00eancia de tratamento precoce e que tais rem\u00e9dios e tratamentos s\u00e3o comprovadamente ineficazes, al\u00e9m de n\u00e3o serem condizentes com a verdade, mostram que, por tr\u00e1s dessas falas, tem uma narrativa negacionista sendo constru\u00edda. Todos os dias neste Pa\u00eds, neste exato momento, isto est\u00e1 sendo acontecendo: pessoas est\u00e3o sendo salvas, gra\u00e7as a m\u00e9dicos que resolveram enfrentar essa narrativa negacionista e est\u00e3o tratando seus doentes da melhor forma poss\u00edvel, defendendo sua autonomia. Venho aqui, como m\u00e9dico infectologista que trata, na vida real, o paciente com Covid-19, demonstrar para a Na\u00e7\u00e3o brasileira que pensem duas vezes ap\u00f3s ouvir esse tipo de discurso. Acreditem no seu m\u00e9dico. Muitos me pediram para n\u00e3o vir aqui, por\u00e9m, qual \u00e9 o melhor local para o pleno exerc\u00edcio da democracia e das liberdades civis que dentro do Senado Federal? Agrade\u00e7o a oportunidade. Estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Senado para contribuir neste debate. Desculpa o tempo alongado. Foram colegas. \u00c9 pra responder? N\u00e3o m\u00e9dico prescrever rem\u00e9dio \u00e9 algo absolutamente irregular e ilegal. N\u00e3o deve ser feito por nenhum m\u00e9dico. Bom dia, Senador. Est\u00e1 funcionando? Al\u00f4? Est\u00e1. Bom dia Senador, obrigado pela pergunta. \u00c9 o que eu repeti aqui hoje: a decis\u00e3o m\u00e9dica, para tratamento de um paciente, envolve a intera\u00e7\u00e3o do paciente com o m\u00e9dico, a percep\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico do que esse paciente tem e do que ele precisa. Isso \u00e9 feito de acordo com os nossos estudos, a nossa expertise, dentro das melhores evid\u00eancias dispon\u00edveis para o momento diante daquele caso. Nesse aspecto, essa decis\u00e3o tem que ser sempre individualizada caso a caso, n\u00e3o se podem tomar protocolos a granel de tratamento, porque eles n\u00e3o v\u00e3o respeitar a individualidade da pessoa, e isso tem ocorrido na Covid no Brasil, infelizmente. E, principalmente, quando... Respeito muito pol\u00edticos, respeito ju\u00edzes, respeito jornalistas \u2013 meus pais eram jornalistas. Eu tenho um profundo respeito pelo jornalismo, eu cresci em reda\u00e7\u00e3o de jornal, no Rio de Janeiro, mas a gente tem que saber separar as coisas. Quando \u00e9 pra fazer uma determina\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de verifica\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia, de funcionalidade, de plausibilidade de um tratamento, tem que ser um profissional que est\u00e1 preparado e qualificado para aquilo e que viu o doente \u2013 no caso, \u00e9 o m\u00e9dico. Se n\u00f3s come\u00e7armos a permitir a politiza\u00e7\u00e3o do tratamento m\u00e9dico e que outros entes atropelem o Conselho Federal de Medicina, atropelem a autonomia m\u00e9dica dentro da sua conveni\u00eancia pol\u00edtica do momento, que pode mudar amanh\u00e3, e definir que tal rem\u00e9dio pode e tal rem\u00e9dio n\u00e3o pode, vai ser o caos. Foi isso o que eu quis dizer na frase. Bom, essa foi uma frase que eu coloquei realmente pra tentar demonstrar, de maneira clara, o absurdo que era Munic\u00edpios estarem fazendo o terceiro, quarto lockdown, pa\u00edses na Europa fazendo o terceiro \u2013 Israel, no terceiro lockdown \u2013, e claramente essa pr\u00e1tica n\u00e3o estava servindo pra conter o v\u00edrus, nem suas variantes, nem suas ondas. O motivo pelo qual algumas autoridades ainda insistem nessa pr\u00e1tica, pra mim, \u00e9 desconhecido. Pode ser um mix de preconceitos concebidos sobre epidemias, pode ser um misto de desconhecimento sobre a din\u00e2mica da Covid ou pode ser insist\u00eancia no erro tamb\u00e9m. O fato \u00e9 o seguinte: enquanto se continuar apenas pensando que lockdown vai ser a solu\u00e7\u00e3o, a bala de prata para a solu\u00e7\u00e3o da Covid no Brasil e no mundo, n\u00f3s vamos continuar enfrentando esse problema. Vide a Inglaterra agora, que ontem apresentou o maior n\u00famero de casos de contamina\u00e7\u00e3o desde 13 de fevereiro, se n\u00e3o me engano, de 2021, quando eles estavam no auge da segunda onda europeia e eles estavam plenamente seguros, eles estavam com \u00edndices muito baixos de contamina\u00e7\u00e3o, atribu\u00eddos tamb\u00e9m parte \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o local. Agora voltou a crescer a contamina\u00e7\u00e3o na Inglaterra devido \u00e0 variante indiana, chamada de delta (B.1.617, variante 2). Ent\u00e3o, tudo \u00e9 muito din\u00e2mico. E achar que trancar todo mundo dentro de suas casas, ambientes que promovem o confinamento sem m\u00e1scara, aglomera\u00e7\u00e3o em zonas residenciais, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para a Covid est\u00e1 provado que n\u00e3o funciona. Bom, primeiro respondendo a primeira parte, eu fiz esse pronunciamento numa audi\u00eancia na C\u00e2mara dos Deputados que discutia justamente a quest\u00e3o da efic\u00e1cia e seguran\u00e7a das vacinas e eu alertei que uma das coisas que deveriam ser ponderadas \u00e9 que essas vacinas feitas com a cepa anterior poderiam se tornar pouco eficientes a partir do momento em que muta\u00e7\u00f5es desse v\u00edrus come\u00e7assem a surgir, principalmente porque voc\u00ea n\u00e3o consegue vacinar 200 milh\u00f5es de pessoas em uma semana. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma tend\u00eancia natural, tanto pela vacina quanto pela pr\u00f3pria din\u00e2mica na doen\u00e7a, de surgirem muta\u00e7\u00f5es aqui e l\u00e1 fora, e isso atrapalhar o desempenho de uma determinada vacina. Por isso que eu falava que a vacina n\u00e3o pode jamais ser a \u00fanica estrat\u00e9gia de combate, de enfrentamento \u00e0 pandemia, seja aqui ou l\u00e1 fora. Mas eu sou um \u00e1rduo defensor de vacina. Eu mesmo tenho todas as vacinas de calend\u00e1rio vacinal que se possa ter. Mas a gente tem que ter o p\u00e9 no ch\u00e3o de que as vacinas ainda s\u00e3o novas, elas devem ser aplicadas conforme as ag\u00eancias forem liberando, por\u00e9m elas n\u00e3o podem ser nunca a \u00fanica estrat\u00e9gia. Quanto a comprar a vacina sem libera\u00e7\u00e3o de uma ag\u00eancia regulamentadora, eu creio que seja tema de legisla\u00e7\u00e3o federal. Eu acho que, inclusive, o Senado aprovou alguma legisla\u00e7\u00e3o nesse sentido pra poder facilitar essa burocracia. Eu n\u00e3o sou Presidente, eu n\u00e3o tenho esse conhecimento da burocracia, eu n\u00e3o sei como que funciona isso. Eu fui e estou sendo \u2013 inclusive hoje com mat\u00e9rias inver\u00eddicas publicadas em jornais ao meu respeito \u2013 alvo de ataques desde que me posicionei publicamente, como infectologista, a favor de tratamentos para o Covid, deixando bem claro que o termo tratamento precoce em si \u00e9 um erro: n\u00e3o existe tratamento precoce, existe tratamento. Nenhum m\u00e9dico espera um c\u00e2ncer ficar do tamanho de um abacate pra propor um tratamento para o cidad\u00e3o. Eu n\u00e3o espero um paciente com dor no peito infartar pra poder propor um tratamento. A gente tenta iniciar o tratamento assim que descobre que o cidad\u00e3o est\u00e1 doente. Ent\u00e3o, esse termo tratamento precoce, que acabou surgindo, sendo cunhado pra tentar identificar que o tratamento deveria ser o mais cedo poss\u00edvel, diante dos sinais de sintomas, e que acabou estigmatizado, custa a quem o defende, alvo de ataques, seja dentro ou fora das institui\u00e7\u00f5es onde a gente trabalha, ataques na rede social, ataques na pr\u00f3pria comunidade m\u00e9dica. Mas a gente n\u00e3o liga porque a gente sabe que est\u00e1 com a raz\u00e3o. N\u00f3s estamos salvando vidas, a nossa experi\u00eancia e a nossa observa\u00e7\u00e3o s\u00e3o de milhares de vidas salvas com tratamento. Ent\u00e3o, n\u00e3o vai ser a chacota de algum colega negacionista que vai me fazer voltar atr\u00e1s. Eu n\u00e3o tenho conflito de interesse, nem pol\u00edtico, nem econ\u00f4mico. Sim. Presidente... Presidente... Presidente Aziz... Presidente Aziz... S\u00f3 uma palavrinha, Senador... Tamb\u00e9m n\u00e3o tenho nenhum conflito de interesse. Inclusive, a quest\u00e3o da OEA, se eu fosse aqui assessor da OMS ou da Fiocruz, eu estaria aqui com a mesma isen\u00e7\u00e3o. N\u00e3o recebo nenhuma remunera\u00e7\u00e3o por isso e n\u00e3o tenho nenhum motivo para esconder, tanto que tornei p\u00fablico, nas minhas redes sociais, o convite feito pela secretaria da OEA e a minha condi\u00e7\u00e3o de expert ad honorem da OEA. Ent\u00e3o, s\u00f3 para deixar claro, eu entendo at\u00e9 que alguns possam pensar que sim, mas n\u00e3o, n\u00e3o tenho nenhum conflito em rela\u00e7\u00e3o a isso. Trabalhei para o Governo Lula, s\u00f3 para deixar bem claro, como servidor p\u00fablico. Ent\u00e3o, eu sou um agente do Estado, eu trabalho para o Brasil. Cloroquina tem mais de 70 anos de estudo e conhecimento, seu n\u00edvel de toxicidade j\u00e1 \u00e9 conhecido e os n\u00edveis considerados seguros para tratamento est\u00e3o muito abaixo do n\u00edvel de toxicidade, por isso chama muito a aten\u00e7\u00e3o o que ocorreu no estudo da Fiocruz que eu citei no meu discurso inicial. Eles n\u00e3o observaram o n\u00edvel de toxicidade da cloroquina. E isso tem sido usado como refer\u00eancia at\u00e9 hoje, inclusive em metan\u00e1lises, como da revista Nature, para pesar desfavoravelmente contra a cloroquina. Esse estudo deveria ser ignorado e retratado pelo Jama, porque ele foi absolutamente anti\u00e9tico e n\u00e3o respeitou os princ\u00edpios b\u00e1sicos de biosseguran\u00e7a. A ivermectina, foi alardeado durante um tempo a\u00ed que ela causaria a hepatotoxicidade. Isso \u00e9 uma mentira, isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Tanto que no LiverTox, que \u00e9 o site do NIH americano que lista esses medicamentos que causam dano ao f\u00edgado, problema no f\u00edgado, hepatite, n\u00e3o sei o qu\u00ea, a ivermectina est\u00e1 l\u00e1 no final da lista de potencialmente perigosa. Ela \u00e9 um dos medicamentos que menos causa danos ao f\u00edgado e, quando causa, nunca foi, at\u00e9 agora, descrita hepatite fulminante por ivermectina, ao contr\u00e1rio do paracetamol, o Tylenol, que tem sido prescrito que nem \u00e1gua nos postos de sa\u00fade Pa\u00eds afora para tratamento de Covid. Esse, sim, \u00e9 um rem\u00e9dio que, com menos de uma caixa inteira, voc\u00ea pode causar hepatite, se tomado de maneira equivocada. N\u00f3s temos tantos estudos randomizados para cloroquina, ivermectina, colchicina, corticoide e diversas outras drogas que me assusta ainda ver chancela de parte da sociedade da tese de que a medica\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem evid\u00eancia comprovada ou que \u00e9 comprovadamente ineficaz. A gente pode discutir a qualidade dos estudos e o peso das evid\u00eancias, mas falar que n\u00e3o tem evid\u00eancia cient\u00edfica, a essa altura do campeonato, \u00e9 coisa de quem n\u00e3o est\u00e1 lendo o assunto ou est\u00e1 querendo fazer uma narrativa diferente. S\u00f3 complementando a \u00faltima resposta, s\u00f3 para HIV, n\u00f3s temos listados no Rename, que \u00e9 uma lista de medicamentos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, 37 antivirais. Temos antivirais para hepatite B, para hepatite C, temos antivirais para herpes, para herpes zoster, temos antivirais para influenza, temos antivirais para citomegalov\u00edrus \u2013 apenas para citar aqueles que est\u00e3o dispon\u00edveis no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Ent\u00e3o, a afirma\u00e7\u00e3o do colega e nobre Senador, ela est\u00e1 um pouco equivocada. Talvez fosse esse contexto mesmo que o Dr. Zimerman explicou. A Merck foi a detentora da patente da ivermectina. Ela n\u00e3o \u00e9 mais a detentora dessa patente, f\u00e1bricas do mundo inteiro fabricam ivermectina atualmente. E a Merck est\u00e1 desenvolvendo um novo antiviral, que, a princ\u00edpio, \u00e9 promissor para o tratamento da Covid-19. Inclusive, esse antiviral, o teste dele em pacientes hospitalizados foi abandonado, eles est\u00e3o testando apenas no chamado tratamento precoce, por... Sem querer fazer jogada de palavras, mas h\u00e1 testes adotados aqui no Brasil, inclusive, em Curitiba. Seria at\u00e9 bom perguntar para a Sociedade Brasileira de Infectologia quem s\u00e3o os m\u00e9dicos em Curitiba que est\u00e3o comandando esse estudo nos hospitais l\u00e1. \u00c9 um antiviral novo. E eu trouxe at\u00e9 aqui uma not\u00edcia que o Governo americano fechou um acordo de US$1,2 bilh\u00e3o com a Merck para ter acesso a tratamentos experimentais dessa droga espec\u00edfica. Ent\u00e3o, por que a Merck, de repente, depois de anos calada, resolve falar que a ivermectina n\u00e3o funciona mais para Covid? Acho que cada um tira a sua conclus\u00e3o. Senador, excelente pergunta. A diferen\u00e7a entre po\u00e7\u00e3o e veneno \u00e9 a dose. Ent\u00e3o, no caso da cloroquina, ficou muito claro no estudo CloroCovid, em Manaus, onde uma dose potencialmente t\u00f3xica aplicada a doentes graves resultou em \u00f3bito, devido \u00e0 dose alta, com signific\u00e2ncia estat\u00edstica publicada em revista internacional essa conclus\u00e3o. Em doses usuais, como aquela que n\u00f3s damos para combate de mal\u00e1ria, por exemplo, na pr\u00f3pria Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica ou em S\u00e3o Paulo, que tamb\u00e9m tem casos de mal\u00e1ria, ou em v\u00e1rias regi\u00f5es do Pa\u00eds que t\u00eam, ou at\u00e9 mesmo para as doses preconizadas para a Covid, a cloroquina n\u00e3o tem se demonstrado um arritmog\u00eanico potente. Pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s temos 14 ensaios cl\u00ednicos randomizados de monoterapia com hidroxicloroquina ou profilaxia com hidroxicloroquina publicados em revistas internacionais por autores estrangeiros, e esses 14 ensaios com milhares de pacientes n\u00e3o mostraram um caso de arritmia fatal em seus estudos. J\u00e1 a ivermectina, isso foi uma fabrica\u00e7\u00e3o mesmo, foi um factoide criado que a ivermectina causaria hepatite medicamentosa; isso n\u00e3o tem comprova\u00e7\u00e3o em lugar nenhum. Talvez seja um fen\u00f4meno a ser estudado, porque s\u00f3 no Brasil se descobriu que ivermectina causa cirrose hep\u00e1tica ou hepatite aguda, coisa que n\u00e3o est\u00e1 descrita em lugar nenhum do Planeta, inclusive na \u00c1frica, onde se d\u00e1 ivermectina a granel para a popula\u00e7\u00e3o para combate de outras doen\u00e7as. Sim. Corroboro as falas do Dr. Zimerman. Na nossa experi\u00eancia, quem procura o m\u00e9dico e obt\u00e9m o tratamento \u2013 e esse tratamento, eu repito, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 cloroquina, em alguns casos nem \u00e9 a cloroquina; a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 individualizada; n\u00f3s temos quase 20 classes de drogas, nesse momento, j\u00e1 pesquisadas pra tratamento de Covid \u2013 e se submete a um tratamento, costuma ter uma evolu\u00e7\u00e3o melhor do que aqueles que procuram tardiamente o tratamento. O m\u00e9dico sempre procura aliar a sua expertise e pr\u00e1tica m\u00e9dica \u00e0 melhor evid\u00eancia cient\u00edfica dispon\u00edvel no momento para aquela situa\u00e7\u00e3o. Se a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 emergencial, \u00e9 pand\u00eamica, a gente n\u00e3o pode se dar ao luxo de esperar meses ou anos por estudos perfeitos, caros, que n\u00e3o s\u00e3o conduzidos de maneira p\u00fablica e, sim, por entidades privadas, pra poder determinar que tal tratamento deve ou n\u00e3o deve ser feita \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que nos basear na experi\u00eancia do passado, na similaridade e plausibilidade cl\u00ednica, biol\u00f3gica e farmacol\u00f3gica e, a partir da\u00ed, determinar como que n\u00f3s vamos agir diante daquele paciente e daquela situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 assim que a gente faz, sempre fez na Medicina, e estamos fazendo agora. A \u00fanica diferen\u00e7a \u00e9 que agora isso est\u00e1 sendo alvo, objeto de discuss\u00e3o e narrativas pol\u00edticas que visam a bloquear esse tratamento pra popula\u00e7\u00e3o e deix\u00e1-la apenas com uma dipirona numa m\u00e3o e um ox\u00edmetro na outra m\u00e3o, o que \u00e9 um total descabimento do que se faz como m\u00e9dico, diante do cidad\u00e3o doente. Senador... A dificuldade que o usu\u00e1rio do SUS tem em encontrar tratamento ambulatorial pra Covid, com certeza, na minha opini\u00e3o, est\u00e1 ligado \u00e0 enorme demanda que os hospitais p\u00fablicos est\u00e3o tendo por pacientes graves, aliado \u00e0 falta tradicional de leitos, que sempre foi um problema cr\u00f4nico no Sistema \u00danico de Sa\u00fade e ao esgotamento de recursos nessas unidades. Tirando ilhas de excel\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, a realidade triste da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de que o \u00edndice de mortalidade de quem \u00e9 intubado no SUS \u00e9 nessa faixa a\u00ed mesmo, de 80 a 90%, variando o estudo; e, na rede particular, \u00e9 quase a metade. O que a gente pode falar, com certeza, \u00e9 que quem tem a rede particular ao seu lado tem muito mais facilidade em poder combater o v\u00edrus no seu corpo com medicamento j\u00e1 primeira semana do que os usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Os secret\u00e1rios estaduais de sa\u00fade e municipais t\u00eam que responder pra popula\u00e7\u00e3o porque que est\u00e3o negando a eles acesso a tratamentos, a rem\u00e9dios baratos comprovadamente eficazes, dentro de seu determinado potencial pra cada um, amplamente testados e que a parte da popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o depende unicamente do SUS est\u00e1 tendo acesso. Por que os usu\u00e1rios do SUS est\u00e3o sendo descriminados? Quem, na segunda semana de doen\u00e7a, busca o tratamento \u00e9 porque ele est\u00e1 com sintomas, esse sintoma \u00e9 inflama\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 um quadro grave e que normalmente vai exigir uma terap\u00eautica muito forte e provavelmente a hospitaliza\u00e7\u00e3o. Senador, eu queria apontar um dado que est\u00e1 sendo objeto da mais absoluta omiss\u00e3o por parte de autoridades e at\u00e9 mesmo da m\u00eddia. Isso, como o Dr. Ricardo falou, de que o paciente sai da UTI com aplauso, bal\u00e3o, \"Venci a Covid\"... Aquilo \u00e9 o in\u00edcio. Esse paciente ainda tem um risco aumentado de \u00f3bito por morte s\u00fabita por evento tromb\u00f3tico, por exemplo, nos seis meses p\u00f3s-alta, muito maior do que a popula\u00e7\u00e3o em geral. E pior: quem n\u00e3o toma tratamento ou quem tem tido acesso tardio ao tratamento est\u00e1 tendo mais chances \u2013 a gente est\u00e1 vendo evoluir mais \u2013 com a chamada s\u00edndrome p\u00f3s-Covid, que \u00e9 uma s\u00e9rie de sinais e sintomas que v\u00e3o desde fadiga, dispneia, falta de ar, depress\u00e3o, transtorno de ansiedade, quadros articulares, quadros card\u00edacos, at\u00e9 mesmo quest\u00f5es mais est\u00e9ticas, como quedas absurdas de cabelo, mas que deixam as pessoas em situa\u00e7\u00e3o de estresse. Isso tudo tem causado uma grande inabilita\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa. Eu, como Perito M\u00e9dico Federal, constato que, este ano, o Covid-19 ultrapassou as doen\u00e7as ortop\u00e9dicas e traumas como a principal causa de afastamento por aux\u00edlio-doen\u00e7a neste Pa\u00eds. E n\u00e3o \u00e9 por Covid aguda, n\u00e3o, porque a Covid aguda se concentra nas primeiras duas semanas: \u00e9 por esses pacientes que est\u00e3o cronicamente sequelados pela Covid, seja pela gravidade da Covid que os atingiu ou pela falta de tratamento adequado na primeira semana. Trombose. Embolia pulmonar. Todo paciente que procura um m\u00e9dico tem direito a um tratamento que seja clinicamente vi\u00e1vel, com alguma plausibilidade cl\u00ednica e alguma evid\u00eancia cient\u00edfica. Isso \u00e9 atender aos princ\u00edpios bio\u00e9ticos que norteiam a nossa profiss\u00e3o e que est\u00e3o nos c\u00e2nones \u00e9ticos do Conselho Federal de Medicina. Pode haver diverg\u00eancia entre um tipo de tratamento ou outro, pode haver diverg\u00eancia entre profissionais, mas o fato \u00e9 que esse paciente tem que ser acompanhado individualmente pelo m\u00e9dico. Ent\u00e3o, por isso, s\u00f3 reiterando, at\u00e9 numa fala do Presidente, n\u00f3s somos absolutamente contra autotratamento. M\u00e9dico n\u00e3o defende... Quem defende a Medicina n\u00e3o pode defender autotratamento ou o kit Covid. Eu, inclusive, desconhe\u00e7o esse termo kit Covid, porque o que eu vejo sendo falado como kit Covid, pra mim, \u00e9 algo que eu n\u00e3o fa\u00e7o na minha pr\u00e1tica cl\u00ednica, e todo mundo que trata paciente com Covid n\u00e3o faz. Pacientes t\u00eam que ter o m\u00e9dico ali, do lado, o dia inteiro. A gente aqui, no celular, por exemplo, os pacientes nos ligam 24h por dia. N\u00e3o \u00e9 um atendimentozinho e manda o paciente embora; ele fica conosco, abra\u00e7ado conosco at\u00e9 a alta. \u00c9 assim que se trata paciente. Todo o resto est\u00e1 errado, inclusive prescri\u00e7\u00e3o ou divulga\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia de tratamento fora desse ambiente. Sim. Tenho. Bel\u00e9m colapsou em maio de 2020, numa situa\u00e7\u00e3o tr\u00e1gica. E, na \u00e9poca, o Dr. Zeballos, que foi, de fato, o pioneiro aqui, no Brasil, a falar de corticoide para Covid, junto com outros colegas que j\u00e1 passavam, a seguir, inclusive eu, essa abordagem, essa transmiss\u00e3o de conhecimento aos outros colegas... Eu n\u00e3o tive nenhuma participa\u00e7\u00e3o em nada do Par\u00e1, mas eu sei que v\u00e1rios colegas foram para o Par\u00e1 para tentar resolver a situa\u00e7\u00e3o e que, com a institui\u00e7\u00e3o de um protocolo de tratamento que inclu\u00eda a corticoterapia, os casos desabaram l\u00e1, no Par\u00e1. Desde ent\u00e3o, o Governador do Par\u00e1, Helder Barbalho, tem institu\u00eddo protocolos de tratamento precoce pra popula\u00e7\u00e3o. E a verdade \u00e9 que, em Bel\u00e9m do Par\u00e1 e no Estado do Par\u00e1 como um todo, em que pese ainda estar em regime de alerta por conta da pandemia, a gente nunca mais ouviu falar do que aconteceu l\u00e1 ou como houve em maio de 2020. Esse estudo do colapso de Bel\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 em preprint, pra ser publicado numa revista internacional. E me permite um aparte, Excel\u00eancia? Mesmo diante de evid\u00eancias observacionais vindas da China de que corticoide ajudava a tratar pacientes com Covid, mesmo diante dos estudos que j\u00e1 existiam sobre sepse bacteriana que mostravam o papel do corticoide nos pacientes graves, n\u00f3s fomos atacados como charlat\u00e3es por membros da Sociedade Brasileira de Infectologia e m\u00e9dicos renomados, dizendo que isso n\u00e3o tinha sentido, que n\u00e3o tinha efeito. Inclusive, tem falas do Presidente da Sociedade Brasileira de Infectologia, Dr. Clovis Arns, professor que a gente muito respeita, mas discorda nesse aspecto, em guideline de maio da Sociedade Brasileira de Infectologia, falando que corticoide n\u00e3o prestava e que era malef\u00edcio para o paciente. Mesmo quando sa\u00edram os estudos ingleses do grupo Recovery demonstrando pela primeira vez, em ensaio cl\u00ednico duplo-cego \u2013 ali\u00e1s, Recovery n\u00e3o \u00e9 duplo-cego, se n\u00e3o me engano, mas ensaio cl\u00ednico randomizado \u2013, que havia benef\u00edcio no uso do corticoide no paciente cr\u00edtico e, eventualmente, no paciente n\u00e3o cr\u00edtico de Covid, a SBI continuou mantendo o negacionismo do corticoide em seus guidelines at\u00e9 que, meses depois, eles come\u00e7aram a corrigir o painel, o rumo, mesmo assim, prescrevendo doses consideradas pequenas de corticoide, sem individualiza\u00e7\u00e3o dos casos. A gente pode dar uma dose \"x\" de corticoide para um paciente de 70 quilos, mas, se esse paciente tem 130 quilos, a dose tem que ser outra, e isso n\u00e3o era observado nos guidelines da sociedade. Quantos pacientes morreram sem corticoide neste Pa\u00eds, dos 500 mil, n\u00famero tr\u00e1gico que infelizmente vai se abater sobre n\u00f3s neste final de semana? Quantos morreram sem corticoide? Quantos morreram por seguir os guidelines da SBI naquela \u00e9poca? E \u00e9 por isso que eu falo: a ci\u00eancia \u00e9 din\u00e2mica, a ci\u00eancia muda. A gente tem que evitar posi\u00e7\u00f5es firmes, como \"n\u00e3o existe\", \"n\u00e3o \u00e9\", \"n\u00e3o \u00e9 assim, \u00e9 assado\". A gente tem que ter sempre abertura para ouvir todos os lados, porque nem sempre aquilo que parece \u00e9 verdade. S\u00f3 complementando, especialmente na cardiologia, que a gente considera que \u00e9 a meca da medicina baseada em evid\u00eancias, tem um excelente artigo publicado no JAMA em 2018, 2019, mostrando que apenas 8,5% dos procedimentos nos guidelines da Sociedade Americana de Cardiologia eram baseados na chamada evid\u00eancia 1A, evid\u00eancia de ouro, evid\u00eancia mais forte. E, em dez anos, em uma d\u00e9cada, de 2008 a 2018, esse n\u00famero n\u00e3o mudou, ou seja, como \u00e9 dif\u00edcil se conseguir uma evid\u00eancia 1A na Medicina. E exigir isso para tratar uma pandemia que est\u00e1 vitimando milh\u00f5es de pessoas no mundo e meio milh\u00e3o de brasileiros... Isso beira a insanidade, na minha opini\u00e3o. Inclusive, lembrando que o tamiflu para o tratamento da influenza \u00e9 a evid\u00eancia tipo C \u2013 de casa \u2013 e tem sido recomendado sem nenhuma cr\u00edtica ou \u00f3bice por nenhuma entidade internacional ou nacional, seja de infectologia ou n\u00e3o. E o tamiflu ainda \u00e9 recomendado para o tratamento da Covid, evid\u00eancia zero, enquanto que rem\u00e9dios que t\u00eam centenas de estudos s\u00e3o alvos de questionamentos. E a\u00ed vem o que eu falo: temos que tirar os ju\u00edzes, os pol\u00edticos e os jornalistas da sala de emerg\u00eancia, porque \u00e9 um tema que deixa todo mundo em polvorosa, \u00e9 o tema do mundo h\u00e1 dois anos. Pessoas com experi\u00eancias pessoais tristes em rela\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus, todos se acham no direito de comentar. Isso \u00e9 leg\u00edtimo, mas a gente tem que deixar o debate t\u00e9cnico para os t\u00e9cnicos que n\u00e3o s\u00e3o, com todo o respeito que eu tenho, formados em microbiologia. S\u00e3o os m\u00e9dicos, farmac\u00eauticos que podem discutir as drogas, os enfermeiros, os m\u00e9dicos, mas m\u00e9dicos... Quem prescreve \u00e9 o m\u00e9dico, \u00e9 o m\u00e9dico que assume a responsabilidade daquilo que ele prescreve. Ele responde sozinho pelo que ele prescreve, inclusive penalmente. A primeira descri\u00e7\u00e3o do HIV foi em 1981, casos em Nova York de pneumonia at\u00edpica; o AZT veio em 1987, com a droga reposicionada, foi alvo de um fast study, ensaio cl\u00ednico randomizado muito pequeno, que serviu, na pr\u00e1tica, para autorizar a FDA a liberar o AZT como droga experimental nos Estados Unidos, e ficou como mono ou duploterapia at\u00e9 mais ou menos o ano 1996, 1997, 1998, que foi quando as pesquisas do David Ho, nos Estados Unidos, levaram \u00e0 conclus\u00e3o de que um coquetel com duas ou tr\u00eas drogas seria um tratamento ideal para voc\u00ea zerar a carga viral do HIV. Ent\u00e3o, 1998 menos 1981... Isso. Sim. Bom, posso falar primeiro? Quando saiu o estudo da Jama, que chamou a aten\u00e7\u00e3o pelos supostos efeitos graves com cloroquina, esse estudo n\u00e3o era pra avaliar a efic\u00e1cia do tratamento da cloroquina na Covid, era pra avaliar a seguran\u00e7a de altas e baixas doses de cloroquina em pacientes com Covid grave. Chamou a aten\u00e7\u00e3o a quantidade de cloroquina empregada nos pacientes do grupo da dose alta, 12g em dez dias. Quando n\u00f3s vamos nos referir ao artigo \u2013 e tudo que eu estou falando aqui est\u00e1 no artigo, n\u00e3o \u00e9 inven\u00e7\u00e3o minha, n\u00e3o \u00e9 ila\u00e7\u00e3o \u2013, eles falam que copiaram ou se inspiraram num estudo chin\u00eas, que usou 500mg de fosfato de cloroquina duas vezes ao dia, durante dez dias, pra pesquisar a mesma coisa l\u00e1 na China. Qual foi o erro? E isso teve at\u00e9 uma investiga\u00e7\u00e3o que chegou a essa conclus\u00e3o. Fosfato de cloroquina \u00e9 o nome do rem\u00e9dio na China, ele cont\u00e9m 310mg da base, da pasta cloroquina. S\u00f3 que, com o comprimido brasileiro que eles usaram, o que que eles fizeram? Se foram usados 500mg na China, aqui no Brasil n\u00f3s vamos usar 500mg \u2013 no Brasil \u2013, s\u00f3 que o comprimido brasileiro \u00e9 de 150mg. Ent\u00e3o, eles calcularam que teriam que ser quatro comprimidos, o \u00faltimo sendo quebrado. Pra n\u00e3o ter que quebrar, eles assumiram a dose de 600mg, de 12 em 12, pra tentar equivaler ao estudo chin\u00eas. \u00c9 por isso que erroneamente pessoas que j\u00e1 vieram at\u00e9 nesta CPI est\u00e3o falando que a dose usada no estudo de Manaus \u00e9 igual \u00e0 do estudo chin\u00eas; n\u00e3o \u00e9, e eu vou falar agora por qu\u00ea. O comprimido brasileiro tem 150mg de base cloroquina, o que equivale a 241mg do fosfato de cloroquina. Ent\u00e3o, eles pegaram o comprimido chin\u00eas, cuja apresenta\u00e7\u00e3o era em fosfato de cloroquina 500mg, que tinha, na verdade, 310mg de cloroquina na pr\u00e1tica. Ent\u00e3o, os chineses deram 600mg por dia, no seu estudo, e aqui no Brasil eles pegaram 600mg vezes dois, durante dez dias. Por causa desse erro na hora de calcular a dose do grupo alto, eles descrevem no estudo o comprimido brasileiro de fosfato de cloroquina 150mg da base, com 241mg do equivalente fosfato de cloroquina, e que o estudo chin\u00eas, eles revelaram no estudo, na bula e no pr\u00f3prio estudo citado, foi 500mg de fosfato de cloroquina. Ou seja, na pr\u00e1tica, os chineses deram 1g de cloroquina, fosfato de cloroquina, que equivale a 620mg de cloroquina base. E, aqui no Brasil, eles deram 620mg base vezes dois, deram 1.200mg de cloroquina base, o que equivale a 241 vezes quatro, vezes dois. Ent\u00e3o, na pr\u00e1tica, o estudo de Manaus deu o dobro, o dobro da dose do estudo chin\u00eas pra pacientes graves. Na pr\u00f3pria bula da cloroquina... E n\u00e3o confundir com hidroxicloroquina, porque tamb\u00e9m foi dito que houve um estudo pra estudar cloroquina em pacientes com c\u00e2ncer que usou dose igual. Esse estudo usou a hidroxicloroquina, que \u00e9 um primo da cloroquina, mas ela tem uma apresenta\u00e7\u00e3o diferente, dosagem diferente e margem de seguran\u00e7a muito melhor que a cloroquina. Ent\u00e3o, no estudo de Manaus, isso est\u00e1 no pr\u00f3prio estudo \u2013 o que eu estou falando \u00e9 extra\u00eddo do estudo \u2013, eles deram 1.200mg de cloroquina base \u2013 se calcular isso em fosfato, vai dar cerca de 2g \u2013 por dia para os pacientes, sendo que a pr\u00f3pria bula da cloroquina fala que deve se evitar dar mais que 1.500mg em tr\u00eas dias seguidos. Eles deram pra esses pacientes 3.600mg de cloroquina em tr\u00eas dias. Sete pacientes morreram nesses tr\u00eas dias. No total, teve aquele desfecho que j\u00e1 foi falado aqui, dos 22 \u00f3bitos, sendo seis no grupo de baixa dose e o restante no grupo de alta dose, quando o estudo foi interrompido. Agora, detalhe: as mortes n\u00e3o foram por Covid. Esse estudo era randomizado, isso quer dizer que ambos os bra\u00e7os tinham o mesmo grau de risco, tinham os seus fatores de risco equilibrados. O \u00fanico diferencial foi a dose quase letal \u2013 em alguns casos, letal \u2013 de cloroquina no grupo de alta dose. E isso foi achado que teve rela\u00e7\u00e3o com eventos de arritmia e com mortalidade com signific\u00e2ncia estat\u00edstica, ou seja, \"p\" menor que 0,05. E isso foi publicado na revista, isso est\u00e1 escrito na revista. Ent\u00e3o, eles publicaram o estudo dizendo que o que causou as mortes foi a dose elevada de cloroquina, por isso cloroquina \u00e9 uma droga insegura, por isso cloroquina seria ineficaz... E da\u00ed se extrai toda a narrativa de difama\u00e7\u00e3o de uma droga, que sempre foi segura, sempre foi dada na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica sem nem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, em muitos casos, nas popula\u00e7\u00f5es ribeirinhas, nas popula\u00e7\u00f5es tradicionais da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Nem tem m\u00e9dico l\u00e1 pra fazer isso. Eles sabem exatamente qual \u00e9 a dose que tem que tomar. Ent\u00e3o, foi esse pequeno, por\u00e9m fatal erro que levou \u00e0s mortes do CloroCovid. E, Senador, as mortes n\u00e3o se resumem a esse estudo. Esse estudo trouxe t\u00e3o m\u00e1 fama a cloroquina em n\u00edvel mundial que v\u00e1rios pa\u00edses, v\u00e1rios centros, v\u00e1rios pesquisadores, sem se atentar ao fato de que houve hiperdosagem no estudo, passaram a refutar a cloroquina, at\u00e9 porque eles n\u00e3o t\u00eam muita experi\u00eancia com cloroquina. Tanto os grandes centros de S\u00e3o Paulo, quanto os centros internacionais \u2013 s\u00e3o drogas com as quais eles n\u00e3o lidam muito \u2013 passaram a rejeitar de pronto cloroquina, hidroxicloroquina, e come\u00e7ou-se a construir uma narrativa negativa contra qualquer tipo de droga contra Covid. Ent\u00e3o, muito mais pessoas, incont\u00e1veis pessoas morreram em virtude da m\u00e1 fama que esse estudo deu \u00e0 cloroquina. Isso \u00e9 uma trag\u00e9dia que precisa ser investigada pelo Pa\u00eds. Os Srs. Senadores t\u00eam que ter ci\u00eancia do que aconteceu nesse estudo. Isso \u00e9 uma vergonha pra ci\u00eancia nacional. E isso deveria ser alvo de apura\u00e7\u00e3o \u2013 n\u00e3o pra ca\u00e7ar a pessoa ou pra punir. Tem que ser revisado todo o processo cient\u00edfico no Brasil, inclusive a Conep, que autorizou esse estudo com dose t\u00f3xica. Tem muita coisa errada em termos de regula\u00e7\u00e3o de pesquisa neste Pa\u00eds. Foi isso que aconteceu em Manaus. S\u00f3 para completar, Senador: esse estudo fraudulento de The Lancet, Lancet gate, e eu fui um dos m\u00e9dicos brasileiros que denunciou publicamente isso assim que saiu o estudo, e tive que ouvir de colegas: \"Esse \u00e9 o melhor estudo\", \"Essa \u00e9 a p\u00e1 de cal\", como se fosse uma torcida contra a medica\u00e7\u00e3o, e ainda tive que ouvir algo do tipo: \"Quem \u00e9 voc\u00ea para contestar The Lancet?\". Quem sou eu, um gr\u00e3o de areia nessa praia, para contestar The Lancet? Doze dias depois, The Lancet retratou o estudo, a maior vergonha na ci\u00eancia na \u00faltima d\u00e9cada. Esse estudo \u00e9 base de uma a\u00e7\u00e3o, no Supremo Tribunal Federal, contra a nota informativa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que eu ajudei a construir, dizendo que era uma nota falsa, uma nota obscurantista, baseada em m\u00e1 ci\u00eancia, e essa a\u00e7\u00e3o, que, se n\u00e3o me engano, est\u00e1 l\u00e1 at\u00e9 hoje, no Supremo, tem como base um estudo fraudulento que foi revogado por The Lancet. Esse \u00e9 o n\u00edvel do debate que a gente est\u00e1 tendo no Brasil atualmente sobre o tratamento de Covid. Exatamente. N\u00f3s estamos fazendo a vacina\u00e7\u00e3o em todo o mundo. E n\u00e3o \u00e9 porque essa vacina ainda n\u00e3o tem um estudo duplo-cego, randomizado, multic\u00eantrico, tal e tal, que n\u00f3s vamos impedir ou falar contra a vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para entender por que se adotam dois pesos e duas medidas. Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial em qualquer epidemia, em qualquer doen\u00e7a infecciosa como um todo, mas ela nunca foi e nunca ser\u00e1 a \u00fanica estrat\u00e9gia de combate e remiss\u00e3o de doen\u00e7a, at\u00e9 porque essas vacinas para Covid n\u00e3o s\u00e3o esterilizantes. Elas s\u00e3o vacinas que tendem, que prometem e que t\u00eam a efic\u00e1cia medida na redu\u00e7\u00e3o de incid\u00eancia de doen\u00e7a, ou seja, eu estou vacinado, eu posso ainda pegar o v\u00edrus e transmiti-lo, mas eu n\u00e3o evoluo com doen\u00e7a, que \u00e9 o que, no fim, importa. Quem est\u00e1 dando o bra\u00e7o l\u00e1 para receber a vacina quer se proteger do v\u00edrus, n\u00e3o quer morrer do v\u00edrus. Se essa vacina \u00e9 esterilizante ou n\u00e3o, tanto faz. O que eu quero \u00e9 que essa vacina permita que eu n\u00e3o evolua com doen\u00e7a, caso entre em contato com o v\u00edrus. Esse \u00e9 o objetivo da vacina. Ent\u00e3o, contar com a vacina como \u00fanico m\u00e9todo de impedir a propaga\u00e7\u00e3o da pandemia no Brasil \u00e9 errado, repito. A Inglaterra voltou nessa semana a ter aumento de casos por causa de uma nova variante. Isso \u00e9 muito din\u00e2mico e muito complexo. Em nenhuma... E n\u00e3o \u00e9 por isso que se tem que taxar algu\u00e9m como antivacina, anti-isso, antiaquilo, porque a\u00ed \u00e9 demagogia pol\u00edtica, a\u00ed \u00e9 Fla-Flu mesmo. Foi um estudo conduzido pela UFRJ. A Anvisa n\u00e3o se pronunciou sobre isso ainda. Excel\u00eancia, Excel\u00eancia, a Anvisa n\u00e3o pode se posicionar sobre isso, n\u00e3o \u00e9 papel dela. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9... N\u00e3o, n\u00e3o... Eu nunca quis... Isso n\u00e3o tem nada a ver com a gente aqui, vamos deixar bem claro. Cortou geral. Passou o rodo. (Risos.) Senador, s\u00f3 um segundo. Mesmo o fato de a OMS, hoje, ou amanh\u00e3, ou ontem, recomendar ou n\u00e3o determinado tipo de tratamento, n\u00e3o \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o da OMS, em tese, recomendar tratamento m\u00e9dico especificamente. A OMS cuida de pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica no Planeta todo, nos membros das Na\u00e7\u00f5es Unidas. Isso n\u00e3o \u00e9 necessariamente vinculat\u00f3rio ao Pa\u00eds. Por exemplo, a OMS reprova o uso do antiviral chamado remdesivir. Ela fez um grande estudo Solidarity, onde mostrou que o remdesivir n\u00e3o tinha efeito para nada, s\u00f3 tinha efeito colateral. A Anvisa, aqui no Brasil, aprovou o remdesivir pra uso. Ent\u00e3o, a Anvisa estaria errada porque n\u00e3o seguiu uma orienta\u00e7\u00e3o da OMS? A gente n\u00e3o pode levar tudo a ferro e fogo desse jeito. As entidades, elas t\u00eam seu respeito, elas t\u00eam sua import\u00e2ncia, elas t\u00eam que ser ouvidas, mas a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 din\u00e2mica. Eu posso citar \"n\" exemplos de terap\u00eauticas pra Covid que t\u00eam dissenso entre CDC, OMS, Sociedade Americana de Doen\u00e7as Infecciosas, SBI. E isso n\u00e3o quer dizer que elas est\u00e3o erradas ou que tem uma mais certa do que a outra. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s evid\u00eancias, Excel\u00eancia, s\u00f3 para terminar, eu e Ricardo Zimerman produzimos uma nota t\u00e9cnica para o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, onde elas est\u00e3o todas listadas, explicadas, desenhadas, com todos os gr\u00e1ficos, todas as refer\u00eancias. E, se V. Exa. aceitar, a gente pode entregar uma c\u00f3pia para a Comiss\u00e3o, para servir de consulta para os pares. \u00c9 melhor do que ficar aqui agora discutindo, lembrando qual foi a revista, qual foi o autor, em que data que foi. Que tem evid\u00eancia tem. Agora, se a gente vai aceitar essa evid\u00eancia ou n\u00e3o, s\u00e3o outros quinhentos. Excel\u00eancia, ningu\u00e9m deseja que pessoas sejam contaminadas com uma doen\u00e7a potencialmente fatal. Ent\u00e3o, a vacina \u00e9 a estrat\u00e9gia para enfrentar. Mas eu acho que ningu\u00e9m deseja imuniza\u00e7\u00e3o de rebanho. Excel\u00eancia, a gente n\u00e3o defende kit Covid, s\u00f3 pra deixar bem claro. O kit Covid \u00e9 algo antim\u00e9dico, inclusive. N\u00e3o, a gente defende o tratamento inicial, sim; agora, kit Covid n\u00e3o \u00e9 igual ao tratamento precoce, Excel\u00eancia. Kit Covid \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o. Quem prescreve, sim. O Dr. Zanotto tem 3,5 mil publica\u00e7\u00f5es, a outra n\u00e3o tem nenhuma. Mas, tudo bem, falar de tratamento \u00e9 com m\u00e9dico, n\u00e3o \u00e9 nem com o Paulo Zanotto e nem com a outra. Vivem falando de m\u00e9dico como se fosse m\u00e9dica... Isso est\u00e1 errado! Est\u00e1 completamente errado! Mas n\u00e3o \u00e9 isso que a gente defende! Pelo contr\u00e1rio, a gente combate, porque distribuem isso e n\u00e3o d\u00e3o o tratamento certo para a Covid. N\u00e3o d\u00e3o cloroquina, n\u00e3o d\u00e3o ivermectina, n\u00e3o d\u00e3o Annita, n\u00e3o d\u00e3o nada! E d\u00e3o azitromicina com corticoide! Isso n\u00e3o \u00e9 kit Covid, isso \u00e9 kit sinusite! A gente n\u00e3o trata Covid como se trata sinusite. Depois se pergunta por que s\u00e3o tantos mortos no Brasil... Pelo amor de Deus! Concordo com o Senador Presidente completamente: n\u00e3o d\u00e1 para defender kit Covid, n\u00e3o d\u00e1 para defender isso! Ricardo... \u00c9, essa fala foi extremamente ofensiva, fora de prop\u00f3sito, dita por algu\u00e9m que n\u00e3o tratou nenhum paciente com Covid at\u00e9 hoje, nunca publicou um artigo sobre absolutamente nada em sua trajet\u00f3ria acad\u00eamica. A gente desconhece, inclusive, quem \u00e9 essa doutora. Ela s\u00f3 passou a ser conhecida no meio p\u00fablico quando o Ministro Queiroga a convidou pra ocupar um cargo para o qual ela acabou n\u00e3o sendo habilitada. Ent\u00e3o, \u00e9 aquilo que falo, n\u00e3o \u00e9? Se a gente for parar pra responder a todo mundo que taca pedra na gente, a gente n\u00e3o vai avan\u00e7ar. Temos que continuar avan\u00e7ando, n\u00e3o \u00e9? Essa narrativa de que quem \u00e9 a favor de tratamento precoce ou tratamento imediato \u00e9 contra a vacina faz parte da narrativa pol\u00edtica que se instalou neste Pa\u00eds e est\u00e1 ocupando os nossos hospitais, as nossas salas de emerg\u00eancia, os nossos consult\u00f3rios para tentar criar um time que \u00e9 a favor do tratamento precoce, que \u00e9 do pol\u00edtico A, e um time que \u00e9 a favor da vacina, que seria do pol\u00edtico B. Isso \u00e9 absolutamente nefasto e tem que ser afastado. Vacina e tratamento sempre foram terap\u00eauticas complementares, seja para o t\u00e9tano, seja para o sarampo, seja pra pneumonia, seja pra influenza, seja pra varicela-z\u00f3ster, seja pra qualquer tipo de doen\u00e7a que tenha alguma vacina dispon\u00edvel. Nenhum m\u00e9dico em s\u00e3 consci\u00eancia vai defender um lado ou outro ou falar que s\u00f3 concorda com isso ou s\u00f3 concorda com aquilo. O que pode estar havendo \u00e9 uma discuss\u00e3o natural de vacinas novas que est\u00e3o sendo fabricadas a respeito de sua efic\u00e1cia e de sua seguran\u00e7a. E discutir isso n\u00e3o torna ningu\u00e9m antivacina. A gente precisa ter senso cr\u00edtico e independ\u00eancia de racioc\u00ednio. Essa falsa ci\u00eancia que est\u00e3o vendendo por a\u00ed, que vem enlatada, com r\u00f3tulos, com frases bonitas, com produtos pr\u00e9-fabricados, com rep\u00f3rter se dando ao direito de falar que uma sess\u00e3o com m\u00e9dicos \u00e9 antici\u00eancia... Quantos pacientes esse rep\u00f3rter tratou? Eu acho que eu vou mandar meus pacientes agora pra reda\u00e7\u00e3o do jornal desse rep\u00f3rter para se tratarem, porque ele deve entender tudo de Covid, j\u00e1 que n\u00f3s somos antici\u00eancia. Ent\u00e3o, usar esses termos como terraplanista, obscurantista, isso vai mais ao car\u00e1ter de cada um, que eu prefiro n\u00e3o julgar. N\u00f3s estamos tratando doentes, salvando vidas e viemos aqui dar o nosso testemunho disso. Ricardo, s\u00f3 me permita complementar. Pra quem afirma que a terapia \u00e9 comprovadamente ineficaz, que nos mostrem, por favor, quais estudos onde o grupo placebo ficou melhor do que o grupo tratado com alguma dessas drogas. E digo al\u00e9m: num ensaio cl\u00ednico randomizado publicado numa revista de peso sobre ivermectina que se prop\u00f4s a dar um resultado negativo, pasmem os senhores, o grupo placebo teve mais efeito colateral do que o grupo que tomou ivermectina. S\u00f3 pra mostrar o qu\u00e3o falho t\u00eam sido esses estudos. Como que, em um estudo cl\u00ednico randomizado, quem toma placebo vai ter mais efeito colateral do que quem toma droga ativa? Isso n\u00e3o existe. S\u00f3 existe num estudo malfeito, mal randomizado, mal triado, que colocou gente tomando ivermectina como bra\u00e7o placebo, ou seja, foi um estudo que comparou a ivermectina com ivermectina, um estudo colombiano, que alguns alardeiam a\u00ed como sendo a prova de que a ivermectina n\u00e3o funciona. Ent\u00e3o, n\u00e3o basta ter o artigo publicado, a gente tem que ter o senso cr\u00edtico de saber ler artigo. Muita gente est\u00e1 lendo s\u00f3 o abstract, est\u00e1 lendo s\u00f3 o t\u00edtulo do artigo. Resultado: paga o mico, como pagaram todos esses experts que est\u00e3o falando contra no estudo do Lancet. A doutora que veio aqui na semana passada \u00e9 a refer\u00eancia t\u00e9cnica de uma a\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal contra a nota orientativa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que usa um artigo fraudulento e j\u00e1 retratado como base cient\u00edfica em sua argumenta\u00e7\u00e3o junto aos ministros. N\u00e3o d\u00e1 para levar isso a s\u00e9rio. Senador, eu recomendo que V. Exa. procure um m\u00e9dico, porque essa recomenda\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia fica dif\u00edcil. Tanto uma estrat\u00e9gia... S\u00f3 para deixar claro, o fato de algu\u00e9m tomar uma vacina n\u00e3o a impede de eventualmente adoecer de Covid. A vacina n\u00e3o tem 100% de efic\u00e1cia. Ent\u00e3o, quem tomou vacina, seja a primeira dose ou a segunda dose ou mesmo dose \u00fanica, no caso da Janssen, e desenvolve sintomas compat\u00edveis com Covid-19 tem que procurar um m\u00e9dico imediatamente. E, se o m\u00e9dico julgar que \u00e9 caso de Covid, a nossa orienta\u00e7\u00e3o, que a gente sempre recomenda, \u00e9 de instituir o tratamento o mais cedo poss\u00edvel. Essa \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o geral, mas com supervis\u00e3o m\u00e9dica. Tomou c\u00farcuma, Senador? Tomou c\u00farcuma? Eu vou te mostrar depois o ensaio duplo-cego, randomizado feito no Paquist\u00e3o sobre c\u00farcuma. Tofacitinibe. Senador, posso s\u00f3 falar brevemente do... Senador, eu trouxe a mat\u00e9ria aqui da Folha, na verdade. O senhor citou O Globo, mas est\u00e1 na Folha. Essa medica\u00e7\u00e3o j\u00e1 vinha sendo usada por n\u00f3s de maneira off-label. \u00c9 interessante voltar ao assunto do off-label. Tanto essa quanto outras medica\u00e7\u00f5es similares, como principalmente tocilizumab e etanercept \u2013 eu, particularmente, tenho uma excelente experi\u00eancia com o etanercept, o Enbrel, que \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o desse tipo de categoria \u2013, elas n\u00e3o s\u00e3o para o tratamento inicial da Covid. Elas s\u00e3o usadas quando o paciente j\u00e1 inflama, j\u00e1 perdeu, ou n\u00e3o deu certo o tratamento, ou n\u00e3o fez o tratamento, ele evoluiu com inflama\u00e7\u00e3o, passa a necessitar de oxig\u00eanio suplementar, precisa ir para o hospital, e, quando voc\u00ea come\u00e7a a dar corticoide para esse paciente no hospital, voc\u00ea tenta entrar com esse tipo de medica\u00e7\u00e3o, que pode ter o poder de bloquear a chamada tempestade de citocina, ou seja, a cascata inflamat\u00f3ria que come\u00e7a a acontecer no corpo da pessoa em rea\u00e7\u00e3o \u00e0 infec\u00e7\u00e3o viral quando ela se torna mais grave. A plausibilidade farmacol\u00f3gica, cl\u00ednica e biol\u00f3gica existiu, o medicamento foi feito, deu resultado. Diante dessa observa\u00e7\u00e3o, grupos com muita estrutura e muita pr\u00e1tica em pesquisa cl\u00ednica, como o pessoal do Albert Einstein, em S\u00e3o Paulo, com o patroc\u00ednio da Pfizer... \u00c9 a\u00ed que eu falo da quest\u00e3o de como se faz um estudo desse naipe. Tem que ter dinheiro pesado, e normalmente ele vem da ind\u00fastria. \u00c9 \u00f3bvio que a Pfizer tinha todo o interesse do mundo em fazer essa pesquisa. Fizeram uma pesquisa muito bem feita, muito bem conduzida, que achou esse resultado de 37%, que \u00e9 fant\u00e1stico, quando o paciente est\u00e1 l\u00e1 no leito na UTI, sufocando, com m\u00e1scara, com tudo, tentando de tudo para evitar o tubo, seja o tofacitinibe, seja o Enbrel, seja o tocilizumabe, que foi a primeira das drogas que foi tentada ano passado, a despeito de os estudos n\u00e3o terem sido muito bons. Qualquer ator p\u00fablico que tenha grande influ\u00eancia sobre uma determinada parte da popula\u00e7\u00e3o, que fale qualquer coisa sobre algum tipo de fato do cotidiano vai ter impacto nesse fato. Cabe a n\u00f3s, m\u00e9dicos \u2013 e a\u00ed uma fala para os m\u00e9dicos \u2013, termos o discernimento de separar o que \u00e9 pol\u00edtico do que \u00e9 medicina e passar a olhar as evid\u00eancias, olhar artigos como esse que foi publicado no New England Journal of Medicine, desapegar da paix\u00e3o pol\u00edtica do momento e passar a combater discursos negacionistas de que n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de que h\u00e1 efic\u00e1cia, de que h\u00e1 evid\u00eancia de inefic\u00e1cia \u2013 isso n\u00e3o existe \u2013, e pensar no doente, porque, no fim, o que importa \u00e9 o doente, o que importa \u00e9 voc\u00ea chegar para fam\u00edlia do doente e falar: \"Salvei teu pai, salvei tua m\u00e3e\", ou n\u00e3o: \"Infelizmente o teu filho est\u00e1 morto\". Isso quem fala somos n\u00f3s, m\u00e9dicos, n\u00e3o \u00e9 a divulgadora cient\u00edfica, n\u00e3o \u00e9 a m\u00e9dica que nunca tratou ningu\u00e9m. Somos n\u00f3s que estamos na ponta tratando que temos que chegar para a fam\u00edlia e falar: \"Desculpa, m\u00e3e, o seu filho morreu\". \u00c9 muito duro ter que falar isso para uma fam\u00edlia que deposita toda a esperan\u00e7a no nosso colo para salvar o parente. Quando entra pol\u00edtica no meio, e a\u00ed dos dois, tr\u00eas, quatro, cinco lados, n\u00e3o sei quantos lados tem, a coisa vai para o belel\u00e9u. Ent\u00e3o, a gente precisa desapaixonar um pouco desse assunto e focar. Olha, n\u00e3o d\u00e1 para falar que n\u00e3o tem evid\u00eancia com tanto artigo publicado! Vamos agora discutir os n\u00edveis de evid\u00eancia. D\u00e1 para fazer pol\u00edtica p\u00fablica com isso? Sim ou n\u00e3o? S\u00e3o outros quinhentos. S\u00e3o outros quinhentos. Agora, o m\u00e9dico, na sua individualidade, tem que ter a liberdade de prescrever sem ser alvo de chacota, de piada, de bullying. E a\u00ed eu condeno sociedades m\u00e9dicas no Brasil que entraram nesse jogo, fazendo..., em espelho, queimando a caixa. N\u00e3o \u00e9 para ser nem um nem outro. \u00c9 para chegar e falar: \"Vamos oferecer todo o arsenal poss\u00edvel de guerra para combater o v\u00edrus\". O inimigo comum aqui \u00e9 o v\u00edrus. \u00c9 isso, \u00e9 isso! Eu sempre defendi isso. Alimenta\u00e7\u00e3o regular, n\u00e3o s\u00f3 fast food. O senhor est\u00e1 coberto de raz\u00e3o. Rem\u00e9dio \u00e9 a \u00faltima fronteira do... Depois eu te mostro um estudo do Paquist\u00e3o. Tem c\u00farcuma, tem tudo isso. Vamos afastar o senhor com benef\u00edcio acident\u00e1rio. Senador, s\u00f3 para complementar rapidinho. Essa quest\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental. Isso traz outro assunto que tem sido tamb\u00e9m pol\u00eamica na Covid: o mundo inteiro est\u00e1 pesquisando Covid. Aqui, nos Estados Unidos, na Europa ou no Egito, no Paquist\u00e3o, na \u00cdndia, na \u00c1frica, e o que eu vejo \u00e0s vezes \u00e9 algumas sociedades, alguns colegas falarem: \"Ah, mas esse estudo \u00e9 do Egito\". \"Ah, mas esse estudo \u00e9 do Paquist\u00e3o\". \"Esse estudo \u00e9 da \u00cdndia\". Isso tem ocorrido e eu chamo de xenofobia cient\u00edfica, gente que s\u00f3 enxerga se for publicado no New England, no Jama, no British Medical Journal ou no Lancet. Fora isso, eles falam que n\u00e3o \u00e9 ci\u00eancia. Essa postura est\u00e1 completamente equivocada e n\u00e3o d\u00e1 para levar a s\u00e9rio gente que se comporta desse jeito. T\u00e1? Sim. Senador e colega, Excel\u00eancia, obrigado pela pergunta. S\u00f3 para esclarecer, n\u00e3o, eu n\u00e3o sou parente do ex-Deputado Roberto Cardoso Alves. Quando eu era crian\u00e7a, me perguntavam muito isto para mim e para a minha m\u00e3e: se \u00e9ramos parentes do Robert\u00e3o. A resposta \u00e9 n\u00e3o. Eu tenho o sobrenome igual, mas n\u00e3o sou parente. Em rela\u00e7\u00e3o ao seu questionamento, na minha experi\u00eancia dos pacientes que me procuraram ainda na fase inicial, at\u00e9 os primeiros cinco dias de tratamento, eu n\u00e3o tive nenhum \u00f3bito at\u00e9 hoje. Eu tive poucos \u00f3bitos, mas com pacientes que, por diversos motivos, acabaram me procurando j\u00e1 na fase tardia, quando a gente j\u00e1 tinha que entrar com corticoide, com anticoagulante, com medicamentos pesados. Alguns acabaram evoluindo para a hospitaliza\u00e7\u00e3o, sendo que essa hospitaliza\u00e7\u00e3o diminuiu bastante depois da introdu\u00e7\u00e3o de antiandrog\u00eanio na terapia, mas continua tendo. E infelizmente alguns acabaram vindo a padecer da pandemia. N\u00e3o tenho a menor d\u00favida \u2013 a menor d\u00favida! \u2013 de que a chance de algu\u00e9m sobreviver tomando a medica\u00e7\u00e3o e se submetendo ao acompanhamento m\u00e9dico cont\u00ednuo, di\u00e1rio, regular \u00e9 muito maior do que aquele que deixa \u00e0 pr\u00f3pria sorte \u2013 ou com um frasco de dipirona na m\u00e3o \u2013 a sua conduta em rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus. Esse paciente fica muito exposto, Senador, n\u00e3o apenas a evento fatal, mas principalmente a sequelas da Covid, a chamada s\u00edndrome p\u00f3s-Covid, que afeta sobremaneira a popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s j\u00e1 temos estimativas com mais de 1 milh\u00e3o de casos de pacientes com algum tipo de s\u00edndrome p\u00f3s-Covid. E, neste momento, ela representa a principal causa de afastamento do INSS dos trabalhadores em idade economicamente ativa e de idosos, ou seja, \u00e9 um problema grave, \u00e9 um problema a que n\u00e3o est\u00e1 sendo dado a devida aten\u00e7\u00e3o. As sequelas da Covid, ou seja, a pessoa sobreviveu \u00e0 Covid aguda e agora convive com embolias, com tromboses, com dores no corpo, com fraqueza, com cansa\u00e7o, com dispneia, com falta de ar, com necessidade de uso de oxig\u00eanio em casa, com desnutri\u00e7\u00e3o prolongada, com problemas psiqui\u00e1tricos e psicol\u00f3gicos das mais diversas ordens, s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es para as quais n\u00f3s ainda n\u00e3o temos um sistema de sa\u00fade adaptado para lidar com isso. A nossa reabilita\u00e7\u00e3o, tanto reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica no sistema de sa\u00fade quanto reabilita\u00e7\u00e3o profissional no \u00e2mbito da previd\u00eancia social, \u00e9 prec\u00e1ria. Ent\u00e3o, a gente ainda vai ter muita dificuldade em reabilitar esses brasileiros que agora sofrem com s\u00edndrome p\u00f3s-Covid. E a maior parte desses casos s\u00e3o dos pacientes que, vamos dizer assim, evolu\u00edram naturalmente a hist\u00f3ria da doen\u00e7a, sem se tratar, sem se fazer nenhum tipo de abordagem cl\u00ednica. O ideal \u00e9 que todo brasileiro com sintoma de Covid pudesse ter acesso a um m\u00e9dico capaz de fazer um exame nele, seja por telemedicina inicialmente, depois fazer o acompanhamento presencial passado o per\u00edodo de transmiss\u00e3o \u2013 ou seja, em Sistema \u00danico de Sa\u00fade, em postos, seja o que for, que fosse devidamente acompanhado por uma equipe m\u00e9dica, uma equipe multidisciplinar se poss\u00edvel, para poder ter o seu tratamento individualizado naquilo que ele precisa, de acordo com o diagn\u00f3stico e prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica \u2013, ter os rem\u00e9dios que s\u00e3o indicados para o caso, ter acesso a reabilita\u00e7\u00e3o quando for o caso, ter acesso a alimenta\u00e7\u00e3o de qualidade, a repouso, a descanso. E aqui, Senador, eu queria denunciar uma coisa que vem ocorrendo. \u00c9 que o INSS, h\u00e1 dois anos, decidiu abolir a concess\u00e3o ao pagamento de aux\u00edlio-doen\u00e7a para os trabalhadores aut\u00f4nomos que n\u00e3o completam pelo menos 15 dias de afastamento consecutivos, baseada numa interpreta\u00e7\u00e3o, na minha opini\u00e3o, esdr\u00faxula da Lei 8.213 e de decretos. O INSS sempre pagou aos aut\u00f4nomos a partir do primeiro dia de afastamento e, desde 2019, s\u00f3 est\u00e1 pagando a partir do 15\u00ba dia de afastamento. Qual \u00e9 o problema? O problema \u00e9 que a maior parte da popula\u00e7\u00e3o que pega Covid e que por lei se afasta por dez a catorze dias \u2013 que s\u00e3o as normas trabalhistas que existem atualmente \u2013 e depois volta ao trabalho est\u00e1 pegando atestados de afastamento de dez a 14 dias. S\u00e3o aut\u00f4nomos, s\u00e3o profissionais liberais, d\u00e3o entrada no aux\u00edlio-doen\u00e7a e esse benef\u00edcio \u00e9 rejeitado de of\u00edcio porque ele n\u00e3o ficou 15 dias consecutivos, pelo menos, em afastamento. Ent\u00e3o, ainda tem esse problema agravando a situa\u00e7\u00e3o porque isso causa tristeza, causa depress\u00e3o, causa des\u00e2nimo, prejudica o emocional do paciente, que j\u00e1 est\u00e1 abalado por um diagn\u00f3stico de Covid, lembrando que os pacientes nos procuram sempre achando que o diagn\u00f3stico de Covid \u00e9 quase igual \u00e0 morte. Alguns chegam praticamente em p\u00e2nico no atendimento, no atendimento remoto que \u00e9 feito. Eles acham que v\u00e3o morrer, procuram o m\u00e9dico desesperadamente. E o mais dif\u00edcil desses pacientes n\u00e3o \u00e9 nem conduzir o tratamento m\u00e9dico em si; \u00e9 dar o suporte emocional, \u00e9 atender o paciente a toda hora, falar que ele vai ficar vivo, para ele ficar tranquilo, que ele est\u00e1 respondendo bem ao tratamento, que ele est\u00e1 respondendo bem, que os exames est\u00e3o indo bem. Isso n\u00e3o \u00e9 kit Covid, isso n\u00e3o \u00e9 tratamento obscurantista ou terraplanista, como algumas pessoas que tenham algum tipo de ajuda pol\u00edtica tentam tachar a conduta m\u00e9dica nesses casos. \u00c9 conduta m\u00e9dica, \u00e9 o m\u00e9dico tratando o paciente. E esses pacientes ainda por cima, quando v\u00e3o ao INSS, eles n\u00e3o conseguem o benef\u00edcio por causa de um dia. N\u00f3s j\u00e1, com a associa\u00e7\u00e3o dos peritos, reportamos isso ao INSS, ao Minist\u00e9rio da Economia e at\u00e9 agora n\u00e3o tivemos resposta. Isso na Covid tem sido tr\u00e1gico porque coincidiu que os 14 dias que a lei d\u00e1 de afastamento compuls\u00f3rio aos pacientes com Covid n\u00e3o batem com os 15 dias do INSS. Mas, voltando a terminar minha fala, se todo mundo pudesse ter acesso a algum tratamento e seguimento m\u00e9dico regular, eu n\u00e3o tenho a menor d\u00favida de que n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos num estado t\u00e3o calamitoso como estamos atualmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia no Brasil. Posso come\u00e7ar? Excel\u00eancia, obrigado pela pergunta. O direito a uma segunda opini\u00e3o, ou a um segundo posicionamento, a ouvir um outro m\u00e9dico, \u00e9 um direito consagrado nos c\u00e2nones \u00e9ticos da Medicina ao paciente. E nenhum m\u00e9dico pode impedir, bloquear o direito do paciente de buscar uma segunda opini\u00e3o, quando o paciente, por livre convencimento, achar que deva procurar. Isso est\u00e1 inscrito no art. 39 do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica. A cada hora, a cada momento, pacientes e m\u00e9dicos est\u00e3o vivendo uma rela\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, e o paciente pode achar por bem procurar uma segunda opini\u00e3o, com ou sem, \u00e0s vezes, a ci\u00eancia do m\u00e9dico original, ou, \u00e0s vezes, com a ci\u00eancia do m\u00e9dico original, no caso de pacientes internados. E o m\u00e9dico tem que aceitar essa decis\u00e3o do paciente. O paciente tem total direito de buscar essa segunda opini\u00e3o caso a opini\u00e3o inicial n\u00e3o lhe tenha convencido, n\u00e3o lhe satisfa\u00e7a aquilo que ele procurou no m\u00e9dico. Quanto a isso, \u00e9 sagrado na Medicina. O paciente tem total direito, a qualquer hora, de procurar uma segunda, terceira, quarta, quinta opini\u00e3o, trocar de m\u00e9dico, o que for necess\u00e1rio. Nesse aspecto, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid... Inclusive, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, onde o paciente n\u00e3o escolhe o m\u00e9dico \u2013 esta \u00e9 uma grande diferen\u00e7a do sistema p\u00fablico para o privado: voc\u00ea n\u00e3o escolhe o seu m\u00e9dico no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, ou n\u00e3o deveria poder escolher \u2013, at\u00e9 l\u00e1, se o paciente se sentir mal atendido, achar que tem alguma d\u00favida, estiver inseguro, qualquer coisa que seja, ele pode pedir ao diretor da unidade um outro m\u00e9dico para avaliar o seu caso. Quanto a isso, \u00e9 um direito garantido a todos os pacientes, e esse direito \u00e9 pouco exercido no Brasil, diga-se de passagem, talvez por desconhecimento. S\u00f3 para complementar nessa fala, \u00e9 muito importante tamb\u00e9m que a gente garanta e que todos os m\u00e9dicos se unam nisso, que o \u00f3rg\u00e3o que regula a Medicina no Brasil \u00e9 o Conselho Federal de Medicina, que n\u00e3o pode deixar em nenhum momento, sob nenhuma circunst\u00e2ncia pol\u00edtica ou n\u00e3o... N\u00e3o interessa se naquele momento atende o interesse ou n\u00e3o, que organismos externos, outros organismos, outros \u00f3rg\u00e3os tentem bypassar o Conselho Federal de Medicina e definir o que o m\u00e9dico pode ou n\u00e3o fazer, porque se isso for conseguido, nunca mais haver\u00e1 retorno e ser\u00e1 o caos, eu repito, o caos. \u00c9 necess\u00e1rio, e eu vejo com muita tristeza que, nessa lide pol\u00edtica que virou o tratamento para Covid no Brasil, que alguns m\u00e9dicos t\u00eam, inclusive, feito abaixo-assinados, entrando at\u00e9 com representa\u00e7\u00f5es no Minist\u00e9rio P\u00fablico contra o Conselho Federal de Medicina basicamente pelo crime de opini\u00e3o. Eles n\u00e3o querem que o Conselho Federal de Medicina garanta a autonomia dos m\u00e9dicos. E todos n\u00f3s, m\u00e9dicos, temos que apoiar e defender o Conselho Federal de Medicina, porque sem a autonomia n\u00f3s n\u00e3o somos nada. E quem paga a conta no fim das contas \u00e9 o paciente. Excelente analogia. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00f3 usarei o paraquedas, como eu n\u00e3o vou deixar ningu\u00e9m pular sem o paraquedas, porque a gente est\u00e1 jogando aqui com raz\u00e3o de probabilidade: de um lado, \u00e9 a certeza do \u00f3bito e, no outro, \u00e9 a esperan\u00e7a de vida. No caso do tratamento, essa esperan\u00e7a n\u00e3o \u00e9 baseada em cren\u00e7a, f\u00e9 ou acredita\u00e7\u00e3o, como algumas pessoas tentam induzir a sociedade brasileira. Ela \u00e9 baseada em evid\u00eancias cient\u00edficas, algumas s\u00f3lidas, outras muito s\u00f3lidas, outras nem tanto, mas cujo composto final tende a balan\u00e7ar para a positividade dos casos que tomam a medica\u00e7\u00e3o, tendo um menor desfecho fatal, um melhor desfecho cl\u00ednico. E, se a gente n\u00e3o sabe exatamente qual \u00e9 o mecanismo ou se esse medicamento n\u00e3o tem o selo do Inmetro, vamos dizer assim, pouco me importa. Eu tenho o estudo, eu vou usar, eu estou aqui pra salvar vida. Eu n\u00e3o estou aqui pra fazer pol\u00edtica com a vida de paciente. Ent\u00e3o, eu acho que \u00e9 esse o pensamento que a gente tem que come\u00e7ar a mudar neste Pa\u00eds, principalmente algumas sociedades, quando tem 60% dos seus guidelines com terap\u00eauticas que n\u00e3o s\u00e3o aprovados com estudos duplo-cegos randomizados, diversos procedimentos com terap\u00eauticas off label, mas para a Covid-19, exijam o suprassumo do conhecimento m\u00e9dico e que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil de obter. Ent\u00e3o, n\u00e3o, eu n\u00e3o vou querer... Eu nem vou olhar se tem selo ou n\u00e3o. Se tem o paraquedas, se ele tem uma plausibilidade cl\u00ednica ou uma plausibilidade te\u00f3rica de se usar, eu vou usar em mim e nos meus pacientes, porque \u00e9 uma coisa que todo m\u00e9dico tem que prezar tamb\u00e9m. N\u00f3s nunca vamos fazer no paciente aquilo que a gente n\u00e3o faria na nossa fam\u00edlia. Ent\u00e3o, eu nunca fa\u00e7o com os meus pacientes o que eu n\u00e3o faria com o meu filho, com a minha mulher, com os meus pais. Ent\u00e3o, a gente tem que ter a regra igual pra todo mundo. N\u00e3o d\u00e1 pra vir em p\u00fablico querer sinalizar virtude, falando mal de cloroquina ou dos outros 14, 15 rem\u00e9dios pra tratamento precoce, e, no privado, nos procurar \u2013 n\u00e3o \u00e9, Ricardo? \u2013 e pedir tratamento precoce para o primo, pra tia ou pra pr\u00f3pria pessoa em si. \u00c9 isso. S\u00f3 pra tentar resumir um pouco o que o Zimerman falou em termos t\u00e3o competentes, o que aconteceu nesse estudo foi o seguinte: teve 200 mortes, 170 foram do grupo que n\u00e3o estava tomando rem\u00e9dio. Quando os pesquisadores abriram o estudo e viram isso, interromperam o estudo, porque n\u00e3o era mais \u00e9tico continuar n\u00e3o dando rem\u00e9dio para os pacientes. Isso ocorre em todos os estudos. O estudo Recovery de corticoide, que foi esse que fez com que os c\u00e9ticos passassem a acreditar que corticoide salvava vida, teve 1,5 mil mortes. N\u00e3o \u00e9 o n\u00famero de mortes em si que define se um estudo \u00e9 bom ou ruim, se \u00e9 criminoso ou n\u00e3o \u00e9 criminoso; \u00e9 por que que morreram. No caso do estudo da Fiocruz em Manaus, os pacientes morreram por overdose de cloroquina, devido a um erro de c\u00e1lculo na hora de montar o grupo de estudo, conforme eu j\u00e1 expliquei aqui. Isso \u00e9 muito diferente de pegar um estudo onde 170 pacientes de 200 morreram sem o rem\u00e9dio. E esse rem\u00e9dio, quando foi dado, levantou praticamente todo mundo que tomou o rem\u00e9dio. \u00c9 impressionante. Eu vi a a\u00e7\u00e3o desse rem\u00e9dio em algumas pessoas. Acho que o Brasil est\u00e1 perdendo tempo em n\u00e3o acelerar a aprova\u00e7\u00e3o desse rem\u00e9dio para o tratamento de Covid no Brasil. Outros pa\u00edses v\u00e3o se lan\u00e7ar na nossa... A pesquisa foi aqui no Brasil, e, por causa dessa politicagem, n\u00f3s vamos ter outros pa\u00edses lan\u00e7ando esse rem\u00e9dio pra sua popula\u00e7\u00e3o antes do Brasil, o que \u00e9 um total absurdo. Excel\u00eancia... N\u00e3o d\u00e1 para afirmar com certeza que quem n\u00e3o desenvolve anticorpo IgG reagente ap\u00f3s determinado per\u00edodo n\u00e3o est\u00e1 imune \u00e0 doen\u00e7a justamente pelos motivos elencados pelo Dr. Ricardo, inclusive porque existem muitas falhas nesses testes. Os testes para detec\u00e7\u00e3o de anticorpos para Covid ainda n\u00e3o est\u00e3o muito bem padronizados; tem alguns testes que pegam apenas, detectam apenas prote\u00edna S, outros v\u00e3o atr\u00e1s da prote\u00edna N. Estou resumindo aqui. Ent\u00e3o, dependendo se voc\u00ea tomou vacina ou se foi contaminado, um teste vai dar positivo e outro n\u00e3o vai dar. Dependendo do tipo de vacina que voc\u00ea toma, um teste vai dar positivo, e outro n\u00e3o vai dar. E n\u00e3o quer dizer, necessariamente, que a pessoa n\u00e3o est\u00e1 protegida contra o v\u00edrus. O que n\u00f3s temos da ci\u00eancia b\u00e1sica s\u00e3o artigos publicados, at\u00e9 na Nature, falando que quem pega Covid desenvolve uma imunidade robusta, e essa imunidade tem efeito duradouro, por enquanto, seis, dez, onze meses. \u00c9 o que os estudos v\u00eam mostrando. E que quem teve Covid n\u00e3o se beneficia de uma revacina\u00e7\u00e3o, pelo menos no prazo que foi estudado na \u00c1frica do Sul, mas isso \u00e9 a fronteira do novo, esse \u00e9 o novo conhecimento. A gente ainda est\u00e1 aprendendo sobre isso. N\u00e3o d\u00e1 para afirmar com certeza nada sobre esse assunto, a n\u00e3o ser que quem tomou, quem teve Covid recentemente n\u00e3o deveria se vacinar por diversos motivos, inclusive, evitar efeitos adversos, mas o Brasil tem vacinado todo mundo \u2013 tudo bem. Mas o fato de a pessoa ter o IgG positivo alto e, de repente, cair n\u00e3o \u00e9 igual a que ela perdeu a imunidade. A gente est\u00e1 longe ainda de ter esse conhecimento. Ricardo, s\u00f3 para complementar. O Senador tem raz\u00e3o quando ele fala disso porque a gente n\u00e3o pode validar de pronto um estudo feito em popula\u00e7\u00e3o europeia com a popula\u00e7\u00e3o brasileira ou com popula\u00e7\u00f5es de outros pa\u00edses fora do Primeiro Mundo. A gente tem o exemplo dos estudos da Janssen com vacinas de adenov\u00edrus e da pr\u00f3pria AstraZeneca, que mostraram uma efic\u00e1cia muito superior no Primeiro Mundo, vamos dizer assim, do que no Brasil, na \u00c1frica do Sul e em outros pa\u00edses onde elas foram testadas, antes mesmo do surgimento ou do in\u00edcio do surgimento de cepas variantes, sendo que a primeira que surgiu foi na pr\u00f3pria Gr\u00e3-Bretanha, onde a Janssen mostrou ter efeito. Ent\u00e3o, h\u00e1, sim, uma diferen\u00e7a. A gente n\u00e3o sabe qual \u00e9 essa diferen\u00e7a, e \u00e9 por isso que essas vacinas deveriam, em tese, ser testadas aqui tamb\u00e9m para a gente saber exatamente como elas se comportam com o perfil do p\u00fablico brasileiro. Mas isso a gente est\u00e1 descobrindo agora na pr\u00e1tica com a aplica\u00e7\u00e3o da vacina na popula\u00e7\u00e3o. (Soa a campainha.) Senadora, boa tarde. Excel\u00eancia, eu sou m\u00e9dico, eu n\u00e3o sou cientista, mas eu trabalho com muitos cientistas, inclusive cientistas fora da \u00e1rea m\u00e9dica. Mas eu, particularmente, sou m\u00e9dico e n\u00e3o tenho participa\u00e7\u00e3o em pesquisa. Mas isso, \u00e9 \u00f3bvio, n\u00e3o impede nenhum m\u00e9dico de tratar o seu doente. A gente tem que estudar os casos, estudar a literatura, estudar os estudos e aplicar isso em benef\u00edcio do paciente. Eu n\u00e3o tenho um condensado, posso at\u00e9 procurar fazer, do n\u00famero exato de pacientes que eu j\u00e1 tratei. Eu posso falar, com certeza, que eu j\u00e1 tratei mais de 500 casos que me procuraram com menos de tr\u00eas, cinco dias e, desses, nenhum foi a \u00f3bito, e igual n\u00famero de casos de pacientes que procuraram atrasado, com mais de cinco dias, e, nesses, eu tive at\u00e9 agora tr\u00eas \u00f3bitos.  N\u00e3o existe na Medicina essa quest\u00e3o de 100% de pacientes terem que tomar um \u00fanico rem\u00e9dio. Isso \u00e9 individualizado, caso a caso, porque, sen\u00e3o, Excel\u00eancia, a gente volta no discurso do kit Covid. E n\u00f3s somos contra kit Covid. O tratamento tem que ser individualizado. Alguns pacientes meus, por exemplo, n\u00e3o podiam tomar cloroquina, outros pacientes n\u00e3o tinham avers\u00e3o \u00e0 ivermectina, outros pacientes tiveram intoler\u00e2ncia g\u00e1strica \u00e0 ivermectina, tiveram diarreia com a ivermectina. Ent\u00e3o, a gente faz adapta\u00e7\u00e3o conforme a individualidade do paciente diante do rol de medicamentos que a gente j\u00e1 tem dispon\u00edveis com estudos que mostram alguma efic\u00e1cia pro tratamento da Covid-19. S\u00e3o quase 20 drogas neste momento. E tamb\u00e9m, \u00e9 claro, n\u00f3s n\u00e3o vamos dar 20 drogas pro paciente, porque todas elas t\u00eam alguma efic\u00e1cia. H\u00e1 um planejamento nisso. E, via de regra, eu posso dizer que a ivermectina, nos \u00faltimos meses, no \u00faltimo ano, substituiu o papel da cloroquina e da hidroxicloroquina como principal droga base, vamos dizer assim, para o tratamento inicial, imediato da Covid, particularmente por ter uma melhor efic\u00e1cia nos estudos. E, a\u00ed, eu queria citar que a pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade fez um estudo, fez uma metan\u00e1lise que mostra que, em todos os ensaios cl\u00ednicos randomizados de ivermectina que eles escolheram, a redu\u00e7\u00e3o de mortalidade da ivermectina pra Covid-19 ficou acima de 63%. Ent\u00e3o, isso vai muito longe do discurso de algumas pessoas, de alguns meios jornal\u00edsticos que dizem que \u00e9 comprovadamente ineficaz. Um rem\u00e9dio que diminui 63% da mortalidade, numa metan\u00e1lise feita pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, n\u00e3o pode ser comprovadamente ineficaz. Por outro lado, a gente sabe que o a monoterapia, ou seja, o tratamento \u00fanico, com uma droga s\u00f3, n\u00e3o serviu para combater a Covid com efic\u00e1cia. Ent\u00e3o, a gente defende o chamado coquetel, no sentido de que s\u00e3o v\u00e1rias drogas, assim como o mesmo princ\u00edpio do que foi usado no HIV. A gente... Com uma droga n\u00e3o deu, com duas drogas n\u00e3o deu, com tr\u00eas drogas come\u00e7ou a ter efeito. Isso est\u00e1 sendo alvo de estudos, com certeza, mas j\u00e1 h\u00e1 uma certa padroniza\u00e7\u00e3o pra alguns casos, alguns biotipos, se o paciente \u00e9 obeso ou se n\u00e3o \u00e9, se \u00e9 idoso ou se n\u00e3o \u00e9, se \u00e9 mulher ou se \u00e9 homem, se \u00e9 crian\u00e7a. Ent\u00e3o, a gente vai adaptando. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1, n\u00e3o existe... Ningu\u00e9m, em nenhuma \u00e1rea da Medicina, em nenhum tipo de tratamento, pode falar que deu 100% de um tratamento s\u00f3 para um paciente, e isso n\u00e3o tira o m\u00e9rito da quest\u00e3o que foi colocada aqui. Eu acho que houve um entendimento errado da analogia do paraquedas, que \u00e9 a seguinte: eu tenho um tratamento dispon\u00edvel, ele pode ser qualquer um, o fato dele ter um selo de aprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, que, no caso, foi o selo do Inmetro, me impede de us\u00e1-lo? A resposta \u00e9 n\u00e3o. Eu posso ter um paraquedas pra adulto, pra crian\u00e7a; posso ter um paraquedas de uma marca \"a\", \"b\", \"c\" e \"d\", ou seja, v\u00e1rios tipos de paraquedas. O fato de ele n\u00e3o ter uma aprova\u00e7\u00e3o por algum \u00f3rg\u00e3o chancelador n\u00e3o impede, necessariamente, que a gente use ele numa situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, exatamente o conceito da Covid. Colegas com quem eu trabalho em S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m t\u00eam experi\u00eancias com mais de mil, mil e quinhentos pacientes, com pouqu\u00edssimos \u00f3bitos, em alguns casos, nenhum \u00f3bito, com o tratamento imediato. Em alguns casos, at\u00e9 quando o paciente interna em hospital, a gente lan\u00e7a m\u00e3o de medicamentos off label... Recentemente, saiu esse estudo no New England de uma droga utilizada pra artrite reumatoide, o tofacitinibe, que \u00e9 o Xeljanz \u2013 acho que \u00e9 esse o nome \u2013, da Pfizer, mas a gente j\u00e1 vinha usando, por exemplo, o Enbrel, que \u00e9 o etanercepte, com alta efic\u00e1cia pra diminuir tempo de hospitaliza\u00e7\u00e3o, tempo de tubo ou tempo de oxig\u00eanio do dos pacientes. J\u00e1 se usava tocilizumabe, tamb\u00e9m com o mesmo objetivo, ou seja, tudo indica\u00e7\u00e3o off label. Todo medicamento tem um efeito colateral poss\u00edvel em algum paciente, e os estudos que fazem a Anvisa liberar esse medicamento no Brasil levam em considera\u00e7\u00e3o a efic\u00e1cia, a seguran\u00e7a, a toxicidade. Ent\u00e3o, respeitando essas regras que j\u00e1 foram determinadas pela Anvisa, voc\u00ea pode perfeitamente usar um medicamento de forma off label, se tiver alguma plausibilidade cl\u00ednica, sem se preocupar muito com a quest\u00e3o do efeito colateral. O que aconteceu com a cloroquina \u00e9 que v\u00e1rios estudos usaram doses propositadamente muito altas de cloroquina, e isso interferiu no resultado dos estudos. Ricardo. Senadora, bom, eu n\u00e3o sei se quem fabrica atualmente ivermectina e cloroquina j\u00e1 teve interesse ou est\u00e1 tendo interesse em postular junto \u00e0 Anvisa a inclus\u00e3o do tratamento para Covid-19 na sua bula. Isso \u00e9 um processo lento, caro, dif\u00edcil, em que a Anvisa, com toda a raz\u00e3o, exige uma s\u00e9rie de estudos, uma s\u00e9rie de evid\u00eancias, um trabalho muito bem formatado, que tem que partir do interesse da fabricante. S\u00e3o rem\u00e9dios que n\u00e3o t\u00eam patente, s\u00e3o rem\u00e9dios baratos. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o sei se isso est\u00e1 sendo feito. Realmente, n\u00e3o posso lhe responder. O que eu posso s\u00f3 complementar \u00e9 que V. Exa. falou da quest\u00e3o da pessoa que advoga pelo tratamento e, quando fica doente, n\u00e3o toma. Pela minha experi\u00eancia pessoal, e eu conhe\u00e7o muito m\u00e9dico Pa\u00eds afora, j\u00e1 conheci muito m\u00e9dico em rela\u00e7\u00e3o a tratamento de Covid, eu desconhe\u00e7o, at\u00e9 agora, algum m\u00e9dico que d\u00ea a cara a tapa para falar que defende o tratamento inicial da Covid, o tratamento precoce, e sofra toda a gama de preconceitos, de picha\u00e7\u00f5es, de goza\u00e7\u00f5es de um determinado setor enclausurado da sociedade, e que, se esse m\u00e9dico, se tiver Covid, n\u00e3o vai se tratar, a si ou a sua fam\u00edlia. Inclusive, eu mostro aqui o meu advogado. Ele teve Covid e me autorizou a falar aqui. Tratei-o com tratamento imediato, ele pegou P1, provavelmente teve um sintoma muito grave. Com dois, tr\u00eas dias, j\u00e1 estava apto de novo. N\u00e3o tem s\u00edndrome p\u00f3s-Covid. Essa tem sido a minha experi\u00eancia. Eu prego, para os meus pacientes, o que eu prego para a minha fam\u00edlia. Ent\u00e3o, \u00e9 nesse sentido que eu s\u00f3 queria refor\u00e7ar que a quest\u00e3o nem \u00e9 muito essa. A quest\u00e3o \u00e9 se trazer para o debate pol\u00edtico um tema t\u00e9cnico, que \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de droga para um tratamento. \u00c9 isso que a gente vem apontando como equivocado. Excel\u00eancia, obrigado pela pergunta. Na verdade, s\u00e3o duas pesquisas diferentes. A pesquisa que foi feita no Brasil \u00e9 da proxalutamida, que tamb\u00e9m foi feita, especificamente, no Estado do Amazonas, essa que mostrou um potencial enorme dessa droga para evitar casos graves de Covid-19. A responsabilidade pelo erro do c\u00e1lculo no estudo CloroCovid, da Fiocruz de Manaus, ela \u00e9 compartilhada pelos autores do estudo, mas principalmente pelo investigador principal, que \u00e9 o l\u00edder da pesquisa. Ele, mais que ningu\u00e9m, deveria saber que n\u00e3o se pode dar mais que 1,5 grama de cloroquina, em tr\u00eas dias, para qualquer paciente, por qualquer motivo que seja. E ele deu 3,6 gramas. Foram sete \u00f3bitos em tr\u00eas dias. A responsabilidade principal seria dele, mas n\u00e3o cabe a mim apontar responsabilidade. Eu acho que esse \u00e9 um tema que, se derivar para investiga\u00e7\u00f5es penais, c\u00edveis, s\u00e3o os ju\u00edzes que v\u00e3o dizer, no final das contas, quem \u00e9 o culpado. Senadora, Excelent\u00edssima, o estudo \u00e9 p\u00fablico. Mas vou ler aqui. Estou aqui com a lista dos autores: Mayla Gabriela Silva Borba, Fernando Fonseca de Almeida Val, Vanderson Souza Sampaio, Marcia Almeida Ara\u00fajo Alexandre, Gisely Cardoso Melo, Marcelo Brito, Maria Paula Gomes Mour\u00e3o, Jos\u00e9 Diego Brito-Sousa, Djane Baia da Silva, Marcus Vinitius Farias Guerra, Ludhmila Abrah\u00e3o Hajjar, Rosemary Costa Pinto, Antonio Alcirley Silva Balieiro, Felipe Gomes Naveca, Mariana Sim\u00e3o Xavier, Alexandre Salom\u00e3o, Andr\u00e9 Machado Siqueira, Alexandre Schwarzbolt, J\u00falio Henrique Rosa Croda, Maur\u00edcio Lacerda Nogueira, Gustavo Adolfo Sierra Romero, Quique Bassat, Cor Jesus Fontes, Bernardino Cl\u00e1udio Albuquerque, Cl\u00e1udio Tadeu Daniel-Ribeiro, Wuelton Marcelo Monteiro, liderados pelo investigador principal, Marcus Vin\u00edcius Guimar\u00e3es Lacerda. CloroCovid-19 Team. Esse dado \u00e9 p\u00fablico. S\u00f3 dizer o rito que a gente envia. Excelente pergunta, Senador. Muito obrigado pela participa\u00e7\u00e3o e pelo prest\u00edgio. Bom, \u00e9 o que eu j\u00e1 disse antes e vou repetir aqui: a diferen\u00e7a entre po\u00e7\u00e3o e veneno \u00e9 a dose. A cloroquina ou a hidroxicloroquina, se dadas dentro das margens terap\u00eauticas e de seguran\u00e7a previstas na bula ou previstas em estudos que a usaram em tratamento off-label com doses adequadas, ela dificilmente evolui com arritmia grave. E, se h\u00e1 alguma d\u00favida sobre isso, n\u00f3s temos 14 ensaios cl\u00ednicos randomizados de monoterapia para a Covid-19 com hidroxicloroquina ou profilaxia com milhares de participantes em doses seguras, e nenhum deles mostrou arritmia grave com cloroquina. Agora, quando eu elevo a dose da cloroquina sem justificativa plaus\u00edvel para n\u00edveis t\u00f3xicos ou quase t\u00f3xicos como os usados no estudo Recovery, no estudo Solidarity, no estudo do Teng, na BMJ, e no estudo, j\u00e1 citado aqui, de Manaus, a\u00ed, com certeza, a gente come\u00e7a a observar eventos, arritmias e eventos graves envolvendo a droga, porque ela come\u00e7a a atingir uma zona de toxicidade perigosa. Tem um artigo \u2013 esqueci o nome do peri\u00f3dico, franc\u00eas, se n\u00e3o me engano; o Zimerman pode lembrar \u2013 publicado recentemente sobre revis\u00e3o farmacol\u00f3gica que verificou essa quest\u00e3o das doses da cloroquina. E o artigo de Manaus est\u00e1 l\u00e1 no topo. Foi muito acima de todos os outros em rela\u00e7\u00e3o a doses usadas em estudos. E, quando voc\u00ea v\u00ea as curvas de concentra\u00e7\u00e3o s\u00e9rica, o que o artigo mostra \u00e9 que os pacientes que foram submetidos ao estudo de Manaus, da cloroquina, ficaram, em m\u00e9dia, no bra\u00e7o de dose alta, metade do dia sob dose terap\u00eautica possivelmente letal. A\u00ed, sim, voc\u00ea vai ter efeitos adversos da droga, com certeza. Tudo que \u00e9 tomado em excesso pode dar efeito colateral. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ivermectina, desconhe\u00e7o caso de cirrose hep\u00e1tica associada \u00e0 ivermectina. Cirrose hep\u00e1tica \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica do f\u00edgado, uma inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica gerada por v\u00e1rios fatores ou doen\u00e7as, e a ivermectina n\u00e3o tem o poder de fazer isso. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hepatite aguda pela ivermectina, as descri\u00e7\u00f5es de caso s\u00e3o rar\u00edssimas \u2013 rar\u00edssimas \u2013, e os testes de seguran\u00e7a que j\u00e1 existem publicados mostram que a ivermectina tem uma alta tolerabilidade em doses acima das consideradas terap\u00eauticas. Tem um estudo particular, que at\u00e9 publiquei nas minhas redes, que mostra que foi dada 20 vezes a dose usual de tratamento para pediculose para ivermectina, e esses pacientes n\u00e3o evolu\u00edram com altera\u00e7\u00e3o de transaminases hep\u00e1ticas. Ent\u00e3o, eu sempre refiro: tudo depende da indica\u00e7\u00e3o, do estado cl\u00ednico pr\u00e9vio do paciente e da dose. Tem muita hepatite na Covid que \u00e9 causada pela pr\u00f3pria Covid ou por paracetamol e que est\u00e1 sendo falsamente atribu\u00edda \u00e0 ivermectina por quest\u00f5es pol\u00edticas. Ent\u00e3o, quem toma ivermectina e cloroquina em doses seguras, com indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, avaliados todos os riscos e benef\u00edcios, pode ter certeza de que esse risco de evento adverso \u00e9 muito pequeno. S\u00f3 outra falha grave da OMS: a OMS, at\u00e9 5 \u2013 deixa eu pegar aqui \u2013 5 de junho de 2020, quando o mundo inteiro j\u00e1 estava colapsado pela pandemia, s\u00f3 nessa data que ela recomendou o uso de m\u00e1scaras. Antes disso, a OMS chancelava a tese de que pessoas que estavam sadias n\u00e3o precisavam usar m\u00e1scaras. Quantas pessoas pegaram Covid seguindo a orienta\u00e7\u00e3o da OMS? Quantos morreram no mundo todo? Outro problema da OMS: desde 6 de julho de 2020, cientistas do mundo inteiro passaram a pressionar a OMS pra ela declarar que o SARS-CoV-2 era transmiss\u00edvel pelo ar. E a OMS atendeu a esse pedido em maio de 2011. Ent\u00e3o, assim, \u00e9 claro que a OMS \u00e9 uma entidade respeitada, tem que ser levada em conta, mas n\u00e3o \u00e9 infal\u00edvel, assim como nenhuma entidade m\u00e9dica ou cient\u00edfica do planeta \u00e9 infal\u00edvel. Todas essas entidades aplaudiram o estudo fraudulento do Lancet em maio de 2020. Todas, todas suspenderam estudos no mundo inteiro. E o que que aconteceu? O estudo era uma fraude. Ningu\u00e9m leu o estudo. Isso aqui no Brasil tamb\u00e9m ocorreu. Eu j\u00e1 citei at\u00e9 que tem uma a\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal que tem como base esse estudo fraudulento. \u00c9 isso. Eu agrade\u00e7o a pergunta do Senador Izalci, que j\u00e1 tive a oportunidade de conhecer em outras ocasi\u00f5es. Senador, a resposta \u00e9 muito simples. Em primeiro lugar, a AMB e a SBI n\u00e3o representam os m\u00e9dicos e n\u00e3o determinam quais s\u00e3o as terap\u00eauticas que podem ser adotadas no Brasil ou n\u00e3o. Quem determina isso \u00e9 o Conselho Federal de Medicina. E eu repito isso insistentemente porque est\u00e3o tentando \"by-passar\" o Conselho Federal de Medicina com argumento de autoridade de pessoas que n\u00e3o t\u00eam autoridade para falar nada sobre a Covid. A SBI, durante muitos meses ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do estudo Recovery sobre corticoide e outros, como o Codex, que foi feito inclusive por brasileiros, um estudo muito bom publicado no Jama, continuou a negar a import\u00e2ncia do corticoide no tratamento da Covid-19. Inclusive, na \u00e9poca, eu fiz uma conta, baseada nos dados do Recovery, de que quem seguiu as guidelines da SBI teve 50% a mais de chance de morrer do que quem decidiu seguir o tratamento precoce. E por que \u00e9 que eu falo que, sim, eu continuo defendendo o tratamento precoce para os meus pacientes? Porque eu quero que eles vivam, eu quero que meus pacientes tenham alta, eu quero que meus pacientes continuem podendo chegar a casa, receber a sua fam\u00edlia, seus netos, seus filhos, seu cachorro, trabalhando e produzindo para este Pa\u00eds. Eu n\u00e3o quero que eles morram, eu n\u00e3o quero que eles fiquem sequelados, eu n\u00e3o quero que eles fiquem incapazes para o trabalho, coisa que est\u00e1 acontecendo agora l\u00e1 no INSS. \u00c9 a maior... Pela primeira vez na hist\u00f3ria, uma doen\u00e7a ultrapassou trauma e ortopedia como causa de afastamento do trabalho. A nossa experi\u00eancia, o nosso resultado diz tudo. N\u00f3s temos milhares e milhares e milhares de pacientes atendidos, somando todos n\u00f3s, e os resultados s\u00e3o muito bons. Quantos pacientes esse pessoal que advoga pelo n\u00e3o tratamento tratou? Dos especialistas que vieram aqui na CPI falar contra o tratamento, quantos pacientes eles trataram? Quantas pesquisas eles publicaram? Nenhuma, nenhum paciente. Ent\u00e3o, sinceramente, eu falo para a popula\u00e7\u00e3o brasileira: \u00e9 muito simples tirar essa d\u00favida. Primeiro, que n\u00e3o \u00e9 meio a meio, n\u00e3o \u00e9 racha; a maior parte dos m\u00e9dicos est\u00e1, sim, fazendo tratamento em seus pacientes. Existe uma minoria importante, com entradas em setores estrat\u00e9gicos da sociedade, que faz muito barulho, mas a maioria est\u00e1 tratando. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um racha propriamente dito. Em segundo lugar, a OMS, apesar de haver umas metan\u00e1lises falando que a ivermectina diminui em 63% a mortalidade, continua n\u00e3o recomendando ivermectina. Por qu\u00ea? A pergunta tem que ser feita a eles. Por que \u00e9 que a OMS, a SBI e a AMB continuam falando que n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia, quando as evid\u00eancias est\u00e3o aqui? \u00c0s vezes, quando eu ou\u00e7o isso, parece que eu estou olhando para o c\u00e9u e falo, o c\u00e9u \u00e9 azul, e vem a OMS e fala, \"n\u00e3o, o c\u00e9u \u00e9 vermelho\". N\u00e3o, \u00e9 azul. \"N\u00e3o, mas \u00e9 vermelho.\" Ent\u00e3o, fica uma conversa de louco. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 aqui que h\u00e1 essa discuss\u00e3o e esse tratamento. Eu posso citar a R\u00fassia, a China. A China tem cloroquina nos seus guidelines de tratamentos. A \u00cdndia. Cuba, um pa\u00eds que \u00e9 t\u00e3o aclamado por parte da sociedade brasileira, Cuba tem cloroquina. O Presidente Lula viajou para Cuba para tratar Covid. O que ser\u00e1 que ele usou l\u00e1? \u00c1gua? Ent\u00e3o o seguinte, neste momento, a OMS e seus influenciados est\u00e3o errados em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento precoce. A pergunta \u00e9: por que a OMS continua insistindo que n\u00e3o tem evid\u00eancia, quando as evid\u00eancias est\u00e3o aqui? Eu poderia trazer um caminh\u00e3o de paper sobre o tratamento de Covid. Ser\u00e1 que vai adiantar? N\u00e3o sei, mas eu quero que meus pacientes vivam \u00c9 por isso que a gente vai continuar recomendando. E agora, um ano, dois anos depois, agora, sim, mais do que nunca, faz-se necess\u00e1rio a gente divulgar as evid\u00eancias, e que cada m\u00e9dico tome a sua decis\u00e3o, baseado na sua autonomia e no caso cl\u00ednico que est\u00e1 posto na sua frente, sem kit Covid, sem predetermina\u00e7\u00f5es, sem entidades privadas tentando \"by-passar\" o poder do CFM, entre outras coisas. \u00c9 isso. Senador, boa tarde, Excel\u00eancia. Excelente pergunta. Vacina e tratamento s\u00e3o abordagens e conceitos distintos. Eu uso a vacina para evitar a doen\u00e7a e uso o tratamento para tratar a doen\u00e7a. Ent\u00e3o, seja qual for o mutante, a cepa, ou seja o que for virar esse bicho, n\u00f3s sempre vamos ter que ter, lado a lado, vacina e tratamento. Se Deus quiser, tratamentos cada vez melhores e mais espec\u00edficos e vacinas cada vez melhores e mais espec\u00edficas, abrangentes para a gente poder eliminar, de uma vez por todas, esse risco causado pelo v\u00edrus pand\u00eamico. Ent\u00e3o, as medidas n\u00e3o se contradizem, n\u00e3o s\u00e3o excludentes. Lembrando que quem tomou vacina n\u00e3o est\u00e1 isento de adquirir e desenvolver a Covid. A quest\u00e3o da vacina \u00e9 que ela diminui o risco de adoecimento. \u00c9 este o objetivo da vacina: evitar que a pessoa fique doente. S\u00f3 que n\u00e3o tem a mensura\u00e7\u00e3o exata do quanto as vacinas atuais v\u00e3o conseguir fazer isso. N\u00f3s n\u00e3o sabemos, nem ao menos, se ser\u00e1 necess\u00e1rio vacinar de novo as pessoas que j\u00e1 vacinaram, como, por exemplo, ocorre na gripe. A gente n\u00e3o sabe. Tem vacina que voc\u00ea d\u00e1 a cada dez anos, como a do t\u00e9tano. Agora, a gente n\u00e3o sabe se se essa vacina vai ter que ser refeita no futuro ou n\u00e3o, ou se vai ter que se criar uma nova vacina, numa outra plataforma, pra combater essas variantes. \u00c9 tudo ainda tema de discuss\u00e3o, na fronteira do conhecimento m\u00e9dico cient\u00edfico. \u00c9 isso. Presidente, tratamento precoce \u00e9 voc\u00ea pegar um cidad\u00e3o que o procura com sinais e sintomas de uma determinada doen\u00e7a, voc\u00ea fazer uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, ou at\u00e9 mesmo um diagn\u00f3stico da doen\u00e7a e propor um tratamento para ele, o mais cedo poss\u00edvel, para tentar conter o avan\u00e7o dessa doen\u00e7a. Inclusive, no caso de doen\u00e7a infecciosa, tempo \u00e9 vida. N\u00e3o d\u00e1 para esperar muito para propor um tratamento, n\u00e3o d\u00e1 para esperar 15 dias para tratar uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana, o mesmo vale para o v\u00edrus. Ent\u00e3o, o tratamento que se chama de precoce \u00e9 aquele que tem que ser institu\u00eddo, o mais cedo poss\u00edvel, diante de um paciente doente. Na fase inicial. Kit Covid \u00e9 uma tentativa de desqualificar o tratamento da Covid, onde as pessoas presumem que um composto \u00fanico de rem\u00e9dios vai ser distribu\u00eddo de maneira global, sem avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, sem segmento m\u00e9dico, para a popula\u00e7\u00e3o, como se isso fosse suficiente para conter a Covid. N\u00f3s n\u00e3o defendemos kit Covid. O jornalista que escreveu isso \u00e9 um p\u00e9ssimo jornalista, fez um p\u00e9ssimo trabalho em sua profiss\u00e3o. Ele deveria ter vergonha. O meu pai era jornalista, a minha m\u00e3e era jornalista, eles respeitavam a profiss\u00e3o, eles nunca davam barrigada desse jeito. E essa foi proposital, porque esse jornalista n\u00e3o est\u00e1 fazendo not\u00edcia, est\u00e1 fazendo milit\u00e2ncia. Ent\u00e3o, kit Covid, a gente n\u00e3o concorda com nenhum kit em Medicina. O tratamento tem que ser individualizado, dentro da nossa autonomia, caso a caso, seguindo alguns par\u00e2metros. Kit Covid \u00e9 para quem n\u00e3o entende do assunto ou est\u00e1 a fim de bagun\u00e7ar a conversa. Isso \u00e9 fascismo, quase, n\u00e3o \u00e9? Quando \u00e9 expressamente dessa maneira. Senadora, excelente oportunidade de a gente poder botar em cheque as chamadas ag\u00eancias checadoras. Acabei de ler a mat\u00e9ria aqui. Ela foi baseada numa checagem de uma ag\u00eancia chamada Comprova. A \u00fanica coisa que essa ag\u00eancia comprova \u00e9 que eles s\u00e3o incompetentes em analisar mat\u00e9ria m\u00e9dica. Doze gramas de cloroquina em 10 dias \u00e9 dose t\u00f3xica para qualquer paciente com cloroquina, em qualquer lugar do Planeta. Isso est\u00e1 na bula. Todas as informa\u00e7\u00f5es que eu dei sobre o estudo de Manaus est\u00e3o no pr\u00f3prio artigo, no pr\u00f3prio artigo cuja conclus\u00e3o foi exatamente essa: dose alta de cloroquina est\u00e1 associada \u00e0 mortalidade e \u00e0 arritmia grave. Est\u00e1 l\u00e1 com signific\u00e2ncia estat\u00edstica. O que eu estou vendo aqui \u00e9 que a fonte para a ag\u00eancia checadora Comprova dizer que era falsa foi o pr\u00f3prio pesquisador l\u00edder. Eles queriam o qu\u00ea, que ele se incriminasse? Que ele falasse em rede nacional que ele errou? N\u00e3o d\u00e1 para levar a s\u00e9rio a ag\u00eancia checadora quando se fala em an\u00e1lise de artigo cient\u00edfico, com todo o respeito que eu tenho \u00e0 imprensa. A ag\u00eancia checadora \u00e9 para voc\u00ea chegar se aquela foto \u00e9 aquela mesma, se o pol\u00edtico estava ali naquele dia de fato, se aquele texto realmente foi escrito pelo fulano ou ciclano. Para discutir artigo cient\u00edfico? Essas ag\u00eancias de checagem servem a uma narrativa, elas n\u00e3o servem \u00e0 verdade. Reitero o que eu escrevi, provo matematicamente com prova real, se precisar, a confus\u00e3o da dose de cloroquina, de fosfato de cloroquina, que foi feita no estudo. E o resultado est\u00e1 no pr\u00f3prio estudo. Foram dadas 12 gramas de cloroquina com 40% de mortalidade no bra\u00e7o que tomou a dose alta, a dose t\u00f3xica. E tem v\u00e1rios estudos recentes confirmando essa tese. Agora, se a revista Exame se presta a passar esse vexame, o problema \u00e9 da revista, com todo o respeito. Exatamente, Senadora, a inverdade \u00e9 a mat\u00e9ria. S\u00f3 esclarecendo. A inverdade \u00e9 a mat\u00e9ria. S\u00f3 para terminar. Eu n\u00e3o ia falar, mas agora vou falar. Eu e um grupo de pesquisadores m\u00e9dicos e n\u00e3o m\u00e9dicos, inclusive, pesquisadores com doutorado em suas respectivas \u00e1reas, que v\u00e3o da imunologia \u00e0 matem\u00e1tica, \u00e0 estat\u00edstica, inconformados com essa situa\u00e7\u00e3o, mandamos uma carta para o Jama pedindo a retrata\u00e7\u00e3o desse estudo, com todos os argumentos. A revista est\u00e1, a princ\u00edpio, querendo saber mais dados, est\u00e1 enrolando, n\u00e3o respondeu direito, mas eles n\u00e3o t\u00eam como escapar do inescap\u00e1vel, o c\u00e1lculo \u00e9 matem\u00e1tico, est\u00e1 l\u00e1 com prova real, se precisar. N\u00e3o tem d\u00favida sobre o que aconteceu nesse estudo. Obrigado, Senador. Agrade\u00e7o ao Senado Federal pela honra de poder participar desta CPI e de poder trazer o nosso testemunho dos fatos e o nosso conhecimento para ajudar esta CPI a concluir a sua miss\u00e3o, que \u00e9 a de apurar as omiss\u00f5es e fatos que possam ter levado o Brasil a essa situa\u00e7\u00e3o atual que n\u00f3s temos com a Covid. Espero e gostaria que o que n\u00f3s trouxemos hoje seja considerado pela CPI na produ\u00e7\u00e3o do seu relat\u00f3rio, e, principalmente, estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos para continuar falando, continuar mostrando provas e evid\u00eancias, porque a gente tem que acabar com esse discurso, que parece fascista, de que h\u00e1 uma verdade \u00fanica e que quem fala o contr\u00e1rio... Eles chegam a mentir no que voc\u00ea falou para poder sustentar a narrativa, seja com essa mat\u00e9ria da Exame, com a qual bombardearam a Senadora agora, seja com coisas muito mais graves, como o rep\u00f3rter que disse aqui na mat\u00e9ria que a gente estava defendendo o kit Covid. Ent\u00e3o, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que amea\u00e7a a democracia brasileira. A imprensa n\u00e3o pode mentir dessa forma. H\u00e1 que ter limites para isso. Ent\u00e3o, eu deixo aqui o meu agradecimento a todos. Que a gente possa superar essas diverg\u00eancias pol\u00edticas e combater o nosso inimigo comum, que \u00e9 o v\u00edrus. Um abra\u00e7o. Trabalho na UTI do Emilio Ribas. Eu atuo."}]