[{"doc_id": "20210512_FABIO_WAJNGARTEN", "doc_text": "Sim, sim. Eu gostaria, por favor, Sr. Presidente. Sr. Presidente, Senador Omar Aziz, bom dia. Sr. Vice-Presidente, Senador Randolfe Rodrigues, bom dia. Sr. Relator, Senador Renan Calheiros, bom dia. Sras. Senadoras, Srs. Senadores, \u00e9 uma honra estar aqui nesta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito para relatar aos senhores, \u00e0s senhoras e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira o que vivi como Secret\u00e1rio Especial de Comunica\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Participei da luta do Governo para combater esta terr\u00edvel pandemia, a maior crise sanit\u00e1ria da hist\u00f3ria do Brasil. Participei da luta e venceremos. Posso garantir, desde j\u00e1, que venho com o prop\u00f3sito de colaborar nas investiga\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo realizadas por esta CPI e me disponho a fornecer todas as informa\u00e7\u00f5es que forem solicitadas e estiverem ao meu alcance neste momento. Sr. Presidente, Sr. Relator, com os meus pais, aprendi que a honestidade e a verdade s\u00e3o valores inquebrant\u00e1veis, que guiam a nossa vida, nossa trajet\u00f3ria pessoal e profissional. Sem elas, n\u00e3o somos dignos da exist\u00eancia humana. Tive a felicidade de ter uma s\u00f3lida educa\u00e7\u00e3o judaica, rezo todos os dias. Al\u00e9m disso, frequento as reuni\u00f5es do Templo de Salom\u00e3o, em S\u00e3o Paulo, que me ensinou a ser forte e a ser crente. Aconselho-me com o Pastor Malafaia e o Mission\u00e1rio R.R., para buscar sempre os caminhos da f\u00e9. Participei de um governo temente \u00e0 Deus, que protege a fam\u00edlia, sempre em nome da P\u00e1tria. N\u00e3o poderia me limitar a ser um passageiro sem ajudar outras causas. No hebraico, a palavra vida n\u00e3o existe no singular, pois viver sempre tem o sentido duplo, a vida n\u00e3o se completa... A vida n\u00e3o \u00e9 completa se a gente n\u00e3o cuidar uns dos outros. Este ensinamento carrego comigo em todas as minhas atitudes. N\u00e3o podemos fechar os olhos \u00e0s agruras e \u00e0s dificuldades dos outros, n\u00e3o podemos ser omissos ou insens\u00edveis aos problemas alheios, s\u00f3 porque estamos aparentemente invulner\u00e1veis a eles. Fa\u00e7o esse pre\u00e2mbulo, Sras. e Srs. Senadores, porque todos esses aprendizados e ensinamentos me acompanham na trajet\u00f3ria de quase dois anos em que estive no Governo do Presidente Jair Bolsonaro. Trabalhar num governo eleito democraticamente e poder ajudar o Presidente da Rep\u00fablica e seus Ministros a mudar o Brasil foi uma honra e, ao mesmo tempo, um desafio profissional e pessoal. Nunca os valores e princ\u00edpios familiares e religiosos me foram t\u00e3o \u00fateis e necess\u00e1rios. Vim da iniciativa privada com forte influ\u00eancia familiar, que me fizeram adotar uma postura de efic\u00e1cia no meio burocr\u00e1tico brasiliense. Como advogado e profissional de m\u00eddia h\u00e1 22 anos, mais precisamente no setor de pesquisa de dados, acumulei experi\u00eancia profissional que me trouxe ao gabinete no Pal\u00e1cio do Planalto, do qual muito me orgulha. Trabalhei muito, sempre busquei as melhores op\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o para o Governo, a fim de melhor atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, dentro dos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, sempre privilegiando o fim p\u00fablico. A complexidade dos problemas que chegavam \u00e0 Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o era enorme. \u00c9 desafiador comunicar adequadamente desde um simples gesto do Presidente da Rep\u00fablica at\u00e9 uma medida governamental que influi no cotidiano de toda a sociedade brasileira, \u00e9 muita responsabilidade. Isso explica em parte porque estou ocupando essa cadeira na Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito. Homem oriundo da iniciativa privada, jamais me conformei com a in\u00e9rcia da burocracia, embora sempre tenha respeitado a legisla\u00e7\u00e3o em vigor. O excesso da burocracia que o setor p\u00fablico nos imp\u00f5e n\u00e3o pode ser entrave e prevalecer em casos excepcionais, como o da pandemia que a popula\u00e7\u00e3o brasileira padece e que necessita de tanta urg\u00eancia. O pr\u00f3prio Congresso Nacional reconheceu essa necessidade, quando aprovou leis de car\u00e1ter excepcional que permitiram que o Governo Federal ajudasse a popula\u00e7\u00e3o brasileira, especialmente os mais carentes. A minha forma\u00e7\u00e3o, o perfil funcional da comunica\u00e7\u00e3o e o desejo de alcan\u00e7ar o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o me fizeram participar ativamente do Governo, opinando sobre as mais variadas articula\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es de diversas \u00e1reas, at\u00e9 porque, Senadores, a comunica\u00e7\u00e3o de um governo interage com toda a m\u00e1quina governamental. Uma delas envolveu exatamente a compra de imunizantes pelo Governo brasileiro. Quando soube, em novembro do ano passado, que a Pfizer iria endere\u00e7ar uma carta ao Governo brasileiro, procurei imediatamente tentar auxiliar em eventual impasse. Como Secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, era bombardeado diariamente por dezenas de pautas da m\u00eddia cobrando informa\u00e7\u00f5es e posicionamento do Governo do tema da imuniza\u00e7\u00e3o. Naquela altura, o maior desejo da sociedade era um s\u00f3: vacinas. Da\u00ed vi por bem levar o assunto Pfizer ao Presidente Bolsonaro na busca de uma solu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida. E assim foi feito. A perda da vida de cada brasileiro \u00e9 dolorosa para o Pa\u00eds e para todos n\u00f3s. Eu mesmo perdi amigos muito pr\u00f3ximos. Um desses meus amigos, Senador Gir\u00e3o, Sras. Senadoras e Senadores, era um dos mais not\u00e1veis Senadores que j\u00e1 passou por esta Casa: o Senador Major Olimipio, morto prematuramente, em plena ascens\u00e3o pol\u00edtica. Fiz o que pude no per\u00edodo de sua interna\u00e7\u00e3o. Acompanhei de perto a afli\u00e7\u00e3o e a dor da fam\u00edlia e de sua esposa, D. Claudia, com a qual falei dois dias antes de ele falecer, oferecendo uma remo\u00e7\u00e3o para outro hospital, e D. Cl\u00e1udia disse: \"F\u00e1bio, ele n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de ir para a sala do lado para fazer uma tomografia\". Perdi tamb\u00e9m meu o amigo o Professor Ant\u00f4nio Veronezi, Reitor da Unisa. Acompanhei o drama de Nabhan Garcia, internado na UTI do Albert Einstein durante 31 dias, que felizmente sobreviveu ao Covid, como eu. Contra\u00ed Covid em mar\u00e7o de 2020, foi um dos primeiros a sofrer com a doen\u00e7a no Pa\u00eds, quando pouco se sabia sobre ela e seu tratamento. Fiquei 26 dias isolado em casa, seguindo as recomenda\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas da \u00e9poca, compartilhando diariamente a evolu\u00e7\u00e3o do meu estado de sa\u00fade nas redes sociais para que outras pessoas obtivessem alguma informa\u00e7\u00e3o sobre a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Fiquei com sequelas pulmonares, mas venci a doen\u00e7a. Sou um entre milh\u00f5es de brasileiros que sobreviveram \u00e0 Covid-19. Reporto esses exemplos t\u00e3o pr\u00f3ximos de mim para tamb\u00e9m me irmanar com os familiares dos mais de 425 mil mortos brasileiros. Como disse, a dor \u00e9 insuport\u00e1vel e a solidariedade, obriga\u00e7\u00e3o de cada um de n\u00f3s, especialmente do homem p\u00fablico. A dor coletiva de uma na\u00e7\u00e3o e de todos os agentes do Pa\u00eds, estejam eles no Executivo, no Legislativo ou no Judici\u00e1rio... \u00c9 assim que eu penso, \u00e9 assim que agi. A minha atitude proativa em rela\u00e7\u00e3o ao laborat\u00f3rio produtor da vacina foi republicana e no sentido de ajudar, at\u00e9 porque acredito que a perfeita integra\u00e7\u00e3o entre os setores p\u00fablico e privado \u00e9 vital para construir uma sociedade mais justa e mais eficiente. Senadores e Senadoras, tamb\u00e9m n\u00e3o foi a primeira vez que deixei a poltrona de passageiro e decidi apoiar uma causa da sociedade. N\u00e3o fui passageiro quando do desastre de Brumadinho. Em um s\u00e1bado de manh\u00e3 bem cedo aqui no Brasil, j\u00e1 hora do almo\u00e7o em Israel, dia sagrado para os judeus, pedi ao Embaixador Yossi Shelley que solicitasse ao Primeiro-Ministro daquele pa\u00eds que enviasse ao Brasil especialistas em soterramento para novamente ajudar v\u00edtimas de uma trag\u00e9dia enorme. Como podem observar, Srs. Senadores, Sras. Senadoras, essa minha iniciativa tamb\u00e9m n\u00e3o se relacionava diretamente com a comunica\u00e7\u00e3o stricto sensu. Foi \u00fatil, e o resto da hist\u00f3ria todos sabem. Tamb\u00e9m n\u00e3o fui passageiro no caso do motorista brasileiro preso na R\u00fassia. Recebi a hist\u00f3ria originalmente do jornalista carioca Eduardo Semblano e do amigo jogador Felipe Melo. Atuei internamente no Governo brasileiro para encontrarmos uma solu\u00e7\u00e3o junto ao Governo russo, e, felizmente, o final foi feliz. Contribu\u00ed ainda para que o Presidente Jair Bolsonaro sancionasse a Lei Romeu Mion, nome do filho mais velho do apresentador Marcos Mion, que sofre do transtorno do espectro autista. Quem me conhece h\u00e1 mais tempo, quem convive com a minha fam\u00edlia sabe o tanto que esse tema do autista nos \u00e9 importante. Ent\u00e3o, para encerrar, excelent\u00edssimas autoridades presentes e brasileiros que me ouvem, fa\u00e7o um questionamento: o que todas essas hist\u00f3rias t\u00eam em comum? O que \u00e9 a exist\u00eancia de um gestor p\u00fablico revestido de f\u00e9 p\u00fablica que assessorou o Presidente da Rep\u00fablica do Brasil e disp\u00f4s transitoriamente de meios para agir em prol de muitos? O ente p\u00fablico que, por dever de of\u00edcio, tem a miss\u00e3o de resolver problemas deve atender tudo e a todos, n\u00e3o deve escolher miss\u00e3o. Isso foi um dos aprendizados que tive na minha conviv\u00eancia com o Presidente Jair Bolsonaro. O Presidente Bolsonaro superou um ataque covarde, superou in\u00fameras cirurgias em muitas semanas de interna\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, e nunca desistiu, e nunca perdeu a f\u00e9. Contando com a ora\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de brasileiros, ele sabe como poucos qual \u00e9 a fronteira entre a vida e a morte. Com ele, tamb\u00e9m aprendi a ser resiliente e a ter persist\u00eancia e determina\u00e7\u00e3o para as boas causas. Estou certo, Sr. Presidente, Sr. Relator, Senadores e Senadoras, que, ao final dos trabalhos, a CPI contribuir\u00e1 para o aperfei\u00e7oamento do Estado brasileiro e para a melhoria do combate da pandemia do Covid-19. Conhecendo o esp\u00edrito p\u00fablico de V. Exas., tenho a certeza de que teriam agido exatamente como eu agi. Como disse o escritor Kopp, n\u00e3o existe o direito \u00e0 vida, sem o direito de defesa \u00e0 vida. Meu muito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o e fico \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de V. Exas. Posso responder, Senador? Obrigado pela pergunta, Senador. Eu sou advogado, atuante no setor de publicidade, pesquisa e planejamento de m\u00eddia. Sou da velha guarda da Comunica\u00e7\u00e3o, onde a minha paix\u00e3o \u00e9 TV, r\u00e1dio e jornal. Ao contr\u00e1rio de muitos da minha gera\u00e7\u00e3o que se deslumbram com as novas m\u00eddias e com as plataformas digitais, eu sou um entusiasta, um apaixonado pela velha m\u00eddia. Talvez, por essa raz\u00e3o, eu me aproximei do Presidente ainda na campanha e o ajudei a aproxim\u00e1-lo dos ve\u00edculos de m\u00eddia tradicional. Respondendo objetivamente a sua pergunta, Senador, eu sempre tive toda a liberdade poss\u00edvel para comandar a Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o, sem absolutamente nenhuma interfer\u00eancia de ningu\u00e9m. Vou mais al\u00e9m, Senador, se o senhor me permite, para deixar muito claro: eu vim da iniciativa privada, larguei fam\u00edlia, larguei tr\u00eas filhas, uma delas com necessidades especiais \u2013 pe\u00e7o perd\u00e3o \u00e0 minha esposa por publicitar isso \u2013, para vir morar em um hotel em Bras\u00edlia, para acordar \u00e0s 3h50 da manh\u00e3, para sair de S\u00e3o Paulo. Ao menor sinal de interfer\u00eancia, eu teria ido embora. N\u00e3o, de forma alguma, Senador, de forma alguma. Sempre atuei de maneira t\u00e9cnica, de maneira objetiva, da mesma maneira com que atuei desde o primeiro momento. Obrigado pela pergunta, Senador. A Secom fez campanhas desde fevereiro de 2020, aos primeiros sinais da pandemia. Mesmo antes, acho que devo ter sido um dos primeiros brasileiros a ser contaminado. Eu fui contaminado na volta de uma viagem aos Estados com o Presidente, em mar\u00e7o de 2020. Eu tenho uma linha do tempo das campanhas; se o senhor quiser, eu posso encaminhar ao senhor. A Secom, em conjunto com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, realizou 11 campanhas. Estivemos no ar todos os meses, desde fevereiro de 2020 at\u00e9 o presente momento. Sim, Senador. N\u00f3s tivemos, em todos os meses, desde fevereiro de 2020, campanhas informativas, campanhas educativas, campanhas publicit\u00e1rias, totalizando 11, sendo 4 da Secom e 7 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu tenho aqui as campanhas, os nomes delas, os impactos... Com muito prazer. O senhor quer acompanhar comigo? O senhor quer... Vamos l\u00e1. Em fevereiro de 2020: uma campanha do \u00f3rg\u00e3o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, medidas de preven\u00e7\u00e3o. Em mar\u00e7o: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, medidas de preven\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00f5es e sintomas, protocolos e orienta\u00e7\u00f5es. Em abril: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, protocolos, informa\u00e7\u00f5es, convoca\u00e7\u00f5es de estudantes mais o TeleSUS. Em maio: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e Secom \u2013 fizemos uma campanha com o tema TeleSUS, a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia, orienta\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Em junho: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, TeleSUS, medidas de preven\u00e7\u00e3o. Em julho: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e Secom, medidas de preven\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00f5es regionalizadas, retomada com seguran\u00e7a. Em agosto: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Secom, informa\u00e7\u00f5es regionalizadas, retomada com seguran\u00e7a. Em setembro: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tamb\u00e9m Secom, cartilha digital de crian\u00e7as, retomada com seguran\u00e7a. Em outubro: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atendimento precoce. Em novembro: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atendimento precoce. Em dezembro: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Minist\u00e9rio do Turismo, esclarecimentos da vacina\u00e7\u00e3o, protocolo de seguran\u00e7a do turismo. Em janeiro de 2021: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, esclarecimento de vacina\u00e7\u00e3o, vacina\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o. Em fevereiro: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, vacina\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o. Em mar\u00e7o \u2013 acho que j\u00e1 quando eu deixava a Secom, Senador: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, vacina\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o. Em abril: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e Secom, vacina\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00f5es sobre a vacina\u00e7\u00e3o. Em maio: est\u00e3o previstos o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, vacina\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o. Eu tenho um quadro-resumo, Senador, que, se o senhor me permitir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s inser\u00e7\u00f5es. No meio TV, as campanhas foram plurais, as campanhas foram multimeios... Pode virar o papel, Senador? N\u00f3s tivemos 19,5 mil inser\u00e7\u00f5es em TV, com cobertura nacional em 54 emissoras. N\u00f3s tivemos r\u00e1dio: 272 inser\u00e7\u00f5es em 2123 emissoras. N\u00f3s tivemos m\u00eddia exterior digital, que s\u00e3o esses pain\u00e9is eletr\u00f4nicos interativos: 152 milh\u00f5es de inser\u00e7\u00f5es. N\u00f3s tivemos m\u00eddia exterior est\u00e1tica, sem digital: mais de 3 mil pontos pelo Pa\u00eds. N\u00f3s tivemos internet e banners, as plataformas digitais \u2013 internet e v\u00eddeo: 1,1 bilh\u00e3o de exibi\u00e7\u00f5es; banners informativos, internet e v\u00eddeo: 375 milh\u00f5es de visualiza\u00e7\u00f5es de v\u00eddeo e das campanhas. Posso explicar um pouquinho disso, Senador? Posso parar, posso parar... A impress\u00e3o que se tem, Senador, porque eu, inclusive, acompanhei a audi\u00eancia ferrenha e cativa da CPI, \u00e9 uma impress\u00e3o equivocada em dizer que o Governo n\u00e3o comunicou, Senador, com muita t\u00e9cnica, com muita isen\u00e7\u00e3o, com muito profissionalismo. A gente fez campanhas todos os meses, com muita m\u00eddia t\u00e9cnica, com muita m\u00eddia regionalizada. \"Ah, mas por que que pode passar a impress\u00e3o de que a gente n\u00e3o comunicou?\". Porque a comunica\u00e7\u00e3o evoluiu, Senador. N\u00f3s estamos aqui na bolha de Bras\u00edlia. Eu fiquei imerso aqui dois anos. Nos fins de semana, quando eu ia para casa, a realidade era outra, outra. O que se passa aqui em Bras\u00edlia, \u00e0s vezes, n\u00e3o \u00e9 o que se passa fora daqui. Ent\u00e3o, a gente est\u00e1 na guerra do zap aqui, a gente est\u00e1 aqui na guerra da informa\u00e7\u00e3o, enquanto a grande popula\u00e7\u00e3o long\u00ednqua sequer tem conectividade com a internet. Mas eu n\u00e3o quero me alongar aqui. Depois, se mais especificamente algu\u00e9m perguntar sobre a t\u00e9cnica de m\u00eddia, com muito prazer responderei. A Secom tinha uma \u00e1rea de articula\u00e7\u00e3o. Eu, pessoalmente, n\u00e3o tratei com outros ministros, mas sempre muito pr\u00f3ximo do Ministro Ramos, sempre muito pr\u00f3ximo da Casa Civil, de onde eu ficava, l\u00e1 no Pal\u00e1cio. N\u00e3o, o Ministro da Comunica\u00e7\u00e3o s\u00f3 entrou em julho. O Ministro F\u00e1bio Faria s\u00f3 entrou em julho. Claro, com ele... N\u00e3o, na realidade, a comunica\u00e7\u00e3o da Secom da Presid\u00eancia tem um papel de transversalidade. Ela \u00e9 centro de Governo, ela atua por todo o Governo. A gente atendia todo o Governo. Tratei com o Ministro F\u00e1bio Faria, caminhamos juntos sempre. Sem d\u00favida. Ministro Ramos, muito pr\u00f3ximo. Ministro Ramos, muito pr\u00f3ximo. A minha \u00e1rea de articula\u00e7\u00e3o sempre falava com a \u00e1rea de articula\u00e7\u00e3o do Ministro Pazuello. Eu, poucas vezes, como disse na entrevista \u00e0 revista Veja, conversei com o Ministro Pazuello \u2013 n\u00e3o mais do que um bom-dia, um boa-tarde, um boa-noite. O Minist\u00e9rio da Economia \u00e9 sempre focado nos programas econ\u00f4micos. Ali\u00e1s, o Ministro Paulo Guedes, sempre muito ativo em trazer a onda econ\u00f4mica paralela \u00e0 onda da sa\u00fade. Eu sempre aprendi, com o Ministro Paulo Guedes e com o Presidente Bolsonaro, que o Brasil sofria das duas ondas: da onda da economia e da onda da pandemia. Ent\u00e3o, tive contatos com o Ministro Paulo Guedes. Vou expor, mais para frente, se demandado, tamb\u00e9m como o senhor quiser. N\u00e3o, n\u00e3o, de forma alguma. Eu fui matar a saudade das minhas filhas, eu engordei 20 quilos, Senador. Eu tenho que voltar \u00e0 minha sa\u00fade. Realmente, dos dois anos aqui, eu saio daqui muito cansado e preciso retomar um pouquinho da minha vida. N\u00e3o, n\u00e3o tenho muitas empresas, Senador. Eu tenho uma empresa de pesquisa de m\u00eddia. O que que ela faz especificamente? Ela grava as propagandas que s\u00e3o passadas na TV e eu coloco essas propagandas no banco de dados. Ent\u00e3o, por exemplo, eu alimento o mercado publicit\u00e1rio sobre quantas vezes as Casas Bahia anunciaram, quantas vezes a Marabraz anunciou, quantas vezes os anunciantes estiverem presentes na televis\u00e3o, quais foram os produtos anunciados, qual o pre\u00e7o dos produtos. A gente inventou, Senador, por exemplo, relat\u00f3rio de merchandising em televis\u00e3o, presen\u00e7a de celebridades em televis\u00e3o, ent\u00e3o, ranqueamento de celebridades em propaganda. Uma. Uma. A FW... Presidente, eu ponho \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do senhor. A minha empresa foi devastada, a minha empresa perdeu em quase 50% o faturamento do Governo. Oxal\u00e1 eu tivesse continuado nela! Eu resolvi devolver ao Brasil o que o Brasil me deu. Naquele momento, eu tinha condi\u00e7\u00f5es financeiras de abrir m\u00e3o do dia a dia da minha empresa e foi isso que eu decidi fazer. S\u00f3 para deixar bastante claro, Presidente, no meu CPF, tenho duas empresas: uma \u00e9 absolutamente inativa, que emitiu uma nota fiscal em 2015; e uma outra empresa, que \u00e9 onde se emitem as notas da empresa de pesquisa \u2013 s\u00f3 para deixar absolutamente transparente. Da Secom ou dos minist\u00e9rios, Senador? T\u00e1. S\u00e3o dois cen\u00e1rios poss\u00edveis. O primeiro cen\u00e1rio poss\u00edvel \u00e9: se \u00e9 uma campanha institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a Secom lidera a campanha; se vier de algum minist\u00e9rio, a Secom apenas audita a campanha, a Secom v\u00ea valores de negocia\u00e7\u00e3o de m\u00eddia, a Secom s\u00f3 certifica a campanha se vier de algum minist\u00e9rio. Uma vez demandado, por exemplo, vamos fazer uma campanha do Covid oriunda do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ou da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, posso citar a de fevereiro, a primeira que fizemos. Era o come\u00e7o da pandemia, pouco se sabia de protocolos, a gente emprestou a figura de celebridades. Isso tamb\u00e9m, mais para frente, se algu\u00e9m quiser saber, uma celebridade \u2013 um artista, um esportista \u2013, ela traz a reputa\u00e7\u00e3o dela, para carregar no tema, para dar maior alcance, maior engajamento. E a\u00ed a gente faz testes, a gente demanda uma concorr\u00eancia aberta entre as ag\u00eancias licitadas, e uma comiss\u00e3o decide qual ag\u00eancia fez a melhor proposta criativa. A partir do momento da proposta criativa, a gente decide a ag\u00eancia vencedora, e ela apresenta um template das primeiras pe\u00e7as publicit\u00e1rias. Uma vez... \u00c9 um grupinho pequeno, o gerente de m\u00eddia, o gerente... Eu n\u00e3o participava, eu j\u00e1... J\u00e1 vem pronto, a gente n\u00e3o participa da decis\u00e3o. Depende dos dois casos, Senador: se a Secom liderar, a Secom; se for verba, se for campanha do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a Secom s\u00f3 ampara e certifica. Mesmo caso. As pe\u00e7as criativas, se vier da Secom, \u00e1rea de cria\u00e7\u00e3o da Secom; se vier dos minist\u00e9rios, o pr\u00f3prio minist\u00e9rio. Qual recurso, Senador? Se eu n\u00e3o me engano, cada minist\u00e9rio tem o seu or\u00e7amento de comunica\u00e7\u00e3o, assim como a Secom tamb\u00e9m tem. E isso, pelo que eu aprendi no tempo em que eu fiquei aqui, o senhor tem duas vari\u00e1veis: o or\u00e7amento e o contrato; um sem o outro, o senhor n\u00e3o pode executar uma campanha. N\u00e3o quero cometer nenhum deslize, porque eu n\u00e3o entendo da legisla\u00e7\u00e3o em vigor. Eu entendo que cada minist\u00e9rio tem o seu or\u00e7amento, e a Secom tem o seu or\u00e7amento tamb\u00e9m. Se eu n\u00e3o me engano, Senador, a cada 12 meses, esse or\u00e7amento \u00e9 recomposto, reconstru\u00eddo. A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, a cada 12 meses, renova o seu or\u00e7amento, dependendo do or\u00e7amento total. A Secom tem um ordenador pr\u00f3prio. Se eu n\u00e3o me engano, acho que \u00e9 um AGU da Secom. N\u00e3o me lembro, Senador. N\u00e3o me lembro. Claro, claro. Repito: nos dois casos, se vier do minist\u00e9rio, da \u00e1rea de m\u00eddia dos minist\u00e9rios, que est\u00e1 dentro das Ascoms dos minist\u00e9rios; se vier da Secom, \u00e9 \u00e1rea de m\u00eddia da Secom. A m\u00eddia faz parte, \u00e9 um departamento dentro da \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o de toda e qualquer empresa. Nas empresas, o senhor pode ter \u00e1rea de cria\u00e7\u00e3o, \u00e1rea de planejamento, \u00e1rea de m\u00eddia. O senhor perguntou especificamente m\u00eddia, ou seja, distribui\u00e7\u00e3o de verbas em meios. O que s\u00e3o meios? TV, r\u00e1dio, jornal, outdoor, digital e/ou dentro de cada meio, o senhor tem os ve\u00edculos espec\u00edficos. M\u00eddia. Cada campanha tem o objetivo de atingir um determinado p\u00fablico alvo. Dependendo... Tem, l\u00f3gico. O maior crit\u00e9rio de todos, que norteou a minha gest\u00e3o, \u00e9 o crit\u00e9rio da tecnicidade e o da economicidade. Tecnicidade e economicidade. Ent\u00e3o, com a evolu\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o, Senador, a gente tem que sempre procurar atingir o maior n\u00famero de pessoas com a menor verba poss\u00edvel. Vou dar um exemplo concreto. Um exemplo concreto: a gente tem o hor\u00e1rio nobre da televis\u00e3o, onde o maior n\u00famero de pessoas est\u00e3o ligadas assistindo; \u00e9 o valor mais caro da m\u00eddia, mas, tendo em vista que os or\u00e7amentos s\u00e3o restritos, a gente n\u00e3o consegue estar na m\u00eddia o tempo inteiro no hor\u00e1rio nobre. Ent\u00e3o, cabe ao bom profissional de m\u00eddia executar o melhor plano para atingir o maior... pessoas com o menor custo poss\u00edvel ou o tamanho do seu bolso. De ambos, Senador, de ambos. A gente esteve presente, Senador, em todos os meses. A Secom entrou com quatro campanhas, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com sete campanhas, sempre de forma integrada, comunicando de acordo com a evolu\u00e7\u00e3o do conhecimento da pandemia. \u00c0 medida que a pandemia ia evoluindo, a nossa comunica\u00e7\u00e3o ia evoluindo paralelamente. Senador, eu vou, com todo o respeito ao senhor... L\u00f3gico, a mim mesmo. L\u00f3gico, sem d\u00favida nenhuma. Se tivesse ocorrido qualquer interfer\u00eancia, eu pegaria a minha mala e voltaria para a minha empresa e para a minha fam\u00edlia em S\u00e3o Paulo, Senador. O Presidente nunca pediu que fizesse campanha sobre nenhum tipo de nenhum tema, jamais. In\u00fameras. In\u00fameras, Senador. In\u00fameras. Claro. Claro. S\u00f3 um minutinho, por favor. Tem pe\u00e7as, tem pe\u00e7as impressas, tem pe\u00e7as... Tem v\u00e1rias. Na primeira campanha, o apresentador Ot\u00e1vio Mesquita, j\u00e1 em fevereiro, j\u00e1 falava de distanciamento e j\u00e1 falava de \u00e1lcool. Na primeira campanha, desde fevereiro.  (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Como? Ah, porque isso faz parte do cunho criativo. A gente utilizou uma celebridade para trazer o prest\u00edgio dele, para reter a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em casa. Assim como usamos jogadores, assim como... Eu citei o exemplo que est\u00e1 na capa da campanha. \u00c9 o que est\u00e1 na capa. J\u00e1 mostro para o senhor. Aqui! \u00c9 a primeira, \u00e9 a primeira... Perd\u00e3o, perd\u00e3o. Se o senhor puder, Senador, porque eu estava aqui... Minha opini\u00e3o pessoal? \u00c0 medida que os protocolos de conhecimento da pandemia foram evoluindo, eu sou totalmente a favor dos protocolos, Senador, totalmente. \u00c0 medida que a popula\u00e7\u00e3o, a ci\u00eancia, os m\u00e9dicos v\u00e3o evoluindo, conforme descobrem sobre os tratamentos da pandemia, eu acolherei tudo o que eles falarem. Vou dar um exemplo para o senhor. Quando eu fui v\u00edtima da Covid, n\u00e3o se falava em ficar sete dias, 14 dias. Eu fiquei 26 dias at\u00e9 ter o teste negativado. E demorou tudo isso para... Fiquei sozinho em casa. Hoje, parece que o protocolo \u00e9 outro. Eu sempre acompanhei o que a Medicina falava \u00e0 \u00e9poca do conhecimento dos fatos. Nenhuma, Senador. Nenhuma, Senador. Nunca, Senador. Nunca. Nunca, Senador. Nunca. Tenho o total de verba para o assunto pandemia. De fevereiro de 2020 at\u00e9 o presente momento, R$285 milh\u00f5es. Isso combinando Secom e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, de forma alguma, Senador. N\u00e3o houve nenhuma a\u00e7\u00e3o de m\u00eddia, de comunica\u00e7\u00e3o, nenhuma campanha de publicidade em que visasse confrontar, em que visasse contrariar. Tem uma nova linha do tempo com todos os temas, Senador: em fevereiro, foram medidas de preven\u00e7\u00e3o; em mar\u00e7o, protocolos e orienta\u00e7\u00f5es; em abril, protocolos e convoca\u00e7\u00f5es de estudantes; em maio, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com o TeleSUS; em junho, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; em julho, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com informa\u00e7\u00f5es regionalizadas \u2013 essas foram as novidades; em agosto, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tamb\u00e9m, a continuidade de informa\u00e7\u00f5es regionalizadas, atendimento precoce; novembro, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com atendimento precoce; em dezembro, a retomada do turismo, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, esclarecimentos sobre vacina\u00e7\u00e3o; em janeiro, esclarecimento da vacina\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e vacina\u00e7\u00e3o; em fevereiro, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e vacina\u00e7\u00e3o; em mar\u00e7o, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e vacina\u00e7\u00e3o. Nenhuma vez. De forma alguma, Senador. A Secom, tanto a Presid\u00eancia... ... a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a Secom do Presidente Bolsonaro sempre se preocuparam com as duas ondas, at\u00e9 porque esta verba pequena, oriunda da Secom \u2013 pequena entre aspas, 85 milh\u00f5es \u00e9 uma verba que muito anunciante gostaria de ter \u2013, em tempos passados, essa verba era muito maior. A gente teve o or\u00e7amento reduzido muito, muito e muito. A gente tinha a verba do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para comunicar sobre a sa\u00fade e a gente tinha a verba da Secom para comunicar um pouco... Pois n\u00e3o. Nenhuma press\u00e3o externa, nenhuma influ\u00eancia... Eu. \u00c9. Pois n\u00e3o. Claro! Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o. Senador, eu acho que os atos do Presidente pertencem a ele. Pois n\u00e3o, n\u00e3o acabei. N\u00e3o acabei. Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o. Pois n\u00e3o. Pois n\u00e3o. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o posso especular, n\u00e3o posso imaginar o que passava pela cabe\u00e7a dele no momento em que ele falou isso. O que eu imagino? O que eu imagino? Durante um... O impacto de uma mensagem, Senador, \u00e9 composto pelas v\u00e1rias formas da emiss\u00e3o da mensagem. O Presidente \u00e9 uma, a minha campanha na televis\u00e3o \u00e9 outra, a campanha de r\u00e1dio \u00e9 outra. Eu vou dizer ao senhor: tem impacto? Tem impacto. A gente faz campanhas para contrapor, a gente faz campanhas para complementar, a gente faz campanhas para... O que passa na minha cabe\u00e7a? Eu convivi com o Presidente muito, muito tempo, muito pr\u00f3ximo, Senador. Eu imagino que ele falar \"n\u00e3o vou tomar vacina\", eu imagino que seja ele aguardar at\u00e9 o \u00faltimo brasileiro ser vacinado e ele tomar junto com o \u00faltimo brasileiro. E por essa raz\u00e3o, eu busquei tanto trazer vacina. E eu n\u00e3o... Eu, na posi\u00e7\u00e3o dele, eventualmente, faria exatamente a mesma coisa. Repito aqui, muito claro: lutei... Lutei muito, lutei muito e continuo lutando, perdi um monte de amigos, sou totalmente a favor da vacina, com a efici\u00eancia, com a efic\u00e1cia a maior e a melhor poss\u00edvel. As que o senhor citou, a CoronaVac, sem nenhum dem\u00e9rito... Eu sou filho de m\u00e9dico cardiologista, vacina boa \u00e9 qualquer uma. Mas \u2013 mas \u2013, a CoronaVac teve os seus resultados adiados por quatro, cinco vezes. Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Claro, claro. Eu n\u00e3o sei qual \u00e9 o alcance de uma fala presidencial, Senador. A fala de um Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 carregada pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o que a exibem. N\u00e3o, eu n\u00e3o falei isso, Senador. N\u00e3o, eu n\u00e3o concordo com todas as frases. Vou responder, Senador, como j\u00e1 respondi. Pois n\u00e3o. Pois n\u00e3o. De forma alguma. N\u00e3o disse isso, Senador. N\u00e3o, n\u00e3o disse que concordo. N\u00e3o disse isso. Falei... N\u00e3o disse isso. O senhor se refere a impacto do pronunciamento do Presidente. Essa \u00e9 a pergunta. N\u00e3o falei isso. Desculpe, Senador. Data maxima venia, eu n\u00e3o falei isso. O impacto... Pois n\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o brasileira recebe in\u00fameras mensagens de diferentes meios e de diferentes conte\u00fados, Senador. O discurso presidencial \u00e9 um. A televis\u00e3o, a narrativa, o r\u00e1dio... \u00c9 um complemento de informa\u00e7\u00f5es que vai resultar na tomada de decis\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Impacta? Impacta. \u00c9 \u00fanico? N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9. O senhor est\u00e1 perguntando objetivamente: eu sou a favor da vacina? Sou. Complementando com os outros, tem impacto. Adicionado aos outros... O conjunto de percep\u00e7\u00e3o de recebimento de uma mensagem \u00e9... Sim. O Presidente \u00e9 o l\u00edder m\u00e1ximo da Na\u00e7\u00e3o, Senador. Combinado com as outras formas de recebimentos de mensagem, formam a decis\u00e3o na cabe\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o e da audi\u00eancia a que ele se refere, Senador. Ou seja, \u00e9 \u00fanico? N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9. Tem muita gente que n\u00e3o... ... que n\u00e3o escuta o Presidente. Ent\u00e3o, para cada p\u00fablico alvo, para cada pessoa que recebe a informa\u00e7\u00e3o, Senador, tem um impacto diferente. A gente tem... Por exemplo, eu tenho uma pessoa em casa que n\u00e3o quer saber do Presidente e n\u00e3o quer saber de pol\u00edtica. N\u00e3o quer saber de nada. Para ela n\u00e3o impacta. Para algu\u00e9m que est\u00e1 24 horas do dia acompanhando o que se passa aqui em Bras\u00edlia, impacta. Para cada p\u00fablico alvo, tem um impacto diferente. N\u00e3o. N\u00e3o \u00e9... Independentemente se gosta ou n\u00e3o gosta, Senador... Eu entendo, Senador... N\u00f3s estamos falando exatamente... Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o. Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o. Pois n\u00e3o. Elas comp\u00f5em \u2013 comp\u00f5em \u2013 os elementos para formar uma opini\u00e3o de um p\u00fablico alvo que o senhor deseja. Vou responder. Vou responder. Vou responder. Vou responder. Vou responder... Vou responder para o senhor. Vou responder para o senhor. A forma metaf\u00f3rica com que o Presidente fala isso talvez seja a mesma forma de quando uma Anvisa ou quando algum \u00f3rg\u00e3o internacional suspende a utiliza\u00e7\u00e3o de alguma vacina, esse \u00e9 o ponto. N\u00e3o estou aprovando... N\u00e3o, naquele momento... Eu n\u00e3o sei a que momento o senhor se refere dessa fala do Presidente, sei que ela ocorreu... Sei que ela ocorreu, n\u00e3o estou questionando. Naquele momento, talvez, a vacina n\u00e3o tivesse sido aprovada pela Anvisa, n\u00e3o tivesse sido certificada, esse \u00e9 o ponto. Pois n\u00e3o. N\u00e3o, as manifesta\u00e7\u00f5es do Presidente, Senador, pertencem a ele... N\u00e3o, as minhas conversas com ele eram sempre sobre a forma, a t\u00e9cnica da... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Pois n\u00e3o, Senador. N\u00e3o, de forma alguma. Acho que o senhor tem que perguntar para ele, Senador. Eu n\u00e3o conversava, eu n\u00e3o conversava. Eu n\u00e3o conversava, Senador. Perd\u00e3o. Pe\u00e7o perd\u00e3o, Senador. Pe\u00e7o perd\u00e3o, Senador. N\u00e3o, l\u00f3gico. Perd\u00e3o, Senador, tudo certo. Meu perd\u00e3o, Senador. Cada um tem o seu senso de... \u00c9 isso! (Interven\u00e7\u00f5es fora do microfone.) Pois n\u00e3o. Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o. Senador, eu entendo que, durante a gest\u00e3o da \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o, da minha gest\u00e3o na Secom, a gente fez todas as campanhas poss\u00edveis de utilidade p\u00fablica, de informa\u00e7\u00e3o. A gente abasteceu o Presidente com todas as informa\u00e7\u00f5es e sempre com a maior tecnicidade e profissionalismo, como se fosse um anunciante privado buscando os resultados e retornos de investimento. Todos os perfis pessoais do Presidente da Rep\u00fablica pertencem a ele, com nenhuma interfer\u00eancia da Secom. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, n\u00e3o. Eu inventei o perfil... Eu inventei... A gente criou, durante a minha gest\u00e3o, o perfil secomvc. \u00c9 um perfil com bastante alcance, com bastante engajamento, do qual eu tenho muito orgulho. Um desses... A \u00e1rea de... A \u00e1rea digital da Secom cria os conte\u00fados e ela \u00e9 veiculada dentro da Secom. O secomvc \u00e9 o perfil institucional da Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o, que partiu do zero e vai indo muito bem. Sim, muitas. Muitas. J\u00e1, j\u00e1. J\u00e1, j\u00e1. N\u00e3o. Ocorreram, Senador. Ocorreram. Todas. In\u00fameras campanhas. Eu repito para o senhor: estivemos no ar com onze campanhas, quatro da Secom, sete do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, dos mais diversos tipos, desde o come\u00e7o da pandemia. V\u00e1rias campanhas, Senador. Claro, claro. Nenhuma interfer\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica em nenhuma campanha do Governo. Correto. O n\u00famero n\u00e3o est\u00e1 correto. O n\u00famero das vacinas. N\u00e3o est\u00e1 correto. Nunca tive acesso a esse n\u00famero, se o senhor me permitir explicar, com muito prazer. N\u00e3o, o n\u00famero nunca falei. O n\u00famero eu nunca falei. N\u00e3o. Eu n\u00e3o estou dizendo isso, estou dizendo que nunca partiu de mim, em nenhuma reuni\u00e3o com a Pfizer, o volume de 70 milh\u00f5es. Oxal\u00e1 a gente tivesse 70 milh\u00f5es, infelizmente nunca foram disponibilizadas 70 milh\u00f5es. Eu adoraria que a gente tivesse 70 milh\u00f5es. Nas propostas da Pfizer, no come\u00e7o da conversa, ela falava em irris\u00f3rias 500 mil vacinas. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o foi isso. N\u00e3o era uma proposta. A carta \u00e0 qual eu me refiro, da revista Veja, era uma carta datada de 12 de setembro... Eu acho, Senador, como... Respondendo objetivamente, eu n\u00e3o participei do come\u00e7o dessa oferta nem sei quando ela come\u00e7ou. O assunto veio a mim, para a Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o, para deixar claro a todos, atrav\u00e9s de um dono de ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o. Por que que o Secret\u00e1rio entrou no assunto da Pfizer e das vacinas? O dono de um ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o me disse... Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o, pois n\u00e3o. Desculpe-me. Tenho a carta, est\u00e1 aqui. Tenho, tenho a carta. N\u00e3o, eu disse que o valor, a quantidade de vacinas n\u00e3o era 70 milh\u00f5es. Correto. Doze de setembro. A carta \u00e9 endere\u00e7ada ao Presidente da Rep\u00fablica, ela \u00e9 endere\u00e7ada ao Gabinete do Presidente, ela \u00e9 endere\u00e7ada ao Ministro Paulo Guedes, ela \u00e9 endere\u00e7ada ao Ministro da Sa\u00fade... Eu acho que h\u00e1 mais um, Senador Randolfe? Pelo que eu... Como eu fui acionado dois meses depois, eu fui acionado... Em 9 de novembro, quando eu recebi essa carta... Eu recebi a carta 9 de novembro... At\u00e9 o 9... At\u00e9 o 9... Senador, at\u00e9 o 9 de novembro, ningu\u00e9m havia respondido a essa carta. Toda correspond\u00eancia tratada com a Pfizer encontra-se no computador funcional da Secom. Com muito prazer. Todas as minhas trocas de informa\u00e7\u00e3o est\u00e3o no computador da Secom. N\u00e3o, n\u00e3o se trata de falar a verdade. Todos est\u00e3o guardados no computador... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00e3o, n\u00e3o... Eu, em minhas m\u00e3os, n\u00e3o tenho nada. Tenho s\u00f3 essas c\u00f3pias aqui... Sim, mas guardou significa: no computador que eu utilizei na Secom, l\u00e1 est\u00e1. Isso n\u00e3o \u00e9 guardar? Em minhas posses, n\u00e3o tenho nada. Est\u00e1 tudo guardado no computador da Secom. Eu n\u00e3o tenho nada al\u00e9m do que est\u00e1 no computador da Secom. N\u00e3o, eu entendo que est\u00e1 guardado, que est\u00e1 preservado. Se algu\u00e9m logar com a minha senha de usu\u00e1rio no computador da Secom l\u00e1, o senhor vai encontrar, Senador. N\u00e3o sei. Uma... Pois n\u00e3o, Senador... Claro, claro. Claro. Reitero ao senhor, Sr. Relator, que estou absolutamente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do senhor, estou absolutamente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos demais para responder a todas as perguntas com a m\u00e1xima verdade, conforme o meu juramento que fiz aqui ao come\u00e7o da reuni\u00e3o. Toda preserva\u00e7\u00e3o... N\u00e3o, eu nunca participei de negocia\u00e7\u00e3o, Senador. Eu nunca participei. \u00c9 isso que... Se o senhor permitir, eu explico toda a linha cronol\u00f3gica. N\u00e3o, n\u00e3o falei isso, Senador. Eu acho que... Eu posso explicar todo o contexto, a linha do tempo? Claro. Claro. Claro. Claro, claro. At\u00e9 porque, Senador, eu decidi dar entrevista porque havia muitos rumores, muitos rumores com rela\u00e7\u00e3o... Pois n\u00e3o. Pois n\u00e3o. Nunca, nunca participei de negocia\u00e7\u00e3o, Senador. O que eu busquei sempre foi o maior n\u00famero de vacinas para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, uma vacina que tinha maior efic\u00e1cia. Isso foi o que eu busquei sempre com bombardeios da imprensa em cima de mim e com muitos amigos doentes. Eu tenho... Na linha cronol\u00f3gica do tempo, Senador, a carta foi enviada 12 de setembro. O dono do ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o me avisa, em 9 de novembro, que a carta n\u00e3o havia sido respondida. Nesse momento, eu mando um e-mail ao Presidente da Pfizer, que consta nessa carta. Eu respondi essa carta no dia em que eu recebi; 15 minutos depois, Senador, o Presidente da Pfizer do Brasil. Eu respondi para Nova York. O Presidente da Pfizer do Brasil, o Sr. Carlos Murillo, que vir\u00e1 aqui amanh\u00e3, me liga: \"Fabio, muito obrigado pelo seu retorno\", no dia 9 de novembro, e foi o primeiro contato com ele. Seguindo os contatos que eu tive com o CEO Carlos Murillo, em Bras\u00edlia, pela primeira vez... ... em 17 de novembro... No meu gabinete. Em 17 de novembro... No Pal\u00e1cio. A primeira vez em 17... Eu, o meu assistente, o Sr. Carlos Murillo e a Diretora de Comunica\u00e7\u00e3o da Pfizer, nesse dia, 17 de novembro. Nesse encontro? Nesse encontro, o CEO da Pfizer, Carlos Murillo, me agradeceu por ter respondido \u00e0 carta e nada mais. Ele disse que queria o Brasil... Frase dele, muito bem lembrada pelo meu assistente que acompanhou a reuni\u00e3o: \"Eu quero que o Brasil seja a vitrine na Am\u00e9rica Latina, na vacina\u00e7\u00e3o da Pfizer\", que naquele momento era a maior perspectiva de efic\u00e1cia, efici\u00eancia. Isso no dia... O Presidente da Pfizer. O Presidente da Pfizer. N\u00e3o, o Presidente n\u00e3o participou disso. Desta reuni\u00e3o ele n\u00e3o participou. Eu s\u00f3 participei desta com o Presidente da Pfizer. Eu nunca mais o vi al\u00e9m dessa vez. Desta n\u00e3o. Desta reuni\u00e3o ele foi informado. N\u00e3o se discutiu isso nesse momento, Senador. Foi uma visita r\u00e1pida, cordial, em que ele agradece pela minha proatividade e por ter respondido a carta, nada al\u00e9m disso. Falamos de comunica\u00e7\u00e3o, porque a diretora dele era de comunica\u00e7\u00e3o, e de nada mais. Nada! Nesse momento... Nada! N\u00e3o na Secom. N\u00e3o. Nesse momento, ainda n\u00e3o; nessa reuni\u00e3o, n\u00e3o. Nada. Inclusive, isso foi motivo, na reuni\u00e3o seguinte, de eu questionar severamente a diretora no dia 7 de dezembro. A\u00ed sim... Nesse momento, na linha cronol\u00f3gica, Senador... Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o. Nesse primeiro momento, em 17 de novembro, n\u00e3o se falou em cronograma da Pfizer. Existia uma demanda mundial, e o produto era escasso. Havia uma promessa da Pfizer, se o Brasil se manifestasse no tempo adequado, de que ela envidaria os maiores esfor\u00e7os para aumentar a quantidade e diminuir o prazo. E foi exatamente isso que eu exigi deles nos dois outros encontros que tive com eles... ... n\u00e3o mais com o Presidente da Pfizer. Como assim, Senador? N\u00e3o entendi. Eu atuava sempre de forma reativa e responsiva, nunca de forma proativa em procurar a Pfizer. \u00c9 s\u00f3 para deixar isso claro. N\u00e3o, n\u00e3o falei isso, Senador. O que eu falei \u00e9 que uma carta endere\u00e7ada a seis pessoas da Rep\u00fablica, e eu como... Sim, sim, sim! Senador... \u00c9 claro, \u00e9 claro! \u00c9 claro! \u00c9 claro! Nenhuma, Senador. Em nenhum momento, a Secom negociou valores, negociou condi\u00e7\u00f5es contratuais. Eu vou explicar isso mais para frente, se o senhor questionar e permitir. Entendo que sim, Senador, e explico o porqu\u00ea: era uma negocia\u00e7\u00e3o internacional... Entendo que sim. Porque eu sou... Primeiro porque minha forma\u00e7\u00e3o \u00e9 jur\u00eddica; segundo, porque tenho hist\u00f3rico de negocia\u00e7\u00e3o de contratos internacionais. Ningu\u00e9m. Nesse momento, at\u00e9 9/11 da carta e 17/11, ningu\u00e9m. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, o senhor pode imaginar qual era a press\u00e3o da imprensa em atacar o Governo dizendo que n\u00e3o tinha vacina e a quantidade de mortos e contaminados aumentando toda hora. Eu n\u00e3o seria... Exatamente, e, contrariando isso, eu fiz o movimento, Senador. Estamos do mesmo lado, e eu adoraria que o Brasil inteiro estivesse vacinado pela Pfizer, que \u00e9 a vacina que tem 96% de efic\u00e1cia. Estou junto com o senhor nessa. Estarei. N\u00e3o, de forma alguma, porque eu... De forma alguma. N\u00e3o, eu n\u00e3o tratei de negocia\u00e7\u00e3o. Foi isso que eu j\u00e1 disse para o senhor. N\u00e3o negociei. O meu intuito foi de ajudar, criar atalhos e encurtar o caminho para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira tivesse a melhor vacina. N\u00e3o, n\u00e3o tive, porque eu n\u00e3o participei de negocia\u00e7\u00e3o propriamente dita. Eu... Eu quis encurtar e aproximar pontas, diante da negativa de uma carta que n\u00e3o foi respondida, e a Comunica\u00e7\u00e3o sofria com isso atrav\u00e9s dos in\u00fameros questionamentos que a gente recebia, Senador. De a Secom atuar em outros temas, \u00e9 isso? Desconhe\u00e7o, Senador. N\u00e3o posso afirmar isso porque eu n\u00e3o testemunhei. Senador, eu entendo que eu n\u00e3o posso opinar com rela\u00e7\u00e3o ao que outros ministros, outros entes governamentais tinham de opini\u00e3o a respeito do Ministro Pazuello. Eu levei, uma vez... Todos os meus atos que realizei eu levei a conhecimento do Presidente da Rep\u00fablica, at\u00e9 porque a minha proximidade com o Presidente sempre foi muito maior fisicamente e de relacionamento do que com qualquer outro ministro. Por parte de quem? O senhor est\u00e1 perguntando a minha opini\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro Pazuello? Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o. N\u00e3o, quanto \u00e0 opini\u00e3o de terceiros, fica mais dif\u00edcil opinar. A minha opini\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o do Ministro Pazuello: eu entendi que ele ocupou um espa\u00e7o, diante da sa\u00edda do Dr. Teich. Eu lamentei muito a sa\u00edda do Dr. Teich, que \u00e9 um m\u00e9dico t\u00e9cnico, que \u00e9 um m\u00e9dico preparado. Adoraria que a gente tivesse um m\u00e9dico na pasta, adoraria que a gente caminhasse de forma mais tranquila. O General Pazuello, o ex-Ministro Pazuello foi corajoso de assumir uma pasta no pior momento da hist\u00f3ria do Brasil e, talvez, no pior momento da hist\u00f3ria do mundo. Poucos teriam tido a coragem que ele teve de sentar num minist\u00e9rio, no meio da maior pandemia que o Brasil j\u00e1 teve, Senador. \u00c9 isso que... A revista Veja n\u00e3o nomenclatura ao Ministro Pazuello a incompet\u00eancia. Eu entendo que a incompet\u00eancia \u00e9 ficar ref\u00e9m da burocracia. Acho que a burocracia, a morosidade na tomada de decis\u00f5es, que \u00e9 caracter\u00edstica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 um problema nos casos excepcionais, como a gente tem da pandemia. Claro! A mera n\u00e3o resposta da carta, o n\u00e3o retorno na velocidade adequada. Em meio a uma pandemia, a gente precisa se reinventar e a gente tem que criar um ambiente que possibilite salvar cada uma das vidas, Senador. O Presidente Bolsonaro assinou uma medida provis\u00f3ria dando 20 bilh\u00f5es para a compra de vacinas, Senador. Se o senhor dividir 20 bilh\u00f5es por 200 milh\u00f5es de habitantes, isso corresponde a R$100 por habitante. Al\u00e9m disso, o Presidente... O fato \u00e9 que... O fato \u00e9 que ele assinou uma medida provis\u00f3ria que abriu 20 bilh\u00f5es para a compra de vacina. O Presidente Bolsonaro sempre disse, Senador, que compraria toda e qualquer vacina, uma vez autorizada pela Anvisa. T\u00e3o logo... Naquele... Pois n\u00e3o, Senador. A celebra\u00e7\u00e3o do contrato com a Pfizer era decorrente de tr\u00eas cl\u00e1usulas que foram adjetivadas como abusivas, draconianas ou leoninas. S\u00e3o elas, se o senhor me permite... Entendo que n\u00e3o, Senador, porque n\u00e3o havia seguran\u00e7a jur\u00eddica quando da assinatura num tempo anterior. Porque havia uma lacuna legal, tal qual ocorria na Copa de 2014, quando o Congresso Nacional criou e possibilitou a execu\u00e7\u00e3o e a isen\u00e7\u00e3o ou a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro em temas excepcionais, como foi na Copa do Mundo e como est\u00e1 sendo agora na pandemia. Na realidade, Senador, entendo que cada morte vale muito para cada fam\u00edlia, para cada pessoa. Contudo, nesse tempo de que a revista fala, ou que eu falo, a Pfizer, em nenhum momento, ofereceu grandes quantidades de vacina nesse intervalo entre o momento de agora versus o que poderia ter no passado. Isso foi objeto de grande discuss\u00e3o minha com a Pfizer, porque eu sempre busquei mais vacina no menor prazo. Pois n\u00e3o, era o que eu ia explicar agora. Claro, claro, claro, claro! A primeira cl\u00e1usula, Senador, era o foro de potencial solu\u00e7\u00e3o de conflitos. A Pfizer, uma empresa internacional, exigia que fosse a c\u00e2mara arbitral de Nova York, e n\u00e3o o tribunal brasileiro, como o Governo queria. A segunda cl\u00e1usula, Senador, era a isen\u00e7\u00e3o completa de responsabiliza\u00e7\u00e3o e indeniza\u00e7\u00e3o. E a terceira cl\u00e1usula era a cria\u00e7\u00e3o de uma medida provis\u00f3ria onde o Brasil teria que elencar ativos e bens em casos de processos internacionais. Essas s\u00e3o as tr\u00eas cl\u00e1usulas que impediram, ou que empacaram, ou que emperraram que a negocia\u00e7\u00e3o avan\u00e7asse de forma mais r\u00e1pida. Eu nunca tive contato com outros contratos ou com outras empresas. Qual foi a li\u00e7\u00e3o de casa que eu fiz, Senador? Eu fui perguntar se essas cl\u00e1usulas existiam em outros pa\u00edses. E o que me foi dito \u00e9 que o contrato em quest\u00e3o era um contrato de ades\u00e3o. E, a\u00ed em determinado momento, fui falar com o Professor Dr. Ives Gandra Martins pai, e ele me deu uma aula do que era um contrato de ades\u00e3o. Contrato de ades\u00e3o ou o senhor assina naquelas condi\u00e7\u00f5es, ou n\u00e3o tem um neg\u00f3cio. Ent\u00e3o, em termos de pandemia, em termos de excepcionalidade, em termos de vidas humanas, a gente tinha que ter criado \u2013 e a\u00ed eu volto \u00e0 burocracia, Senador \u2013, a gente tinha que ter nos unido e criado essa atmosfera para compra imediata de Bras\u00edlia. Mas, sobre isso tamb\u00e9m, eu vou falar, depois, se questionado pelo senhor, os movimentos que eu fiz para fora do Governo, para que possibilitasse isso. Ao meu ver, \u00e9 uma decis\u00e3o bastante equilibrada e dif\u00edcil de ser tomada. O Professor Ives Gandra Martins pai disse que a AGU, no papel dela, protegeu o Estado brasileiro. Se a gente tivesse tido, como teve no caso da talidomida, efeitos colaterais, em fun\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o de responsabiliza\u00e7\u00e3o, seria um problema muito grande para o Estado brasileiro. Por outro lado, o lado da Pfizer, que, em casos excepcionais, uma vacina \u00e9 testada cinco, seis anos, e a Pfizer teve apenas seis meses, tamb\u00e9m \u00e9 de se compreender a raz\u00e3o pela qual a Pfizer exige essa cl\u00e1usula. Decis\u00e3o que eu aprendi, o parecer que eu aprendi com o Professor Ives Gandra Martins \u00e9: havia uma decis\u00e3o dif\u00edcil de ser tomada, raz\u00e3o pela qual os entes pol\u00edticos deveriam ter criado, de forma mais r\u00e1pida, uma atmosfera que possibilitasse a assinatura do contrato, como foi feito posteriormente pelo Presidente Pacheco. Acabei de responder ao senhor, Senador. N\u00e3o havia hist\u00f3rico de jurisprud\u00eancia brasileira; havia uma lacuna legal e uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica muito grande para a celebra\u00e7\u00e3o do contrato. N\u00e3o participei da negocia\u00e7\u00e3o, Senador, em nenhum momento. Para o senhor ter ideia, eu nunca pisei no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade durante a gest\u00e3o Pazuello. N\u00e3o participei de nenhum epis\u00f3dio de negocia\u00e7\u00e3o de vacina. N\u00e3o... Pois n\u00e3o. N\u00e3o entendi a pergunta. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o sei. Desconhe\u00e7o, Presidente. Desconhe\u00e7o, Senador. N\u00e3o, falei que eu n\u00e3o participei de nenhuma negocia\u00e7\u00e3o, Senador. N\u00e3o, nunca ouvi esse termo, a n\u00e3o ser recentemente falado. N\u00e3o procurei dar aten\u00e7\u00e3o ao tema \u2013 me perdoe. Eu n\u00e3o sei o que \u00e9 \"pixul\u00e9\", Senador, desculpe. Se o senhor puder me explicar... Eu nem sabia que tinha tido isso, Senador \u2013 nem sabia. N\u00e3o sei o que significa isso, nem sabia o que \u00e9 isso. N\u00e3o, com todo o respeito, com toda a verdade, n\u00e3o soube. N\u00e3o soube mesmo. N\u00e3o sei nem o que significa \"pixul\u00e9\". N\u00e3o, n\u00e3o confirmo, Senador. N\u00e3o confirmo. Nunca participei. E n\u00e3o confirmo. Nunca participei e n\u00e3o confirmo. E desconhe\u00e7o qualquer coisa nesse sentido. N\u00e3o, Senador. N\u00e3o conhe\u00e7o, nunca participei, me surpreendi com a declara\u00e7\u00e3o do ex-Ministro Mandetta quando trouxe esse tema. E olha que eu convivi bastante... Pois n\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o. Nunca, Senador. N\u00e3o. Eu desconhe\u00e7o, Senador. Poucos, muito poucos, Senador, muito poucos. Inclusive, o Senador Carlos Bolsonaro, no come\u00e7o da minha gest\u00e3o... Nenhuma frequ\u00eancia. Nenhuma frequ\u00eancia. N\u00e3o falava. Muito poucas frequ\u00eancia. Era o filho do Presidente com mais distanciamento... Excel\u00eancia... N\u00e3o falei com o Vereador... Muito... Assim, cabe numa m\u00e3o o n\u00famero de vezes que eu falei com o Vereador. A resposta objetiva, Senador: o n\u00famero de vezes que eu falei com o Vereador Carlos Bolsonaro cabe numa m\u00e3o. Durante a minha gest\u00e3o, durante a minha gest\u00e3o, Carlos Bolsonaro deve ter frequentado a Secom duas vezes ou tr\u00eas vezes em dois anos. Muito menos. A minha origem \u00e9 S\u00e3o Paulo, da qual o Deputado Eduardo Bolsonaro me conhecia. Eu nunca tive contato com o filho do Presidente, do Rio de Janeiro, Carlos Bolsonaro. E me tornei mais pr\u00f3ximo do Senador Fl\u00e1vio \u00e0 medida que eu passei a conviver com ele. N\u00e3o. Nunca teve. Verdade. Eu, por minha conta, usando a tecnicidade da Secom e para quem me pedia, eu, sem nenhuma falha durante os dois anos que ficava, mandava todo o resumo de m\u00eddia \u00e0s 7h da manh\u00e3 e \u00e0s 9h da noite. Era mais do que um clipping, porque trazia o que se passou durante o dia e o que poderia ser a manchete do dia seguinte. E 40, 50 destinat\u00e1rios e quem tivesse interesse... Era do meu celular que esses relat\u00f3rios sa\u00edam. Isso. Claro. O que acontecia no dia anterior eu resumia \u00e0s 8h da noite, e, de fato, isso era manchete no dia seguinte. Eu mostro o exemplar para o senhor. Era uma lista de transmiss\u00e3o em que toda a m\u00eddia jornal\u00edstica, o que havia de assunto... Eu n\u00e3o fiz, Senador. Provavelmente, provavelmente vai ser a nossa intera\u00e7\u00e3o aqui. N\u00e3o, n\u00e3o. Nunca, Senador. Sim... O que... N\u00e3o entendi, Senador. Perd\u00e3o, por favor. Quanto mais pessoas pegarem, mais... N\u00e3o. Desconhe\u00e7o isso, nunca aconteceu. N\u00e3o. Eu, n\u00e3o; at\u00e9 porque eu n\u00e3o sou a favor. Nunca ouvi. Desconhe\u00e7o. Desconhe\u00e7o, Senador. Explico, Senador. O que eu quis dizer na entrevista \u00e9 justamente sobre as tr\u00eas cl\u00e1usulas que eram impeditivas para a celebra\u00e7\u00e3o do contrato, inclusive, foi objeto de fala do Presidente. Eu desconhe\u00e7o quem tenha orientado. O fato \u00e9 que a gente buscava sempre acelerar a celebra\u00e7\u00e3o do contrato da Pfizer para que a melhor vacina chegasse r\u00e1pido aos brasileiros. Infelizmente, havia uma lacuna legal e a gente... O... Pois n\u00e3o. O mais objetivo e o mais claro e o que \u00e9 de not\u00f3rio saber de todos, Senador: o Presidente sempre disse que compraria toda e qualquer vacina, uma vez aprovada pela Anvisa. Esta \u00e9, esta \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o dele. Mentindo? A revista n\u00e3o diz isso, e eu n\u00e3o chamei. Basta ler a revista. N\u00e3o chamei. N\u00e3o chamei. Pois n\u00e3o. Senador, o Presidente Bolsonaro sempre disse que compraria todas as vacinas... ... uma vez aprovadas pela Anvisa. Desconhe\u00e7o qualquer orienta\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta, Senador. Desconhe\u00e7o qualquer orienta\u00e7\u00e3o. A minha vontade pessoal... Desconhe\u00e7o que o Presidente tenha recebido qualquer orienta\u00e7\u00e3o. Senador... A mat\u00e9ria consta de minhas falas e a mat\u00e9ria consta de interpreta\u00e7\u00e3o do jornalista. A mat\u00e9ria consta de aspas e de conte\u00fado do jornalista. Tanto a vontade do Presidente, que disse que compraria todas as vacinas aprovadas pela Anvisa... Pois n\u00e3o. Entendo que sim, Senador. Entendo que sim. O Presidente sempre demonstrou que compraria, sempre reafirmou, sempre assegurou que compraria toda e qualquer vacina, uma vez aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o regulat\u00f3rio. O senhor est\u00e1 coberto de raz\u00e3o. No mesmo dia em que eu tomei conhecimento de que havia a possibilidade de ter a vacina da Pfizer no Brasil, eu n\u00e3o medi esfor\u00e7os em concretizar isso. N\u00e3o entendi a pergunta, Senador. Com todo o respeito, n\u00e3o entendi. Celebridades... N\u00e3o, de forma alguma, Senador. N\u00e3o, a Secom sempre atuou de forma... A pergunta est\u00e1 controversa, Senador. Explico para o senhor. Explico objetivamente ao senhor: a utiliza\u00e7\u00e3o de celebridades, influenciadores... O senhor falou influenciadores. \u00c9 que, no mundo moderno... N\u00e3o, de forma alguma. De forma alguma. De forma alguma, Senador. Zero. Na minha gest\u00e3o na Secom, zero. O meio pelo qual a Secom... Zero. Nunca aconteceu sob a minha gest\u00e3o. Zero. Zero. Eu respondo... Perfeito. Em nenhum momento, aconteceu isso. In\u00fameras. Senador, acho que cabe aqui uma corre\u00e7\u00e3o. A campanha em que eu me refiro ao Ot\u00e1vio Mesquita \u00e9 de fevereiro... Mar\u00e7o e abril de 2020. N\u00e3o se falava em aglomera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se falava de m\u00e1scara, n\u00e3o se falava em... N\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o, Senador. Isso foi antes... N\u00e3o conhe\u00e7o, Senador, n\u00e3o conhe\u00e7o. Confirmo. Se n\u00e3o me engano, o total dos cach\u00eas dos influenciadores acho que deu R$23 mil, somados todos, se eu n\u00e3o me engano. E por que, naquele momento, a ag\u00eancia sugeriu que usasse os influenciadores? Porque eles t\u00eam muitos seguidores e isso daria maior credibilidade. Al\u00e9m da ag\u00eancia Calia, quais ag\u00eancias trabalhavam na comunica\u00e7\u00e3o do Covid? \u00c9 isso que o senhor est\u00e1 perguntando? Quais... O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade detinha licitadas acho que, se n\u00e3o me engano, quatro ou cinco ag\u00eancias e a Secom outras tr\u00eas. E para cada job, cada campanha havia uma mini concorr\u00eancia entre as ag\u00eancias. Duzentos e oitenta e cinco milh\u00f5es de reais em 14 meses de pandemia. Senador, eu entendo que por dois motivos. Em outubro do ano passado, n\u00e3o havia perspectiva de aprova\u00e7\u00e3o da CoronaVac at\u00e9 porque a Sinovac adiou sucessivamente a divulga\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios. Em 23 de dezembro, ela foi novamente adiada. E com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras vacinas, se o senhor tiver interesse, a pr\u00f3pria Oxford suspendeu os testes. N\u00e3o, nunca discuti. Desconhe\u00e7o, Senador. E cada ministro tem a liberdade de escolher quando quer falar e quando n\u00e3o quer falar. De forma alguma. Eu n\u00e3o dei. E, de forma alguma, eu orientaria a n\u00e3o... N\u00e3o dei, n\u00e3o testemunhei que algu\u00e9m deu e sou totalmente a favor que a popula\u00e7\u00e3o recebesse a todo momento informa\u00e7\u00f5es... \u00c9 isso que eu ia falar... A minha atua\u00e7\u00e3o... Nunca foi. E, justamente no per\u00edodo do Ministro... N\u00e3o sei, e nunca teve. No per\u00edodo do Ministro Teich, eu o incentivava a falar... Eu desconhe\u00e7o essa ordem ou essa orienta\u00e7\u00e3o do Presidente... In\u00fameras, in\u00fameras mat\u00e9rias, conte\u00fados na R\u00e1dio Nacional, na EBC, campanhas de publicidade, contatos com jornalista, mat\u00e9rias... Todo momento, o Governo se preocupou, quer seja na pessoa do Presidente, que ainda fala no cercadinho, com os ministros nas suas coletivas... Todo momento, o Governo se preocupou em passar informa\u00e7\u00e3o. E tenho em mim que eu sou um amante da comunica\u00e7\u00e3o e sempre incentivarei a presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Eu desconhe\u00e7o isso. Soube que formou-se um cons\u00f3rcio, e sou totalmente oriundo da \u00e1rea de dados e pesquisa, de termos a maior transpar\u00eancia poss\u00edvel sempre \u2013 sempre! A Secom nem participou disso e nem sabia disso. Foi pela imprensa... Nunca. Em primeiro lugar, Senador, minha solidariedade a todas as mulheres. Eu tenho uma esposa e tr\u00eas filhas mulheres. Jamais seria conivente com qualquer ataque a qualquer mulher. A minha defer\u00eancia m\u00e1xima a elas sempre. Com rela\u00e7\u00e3o a ataques de jornalismo, eu prego a boa informa\u00e7\u00e3o, eu prego a boa rela\u00e7\u00e3o, a rela\u00e7\u00e3o respeitosa. Em nenhum momento, incentivo; em nenhum momento, contribuo. \"Ah, mas o senhor j\u00e1 atacou jornalista?\". Ah, desculpe. Nunca tive participa\u00e7\u00e3o nem mesmo a Secom. Nunca. N\u00e3o, senhor. O senhor est\u00e1 perguntando se era uma estrat\u00e9gia da comunica\u00e7\u00e3o... ... e eu estou respondendo que n\u00e3o. A Secom sempre foi muito t\u00e9cnica durante a minha gest\u00e3o... Precisa analisar caso a caso, Senador, precisa analisar caso a caso. \u00c9 muito dif\u00edcil o senhor reagir quando o senhor tem uma inverdade publicada por uma jornalista. Eu mesmo fui v\u00edtima disso. Muitas vezes. Nunca. Persegui\u00e7\u00e3o a jornalistas, nunca. O Presidente sempre deixou muito claro que ele compactua com a maior liberdade de imprensa poss\u00edvel, com a liberdade de express\u00e3o. Isso \u00e9 p\u00e9treo nele. Respondendo objetivamente ao senhor, Senador, o \u00fanico gabinete que eu conhe\u00e7o na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica \u00e9 o Gabinete da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o. O Sr. Tercio nunca fez parte do quadro da Secom. O Sr. Tercio nunca participou de decis\u00f5es estrat\u00e9gicas, seja qualquer conte\u00fado que a Secom determinou, iniciou, veiculou, planejou. Nenhuma interfer\u00eancia do Sr. Tercio Arnaud na Secom! Nunca. Durante a minha gest\u00e3o da Secom, nunca houve impulsionamento... A Secom sempre fez um planejamento de m\u00eddia digital muito t\u00e9cnico, usando a plataforma do Google AdSense. N\u00e3o, n\u00e3o! N\u00e3o de impulsionamento! De planejamento de m\u00eddia e de veicula\u00e7\u00e3o nas plataformas, de m\u00eddia digital tradicional. Qual a\u00e7\u00e3o, Senador? De m\u00eddia digital? Quer o dado por meio em cada campanha? (Pausa.) Se eu n\u00e3o me engano \u2013 eu preciso confirmar este dado \u2013, Senador, o meio digital ocupa hoje 35% do total de meios que a gente faz. Portanto, se a gente teve 285 milh\u00f5es em 14 meses, o senhor pode ter 35% de digital e o resto para m\u00eddia tradicional. S\u00f3 o Google. S\u00f3 o Google. Em minha gest\u00e3o, nunca houve investimento direto em blogues, em sites... A Secom e os respectivos minist\u00e9rios, dependendo das campanhas. Pois n\u00e3o. Desconhe\u00e7o. Desconhe\u00e7o, Senador. Com rela\u00e7\u00e3o ao epis\u00f3dio da Pfizer? Ao tomar conhecimento, no dia 12 de setembro, que havia enviado uma carta aos seis destinat\u00e1rios da carta, um dono de um ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o: \"Fabio, tem uma carta, e ningu\u00e9m respondeu. A carta chegou ao Amin, ou a carta se perdeu\". Eu, imediatamente, liguei... Mandei um e-mail. Mandei um e-mail e telefonei para o headquarter, para a sede da Pfizer em Nova York, e n\u00e3o consegui contato. E, 15 minutos depois ou meia hora depois, devolveram o e-mail para mim e pediram o telefone. Eu passei o meu telefone, e o CEO da Pfizer brasileiro, Carlos Murilo, me telefonou. Assim, origina-se a minha entrada no caso da Pfizer. Eu desconhe\u00e7o, Senador. Desconhe\u00e7o. Desconhe\u00e7o. N\u00e3o, desconhe\u00e7o. N\u00e3o, desconhe\u00e7o. Desconhe\u00e7o qualquer negocia\u00e7\u00e3o... N\u00e3o participei de nada. Senador, foi exatamente esse o motivo da minha entrevista \u00e0 Veja. Nenhuma maneira isso, nego veementemente isso. Boatos maldosos traziam esse assunto \u00e0 tona, raz\u00e3o pela qual decidi ir \u00e0 revista Veja. Entendo que sim, Senador. A Comunica\u00e7\u00e3o era transversal. Eu, pessoalmente, muito no come\u00e7o da pandemia, participei, e depois n\u00e3o participei mais, mas entendo que membros da Secom tenham participado sim. Que membros da Secom participaram de reuni\u00f5es geridas, lideradas pela Casa Civil? Entendo que sim. Senador, no primeiro momento em que eu tomei contato com o tema das vacinas, eu o enderecei ao Presidente da Rep\u00fablica \u2013 isso foi em 9 de dezembro, em tese, eu n\u00e3o me recordo, provavelmente no semestre anterior \u2013 e nunca mais participei de qualquer reuni\u00e3o de comit\u00ea interministerial. Talvez no kick off, na primeira reuni\u00e3o, eu tenha participado e/ou outros membros da Secom. No primeiro momento em que efetivamente soube da ina\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 carta, eu mergulhei de cabe\u00e7a para fazer com que os brasileiros tivessem vacina. Registro da reuni\u00e3o eu n\u00e3o tenho, n\u00e3o tenho ata e as reuni\u00f5es constaram na minha agenda oficial. A reuni\u00e3o sempre teve testemunha, inclusive funcion\u00e1rios da Secom, outros entes pol\u00edticos. As reuni\u00f5es todas foram de portas abertas, com muitos participantes. \u00d3tima pergunta, Senador. A primeira reuni\u00e3o foi com o Presidente Carlos Murillo, com o Presidente brasileiro, em 17/11, oito dias depois de eu ter respondido \u00e0 carta. Essa reuni\u00e3o foi meramente um bate-papo. E ele agradeceu por eu ter respondido a ele, \u00e0 correspond\u00eancia. Em 7/12, eles trouxeram a caixa, a tal da caixa de armazenamento. Naquele momento nem se falava de contrato, naquele momento falava-se muito da dificuldade log\u00edstica da Pfizer, que a caixa... a Pfizer exigia... a vacina, o produto, em si, exigia -70 graus de armazenagem. Ent\u00e3o, eles trouxeram a caixa, fizeram um FaceTime com o engenheiro, mostrando que a caixa n\u00e3o seria um impeditivo para se ter a Pfizer. Essa foi a segunda reuni\u00e3o. E, na terceira reuni\u00e3o, de fato, a gente tentou buscar \u2013 ficou na lousa da Secom, quatro meses \u2013 as tr\u00eas cl\u00e1usulas chamadas de leoninas, que impediam a maior velocidade para contrata\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, esses foram os tr\u00eas temas \u00fanicos que foram tratados. Na primeira reuni\u00e3o, um agradecimento. Na segunda reuni\u00e3o, caixa. Na terceira reuni\u00e3o, um pouco mais de quantidade de vacinas, no menor prazo poss\u00edvel. Foram os tr\u00eas t\u00f3picos conversados, sempre com in\u00fameras testemunhas, in\u00fameros presentes. E sempre de comportamento reativo, Senador. Sempre reativo. Nunca procurei a Pfizer, nunca pedi reuni\u00e3o, nunca, nada. Eu n\u00e3o mandei carta de livre e espont\u00e2nea vontade, eu nunca pedi reuni\u00e3o, nunca, nada. Sempre me comportei de forma reativa para acelerar, encurtar a chegada da melhor vacina naquele momento. A gente n\u00e3o tinha outra perspectiva de vacina. Da CoronaVac, sequer havia sinais de aprova\u00e7\u00e3o, enquanto a Pfizer estava aprovada no FDA e com campanhas abertas em Israel, com grande efic\u00e1cia. Por essa raz\u00e3o, eu decidi entrar como motorista nesse caso da Pfizer. Mais do que isso. Senador, mais do que isso: eu estava muito abalado, com muitos amigos, o avan\u00e7o da pandemia, filho de m\u00e9dico... E confesso ao senhor, Senador \u2013 aqui, de novo, eu vou pedir desculpas \u00e0 minha esposa \u2013, eu tenho uma filha que n\u00e3o fala; me d\u00e1 desespero em saber que, se ela estiver com falta de ar ou n\u00e3o, eu n\u00e3o vou ter como saber. Ent\u00e3o, a minha filha de 10 anos, em que pese n\u00e3o ser alvo principal da doen\u00e7a, neste momento, a doen\u00e7a \u00e9 tentativa de acerto e erro. Ent\u00e3o, eu, de fato, pelo conjunto desses fatores \u2013 muitos amigos internados, muitos amigos falecendo, incerteza com as outras vacinas, contrastando com a aprova\u00e7\u00e3o do FDA, contrastando com a efetiva vacina\u00e7\u00e3o em Israel \u2013, n\u00e3o restou outro caminho sen\u00e3o acelerar a Pfizer no Brasil. Excelente pergunta, Senador. Por conta da lacuna, por conta do beco sem sa\u00edda, da inseguran\u00e7a jur\u00eddica, criou-se uma lei prop\u00edcia para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. Isso possibilitou, um pouco mais tarde, a concretiza\u00e7\u00e3o dessa assinatura. Era, de fato, uma decis\u00e3o bastante dif\u00edcil. Em conversa que tive com o Professor Dr. Ives Gandra, uma das maiores autoridades, ele mesmo mencionou exatamente isso. Era bastante justa a solicita\u00e7\u00e3o de ambas as partes: a Pfizer, que n\u00e3o teve o tempo devido para desenvolver e testar a sua vacina \u2013 normalmente seis, cinco anos, e ela teve seis meses \u2013, e, na contrapartida, uma na\u00e7\u00e3o que poderia estar em risco por conta de processos judiciais. \u00c9 bastante complexa essa decis\u00e3o de assinar um contrato isentando completamente de responsabiliza\u00e7\u00e3o e indeniza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o consegui entender, Senador. N\u00e3o consegui entender o trecho final da pergunta. Eu entendi. Qual o m\u00eas? S\u00f3 pergunta qual o m\u00eas da... Mar\u00e7o de 20. Senador, boa tarde. Em mar\u00e7o, consta na minha planilha uma campanha do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que falava de medidas de preven\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00f5es e sintomas, protocolos e orienta\u00e7\u00f5es. Contudo, de fato, eu me recordo de um v\u00eddeo circulando, \"O Brasil n\u00e3o pode parar\", eu n\u00e3o tenho certeza se ele \u00e9 de autoria, de assinatura da Secom. Eu n\u00e3o sei se ele foi feito dentro da estrutura ou por algum... E circulou de forma org\u00e2nica. Eu n\u00e3o tenho essa certeza, posso confirmar para o senhor. O que eu tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o: pelo meu controle aqui na planilha, em mar\u00e7o, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fez uma campanha, protocolos e orienta\u00e7\u00f5es, informa\u00e7\u00f5es sobre preven\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, com 232 milh\u00f5es de impactos, 476 mil. E uma campanha, Senador, pro bono em que a Secom conseguiu... Ela foi produzida e veiculada pro bono no valor de R$600 mil, em mar\u00e7o, a que o senhor se refere. Logo no come\u00e7o da pandemia. E cabe mencionar aqui, Senador, que eu fiquei fora o m\u00eas de mar\u00e7o inteiro, acometido pela Covid. Os 26 dias de mar\u00e7o eu fiquei fora. Presidente, Presidente. Eu acho que... Se o senhor puder falar que n\u00e3o est\u00e1 dando para ouvir... De forma alguma. Nunca, jamais, se tivesse recebido qualquer coisa nesse sentido pegava a minha mala e teria ido embora. N\u00e3o teria, conforme respondi aqui ao Senador Gir\u00e3o. \u00c9 uma decis\u00e3o muito dif\u00edcil de ser tomada, ambas as partes tinham a sua raz\u00e3o, parafraseando o Professor e Dr. Ives Gandra. Eu n\u00e3o tenho isso a\u00ed. Al\u00f4! Senador, boa tarde! Todo o fluxo de publica\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as digitais seguiam um caminho e passavam por aprova\u00e7\u00e3o do AGU respons\u00e1vel pelo atendimento da Secom. Nenhuma pe\u00e7a, na minha gest\u00e3o, era publicada sem autoriza\u00e7\u00e3o do AGU respons\u00e1vel pela Secom. Eu n\u00e3o... Era muito distante de mim. Nem todas as pe\u00e7as passam pela minha aprova\u00e7\u00e3o. A gente tem, especialmente, uma vertical digital... \u00c9 uma vertical digital. E, para pe\u00e7as mais pol\u00eamicas, passava pelo AGU sempre. Em que m\u00eas foi isso, Senador? \u00c9 s\u00f3 para frisar aqui que, exatamente nesse per\u00edodo, era o m\u00eas de mar\u00e7o, m\u00eas em que eu estava totalmente ausente da Secom desde o come\u00e7o. Mas... Mas n\u00e3o \u00e9 desculpa isso. N\u00e3o \u00e9 desculpa. N\u00e3o \u00e9 desculpa. N\u00e3o. Eu explico para o senhor. Eu corroboro com a opini\u00e3o do senhor que mudou continuamente \u00e0 medida que a gente foi aprendendo com a pandemia. \u00c0 medida que os tratamentos foram evoluindo, \u00e0 medida que a ci\u00eancia trouxe novidades e novas informa\u00e7\u00f5es, a comunica\u00e7\u00e3o ficou paralela \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de aprendizado da pandemia. Eu n\u00e3o tomei cloroquina quando eu fiquei doente, porque n\u00e3o existia cloroquina em mar\u00e7o. Se ela fosse comprovada, eu ia submet\u00ea-la ao meu m\u00e9dico, que cuidou de mim. N\u00e3o existia, Senador. Com todo o respeito ao senhor e \u00e0 ci\u00eancia m\u00e9dica, filho de m\u00e9dico que sou, eu peguei Covid em mar\u00e7o. A palavra cloroquina n\u00e3o existia em mar\u00e7o. Para a aplica\u00e7\u00e3o do Covid, n\u00e3o se... A palavra cloroquina, se eu n\u00e3o me engano... Senador... Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o, pois n\u00e3o... Claro. Muito obrigado. N\u00e3o, ainda n\u00e3o. T\u00e1, pois n\u00e3o... Nenhum. Nenhum. Nenhum. Nenhum. Nenhum, como eu tamb\u00e9m n\u00e3o negociei. Conhe\u00e7o. Conhe\u00e7o. Desconhe\u00e7o. Creio que nunca teve. Conhe\u00e7o. Eu a conheci quando assumi a Secom. Ag\u00eancia vitoriosa duma licita\u00e7\u00e3o do Governo anterior, que n\u00e3o o meu. Eu n\u00e3o... A Secom n\u00e3o tem inger\u00eancia nesse tema, Senador. Na Secom, sim; nas pontas, n\u00e3o. E eu, inclusive, tentei, de forma muito efusiva, muito ativa, centralizar, atrav\u00e9s de um novo decreto, a comunica\u00e7\u00e3o do Governo todo. Ent\u00e3o, cumprimento o senhor por falar isso. Acho que a gente poderia criar novos mecanismos para a gente tirar das pontas dos minist\u00e9rios, porque n\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o dos minist\u00e9rios terem as respectivas ag\u00eancias de publicidade. Senador Ciro, nos meus 13 encontros com a Pfizer, o primeiro com o Presidente do Brasil, o Sr. Carlos Murillo, que vir\u00e1 aqui amanh\u00e3, falamos de... Ele me agradeceu por ter respondido a carta e nada mais. No segundo e no terceiro encontro, os \u00fanicos adicionais a esse, dos 13 encontros, as minhas quest\u00f5es, as minhas exig\u00eancias, se assim eu posso dizer, eram sempre de defender o Brasil com rela\u00e7\u00e3o ao aumento das vacinas e \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do prazo. A quantidade de vacinas que a Pfizer ofereceria, em tese, ao Brasil eram vexat\u00f3rias, eram indescrit\u00edveis. Quando a diretora jur\u00eddica disse a mim que conseguiria 500 mil doses, eu falei que isso era menos do que um bloco da Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo, e disse que a conversa n\u00e3o continuaria se ela n\u00e3o mudasse de postura. E, por diversos momentos, nesta mesma reuni\u00e3o eu notei que havia espa\u00e7o para melhorar a negocia\u00e7\u00e3o. Respondendo objetivamente \u00e0 sua pergunta, n\u00e3o havia, de forma alguma, quantidade ofertada pela Pfizer para encurtar o prazo. Pois n\u00e3o. Senador, eu tendo a concordar com os resultados da sua enquete. \u00c9 uma enquete informal, tendo a concordar com ela. Se o senhor puder fazer um pedido ao Senador, eu n\u00e3o sei quem foi que mencionou a m\u00e3e do Paulo Gustavo. No meu ponto de vista, eu acho que a CPI, com todo respeito, Presidente, n\u00e3o deveria cham\u00e1-la por respeito... Pois eu respondi, respondi. Nove de novembro. Nove de novembro. N\u00e3o tenho conhecimento, Senador. Nove de novembro. Pelo teor dessa carta, o senhor est\u00e1 correto. ... segunda-feira. Com muito prazer. Senador, ao receber a carta decorrente de um dono de ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o \u2013 disse que a carta havia se perdido ou, por alguma raz\u00e3o, a Pfizer n\u00e3o tinha obtido qualquer resposta \u2013, imediatamente eu respondi o e-mail e imediatamente eu me botei \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Pfizer. E, no mesmo dia, ainda logo ap\u00f3s o almo\u00e7o \u2013 foi uma segunda-feira que eu cheguei de S\u00e3o Paulo \u2013, o Presidente da Pfizer, Carlos Murillo, entrou em contato comigo por telefone. Nove de novembro. Nove de novembro. Correto. Respondendo ao senhor... E a raz\u00e3o pela qual tamb\u00e9m, tamb\u00e9m... Boa pergunta. Respondendo a vossa pergunta e respondendo ao Senador Presidente e ao... Sim, sim. N\u00e3o, n\u00e3o. Nunca. Sim. Foi exatamente por isso, Senador Randolfe, que eu agi. E foi exatamente por isso que eu resolvi dar a entrevista para a Veja. Muitos boatos maldosos falavam... ... sobre... Exatamente por isso eu entrei e respondi imediatamente \u00e0 Pfizer naquele mesmo dia e entrei em contato com o Presidente e cobrei que avan\u00e7asse. Nove de novembro. No dia que eu tive conhecimento da carta n\u00e3o respondida... Pois n\u00e3o. Ao... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00e3o, n\u00e3o... O Senador est\u00e1 certo tamb\u00e9m. Nesse exato momento em que o Presidente da Pfizer me ligou, eu subi para o Gabinete do Presidente. Eu peguei autoriza\u00e7\u00e3o com ajudante de ordens, peguei ajudante de ordens, pedi autoriza\u00e7\u00e3o e, por volta \u2013 depois do almo\u00e7o \u2013 das 14h30, eu falei: \"Presidente, estou com o Presidente da Pfizer na linha\". Ele despachava com o Ministro Paulo Guedes nesse momento. O Ministro Paulo Guedes fala, abre aspas: \"\u00c9 esse o caminho. \u00c9 esse o caminho. O caminho s\u00e3o as vacinas\", fecha aspas. Paulo Guedes, Ministro Paulo Guedes, conversa rapidamente com o Presidente da Pfizer. E o Presidente escreve num papel: Anvisa; uma vez aprovado pela Anvisa, n\u00f3s vamos comprar todas as vacinas. Uma conversa breve, uma conversa r\u00e1pida, desligou, cumprimentou, e eu desci e voltei para a minha sala. Isso aconteceu no 9 de novembro. No mesmo dia... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) No mesmo dia. O Presidente n\u00e3o mandou nada. O Presidente, Senador, com todo respeito, foi informado no primeiro momento em que eu tive o primeiro contato com o CEO da Pfizer, Carlos Murillo, que vir\u00e1 aqui amanh\u00e3. Os atos de meio, Senador, eu n\u00e3o sei quais foram. O ato final: ele promulgou uma medida provis\u00f3ria que deu 20 bilh\u00f5es para a compra de vacina. Ent\u00e3o, entre... Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o qual \u00e9 o rito pol\u00edtico ou o rito jur\u00eddico nesse sentido da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, eu n\u00e3o tenho experi\u00eancia nisso. Mas procurei o senhor, efetivamente, muito bem recomendado... Vi o empenho do senhor com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas, que era exatamente igual ao meu, exatamente igual ao de muitos brasileiros, inquieto, aflito. Eu sempre busquei trazer o maior n\u00famero de vacinas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. O senhor lembra a hora em que a gente se falou ao telefone? Madrugada, uma e meia da manh\u00e3. N\u00e3o, Senador, 40 dias. Desconhe\u00e7o, Senador. Nem... Desconhe\u00e7o. Da Secom, Senador? Da Secom? Eu acho que a Secom... N\u00e3o, eu acho, Senador, s\u00f3 para corrigir, o respons\u00e1vel pelo conte\u00fado do evento \u00e9 o proponente do evento, o minist\u00e9rio proponente. Pelo que o senhor est\u00e1 dizendo... \u00c9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Se \u00e9 sobre vacina\u00e7\u00e3o, era o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A Secom s\u00f3 executou o evento. Eu desconhe\u00e7o esse eslaide. N\u00e3o estou... Eu n\u00e3o estou dizendo que foi ele. Se o evento versou... Eu n\u00e3o compareci a esse evento. Se o evento versou sobre vacina\u00e7\u00e3o, naturalmente tem a partida do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, n\u00e3o foi. Foi no \u00edmpeto de ajudar a popula\u00e7\u00e3o brasileira a ser atendida e a ter o maior n\u00famero de vacinas poss\u00edvel no menor prazo poss\u00edvel. N\u00e3o, a contragosto n\u00e3o. Eu n\u00e3o o consultei quando eu respondi o e-mail, eu n\u00e3o o consultei quando o CEO da Pfizer me ligou. Contudo, no primeiro contato com o CEO da Pfizer, para minha alegria, eu imediatamente peguei o telefone e levei ao gabinete... Tive. Disse anteriormente. Eu tive no dia 17/11... No dia 9, foi o contato telef\u00f4nico. No dia 17/11, ele veio me agradecer pela resposta. No dia 7/12, n\u00e3o mais ele, a Diretora Jur\u00eddica junto com a Rela\u00e7\u00f5es Governamentais daqui de Bras\u00edlia me trouxe a caixa de armazenamento. E, no dia 9/12, ela veio falar do status, numa reuni\u00e3o r\u00e1pida na Secom, com rela\u00e7\u00e3o aos impeditivos contratuais. Foram esses tr\u00eas encontros... Primeiro... Pois n\u00e3o. Pode responder, Senador? N\u00e3o foram v\u00e1rios encontros... Foram: 17/11, 7/12 e 9/12. Com o CEO da Pfizer, s\u00f3 um, no dia 17/11. Todos com muitas testemunhas, todos com portas abertas... Perfeito. N\u00e3o, por ningu\u00e9m. Exatamente no comportamento de ajudar, conforme o Presidente sugeriu aqui. Tenho uma empresa. Isso. Uma empresa. Nunca, Senador! Nunca, Senador! Jamais! Tenho conhecimento. E, ao que eu sei, esse processo foi julgado, e eu fui absolvido desse processo. Na Comiss\u00e3o de \u00c9tica... Onde? Perd\u00e3o, Senador. Entendo que sim. Desconhe\u00e7o... Eu at\u00e9 desconhecia que estava... Eu achei que estava resolvido por conta da absolvi\u00e7\u00e3o no Comit\u00ea de \u00c9tica. Nenhum. Nenhuma rela\u00e7\u00e3o. Uma empresa de pequeno porte, com faturamento pequeno, nove, dez, doze funcion\u00e1rios. E eu repito que o objeto da empresa \u00e9 gravar as propagandas que s\u00e3o exibidas na televis\u00e3o, catalog\u00e1-las e disponibiliz\u00e1-las ao mercado publicit\u00e1rio. Em nada... Isso n\u00e3o procede. Isso absolutamente n\u00e3o procede, Senador. Existe uma outra empresa chamada Wajngarten, que emitiu uma \u00fanica nota fiscal em 2015, e ela est\u00e1 absolutamente adormecida, e nada mais consta na minha... Mas isso eu falei anteriormente. Eu falei, logo no come\u00e7o da sess\u00e3o, ao Senador Renan: s\u00e3o duas empresas abertas, uma delas emitiu uma \u00fanica nota fiscal e as outras... Pois n\u00e3o, Senador. A decis\u00e3o da CPI \u00e9 soberana. Eu acolherei toda e qualquer determina\u00e7\u00e3o da CPI. N\u00e3o temo nada, n\u00e3o tenho nada a esconder, respeito... Eu acho que cabe \u00e0 CPI deliberar isso, desde que resguardada, resguardada... ... resguardada a minha privacidade. Pois n\u00e3o. Marcelo de Carvalho, dono da RedeTV, que, naquela ocasi\u00e3o, tinha uma apresentadora que era casada com o General Manager da Pfizer. \"Fabio, tenho uma carta da Pfizer que foi enviada ao Governo e n\u00e3o foi respondida\". Falou que perdeu. O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o me deu nenhuma recomenda\u00e7\u00e3o. O Presidente disse que aguardaria a aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa e disse que compraria toda e qualquer vacina, uma vez aprovada pela Anvisa. Consequentemente \u00e0 resposta da carta, o CEO Carlos Murillo pediu uma agenda comigo para agradecer por eu ter respondido, e essa agenda aconteceu numa ter\u00e7a-feira, 17/11, na Secom. Um m\u00eas depois, no dia 17, o Presidente da Pfizer, Carlos Murillo \u2013 que vir\u00e1 aqui amanh\u00e3 \u2013, no 07/12, conforme disse anteriormente, Senadora, a Diretora Jur\u00eddica e a Diretora de Rela\u00e7\u00f5es Governamentais estiveram na Secom trazendo a caixa que em tese protegeria, viabilizaria a conserva\u00e7\u00e3o das vacinas a -70 graus. Exato. Eu acho que elas estiveram no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e elas vieram na Secom depois. Eu n\u00e3o posso ter certeza disso. Acredito que essa caixa tenha rodado Bras\u00edlia inteira ou parte de com quem elas tinham agenda em Bras\u00edlia. Da minha parte, depois no 09/12, essas mesmas duas pessoas, sem nenhum pr\u00e9vio agendamento: \"Estamos em Bras\u00edlia, Fabio, voc\u00ea poderia nos receber no dia 9?\". Eu falei: \"Pois bem\". O assunto era de suma import\u00e2ncia. Eu recebi novamente as duas representantes da Pfizer, a Sra. Dra. Shirley, Vice-Presidente jur\u00eddica, e a senhora das rela\u00e7\u00f5es governamentais, Eliza, para que a gente entendesse quais eram os impeditivos. Foram estes: um encontro com o Presidente e dois encontros com as duas senhoras da Pfizer. Eu desconhe\u00e7o como eram os avan\u00e7os das tratativas l\u00e1, mas, nas tratativas ou nas conversas que eu tive, eu sempre exigi mais vacina, menos tempo, para minimizar os problemas da pandemia. Jamais! Jamais adjetivei, rotulei, emiti opini\u00e3o, at\u00e9 porque o meu contato com o ex-Ministro Pazuello, conforme dito, foi de bom-dia, boa-tarde, boa-noite, nada al\u00e9m disso. A manchete serve para vender a tiragem, a manchete serve para trazer audi\u00eancia, a manchete serve para chamar a aten\u00e7\u00e3o, conforme a gente conhece. N\u00e3o consegui ouvi-lo direito. Eu acho que o Senador vai voltar. Eu n\u00e3o entendi... Eu n\u00e3o tenho... A que versa sobre a Covid? A senhora est\u00e1 se referindo ao \"Brasil n\u00e3o pode parar\"? N\u00e3o afirmei, Senadora. Eu preciso checar. Aqui no meu rol das campanhas, ela n\u00e3o consta, talvez porque ela n\u00e3o tenha sa\u00eddo nessa \u00e9poca relacionada... Em que m\u00eas foi isso, Senadora, por favor? Em que m\u00eas foi isso? Mar\u00e7o? Esse \u00e9 exatamente o problema... Na primeira semana de mar\u00e7o, eu fui para os Estados Unidos com o Presidente e, de l\u00e1, fiquei internado em casa por causa da Covid, Senadora. \u00c9 exatamente por isso que eu lamento n\u00e3o poder responder para a senhora. De forma alguma, Senadora, de forma alguma. O mesmo jornalista em quest\u00e3o rotulou um simples banho de mar no Rio Jord\u00e3o para mim, de forma a criminalizar, de forma a adjetivar a minha f\u00e9. Ent\u00e3o... Desde ent\u00e3o, esse jornalista tem inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o reportar o que acontece. Sem nenhum preju\u00edzo a ele, estou disposto a conversar com ele. E nunca teve aprova\u00e7\u00e3o de ningu\u00e9m. Nunca teve contato com ningu\u00e9m. O Ministro F\u00e1bio Faria entendeu que era necess\u00e1rio e que ele julgava oportuno fazer mudan\u00e7as no comando da Comunica\u00e7\u00e3o, eu acolhi a decis\u00e3o dele, e foi ofertado a mim, \u00e0 \u00e9poca, um cargo eventualmente na Apex, um outro cargo na assessoria do Presidente, mas a minha vontade de contribuir com o Brasil \u00e9 \u00fanica e exclusivamente no tocante \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0 publicidade, no tocante ao que eu possa agregar. Eu decidi voltar para casa, ficar com a minha fam\u00edlia e retomar, passada a quarentena \u2013 eu n\u00e3o entendo direito, mas parece que tem uma quarentena \u2013, e deixar a vida p\u00fablica por enquanto. Referente a campanhas publicit\u00e1rias, Senadora, elas t\u00eam um fluxo gigante. A agente cliente, o demandante passa um briefing para essas tr\u00eas ag\u00eancias, elas devolvem o cunho criativo, a vencedora executa a campanha... A responsabilidade das pe\u00e7as \u00e9 da ag\u00eancia de publicidade que cria a pe\u00e7a, inclusive, a autoria dela. Com rela\u00e7\u00e3o aos posts do SecomVc ou pe\u00e7as digitais, como s\u00e3o de r\u00e1pida produ\u00e7\u00e3o e veicula\u00e7\u00e3o, a responsabilidade \u00e9 do AGU respons\u00e1vel pela Comunica\u00e7\u00e3o. Pois n\u00e3o. Nenhuma. Nenhuma. Nenhuma sob a minha gest\u00e3o. Nenhuma, Senadora. Nunca fui pr\u00f3ximo dele, Senadora. Nunca fui pr\u00f3ximo dele, nunca tive intimidade com ele, nunca tive rela\u00e7\u00e3o qualquer com ele. Agrade\u00e7o demais a pergunta. O autor desse coment\u00e1rio, que eu vi recentemente, faz dois, tr\u00eas dias, ser\u00e1 objeto dum processo de cal\u00fania, inj\u00faria e difama\u00e7\u00e3o de minha parte. Eu nem sei quem \u00e9. Foi um professor da USP que fez esse coment\u00e1rio, e desconhe\u00e7o qualquer atitude que n\u00e3o fosse a de melhor informar, de melhor abastecer a popula\u00e7\u00e3o com informa\u00e7\u00f5es verdadeiras e corretas no tocante \u00e0 pandemia. Pois n\u00e3o. Judaico. A senhora... Eu n\u00e3o posso opinar sobre o comportamento do Presidente. Eu posso concordar com a senhora que toda morte \u00e9 muito dolorida, \u00e9 muito sofrida. Eu senti demais o falecimento do Major Olimpio. Eu o conhecia desde 2016. Eu caminhei com ele durante a campanha dele. No que eu ajudei o Presidente, eu ajudei o Major da mesma forma. Senadora, tudo que vem a mim... Eu procuro ajudar as pessoas, da melhor maneira poss\u00edvel. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, a senhora tamb\u00e9m tem raz\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o aos males que ela causa. Nunca, nem perto, nem perto, Senadora! Na minha terceira reuni\u00e3o com as representantes da Pfizer, elas ofereciam coisa de 500 mil doses, 1 milh\u00e3o de doses, e eu cheguei a comparar que isso era um quarteir\u00e3o na Avenida Paulista, ou um bairro na Avenida Paulista. Sempre busquei incrementar, e muito, e muito! Defendendo o Brasil, eu falei: \"Voc\u00eas n\u00e3o podem. Se o Brasil n\u00e3o fechar com voc\u00eas, vai ser uma vergonha para voc\u00eas. Voc\u00eas t\u00eam que tratar o Brasil conforme o tamanho do Brasil. N\u00e3o menosprezem o Brasil!\". Muitas vezes, eu falei isso na \u00fanica reuni\u00e3o que eu tive, com rela\u00e7\u00e3o a ela. Ainda h\u00e1 uma passagem curiosa, Senadora. Inclusive, ao final, cumprimentou pela forma com que eu fui realmente incisivo no tocante a aumentar a quantidade. A festa dos meus 45 anos, depois de um ano e meio, de eu n\u00e3o ter tempo para botar um short, foi realizada na praia, num lugar totalmente aberto, com \u00e1lcool gel, com m\u00e1scara, com todas as medidas poss\u00edveis, Senadora. E, al\u00e9m disso, se a senhora pegar a barra de contaminados, a senhora vai ver exatamente que, na semana da realiza\u00e7\u00e3o da festa, foi ao menor n\u00edvel de casos de Covid, desde a segunda onda. Ent\u00e3o, na semana do 1\u00ba de novembro, foi onde teve a curva barrigada de n\u00e3o ter casos. E, se a senhora me permitir, se a senhora me perguntar se eu faria de novo, agora, com o momento atual, a senhora tenha a certeza de que eu n\u00e3o faria. E muitos convidados... H\u00e1 tamb\u00e9m outro elemento: s\u00f3 foi permitido entrar na festa quem apresentasse o teste negativo. Para a senhora saber, a melhor amiga da minha esposa amea\u00e7ou n\u00e3o apresentar o teste, e a gente n\u00e3o a deixou vir. Naquele momento, havia a curva de baixa, todos os protocolos de seguran\u00e7a foram cumpridos. Se fosse hoje, eu n\u00e3o faria. Eu n\u00e3o sei, Senadora. Ah! Eu? N\u00e3o, n\u00e3o. Sim, Senador. Senador, o protocolo de atendimento ao Covid evoluiu conforme a gente recebeu novos ensinamentos da doen\u00e7a. Repito ao senhor que, quando eu tive Covid em mar\u00e7o, n\u00e3o se falava de m\u00e1scara, n\u00e3o se falava de distanciamento, n\u00e3o se sabia aonde a doen\u00e7a ia parar. \u00c0 medida que fomos adquirindo, em que as autoridades m\u00e9dicas iam provendo novas informa\u00e7\u00f5es, a gente comunicava, e a popula\u00e7\u00e3o passava a ser informada paralelamente aos novos protocolos. Reconhe\u00e7o de forma p\u00e9trea. O Presidente sempre disse que compraria todas as vacinas, uma vez aprovadas pela Anvisa. Sempre falou, usou o termo \"as duas ondas\", a onda da economia e a onda da sa\u00fade. Sempre de forma conciliat\u00f3ria, sempre sem nenhuma rispidez, nada, nenhum transtorno, nenhuma fa\u00edsca, nenhum ru\u00eddo durante a minha sa\u00edda. Respeito decis\u00f5es, e assim foi feito. N\u00e3o me recordo se eu fui procurado ou se eu procurei. O que eu explico ao senhor, o que me incomodou demais foram coment\u00e1rios maldosos com rela\u00e7\u00e3o ao meu comportamento com a Pfizer, e eu n\u00e3o... Eu n\u00e3o permitiria, e eu n\u00e3o me permitiria ser ref\u00e9m dessa situa\u00e7\u00e3o. Senador, eu nem acho que eu deveria me vangloriar por causa dessa carta. \u00c9 dever de todo brasileiro buscar o maior n\u00famero de vacinas. Pelo que eu li ontem numa mat\u00e9ria de O Globo, sei que o Presidente Pacheco recebeu; sei que o presidente... O Senador Randolfe recebeu; sei que o Ministro Paulo Guedes recebeu; e eu sei que eu recebi essa carta, um m\u00eas antes da minha entrevista \u00e0 Veja, a qual o senhor pode ter certeza que eu vou enquadrar e da qual vou me orgulhar para o resto da minha vida. O senhor tem raz\u00e3o, os volumes de investimento em m\u00eddia s\u00e3o muito menores, a m\u00eddia e a comunica\u00e7\u00e3o evolu\u00edram, hoje a gente tem muitas op\u00e7\u00f5es para comunicar para cada p\u00fablico-alvo diferente. O tema da pandemia, como o senhor bem disse, foi altamente politizado. Existe um desespero para quem vai ser o pai da vacina; eu entendo isso que seja completamente equivocado, e quem perde com isso \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Entendo que o comportamento do Presidente, conforme o senhor bem disse, ele falou sempre que compraria as vacinas, ele teve atitudes correlatas a essa no que diz respeito a envio de verbas e sal\u00e1rio emergencial. O Presidente Bolsonaro botou uma It\u00e1lia inteira em fila na popula\u00e7\u00e3o brasileira, 64 milh\u00f5es de brasileiros em p\u00e9, recebendo o aux\u00edlio emergencial atrav\u00e9s da Caixa, o maior programa social que o Brasil j\u00e1 teve. Ent\u00e3o, combinado esse aux\u00edlio emergencial, o sal\u00e1rio emergencial, com as vacinas, eu entendo que cumprimos o papel. Se Deus quiser, n\u00f3s vamos sair dessa com o menor... Lamentavelmente, os 425 mil mortos far\u00e3o falta sempre \u2013 sempre. E eu espero que o Brasil retome a vida normal, assim como o mundo inteiro tamb\u00e9m. Sem d\u00favida, Senador. Reitero aqui que o Presidente sempre disse que compraria todas as vacinas uma vez aprovadas pela Anvisa. Reitero aqui, conforme dito anteriormente, que o Presidente destinou R$20 bilh\u00f5es em vacinas. Reitero aqui que o Presidente botou 64 milh\u00f5es de brasileiros na fila, atrav\u00e9s da Caixa Econ\u00f4mica Federal, o que corresponde a uma It\u00e1lia inteira, para receber o sal\u00e1rio emergencial. O senhor est\u00e1 correto no que o senhor fala. Sim. Foi, Senador. A Ag\u00eancia Brasil fez 2.120 reportagens; a R\u00e1dio Nacional, mais 150; a TV Brasil fez 840; a Ag\u00eancia Brasil, 4.391 notas. Foram 940 fotografias, 5 mil reportagens na R\u00e1dio Nacional, na TV Brasil DF, S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, de janeiro a dezembro... Perd\u00e3o, Distrito Federal e S\u00e3o Paulo, de janeiro a dezembro, foram feitas 976 entrevistas. Senador, a gente teve campanhas de janeiro a mar\u00e7o, at\u00e9 o \u00faltimo m\u00eas que eu estive aqui, todos os meses presentes com campanhas informativas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Eu queria s\u00f3 aproveitar o espa\u00e7o e pedir licen\u00e7a, Senador Omar, que em nenhum momento menti com rela\u00e7\u00e3o ao que foi divulgado na revista Veja. Deixo absolutamente claro que n\u00e3o fiz nenhuma adjetiva\u00e7\u00e3o ao General Pazuello, ao ex-Ministro Pazuello. Em nenhum momento, o chamei de incompetente; em nenhum momento, falei de doses, de quantidade de doses \u00e0 vacina. Muito obrigado. Muito obrigado. O Presidente da TV Brasil, Sr. Glen Valente, tem larga experi\u00eancia l\u00e1 na gest\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o. Eu entendo que caminha em \u00f3timas m\u00e3os, sob o comando do Sr. Glen Valente, Presidente da EBC. Toda e qualquer iniciativa que fornecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o conte\u00fados relevantes eu sou totalmente a favor. Em conjunto com as outras a\u00e7\u00f5es contribuem demais para o esclarecimento da popula\u00e7\u00e3o. Pois n\u00e3o. Correto. De forma informal na campanha e depois, quando fui nomeado, em abril de 2019, n\u00e3o no come\u00e7o do mandato. Porque o Ministro F\u00e1bio Faria entendeu que ele deveria fazer mudan\u00e7as na estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, atuei em favor de a popula\u00e7\u00e3o brasileira ter mais vacinas, Senador, sempre buscando minimizar... N\u00e3o, negativo. Foi fabiow@secom.gov.br. Poucos contatos telef\u00f4nicos. Poucos! Provavelmente, o meu n\u00famero pessoal de S\u00e3o Paulo \u2013 depois passo para o senhor, se o senhor... Perfeito, perfeito. L\u00f3gico. Combinado. N\u00e3o foi uma reuni\u00e3o. Eu apenas... Exatamente no momento em que falava com o CEO da Pfizer, no primeiro momento, passei o telefone. Eles falaram por 30 segundos, 45 segundos, e eu retirei. Passou. Ele escreveu num papel a palavra Anvisa e disse que compraria as vacinas uma vez aprovadas pela Anvisa. Confere. Isso quando foi, Senador? Naquele momento, eu acho que nem tinha a Anvisa. A Anvisa s\u00f3 foi aprov\u00e1-la bem depois. N\u00e3o entendi. Perfeito. Perfeito. Eu entendo que o Presidente... Estou pensando para responder, Senador. Eu mantenho. Mantenho. N\u00e3o, n\u00e3o sei informar. Porque a gente tem uma carta que demorou a ser reagida pelo excesso de burocracia e pelo excesso de formalismo no momento. Essa carta o Presidente est\u00e1 endere\u00e7ado. Senador, eu entendo que n\u00e3o seja atribui\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica responder a cartas. Apenas a formalidade a ele endere\u00e7ada traz o respeito. O protocolo... Sim. Senador, conforme respondi anteriormente, o protocolo e o formalismo que a carta da Pfizer traz, ela endere\u00e7a a seis pessoas, que det\u00eam in\u00fameros assessores. ... que det\u00eam in\u00fameros assessores, e n\u00e3o cabe ao titular da Pasta ou aos titulares das Pastas responderem \u00e0s correspond\u00eancias. Eu n\u00e3o falei isso, Senador, com todo respeito ao senhor. Eu falei que o sistema p\u00fablico exige uma burocracia em excesso. Principalmente, em tempos de pandemia, a gente deveria criar mecanismos para super\u00e1-la. N\u00e3o foi isso. N\u00e3o foi isso que eu falei, Senador. No momento em que... Eu expliquei em detalhes. Explico novamente ao senhor. Em nenhum momento, eu entrei no m\u00e9rito. Eu busquei sempre a maior quantidade no menor tempo poss\u00edvel. Nada al\u00e9m disso. Nada al\u00e9m disso. N\u00e3o, na minha interpreta\u00e7\u00e3o, isso chama preocupa\u00e7\u00e3o com o ser humano, Senador. Em momento de pandemia, com um monte de amigos contaminados... Perfeito. Posso responder? N\u00e3o tem nenhum aval do Presidente. Como j\u00e1 disse anteriormente, eu procurei in\u00fameros setores... Senador, vou repetir de novo, para deixar absolutamente claro e transparente. Eu procurei in\u00fameras pessoas para trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica, para que a gente pudesse comprar, adquirir a Pfizer. Uma delas foi o Senador que estava... N\u00e3o \u00e9 n\u00e3o; vou complementar. O Presidente da Rep\u00fablica em nada sabia... Eu n\u00e3o estou com a revista em m\u00e3os, se o senhor puder ler o trecho que fala que o Presidente... Eu n\u00e3o tenho. Reitero aqui, Senador, se o senhor me permitir, que, de fato, n\u00e3o s\u00f3 procurei figuras da Rep\u00fablica, como o Ministro Gilmar Mendes, o Presidente Fux, o Dr. Aras, o Senador Randolfe, outros Presidentes de Associa\u00e7\u00f5es, filantropos, donos de ve\u00edculo, para que pudessem ajudar a viabilizar a compra da Pfizer. E tenho muito orgulho desse... Eu procurei todas as pessoas que pudessem contribuir para que se viabilizasse a compra das vacinas da Pfizer. N\u00e3o medi esfor\u00e7os. Eu li aqui, Senador. Em nenhum momento, o Presidente sabia previamente que eu contactaria todas essas pessoas. O Presidente sabia... N\u00e3o, n\u00e3o tinha... N\u00e3o tem nenhuma mentira, Senador. N\u00e3o tem nenhuma mentira. Eu tenho muito orgulho de ter procurado todas as pessoas que procurei para tentar resgatar as vidas. Os boatos maldosos que eu ouvi e que me levaram a procurar a revista Veja... As informa\u00e7\u00f5es e os boatos que recebi eram pessoas justamente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o conhe\u00e7o ningu\u00e9m de l\u00e1. Nunca tive contato com ningu\u00e9m de l\u00e1. Isso me deixou extremamente magoado. Foi um dos motivos, inclusive... Quando o senhor perguntou por que eu sa\u00ed do Governo, esse foi um dos motivos. N\u00e3o. N\u00e3o. Foi uma quest\u00e3o de talvez n\u00e3o ter tido uma defesa enf\u00e1tica a meu respeito, talvez de honra comigo mesmo, talvez do n\u00e3o reconhecimento por isso, conforme dividi com o Senador Randolfe. Eu tenho a consci\u00eancia absolutamente tranquila e honrosa. Exclusivamente na minha sala, com in\u00fameras testemunhas. Isso poder\u00e1 ser atestado quando eles vierem aqui, Senador. O senhor quer os nomes? Perfeito, perfeito. Na primeira reuni\u00e3o, no dia da... Com o CEO da Pfizer, em 17/11, foi assessorado por um assistente da Secom de nome Jo\u00e3o Paulo Dondelli; no dia 17/11, uma reuni\u00e3o a quatro pessoas. No dia 7/12, toda a equipe da Secom participou, mais o Deputado Filipe Barros, que passava por um momento com uma agenda l\u00e1 perto da Secom, eu o convidei para entrar, a porta escancarada, e ele ouviu toda a reuni\u00e3o, dessa que a gente falou da caixa de conserva\u00e7\u00e3o. N\u00e3o. Eu desconhe\u00e7o o processo de compra do Minist\u00e9rio. Nunca convivi com eles. Falamos. Falamos. A conversa foi ontem, Senador. A conversa foi ontem. A conversa foi agora. Com o Professor Dr. Ives Gandra, o jurista. Eu n\u00e3o conhecia, n\u00e3o conhecia. Eu n\u00e3o conhecia. L\u00f3gico. L\u00f3gico. Me parece que o \u00e1udio \u00e9 verdadeiro, Senadora, me parece que o \u00e1udio \u00e9 verdadeiro. Nunca neguei isso, Senadora. Eu falei exatamente isso. Houve um excesso de burocracia no sistema. Falei, Senadora, falei. Pois n\u00e3o, Senador. Eu lembrei do tema na hora em que eu fui ao intervalo. Essa foi uma campanha... Conforme o colega Senador falou, ela estava em fase de teste, e o pr\u00f3prio Ministro, superior, meu chefe, \u00e0 \u00e9poca, da pasta, rodou essa campanha sem a aprova\u00e7\u00e3o. Em nenhum momento esta campanha teve autoriza\u00e7\u00e3o de veicula\u00e7\u00e3o. Em nenhum momento. De fato, as pe\u00e7as foram concebidas; de fato, as pe\u00e7as estavam em fase de avalia\u00e7\u00e3o, conforme o coment\u00e1rio do colega Senador. Em nenhum momento, ela foi autorizada e acho que at\u00e9 comentaram aqui que ela foi objeto de disputa judicial e circulou no grupo do WhatsApp de ministros. Eu nem sabia dessa veicula\u00e7\u00e3o, por isso eu pe\u00e7o perd\u00e3o de n\u00e3o ter me recordado... Ela n\u00e3o chegou a ser veiculada, Senador. Pelo que o pr\u00f3prio colega falou, o Ministro Ramos assumiu esse vazamento ou esse disparo acidental ainda numa fase de teste. \u00c0 \u00e9poca, provavelmente, poderia ser a opini\u00e3o dele e a gente repercutiu uma fala dele. De quando \u00e9 essa... Isso n\u00e3o \u00e9 uma campanha... Senador, isso n\u00e3o \u00e9 uma campanha. Isso \u00e9 um post singular que retrata, apenas um post... \u00c9 da Secom. Um post que reporta e retrata provavelmente uma fala do Presidente, uma aspas, eu n\u00e3o sei do que se refere com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 opini\u00e3o dele. Desconhe\u00e7o. N\u00e3o creio. N\u00e3o creio. Desconhe\u00e7o. At\u00e9 onde eu sei, n\u00e3o tem. O perfil \u00e9 pessoal dele. \u00c9 o perfil verdadeiro dele, certificado pela plataforma. N\u00e3o sei responder ao senhor. Entendo que os perfis pessoais do Presidente sejam comandados por ele. De forma alguma, de forma alguma. De forma alguma, Senador. Como eu disse no come\u00e7o da minha oitiva, eu venho da m\u00eddia tradicional, sou apaixonado por TV, r\u00e1dio e jornal, n\u00e3o tenho nem grande conhecimento, n\u00e3o sou ativo nas redes sociais. Embora... No que diz respeito aos perfis institucionais, o Governo est\u00e1 bem posicionado no digital, com rela\u00e7\u00e3o aos perfis oficiais, institucionais, o SecomVc, o planalto.gov.br, o Planalto, as posi\u00e7\u00f5es da TV Brasil, todos os perfis institucionais, o Governo est\u00e1 na vanguarda da comunica\u00e7\u00e3o. Nunca, Senador. Nunca, Senador. De forma alguma, de forma alguma. Respondendo mais objetivamente ao senhor, falando um pouquinho de evolu\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o, se a gente voltar e analisar, a comunica\u00e7\u00e3o tradicional colapsou. A comunica\u00e7\u00e3o tradicional, com a elei\u00e7\u00e3o do Macron, com a elei\u00e7\u00e3o do Trump, com a elei\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro, colocou em cheque toda a m\u00eddia tradicional. Ent\u00e3o, com um telefone na m\u00e3o, o senhor teria um poder de irradia\u00e7\u00e3o de uma mensagem muito grande. Mas eu tenho certeza de que isso foi um hiato de tempo. E eu n\u00e3o acho que isso se repetir\u00e1. Isso, estudando muito o que pode acontecer na m\u00eddia. Zero, nada. Pois n\u00e3o. Foi. Estive. Pois n\u00e3o. N\u00e3o, tratamos. Tratamos de vacina. O Hospital Hadassah, de Jerusal\u00e9m, est\u00e1 iniciando uma fase 3 de vacina. Existem perspectivas de rem\u00e9dio, de acordo de coopera\u00e7\u00e3o. A viagem, de fato, Senador, foi extremamente produtiva. O mote da viagem, o motivo da viagem era o spray do Hospital Ichilov... Senador, Senador, s\u00f3, com todo respeito, com todo respeito ao senhor... Pois n\u00e3o. N\u00e3o. Essa, em que fomos a Israel, do meu ponto de vista, se o senhor me permite, porque estava l\u00e1, a gente levou quatro escalas para chegar l\u00e1, a viagem foi extremamente cansativa, foi... N\u00e3o pudemos sair do hotel, e das reuni\u00f5es mais produtivas foi a com o Hospital Hadassah, que est\u00e1 em fase 3 de uma vacina com desenvolvimento pr\u00f3prio do hospital de Israel, que, inclusive, neste momento, tem uma comitiva do hospital, na Argentina, para fazer um acordo de coopera\u00e7\u00e3o. Eu espero que o Brasil... N\u00e3o estou mais no Governo. Eu espero que todas as tratativas que l\u00e1 foram tratadas tenham seguimento aqui. Respondendo, Senador Renan. Al\u00e9m do spray, que merece um acompanhamento \u2013 \u00e9 \u00f3bvio que ele n\u00e3o est\u00e1 pronto... Ele foi testado em alguns casos. Teve uma efic\u00e1cia de 95%, pelo que a gente apreendeu... Poucas, poucas. Um universo muito pequeno. Um universo muito pequeno. Mas, no meu ponto de vista, o saldo... E as vacinas... A vacina do Hospital Hadassah, no meu ponto de vista... V. Exa. n\u00e3o tenha d\u00favida. A\u00ed eu n\u00e3o posso informar ao senhor, Senador. Mas, de todo o modo, tenha a certeza, tenha a absoluta convic\u00e7\u00e3o, de que a reuni\u00e3o com o Hospital Hadassah, da qual eu participei \u2013 fui membro no board, que fique muito claro isso \u2013, de forma volunt\u00e1ria e honor\u00e1ria aqui no Brasil... \u00c9 um hospital de ponta e pioneiro em novos tratamentos de doen\u00e7as, principalmente do melanoma metast\u00e1tico. Fiz in\u00fameros... O Hospital Hadassah tem grandes chances de trazer uma vacina surpreendente, vinda de Israel. A Secom sempre busca... A Secom? A Secom, como repito ao senhor, tem responsabilidade em cada uma das postagens e/ou campanhas. Cada uma das postagens que tenha temas mais sens\u00edveis \u00e9 submetida \u00e0 AGU. Entendo que toda comunica\u00e7\u00e3o deve ter o princ\u00edpio de informar e ter utilidade p\u00fablica. Entendo que sim, Senador... ... que havia impedimentos anteriores para a celebra\u00e7\u00e3o da compra. Sem d\u00favida. O.k. Poderia, poderia, poderia. Conforme falei anteriormente, Senador, eu estava absolutamente incomodado com os boatos maldosos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 minha pessoa no tocante ao tema da Pfizer. Desconhe\u00e7o, Senador. Desconhe\u00e7o, Senador. N\u00e3o sou t\u00e9cnico, desconhe\u00e7o. Obrigado. Respondi ao colega Senador aqui agora, Senador, que foi uma campanha que estava em fase de testes, que, quando apresentada ao ministro titular da pasta, ainda em fase de testes, ele disparou, por engano, num grupo de zap. Agora, eu lembrei do caso quando houve o coment\u00e1rio lateral. A campanha, de fato... N\u00e3o. A campanha n\u00e3o teve autoriza\u00e7\u00e3o minha para veicula\u00e7\u00e3o. A campanha n\u00e3o foi... \u00c9 l\u00f3gico. Ao levar ao Ministro Ramos essa campanha, pelo que ouvi aqui do colega, pelo que entendi, ele disparou para o grupo de ministros. E de l\u00e1 eu n\u00e3o sei mais o que aconteceu. De fato, n\u00e3o houve autoriza\u00e7\u00e3o para veicula\u00e7\u00e3o de nada. O que... Perd\u00e3o... Pode responder? Posso comentar s\u00f3 um pouquinho a respeito da pe\u00e7a \"O Brasil n\u00e3o pode parar\", Senador? Se o senhor permitir, s\u00f3 para esclarecer... No meu ponto de vista, Senador, eu acho que h\u00e1 que se analisar a decis\u00e3o do STF, se ela versa sobre isso ou n\u00e3o. Eu n\u00e3o conhecia... Se a compet\u00eancia \u00e9 concorrente, tanto Estados e Munic\u00edpios quanto o Presidente da Rep\u00fablica podem decidir... ... devem decidir quanto a medidas de isolamento. De forma alguma. As decis\u00f5es do Supremo merecem ser acatadas integralmente. (Fora do microfone.) ... participei, Senador. Nunca participei. N\u00e3o sei como posso quantificar carinho, Senador. N\u00e3o sei como posso quantificar carinho. Nos momentos em que eu busco a f\u00e9, eu procuro os mentores religiosos. Pelo Presidente Bolsonaro... Eu n\u00e3o entendi a pergunta, Senador Kajuru. Tenho considera\u00e7\u00e3o positiva. A gente vai at\u00e9 um determinado momento, Senador Kajuru. Os atos do Presidente pertencem a ele. Sobre como ele deve se comportar, n\u00e3o, Senador Kajuru. Fui respons\u00e1vel pela Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e sempre atuei da melhor forma poss\u00edvel para informar da melhor forma poss\u00edvel a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Com rela\u00e7\u00e3o aos atos do Presidente, os atos pertencem a ele. N\u00e3o, nunca teve investimento em blogue. Com muito prazer a gente destinar\u00e1 \u00e0 CPI todos os planos de m\u00eddia de todas as campanhas. Vou pedir \u00e0 Secom. N\u00e3o tenho em minhas m\u00e3os, o Secom atual encaminhar\u00e1. Durante minha gest\u00e3o na Secom, nunca teve nenhum real de investimento a blogues e a sites n\u00e3o os objetivados pela comunica\u00e7\u00e3o. Nunca... Esse \u00e9 o \u00f4nus, Senador, da modernidade e da nova tecnologia. Se o senhor julgar que necessita de uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, n\u00e3o cabe a mim determinar. O que eu garanto ao senhor que na minha gest\u00e3o da Secom nenhum blogue, nenhum site foi contemplado com nem um real de forma direta da Secom. At\u00e9 porque a Secom... Senador, em nenhum momento se trata de defender o Governo; trata-se de emular uma mensagem para informar a popula\u00e7\u00e3o. Se o formato sugerido pela ag\u00eancia de publicidade foi o merchandising, que trata do an\u00fancio inserido no conte\u00fado, cada um tem a sua tabela, e tenho certeza de que a Secom sempre buscou a maior pertin\u00eancia e o maior retorno... Eu n\u00e3o tenho... Eu n\u00e3o tenho em m\u00e3os... Pois n\u00e3o? N\u00e3o, eu n\u00e3o tenho a lista de quais celebridades, apresentadores, influenciadores foram utilizados... Eu n\u00e3o tenho em m\u00e3os, Senador. Eu desconhe\u00e7o, sei que a gente na Secom utilizou celebridades e desconhe\u00e7o o cach\u00ea de cada uma delas, al\u00e9m do custo da m\u00eddia para cada uma das a\u00e7\u00f5es de merchandising \u00e0s quais o senhor se refere. Pois n\u00e3o. Senadora, boa noite! Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s campanhas, a Secom atuou de forma profissional e t\u00e9cnica. A gente esteve no ar desde fevereiro at\u00e9 abril de 21, at\u00e9 o presente m\u00eas. Respondendo objetivamente \u00e0 sua pergunta, todas as campanhas t\u00eam um p\u00f3s-teste, t\u00eam pr\u00e9-teste de filme e t\u00eam p\u00f3s-teste de efetividade. Infelizmente, a pandemia \u00e9 severa, infelizmente a pandemia... N\u00f3s queremos acreditar que a vacina \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. Contudo, a pandemia evoluiu e a comunica\u00e7\u00e3o evoluiu junto com a pandemia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s minhas conversas e \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do Presidente, eu n\u00e3o posso opinar com rela\u00e7\u00e3o ao comportamento do Presidente. Com rela\u00e7\u00e3o ao cuidado com o Er\u00e1rio p\u00fablico, a senhora pode ter absoluta convic\u00e7\u00e3o de que a Secom sempre foi estritamente profissional e extremamente retil\u00ednea nesse comportamento. Com rela\u00e7\u00e3o... Boa noite, Senadora. Meus p\u00easames ao seu assistente. Lamento demais pela crian\u00e7a que nasceu com a perda da m\u00e3e. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00eddia executada nacionalmente pela Secom, a gente tamb\u00e9m faz m\u00eddia que vai chegar aos Estados, se \u00e9 que \u00e9 um pouquinho do que a senhora perguntou. A gente faz m\u00eddia nacional e a gente faz m\u00eddia regional pra\u00e7a a pra\u00e7a. Talvez seja o pr\u00f3prio tema da politiza\u00e7\u00e3o que transpare\u00e7a a impress\u00e3o de que a Secom do Presidente n\u00e3o tenha feito a comunica\u00e7\u00e3o apropriada, mas repito \u00e0 senhora que a gente teve 11 campanhas, a gente investiu R$285 milh\u00f5es, a gente esteve presente todos os meses com campanhas informativas e educativas. Sem d\u00favida. \u00c9 dever deles tamb\u00e9m fazer m\u00eddia regional em cada uma das pra\u00e7as. Eu tenho visto muito pouco tamb\u00e9m, Senadora. Tamb\u00e9m tenho visto muito pouco. Sem d\u00favida. Deveriam trabalhar de forma sin\u00e9rgica, passando as mesmas mensagens. Eu n\u00e3o tenho visto as campanhas regionais de cada uma, de pra\u00e7a a pra\u00e7a. N\u00e3o posso informar, Senadora. Sem d\u00favida. Sem d\u00favida. A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos elementos para combater a pandemia. Correto. Correto. A Secom tem uma \u00e1rea de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Correto. Sem d\u00favida. Isso Perfeito. Com rela\u00e7\u00e3o... ... \u00e0 m\u00eddia digital, que a senhora se refere? Toda a m\u00eddia? Perfeito. A Secom tem uma \u00e1rea de articula\u00e7\u00e3o e, \u00e0 medida que surgia a necessidade de informar a popula\u00e7\u00e3o, quer seja o tema campanha de agro, campanha de economia, campanha de turismo, campanha de educa\u00e7\u00e3o, qualquer tipo de campanha, dos mais variados temas, ela era iniciada pelo pr\u00f3prio minist\u00e9rio e a Secom auditava e certifica o que recebia j\u00e1 pronto e, se fosse algum tema da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a Secom mesmo fazia todo esse processo. Quando a Secom n\u00e3o liderava essa iniciativa, a Secom j\u00e1 recebia as pe\u00e7as prontas, a Secom dava a conformidade e a pe\u00e7a era veiculada. Do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Numa campanha liderada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a Secom s\u00f3 dava conformidade nas pe\u00e7as publicit\u00e1rias. Quem lidera todo o processo, a escolha de fornecedores, todo o processo \u00e9 o Minist\u00e9rio. O conte\u00fado, o conte\u00fado da pe\u00e7a. Poucas vezes a gente se metia no conte\u00fado das pe\u00e7as, Senadora. O conte\u00fado vinha pronto... Eles mesmos publicavam. Algumas vezes, sim. Sim, sim. O minist\u00e9rio, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em conjunto... Sem d\u00favida. N\u00e3o, de forma alguma. Senadora, complementando a resposta e talvez, Presidente, em nenhum momento, faltei com a verdade e com o respeito a esta CPI. Presidente, agrade\u00e7o a defer\u00eancia que o senhor me fez na sua \u00faltima participa\u00e7\u00e3o. Tenha a certeza... Perd\u00e3o. Senadora, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pe\u00e7as, a senhora tenha a certeza de que a gente cumpriu toda a mensagem que precisava ser enviada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o naquele momento. Perfeito."}]