[{"doc_id": "20210609_ANT\u00d4NIO_ELCIO_FRANCO_FILHO", "doc_text": "Prometo. Eu gostaria. Exmos. Srs. Senadores e Sras. Senadoras, agrade\u00e7o a oportunidade de ajudar a esclarecer para a popula\u00e7\u00e3o brasileira a verdade sobre fatos, a\u00e7\u00f5es e iniciativas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade enquanto estive \u00e0 frente da secretaria-executiva, no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Em primeiro lugar, a minha solidariedade a todos aqueles que perderam parentes, amigos e pessoas queridas pela Covid-19. Nosso inimigo comum \u00e9 o v\u00edrus. Aproveito para fazer um reconhecimento a todos os profissionais de sa\u00fade, verdadeiros her\u00f3is que, se expondo na linha de frente, enfrentam a Covid-19 e salvam milh\u00f5es de brasileiros. J\u00e1 temos 15,5 milh\u00f5es de curados, demonstrando a for\u00e7a do SUS, o nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Farei um breve resumo da minha vida profissional e acad\u00eamica. Tudo o que vivi e aprendi me qualificou a ocupar a Secretaria-Executiva do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade durante a gest\u00e3o do Ministro Pazuello. Entrei para a vida militar em 1980. Aos 22 anos, conclu\u00ed a Aman (Academia Militar das Agulhas Negras), como bacharel em Ci\u00eancias Militares, ao final de 1986, realizando especializa\u00e7\u00f5es operacionais e desempenhando atividades t\u00e9cnico-administrativas e de gest\u00e3o p\u00fablica. Essa forma\u00e7\u00e3o \u00e9 reconhecida pelo Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o como bacharelado em Administra\u00e7\u00e3o. Fiz mestrado em Opera\u00e7\u00f5es Militares na Escola de Aperfei\u00e7oamento de Oficiais; mestrado em Ci\u00eancias Militares e especializa\u00e7\u00e3o em Pol\u00edtica Estrat\u00e9gica e Alta Administra\u00e7\u00e3o Militar, ambos pela Escola de Comando e Estado-Maior do Ex\u00e9rcito; MBA de Gerenciamento de Projetos e MBA de Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Neg\u00f3cios, ambos pela Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas. Comandei um batalh\u00e3o de infantaria em Tabatinga, Amazonas, na tr\u00edplice fronteira Brasil-Col\u00f4mbia-Peru, coordenando a seguran\u00e7a, a sa\u00fade e a log\u00edstica em 1.732 quil\u00f4metros de fronteira, na sede, e em quatro pelot\u00f5es especiais de fronteira, quando fui tamb\u00e9m ordenador de despesas. Fui chefe do escal\u00e3o administrativo da 9\u00aa Regi\u00e3o Militar, Chefe do Estado-Maior da Brigada P\u00e1ra-quedista, Subcomandante da For\u00e7a de Pacifica\u00e7\u00e3o no Complexo da Mar\u00e9 e adjunto do coordenador log\u00edstico nas Olimp\u00edadas 2016, fun\u00e7\u00f5es em que geri e orientei os respons\u00e1veis pela gest\u00e3o p\u00fablica na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial, na gest\u00e3o de aquisi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e materiais e na fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos. Durante as Olimp\u00edadas 2016, fui o bra\u00e7o direito do General Pazuello na miss\u00e3o de prover todo o apoio necess\u00e1rio aos cerca de 23 mil militares empregados na seguran\u00e7a. Ap\u00f3s mais de 39 anos de servi\u00e7o no Ex\u00e9rcito Brasileiro, fui para a reserva, em fevereiro de 2019. Logo depois, fui convidado para ser o Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade de Roraima. Aprofundando conhecimentos na gest\u00e3o tripartite do SUS, compreendi a estrutura e o funcionamento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assim como a gest\u00e3o bipartite estadual, a autonomia e a responsabilidade dos Estados e Munic\u00edpios na execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento com recursos federais e estaduais, o repasse aos Munic\u00edpios, a porta de entrada para o sistema de regula\u00e7\u00e3o, a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e sua transi\u00e7\u00e3o para a Aten\u00e7\u00e3o Especializada, o tratamento fora de domic\u00edlio, a import\u00e2ncia do controle social por meio do Conselho Estadual de Sa\u00fade e a gest\u00e3o bipartite, com as reuni\u00f5es da CIB, a intera\u00e7\u00e3o com Cosems e a gest\u00e3o tripartite, com as reuni\u00f5es da CIT no \u00e2mbito federal. Em seguida, fui convidado a ser o Consultor Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista, tratando da gest\u00e3o municipal em todas as \u00e1reas, com olhar especial para Opera\u00e7\u00e3o Acolhida e a sa\u00fade municipal, que permeava a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e tamb\u00e9m a Aten\u00e7\u00e3o Especializada para a popula\u00e7\u00e3o infantil. No dia 19 de abril de 2020, o General Pazuello me informou que recebeu a miss\u00e3o desafiante de atuar como Secret\u00e1rio-Executivo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no enfrentamento \u00e0 Covid-19 e me convidou para integrar sua equipe. Servir ao Brasil sempre fez parte da minha vida. Aceitei, de imediato, a miss\u00e3o de ajudar a salvar vidas e reduzir o sofrimento da nossa popula\u00e7\u00e3o naquele momento t\u00e3o cr\u00edtico. Em 23 de abril, cheguei em Bras\u00edlia para atuar como Secret\u00e1rio-Executivo adjunto. Destaco que o General Pazuello recebeu a sua miss\u00e3o diretamente do Presidente da Rep\u00fablica, com o aval do Ministro da Defesa e do Comandante do Ex\u00e9rcito. Fomos refor\u00e7ados com 17 militares da ativa selecionados e designados pelo Ex\u00e9rcito para auxiliar em cargos-chave, para uma miss\u00e3o que teria dura\u00e7\u00e3o de 90 dias. Quando o General Pazuello se tornou Ministro interino, foi efetivado como Secret\u00e1rio-Executivo. Continuamos com as respostas \u00e0 pandemia e o cuidado de todos cidad\u00e3os atrav\u00e9s do SUS. Ao nosso lado, sempre estiveram Conass e Conasems, que pactuaram as decis\u00f5es contando com o apoio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade, a Opas. Nosso primeiro desafio foi manter e aprimorar as a\u00e7\u00f5es do minist\u00e9rio sem solu\u00e7\u00e3o de continuidade, considerando que n\u00e3o houve passagem de fun\u00e7\u00f5es de forma adequada, al\u00e9m dos afastamentos por contamina\u00e7\u00e3o e suspeita pelo coronav\u00edrus, diminuindo drasticamente a for\u00e7a de trabalho, dificultando a assun\u00e7\u00e3o dos cargos e a compreens\u00e3o mais r\u00e1pida do cen\u00e1rio da pandemia. As a\u00e7\u00f5es do Governo Federal sempre foram de proatividade em defesa da vida e no combate \u00e0 pandemia: a\u00e7\u00f5es interministeriais coordenadas, por meio de legisla\u00e7\u00f5es, cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, incentivo ao desenvolvimento e aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, apoio aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios na estrutura\u00e7\u00e3o e custeio de todas as a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, com a m\u00e1xima de que ningu\u00e9m fica para tr\u00e1s. Vamos aos fatos. Tr\u00eas de fevereiro de 2020. Portaria 188 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: declara Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional. Cinco de fevereiro: dois avi\u00f5es da FAB foram resgatar 34 brasileiros na China. Seis de fevereiro: san\u00e7\u00e3o da Lei 13.979, a Lei Geral das Medidas de Combate \u00e0 Covid. Vinte e seis de fevereiro: primeiro caso de Covid no Brasil, quando as medidas administrativas e legais a serem adotadas j\u00e1 estavam asseguradas. No in\u00edcio de mar\u00e7o, a Secom lan\u00e7ou a primeira campanha de TV, al\u00e9m de posts e outras a\u00e7\u00f5es que ocorriam desde fevereiro. O Governo Federal editou centenas de atos normativos, criando as melhores condi\u00e7\u00f5es para enfrentamento \u00e0 pandemia. Destaca-se a Lei Complementar 173, Programa Federativo de Enfrentamento \u00e0 Covid, aux\u00edlio financeiro de R$60 bilh\u00f5es aos entes federados, sendo R$10 bilh\u00f5es exclusivamente para a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e assist\u00eancia social. O Governo Federal, desde o in\u00edcio da pandemia, trabalhou nos seus principais efeitos, o sanit\u00e1rio e o econ\u00f4mico, com a\u00e7\u00f5es em apoio ao trabalho e ao sustento das fam\u00edlias. Criou o aux\u00edlio emergencial para cerca de 68 milh\u00f5es de brasileiros com repasse de cerca de R$320 bilh\u00f5es, preservando o sustento de muitas fam\u00edlias. Destaco que, em agosto de 2020, a OMS confirmou de forma inequ\u00edvoca a import\u00e2ncia de efetivar a\u00e7\u00f5es para preservar a sa\u00fade e a economia. Desde o in\u00edcio de 2020, foram investidos recursos em pesquisa, em a\u00e7\u00e3o conjunta com o Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para o desenvolvimento de vacinas e tratamentos para a Covid. Al\u00e9m disso, foram disponibilizados R$24,5 bilh\u00f5es que garantiram 562 milh\u00f5es de doses de vacinas at\u00e9 mar\u00e7o de 2021, em negocia\u00e7\u00f5es ininterruptas com v\u00e1rios laborat\u00f3rios. Em 18 de junho de 2020 a Portaria 1.565 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade definiu orienta\u00e7\u00f5es gerais visando a preven\u00e7\u00e3o, controle e mitiga\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o da Covid para uma retomada segura de atividades e conv\u00edvio social seguro, medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas de preven\u00e7\u00e3o, como etiqueta respirat\u00f3ria, uso de m\u00e1scaras, higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e superf\u00edcies, manuten\u00e7\u00e3o de ambientes limpos e ventilados, e manter dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a entre as pessoas, dentre outras. A retomada das atividades deve ocorrer de forma segura, gradativa, planejada, regionalizada, monitorada e din\u00e2mica, considerando as especificidades de cada setor e dos territ\u00f3rios, de forma a preservar a sa\u00fade e a vida das pessoas. A interpreta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o do STF referente \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas restritivas e de isolamento serviu para reafirmar a compet\u00eancia de Munic\u00edpios, Distrito Federal e Estados na ado\u00e7\u00e3o de medidas sanit\u00e1rias de acordo com o cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico local. Destaco que o gestor pleno do SUS no territ\u00f3rio \u00e9 o secret\u00e1rio municipal e o distrital de sa\u00fade. \u00c9 incontest\u00e1vel que os entes federados possuem plena compet\u00eancia para avaliar a implementa\u00e7\u00e3o dessas medidas. Por\u00e9m, apesar de o STF ter definido as compet\u00eancias concorrentes entre Estados, Munic\u00edpios e Uni\u00e3o, uma vez que a palavra final quanto a implementa\u00e7\u00e3o e desativa\u00e7\u00e3o de medidas de gest\u00e3o e restritivas passaram \u00e0 compet\u00eancia de Estados e Munic\u00edpios, a atua\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, a meu ver, ficou limitada. Coube, ent\u00e3o, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apoiar os entes federados na execu\u00e7\u00e3o de medidas e a\u00e7\u00f5es planejadas. Uma das formas significativas de apoio foi a elabora\u00e7\u00e3o de uma ferramenta de gest\u00e3o, variando desde a ado\u00e7\u00e3o de uma simples medida restritiva at\u00e9 a decreta\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00e3o m\u00e1xima, servindo para apoio \u00e0 decis\u00e3o dos Munic\u00edpios. Ela foi desenvolvida por t\u00e9cnicos do COE Covid, pactuada com o Conass e com o Conasems, e difundida atrav\u00e9s do Conasems. Essa implementa\u00e7\u00e3o de medidas de restri\u00e7\u00e3o depende das varia\u00e7\u00f5es da curva epidemiol\u00f3gica, do agravamento de casos, da ocupa\u00e7\u00e3o de UTI e de \u00f3bitos, da estrutura e capacidade de resposta da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade local, p\u00fablica e privada, da possibilidade de expans\u00e3o e de apoio m\u00fatuo de outros Munic\u00edpios e das regionais de sa\u00fade, fatores a serem considerados em um pa\u00eds continental como o Brasil. A Lei 8.080, de 1990, cria e norteia o SUS, define as responsabilidades da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios de forma tripartite. Cabe \u00e0 Uni\u00e3o, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, disponibilizar recursos para as secretarias de sa\u00fade estaduais, distrital e municipais, baseados em crit\u00e9rios t\u00e9cnicos ou atendendo a programas e projetos voltados \u00e0s pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica pactuadas, ou seja, cabe aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, por interm\u00e9dio das suas secretarias de sa\u00fade, de forma plena, executar as a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Assim, n\u00e3o h\u00e1 a possibilidade de o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade interferir na execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade sem usurpar da compet\u00eancia e autonomia dos entes federados. Isso s\u00f3 seria poss\u00edvel em caso de uma interven\u00e7\u00e3o federal. Como gest\u00e3o estrat\u00e9gica, institu\u00edmos o gabinete de crise da Covid-19 e alteramos a subordina\u00e7\u00e3o do Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancias para o novo coronav\u00edrus (COE Covid-19). O gabinete de crise para acompanhar e analisar no mais alto n\u00edvel, cen\u00e1rios relativos ao enfrentamento \u00e0 pandemia subsidia a tomada de decis\u00e3o no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. De maio do ano passado a mar\u00e7o de 2021, ocorreram 43 reuni\u00f5es, com participa\u00e7\u00e3o do Conass, Conasems, Opas, Conselho Federal de Medicina, Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira, convidados como a Anvisa e outr,os. O COE \u00e9 subordinado \u00e0 secretaria executiva, ativado permanentemente, com t\u00e9cnicos de todo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a fim de coordenar as a\u00e7\u00f5es a serem executadas pelas secretarias final\u00edsticas relativas ao enfrentamento \u00e0 pandemia de Covid-19, podendo contar com convidados de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e entidades privadas, especialistas e t\u00e9cnicos. Nossos trabalhos sempre foram acompanhados pela Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid, da C\u00e2mara dos Deputados, em suas mais de cem audi\u00eancias p\u00fablicas \u2013 destaca-se que essa Comiss\u00e3o, em v\u00e1rios momentos, manifestou-se elogiando as a\u00e7\u00f5es efetuadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; tamb\u00e9m, pela Comiss\u00e3o Mista para acompanhar a situa\u00e7\u00e3o fiscal e a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das medidas relacionadas ao coronav\u00edrus, que em seu relat\u00f3rio final, assinado pela Senadora Eliziane Gama e o Deputado Federal Peternelli, a Sub-Relatoria de sa\u00fade afirmou no item 2.9: \"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem atuado de forma exemplar no combate ao coronav\u00edrus\"; e pela Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria da Covid-19 do Senado Federal, no ano de 2021. Todos os programas, projetos ou portarias geridas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00e3o previamente pactuados com o Conass e Conasems, como as transfer\u00eancias de recursos, distribui\u00e7\u00e3o de equipamentos, insumos, medicamentos, imunizantes para os entes federados. Os repasses fundo a fundo s\u00e3o formalizados por meio de portarias, com crit\u00e9rios t\u00e9cnicos objetivos, definindo a finalidade de emprego dos recursos. Essas portarias s\u00e3o precedidas de notas t\u00e9cnicas das secretarias final\u00edsticas e pareceres jur\u00eddicos da Conjur. As transfer\u00eancias de recursos do Governo Federal, tanto para as rotinas do SUS como para combater a Covid-19, s\u00e3o impactantes. Em 2020, R$79 bilh\u00f5es para as rotinas do SUS e R$33 bilh\u00f5es para combater a Covid; no presente ano, R$28,2 bilh\u00f5es para as rotinas e R$2,3 bilh\u00f5es para combater a Covid. Destaco que, em 31 de dezembro de 2020, os saldos nas contas de Estados eram de R$9,5 bilh\u00f5es e dos Munic\u00edpios, R$14,35 bilh\u00f5es; em 31 de mar\u00e7o de 2021, eram R$9,9 bilh\u00f5es nos Estados e R$14,9 bilh\u00f5es nos Munic\u00edpios. Al\u00e9m das transfer\u00eancias de recursos, o minist\u00e9rio atuou em refor\u00e7o aos entes federados, adquirindo e distribuindo equipamentos, insumos, medicamentos e imunizantes no valor de R$46,5 bilh\u00f5es em 2020 e R$11,2 bilh\u00f5es em 2021. Nunca se investiu tanto em sa\u00fade, em toda a hist\u00f3ria do SUS: recursos que salvaram vidas deixando um legado para a rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Com foco na transpar\u00eancia e no suporte \u00e0 decis\u00e3o, desenvolvemos o Localiza SUS, que possui pain\u00e9is com dados das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 Covid e das a\u00e7\u00f5es regulares do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mostrando recursos financeiros, materiais, insumos, medicamentos e recursos humanos que o Governo Federal transferiu aos entes federados, tamb\u00e9m entregas e aplica\u00e7\u00e3o de doses de vacinas contra a Covid-19. Informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis ao acesso de todos. Ao mesmo tempo, desenvolvemos pain\u00e9is de BI (Business Intelligence) interagindo com as \u00e1reas final\u00edsticas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com foco nas decis\u00f5es executivas em todos os n\u00edveis. Para fomentar os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica diante da pandemia, de forma in\u00e9dita, celebramos acordos de coopera\u00e7\u00e3o com TCU, CGU, CNMP e PGR, possibilitando em tempo real o acesso e o acompanhamento da instru\u00e7\u00e3o de todos os processos administrativos e a sua corre\u00e7\u00e3o oportuna, evitando desvios de recursos, fraude e corrup\u00e7\u00e3o, em um trabalho conjunto do controle externo com o interno. Paralelamente, alteramos o fluxo de tramita\u00e7\u00e3o de todos os processos de Covid-19, determinando, a partir de maio de 2020, a an\u00e1lise obrigat\u00f3ria de todos os processos pela Diretoria de Integridade do minist\u00e9rio, al\u00e9m da Consultoria Jur\u00eddica. Baseado no plano estrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o, investimos mais de R$280 milh\u00f5es desde o in\u00edcio da pandemia. Fizemos 1,7 mil publica\u00e7\u00f5es no Facebook, que resultaram em quase 600 milh\u00f5es de visualiza\u00e7\u00f5es. Fizemos tamb\u00e9m 2,9 mil inser\u00e7\u00f5es no Twitter, atingindo 81 milh\u00f5es de impactos. Realizamos cerca de 20 mil inser\u00e7\u00f5es na televis\u00e3o e quase 300 mil nas r\u00e1dios. Divulgamos 270 v\u00eddeos, 1.850 releases para a imprensa, 1.070 boletins para as r\u00e1dios. Obtivemos mais de 1,1 bilh\u00e3o de impress\u00f5es na internet. Al\u00e9m disso, realizamos 132 coletivas de imprensa, 10 entrevistas exclusivas do Ministro da Sa\u00fade, somadas \u00e0s entrevistas do Secret\u00e1rio Executivo, dos secret\u00e1rios e t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Implementamos, ainda, 21 a\u00e7\u00f5es publicit\u00e1rias em 11 campanhas. Demos tratamento a mais de 96 mil mensagens recebidas no canal Sa\u00fade sem Fake News. Tamb\u00e9m tivemos 221 milh\u00f5es de acessos ao site do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade durante a pandemia. Participamos de audi\u00eancias p\u00fablicas no Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados e reuni\u00f5es da CIT, todas divulgadas na internet. Fizemos parceria de m\u00eddia com 25 empresas, o que permitiu economizar centenas de milh\u00f5es de reais e, principalmente, atingir toda a sociedade brasileira. Criamos, em maio de 2020, a for\u00e7a-tarefa de fundamenta\u00e7\u00e3o para garantir crit\u00e9rios objetivos para aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de equipamentos, insumos e medicamentos, assim como o custeio de leitos de UTI para o enfrentamento \u00e0 pandemia. Custeamos leitos de UTI, ampliamos leitos de suporte ventilat\u00f3rio, leitos de retaguarda dos hospitais de pequeno porte. Distribu\u00edmos 17.888 ventiladores pulmonares, 1.250 monitores, 283 bombas de infus\u00e3o e 540 conjuntos de UTI completos, com leitos, monitores e ventiladores. Expandimos as UPAs e a rede Samu. Habilitamos unidades m\u00f3veis de enfermaria e tom\u00f3grafos. A estrat\u00e9gia de testagem baseada no programa Diagnosticar para Cuidar incluiu a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o desde aquisi\u00e7\u00f5es, distribui\u00e7\u00e3o e processamento de testes RT-qPCR e testes r\u00e1pidos, passando pela capacita\u00e7\u00e3o de profissionais e distribui\u00e7\u00e3o de equipamentos para os laborat\u00f3rios centrais estaduais, at\u00e9 a implementa\u00e7\u00e3o de quatro plataformas de alta capacidade de processamento de testes. Desde mar\u00e7o de 2020, ampliamos o processamento de 1.150 testes/dia para 66 mil testes RT-qPCR/dia em abril de 2021. H\u00e1 registros de mais de 54 milh\u00f5es de testes, representando 26% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Desde o in\u00edcio da pandemia, conduzimos tr\u00eas estudos epidemiol\u00f3gicos: o Epicovid, em parceria com a Universidade Federal de Pelotas, com entrevista de 90 mil moradores dos 133 maiores Munic\u00edpios, um importante estudo que passou a ter abrang\u00eancia nacional; o Pnad Covid, em parceria com o IBGE, que teve in\u00edcio em 4 de maio, com cobertura de 193 mil domic\u00edlios por m\u00eas em todo o Territ\u00f3rio nacional; e o PrevCov, a partir de maior de 2021, concretizando o planejamento de 2020, em conjunto com IBGE, Opas, Fiocruz, Conasems e Conass, que abordar\u00e1 211.129 indiv\u00edduos em 62.097 domic\u00edlios em 274 Munic\u00edpios. Durante a pandemia, al\u00e9m de suas compet\u00eancias legais regulares, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade desenvolveu in\u00fameras a\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias em refor\u00e7o aos entes federados, sempre em pactua\u00e7\u00e3o pr\u00e9via com Conass e Conasems. O aumento da demanda por medicamentos para intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal causou desabastecimento no Pa\u00eds. Apoiamos as a\u00e7\u00f5es dos entes federados com tratativas com a ind\u00fastria, requisi\u00e7\u00f5es administrativas, remanejamentos, licita\u00e7\u00f5es nacionais e compras internacionais, alcan\u00e7ando equaliza\u00e7\u00e3o nacional desses medicamentos. Aqui, gostaria de fazer um esclarecimento de um assunto recorrente, mas que \u00e9 preciso registrar. Sr. Presidente, por solicita\u00e7\u00e3o do General Pazuello, eu informo que, durante a nossa gest\u00e3o, n\u00e3o ocorreu a aquisi\u00e7\u00e3o de cloroquina para o ano de 2020 para o combate \u00e0 Covid-19. Por\u00e9m, identificamos que, para atender ao programa antimal\u00e1ria do primeiro semestre deste ano, em 30 de abril de 2020, foi assinado um termo aditivo ao TED com a Fiocruz no valor de R$50 mil visando \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o desse f\u00e1rmaco para entrega posterior. Enfatizo que \u00e9 para o programa antimal\u00e1ria. No come\u00e7o de 2021, o Brasil foi surpreendido com um inesperado impacto do somat\u00f3rio de dois fatores: o surgimento de uma nova e mais agressiva variante do v\u00edrus e o colapso da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade de Manaus, historicamente entre as piores propor\u00e7\u00f5es de leitos de UTI por 100 mil habitantes. Ainda no final de dezembro, antecipando-se aos fatos, no Estado do Amazonas, o Ministro Pazuello tomou a decis\u00e3o de destacar uma equipe do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para avaliar in loco a realidade da situa\u00e7\u00e3o e propor medidas de apoio. Em seguida, antes de conhecermos a profundidade plena dos fatos, ele decidiu se deslocar de imediato, com seis secret\u00e1rios final\u00edsticos, para Manaus, para de l\u00e1 prestarmos todo o apoio poss\u00edvel. A crise sanit\u00e1ria de Manaus demandou uma das maiores opera\u00e7\u00f5es log\u00edsticas emergenciais da hist\u00f3ria. Com apoio incondicional do Minist\u00e9rio da Defesa, foram transportadas toneladas de oxig\u00eanio e equipamentos, permitindo estabilizar o fornecimento de oxig\u00eanio em apenas seis dias. Foi estabelecida uma ponte a\u00e9rea para remo\u00e7\u00e3o de pacientes leves e moderados com Covid-19 de Manaus para v\u00e1rias cidades do Brasil. Desde o in\u00edcio de 2020, j\u00e1 est\u00e1vamos acompanhando e avaliando o in\u00edcio de v\u00e1rios trabalhos promissores de pesquisa e desenvolvimento de vacinas por v\u00e1rios laborat\u00f3rios e institui\u00e7\u00f5es de pesquisa pelo mundo. Foram disponibilizados R$24,5 bilh\u00f5es e regulamentada a possibilidade de ades\u00e3o ao Covax Facility, a fim de mitigar o desenvolvimento e o fornecimento de vacinas por nove laborat\u00f3rios, at\u00e9 aquele momento. Visando \u00e0 rapidez e legalidade na aquisi\u00e7\u00e3o, nossa estrat\u00e9gia, priorizou a produ\u00e7\u00e3o nacional, buscando parcerias, como contrato de encomenda tecnol\u00f3gica envolvendo a AstraZeneca e Fiocruz para o desenvolvimento da vacina e produ\u00e7\u00e3o 100% nacional, com escalonamento da entrega de 100,4 milh\u00f5es de doses e transfer\u00eancia total de tecnologia, a qual j\u00e1 iniciou a produ\u00e7\u00e3o de insumo farmac\u00eautico ativo, sem necessidade de import\u00e1-lo. Tamb\u00e9m priorizamos as tratativas com o Butantan. Ao final de 2020, o Governo Federal j\u00e1 havia garantido pela Fiocruz e Covax Facility 253 milh\u00f5es de doses de vacina contra a Covid-19. Tamb\u00e9m t\u00ednhamos memorando de entendimento para milh\u00f5es de doses de vacinas com Butantan, Pfizer, Janssen, Moderna, Uni\u00e3o Qu\u00edmica e Precisa Medicamentos. Em 7 de janeiro, o Governo Federal contratou 46 milh\u00f5es de doses de vacinas do Butantan e, em fevereiro, mais 54 milh\u00f5es de doses, al\u00e9m de 10 milh\u00f5es de doses da Uni\u00e3o Qu\u00edmica e 20 milh\u00f5es da Precisa Medicamentos, com previs\u00e3o de mais 30 milh\u00f5es de doses do Butantan. Em mar\u00e7o de 2021, mais 100 milh\u00f5es de doses da Pfizer e 38 milh\u00f5es de doses da Janssen. Essa estrat\u00e9gia planejada e executada, incluindo a ades\u00e3o ao cons\u00f3rcio Covax Facility, foi a op\u00e7\u00e3o acertada, pois j\u00e1 disponibilizamos 106 milh\u00f5es de doses de vacinas aos Estados brasileiros, a maior parte produzida no Brasil, pela Fiocruz e Butantan. Hoje o Brasil figura entre os pa\u00edses que mais imunizaram no mundo e tem previs\u00e3o de receber e distribuir 34 milh\u00f5es de doses ainda em junho. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Obrigado pela observa\u00e7\u00e3o do senhor, Senador. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Em dezembro, ap\u00f3s o parecer da Consultoria Jur\u00eddica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que desaconselhava a assinatura do memorando de entendimentos com a Pfizer e apontava \u00f3bices para a sua contrata\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade prop\u00f4s uma medida provis\u00f3ria com vistas \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o para possibilitar a aquisi\u00e7\u00e3o de todas as vacinas, inclusive Pfizer e Janssen. Paralelamente, ocorreu a rejei\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara da emenda do Deputado Federal Hiran Gon\u00e7alves, em 16 de dezembro, a qual possibilitaria a aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas da Pfizer e da Janssen. Em seguida, como n\u00e3o houve consenso das consultorias jur\u00eddicas dos minist\u00e9rios que estavam tratando da elabora\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria quanto \u00e0 iniciativa de elabora\u00e7\u00e3o do texto pelo Executivo ou pelo Congresso Nacional, foram retirados do texto proposto os artigos que atenderiam \u00e0s exig\u00eancias contratuais dos laborat\u00f3rios americanos. O texto da Medida Provis\u00f3ria 1.026, aprovada em 6 de janeiro, possibilitou a compra das demais vacinas em tratativas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 do Butantan, da Uni\u00e3o Qu\u00edmica e da Precisa Medicamentos. Na noite de 22 de fevereiro, atendendo \u00e0 iniciativa do Senador Rodrigo Pacheco, Presidente do Senado Federal, tendo como Relator o Senador Randolfe Rodrigues, comparecemos em sua resid\u00eancia oficial, onde participamos de uma reuni\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o da minuta de um projeto de lei, que se tornou a Lei 14.125, sancionada em 10 de mar\u00e7o de 2021. Agrade\u00e7o, nessa oportunidade, a ambos os Senadores e a todos os integrantes do Congresso Nacional, pois a mudan\u00e7a do marco legal possibilitou o atendimento \u00e0 exig\u00eancia dos dois laborat\u00f3rios americanos e pudemos contratar suas vacinas. Sa\u00edmos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em mar\u00e7o de 2021, com a garantia de mais de 500 milh\u00f5es de doses para este ano. No Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, onde me dediquei diuturnamente, de segunda a segunda, fomos acolhidos e assessorados por in\u00fameros especialistas tecnicamente qualificados na gest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica, pessoas que dedicam suas vidas em apoio aos mais vulner\u00e1veis e ao SUS. A miss\u00e3o de enfrentar a pandemia imp\u00f4s um esfor\u00e7o cooperativo de todos n\u00f3s para que, de forma coordenada e organizada, pud\u00e9ssemos salvar a vida de nossos irm\u00e3os brasileiros, tudo respeitando aos princ\u00edpios da gest\u00e3o p\u00fablica \u2013 legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. A pandemia serviu para mostrar a realidade da sa\u00fade p\u00fablica: superlota\u00e7\u00e3o, leitos nos corredores, falta de medicamentos, insumos, equipamentos e profissionais, que s\u00e3o desvalorizados e, por vezes, est\u00e3o desmotivados. S\u00e3o problemas de d\u00e9cadas de neglig\u00eancia, inoper\u00e2ncia e desvio de recursos p\u00fablicos, al\u00e9m do subfinanciamento do SUS. Rogo a Deus, o senhor de todos os ex\u00e9rcitos, que aben\u00e7oe a Na\u00e7\u00e3o brasileira. Muito obrigado, Sr. Presidente. Muito obrigado pela pergunta. Senador, eu coordenava um grupo multidisciplinar que era composto por agentes, por integrantes da assessoria internacional, porque a maior parte das vacinas, na sua totalidade, elas envolviam o desenvolvimento e produ\u00e7\u00e3o em outros pa\u00edses; tamb\u00e9m integrantes da Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Insumos Estrat\u00e9gicos em Sa\u00fade, por causa do acompanhamento, da prospec\u00e7\u00e3o, acompanhamento do desenvolvimento e das tecnologias das plataformas; por integrantes da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, em particular a Coordena\u00e7\u00e3o Geral do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, para que n\u00f3s verific\u00e1ssemos tamb\u00e9m as condi\u00e7\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dessas vacinas e as plataformas e tecnologias e peculiaridades; por vezes integrantes da Conjur, da assessoria jur\u00eddica do gabinete do Ministro; e tamb\u00e9m do nosso departamento log\u00edstico, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos verificar as condi\u00e7\u00f5es de operacionalizar armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o das vacinas a serem adquiridas futuramente. O Ministro Pazuello me orientava para acelerar os processos na medida do poss\u00edvel, dentro da legalidade, e tamb\u00e9m para que n\u00f3s consegu\u00edssemos adquirir o n\u00famero m\u00e1ximo de doses no mais curto prazo poss\u00edvel. Isso a\u00ed demandou inclusive adequa\u00e7\u00e3o de processos legais. Quanto ao Presidente da Rep\u00fablica, o Ministro me reportava que tamb\u00e9m era orienta\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, tanto \u00e9 que, no ano de 2020, foram disponibilizados R$24,5 bilh\u00f5es para a aquisi\u00e7\u00e3o de doses de vacinas. A orienta\u00e7\u00e3o era que n\u00f3s adquir\u00edssemos a maior quantidade de doses, desde que garantida a seguran\u00e7a e efic\u00e1cia pela Anvisa. Sr. Senador, eram v\u00e1rios integrantes dessas secretarias que eu citei, com departamentos. Nem sempre eram os mesmos que participavam, e, dependendo do tema que se discutia, por vezes, alguns deles n\u00e3o participavam. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o teria como enunciar para o senhor. N\u00e3o, senhor. Neste momento n\u00e3o, porque, dependendo do tema da reuni\u00e3o, alguns n\u00e3o participavam. A pessoa que fazia acompanhamento cient\u00edfico da Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia, mas, como eu falei para o senhor, eram equipes multidisciplinares. Eu nunca estive sozinho com esses senhores quando eles nos visitavam. Eram sempre alguns integrantes, e dependia do tema. Quando se tratava de prospec\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, normalmente era o pessoal da Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia. Quando era mais para a parte de operacionaliza\u00e7\u00e3o da log\u00edstica, etc., o foco maior era com o pessoal da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e do departamento log\u00edstico. E tamb\u00e9m, quando eram mais aspectos jur\u00eddicos para contratualiza\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 a necessidade de adequa\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o brasileira, era com o pessoal jur\u00eddico, que, por vezes, se fazia representar por outros integrantes da Conjur ou outros assessores. Isso valia para secretarias, valia pra assessoria internacional e valia para a parte jur\u00eddica tamb\u00e9m. Sr. Senador, eu gostaria de destacar, como parte da resposta, uma mat\u00e9ria publicada no Estad\u00e3o em 22 de julho de 2020, esclarecendo para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que a Fase III de estudos cl\u00ednicos de desenvolvimento de imunizantes tamb\u00e9m \u00e9 considerada o cemit\u00e9rio de vacinas. Isso cabe para destacar que o desenvolvimento da vacina gera muitas incertezas. Ent\u00e3o, esse \u00e9 um aspecto que permeou a negocia\u00e7\u00e3o com todas as vacinas. A Fase III de estudos cl\u00ednicos de desenvolvimento de vacinas... ...ela tamb\u00e9m \u00e9 considerada como o cemit\u00e9rio de vacinas, porque pode haver um insucesso no desenvolvimento da vacina. Ent\u00e3o, o acompanhamento constante dos estudos cl\u00ednicos, de dados do desenvolvimento, ocorria por parte do minist\u00e9rio justamente pela incerteza que essa fase pode vir a causar, porque a vacina, no seu desenvolvimento, na Fase III, ela pode n\u00e3o lograr \u00eaxito e n\u00e3o ser aprovada. Essa \u00e9 uma primeira ideia. A segunda ideia \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o das doses. A Lei 6.360 n\u00e3o permite a aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos sem que haja aprova\u00e7\u00e3o pela Anvisa. Ent\u00e3o houve a necessidade de adequa\u00e7\u00e3o do marco legal, al\u00e9m dessa necessidade de acompanhamento do desenvolvimento, que se materializou pela Medida Provis\u00f3ria 1.126, editada em 6 de janeiro de 2021. Ato cont\u00ednuo, foi celebrado contrato com o Butantan, j\u00e1 no dia 7, um contrato de cerca de R$2,5 bilh\u00f5es que... O senhor sabe que a gente n\u00e3o pode celebrar um contrato desse, com parecer jur\u00eddico e com todas as suas cl\u00e1usulas, em apenas 24 horas. Ele j\u00e1 vinha sendo discutido desde dezembro, \u00e9 importante destacar. E tamb\u00e9m n\u00f3s informamos, em diversas reuni\u00f5es com o pessoal do Butantan, que n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos utilizar a mesma ferramenta, que era a encomenda tecnol\u00f3gica, que ocorreu com a Fiocruz e AstraZeneca. Por qu\u00ea? No caso da Fiocruz e AstraZeneca, a encomenda tecnol\u00f3gica se presta para que se desenvolva uma solu\u00e7\u00e3o in\u00e9dita para um problema, que era o caso da vacina da AstraZeneca, uma vacina de vetor viral n\u00e3o replicante \u2013 ou tamb\u00e9m adenov\u00edrus, que \u00e9 outra denomina\u00e7\u00e3o \u2013, e essa vacina estava em desenvolvimento. No caso do Butantan, era uma vacina de v\u00edrus inativado, uma tecnologia que o pr\u00f3prio Dr. Dimas Covas nos informou que \u00e9 uma tecnologia que ele j\u00e1 domina, \u00e9 a tecnologia de produ\u00e7\u00e3o da vacina contra influenza que o Instituto Butantan produz. Ent\u00e3o, n\u00e3o caberia a encomenda tecnol\u00f3gica para a vacina que o Butantan desenvolveu em parceria com a Sinovac. N\u00e3o. N\u00e3o houve... N\u00e3o foi quest\u00e3o de resist\u00eancia: n\u00e3o havia uma ader\u00eancia legal para fazer encomenda tecnol\u00f3gica. O senhor me permite apresentar apenas uma imagem, Sr. Presidente? \u00c9 para fazer uma explica\u00e7\u00e3o... Perfeitamente. Perfeitamente, Senador. \u00c9 s\u00f3 o desenho do Butantan. (Pausa.) Sr. Presidente, eu tenho uma via disso a\u00ed que eu posso distribuir, se o senhor permitir. Duas aqui: para o senhor e para o Relator. Senador, conforme... Pode distribuir para os Srs. Senadores. Conforme a gente identifica ali, n\u00f3s temos duas linhas: a linha do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade abaixo e a linha do Butantan acima. Ent\u00e3o, a vacina passa, no seu desenvolvimento e no registro, pela fase pr\u00e9-cl\u00ednica \u2013 esse pr\u00e9-cl\u00ednico tem a parte laboratorial e, depois, em cobaias; depois, as Fases II e III, no caso do Butantan, que ocorreram na China, de estudos cl\u00ednicos, essa j\u00e1 com humanos volunt\u00e1rios; a Fase III, que ocorreu em outros pa\u00edses e no Brasil, e, depois, h\u00e1 necessidade de aprova\u00e7\u00e3o na Anvisa. No Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, como eu relatei, n\u00f3s faz\u00edamos a prospec\u00e7\u00e3o da vacina; depois, discuss\u00f5es t\u00e9cnicas e log\u00edsticas. \u00c0 medida que elas iam se aprofundando, iniciavam-se as discuss\u00f5es jur\u00eddicas para aquisi\u00e7\u00e3o, e depois precisamos da adequa\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, n\u00f3s conseguimos adequar a legisla\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o da vacina, e, no dia 7, ela j\u00e1 foi adquirida. O of\u00edcio que o senhor falou foi l\u00e1... Me empresta uma via tamb\u00e9m? Cad\u00ea? Tem aqui? O of\u00edcio que o senhor citou, de 60 milh\u00f5es, eram vacinas inicialmente importadas da China. Depois, o Butantan nos informou, em setembro, que, em parceria com a Sinovac, ele iria produzir no Brasil. E ele nos fez a proposta, em outubro, de 100 milh\u00f5es de doses. Ent\u00e3o, eu j\u00e1 falei tamb\u00e9m para o senhor... Senador, como eu relatei ao senhor, ele n\u00e3o havia conclu\u00eddo a fase tr\u00eas de estudos cl\u00ednicos. Ent\u00e3o, n\u00e3o era uma vacina pronta ainda. Ent\u00e3o, ele prosseguiu na Fase III, o senhor v\u00ea que ela vai ali at\u00e9 final de dezembro, in\u00edcio de janeiro, por qu\u00ea? Ele s\u00f3 apresentou na Anvisa todo o material necess\u00e1rio para solicitar o pedido de uso emergencial no dia 8 de janeiro, embora houvesse uma previs\u00e3o de entrega desse material para o registro no dia 15 de dezembro, que foi adiada para 23 de dezembro e, posteriormente, foi efetivada no dia 8, ainda com documenta\u00e7\u00e3o incompleta, que foi entregue no dia 14, ainda faltando alguma coisa, e a vacina recebeu a aprova\u00e7\u00e3o para uso emergencial da Anvisa somente no dia 17. A partir desse momento \u00e9 que n\u00f3s pudemos iniciar a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o com essa vacina. Foram duas, Sr. Senador: o desenvolvimento da Fase III de estudos cl\u00ednicos, a aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa e o marco legal. O senhor v\u00ea que o marco legal ocorreu ainda antes do pedido de aprova\u00e7\u00e3o na Anvisa. Ele foi assinado um dia depois da edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, que autorizava a aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos, no caso vacinas contra Covid, ainda sem autoriza\u00e7\u00e3o para uso emergencial ou mesmo registro na Anvisa. Tinha sim, senhor, mas ele n\u00e3o havia conclu\u00eddo a FAse III de estudos cl\u00ednicos. Ent\u00e3o, esse imunizante n\u00e3o estava dispon\u00edvel para ser distribu\u00eddo para a popula\u00e7\u00e3o brasileira iniciar a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tinha conhecimento, mas ela n\u00e3o havia conclu\u00eddo a Fase III. Pelo que eu aprendi ouvindo os t\u00e9cnicos do minist\u00e9rio, a fase 2, ela \u00e9 feita com um p\u00fablico muito restrito, muito pequeno. Ent\u00e3o, n\u00e3o se garante a seguran\u00e7a e efic\u00e1cia. A Fase III j\u00e1 \u00e9 feita com mais de 10 mil volunt\u00e1rios. A Fase II \u00e9 um p\u00fablico muito restrito, e ela est\u00e1 visando, inicialmente, \u00e0 seguran\u00e7a; a efic\u00e1cia \u00e9 na fase 3, quando se amplia o universo de volunt\u00e1rios para se ter uma melhor avalia\u00e7\u00e3o da vacina. Tanto \u00e9 que, mesmo quando se inicia a vacina\u00e7\u00e3o em massa, ainda \u00e9 chamada de Fase IV de estudos cl\u00ednicos, porque podem acontecer os efeitos adversos. Senador, a incerteza quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o... A nossa garantia foi o memorando de entendimentos ou uma carta de inten\u00e7\u00f5es. Agora, n\u00f3s tamb\u00e9m t\u00ednhamos incerteza quanto ao desenvolvimento da vacina. Ent\u00e3o, essa incerteza havia pelos dois lados. Por isso, n\u00f3s emitimos uma carta de inten\u00e7\u00f5es no dia 19 de outubro de 2020. Eu n\u00e3o tenho esses dados. O senhor poderia solicitar ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Pelo que eu tenho conhecimento, eu acredito que n\u00e3o, n\u00e3o no desenvolvimento. N\u00f3s t\u00ednhamos que entender o que era a vacina. A contratualiza\u00e7\u00e3o, sim, senhor. A contratualiza\u00e7\u00e3o, sim, senhor. Agora, a negocia\u00e7\u00e3o... N\u00e3o, mas eu posso fazer uma compara\u00e7\u00e3o. Existia a possibilidade de insucesso na encomenda tecnol\u00f3gica? Sim. Salvo outro ju\u00edzo, n\u00f3s temos apenas dois casos de sucesso em encomendas tecnol\u00f3gicas no Brasil: a aeronave KC-390 e a vacina que a Fiocruz est\u00e1 produzindo, da AstraZeneca. Poderia haver insucesso? Sim, mas, durante esse desenvolvimento tecnol\u00f3gico, a Fiocruz ampliou a sua estrutura de produ\u00e7\u00e3o de vacinas, adquiriu equipamentos e assimilou uma nova tecnologia de vetor viral n\u00e3o replicante para a produ\u00e7\u00e3o. Essa nova tecnologia poderia continuar sendo estudada at\u00e9 que se conseguisse desenvolver a vacina. E tamb\u00e9m ela permite a adequa\u00e7\u00e3o da vacina a novas variantes. Senador, a vacina mais avan\u00e7ada naquele momento era, nos estudos cl\u00ednicos de Fase III, a da AstraZeneca. Ent\u00e3o, naquele momento em que foi assinado o contrato, ela j\u00e1 estava bem avan\u00e7ada e tinha grandes chances de ter sucesso. Essas negocia\u00e7\u00f5es n\u00e3o foram canceladas, se mantiveram com o Instituto Butantan. O pr\u00f3prio Presidente do Butantan, o Dr. Dimas Covas, informou que... A Cintia falava conosco. Eles tinham... Tanto o Dr. Dimas Covas como a Cintia tinham o meu telefone. A gente conversava. Ent\u00e3o, n\u00e3o houve, em momento nenhum, cancelamento das tratativas para a aquisi\u00e7\u00e3o da vacina, para o acompanhamento do seu desenvolvimento. Nenhuma foi cancelada, Sr. Relator. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o houve cancelamento, e foi feita uma divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablica de que as vacinas seriam adquiridas desde que confirmada a garantia, a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia pela Anvisa, todas dentro do interesse brasileiro, na maior quantidade poss\u00edvel, desde que aprovadas pela Anvisa. Como eu j\u00e1 havia externado, Sr. Relator, a encomenda tecnol\u00f3gica \u00e9 regida por uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. E, no caso do Butantan... Tanto o Butantan como a Fiocruz s\u00e3o os nossos principais parceiros, e n\u00f3s adquirimos imunizantes e, no caso do Butantan ainda, soros para atender ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade. N\u00e3o havia ader\u00eancia legal para investir recursos no Butantan. Inclusive, ele foi orientado que, para o desenvolvimento... ... da Fase III de estudos cl\u00ednicos... ... ele buscasse uma parceria com o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es, que poderia apoiar pesquisas. Al\u00e9m disso, h\u00e1 o aspecto que eu coloquei de a fase 3 ser considerada um cemit\u00e9rio de vacinas. Ent\u00e3o, n\u00f3s est\u00e1vamos acompanhando os estudos cl\u00ednicos da fase 3 para o desenvolvimento da vacina, que, como eu coloquei para o senhor, tamb\u00e9m atrasaram. Eles n\u00e3o conseguiram concluir a entrega de toda a documenta\u00e7\u00e3o em dezembro e s\u00f3 o fizeram, de forma incompleta, no dia 8 de janeiro de 2021. Isso n\u00e3o foi por ter contratado ou por n\u00e3o estar contratado; foi porque atrasou o desenvolvimento da vacina. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o recebi ordem para interromper, e elas continuaram. Essas tratativas continuaram. E o Instituto Butantan, como eu falei, o Dr. Dimas Covas e a Cintia tinham o meu telefone e, em caso de alguma dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o, eles poderiam ter mandado mensagem para o meu WhatsApp e poderiam ter conversado comigo. N\u00e3o, senhor. E coincidiu at\u00e9 com o per\u00edodo que ele estava com Covid. N\u00f3s mantivemos as negocia\u00e7\u00f5es e n\u00e3o h\u00e1 nenhum documento, que eu tenha conhecimento, porque n\u00e3o foi assinado pelo Ministro nem por mim, de inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o prosseguir nas negocia\u00e7\u00f5es, ou seja, a carta de inten\u00e7\u00e3o de 19 de outubro continuou vigente. Eu n\u00e3o consultei o Ministro sobre isso, eu prossegui nas negocia\u00e7\u00f5es. Eu n\u00e3o entendi como uma ordem ao minist\u00e9rio, eu prossegui as negocia\u00e7\u00f5es e reafirmo: que eu me lembre, eu n\u00e3o consultei o Ministro sobre esse aspecto e n\u00e3o tornei sem efeito a carta de inten\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o das doses do Butantan. As tratativas n\u00e3o pararam, Sr. Senador, e, inclusive, n\u00f3s continuamos cobrando do Butantan dados t\u00e9cnicos dos estudos cl\u00ednicos; inclusive, o Butantan demorava para nos reportar o que a gente estava solicitando. Eu acredito que foi uma quest\u00e3o de percep\u00e7\u00e3o do Dr. Dimas Covas, mas a \u00e1rea t\u00e9cnica estava sempre acompanhando o desenvolvimento da vacina. Destaco mais uma vez o n\u00edvel de incerteza no desenvolvimento da vacina durante os estudos cl\u00ednicos de Fase III, ainda mais considerando o per\u00edodo curto em que isso aconteceu. As vacinas s\u00e3o desenvolvidas em torno de dez anos. Uma das que foi mais r\u00e1pido foi em quatro anos. E essas contra a Covid, todas elas foram em torno de um ano. Ent\u00e3o, o n\u00edvel de incerteza \u00e9 muito grande. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos nos afian\u00e7ar da garantia, da efic\u00e1cia e da seguran\u00e7a da vacina. Eu acredito que o Dr. Dimas Covas teve a percep\u00e7\u00e3o de que houve... \u2013 n\u00e3o lembro qual o termo que o senhor usou \u2013, mas de forma alguma o minist\u00e9rio se absteve de continuar com as tratativas com o Butantan, assim como com os outros laborat\u00f3rios e o cons\u00f3rcio de que n\u00f3s particip\u00e1vamos. Senador, Senadora, como eu coloquei, um contrato de R$2,5 bilh\u00f5es para 46 milh\u00f5es de doses n\u00e3o poderia ser firmado em apenas 24 horas ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria 1.026. Isso \u00e9 a prova de que houve tratativas para avalia\u00e7\u00e3o das consultorias jur\u00eddicas, para an\u00e1lise... Isso a\u00ed s\u00f3 na finaliza\u00e7\u00e3o da contratualiza\u00e7\u00e3o, mas houve outras tratativas anteriores. Senador \u00e9 isso mesmo. O contrato n\u00e3o era com o Governo de S\u00e3o Paulo nem com o Governador; o contrato era com o Butantan. Sim, senhor. N\u00e3o houve cita\u00e7\u00e3o ao Butantan. Houve cita\u00e7\u00e3o ao Governador... Que eu estava tratando com o Butantan, n\u00e3o era com o Governador. Eu estava tratando com o Butantan. O of\u00edcio era direcionado ao Butantan. De forma alguma, Senador. N\u00e3o, quando ele falava de perspectiva... Se n\u00f3s consultarmos o Localiza SUS e verificarmos a curva de incid\u00eancia de casos, a curva epidemiol\u00f3gica e a curva de \u00f3bitos, n\u00f3s vamos conseguir identificar que realmente, no segundo semestre, ela desceu, at\u00e9 n\u00f3s estarmos vivenciando essa segunda incid\u00eancia da doen\u00e7a no Pa\u00eds. De forma alguma, Senador! Pois n\u00e3o. Nunca se discutiu, na \u00e1rea t\u00e9cnica do minist\u00e9rio, entre os secret\u00e1rios, com o Ministro, essa ideia de imunidade de rebanho a que o senhor se referiu. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o visualiz\u00e1vamos isso. T\u00ednhamos a no\u00e7\u00e3o da gravidade da pandemia. E, assim como a influenza, a gente imaginava que ter\u00edamos que ter campanhas anuais de vacina\u00e7\u00e3o. Conforme n\u00f3s relatamos, n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos uma encomenda tecnol\u00f3gica entre Fiocruz e AstraZeneca com a transfer\u00eancia total de tecnologia e a possibilidade de fornecimento de 100,4 milh\u00f5es de doses no primeiro semestre de 2021 e a possibilidade de, com o IFA fabricado no Brasil, mais 110 milh\u00f5es de doses no segundo semestre. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m est\u00e1vamos em tratativas com o Butantan. Dessa forma, pegando um paralelo, considerando que para a influenza n\u00f3s temos uma aquisi\u00e7\u00e3o de cerca de 90 milh\u00f5es de doses por ano, ent\u00e3o n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos garantido, de certa forma, 256 milh\u00f5es de doses pelos dois aspectos que eu falei com o senhor. Mas est\u00e1vamos mitigando, por interm\u00e9dio da Covax Facility, que era um cons\u00f3rcio com nove laborat\u00f3rios, naquela oportunidade, e t\u00ednhamos a inten\u00e7\u00e3o de 10%, de forma a mitigar o desenvolvimento, podendo fazer contrata\u00e7\u00f5es bilaterais com aqueles laborat\u00f3rios que participavam. N\u00f3s pod\u00edamos aumentar nossa participa\u00e7\u00e3o. E tamb\u00e9m poder\u00edamos... Est\u00e1vamos tratando com diversos laborat\u00f3rios como a Pfizer, a Janssen e outros de que n\u00f3s adquirimos vacina. Tudo isso acontecia paralelamente. Optou-se, atrav\u00e9s de um estudo da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, a coordena\u00e7\u00e3o-geral do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, em trabalhar com 10%, que atingiriam prioritariamente os idosos. E havia a possibilidade da vacina da Janssen, que j\u00e1 se sabia que era dose \u00fanica. Ent\u00e3o, n\u00f3s ter\u00edamos a possibilidade de imunizar mais 46 milh\u00f5es de brasileiros com aquelas vacinas. N\u00e3o, senhor. Essa foi uma decis\u00e3o ouvindo todos os t\u00e9cnicos do minist\u00e9rio... ... at\u00e9 a decis\u00e3o, a assinatura final do contrato pelo Ministro da Sa\u00fade, ouvindo todos os t\u00e9cnicos do minist\u00e9rio. Eu participei junto com os demais t\u00e9cnicos, com o jur\u00eddico, com todos e com a assessoria internacional para n\u00f3s chegarmos a esse n\u00famero de 10% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Como eu falei para o senhor, n\u00e3o foi apenas ele, foram t\u00e9cnicos da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e outros. N\u00f3s temos dois... Mas a deles foi mais para a parte t\u00e9cnica do contrato. N\u00f3s temos dois t\u00e9cnicos l\u00e1 na assessoria de rela\u00e7\u00f5es internacionais do minist\u00e9rio cedidos pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O que baseou a tomada de decis\u00e3o, entre outros aspectos t\u00e9cnicos e jur\u00eddicos, foi uma nota t\u00e9cnica da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. Al\u00e9m de todos os aspectos que eu falei para o senhor, como o contrato de encomenda tecnol\u00f3gica celebrado entre a Fiocruz e AstraZeneca, mais as tratativas com Butantan, que, de certa forma, nos garantiriam 256 milh\u00f5es de doses no corrente ano. E as tratativas com os outros laborat\u00f3rios. Isso a\u00ed... Eu n\u00e3o tenho eles aqui agora, mas n\u00f3s poder\u00edamos... Eu solicito que o senhor solicite ao minist\u00e9rio. Esse processo est\u00e1 instru\u00eddo... ... e tem v\u00e1rios aspectos a considerar. Senador, se o senhor me permite um complemento da ideia... Senador, obrigado pela pergunta. Eu queria tamb\u00e9m esclarecer que a ades\u00e3o ao Covax Facility n\u00e3o era apenas para aquisi\u00e7\u00e3o de doses, mas para ajudar a financiar o desenvolvimento e ajudar a imunizar o mundo, porque essa era a inten\u00e7\u00e3o do Covax Facility, dentro de uma premissa de que ningu\u00e9m estar\u00e1 seguro at\u00e9 que todos estejam seguros. Por isso que j\u00e1 se foi discutido aqui, na pr\u00f3pria CPI, a import\u00e2ncia de o Brasil tamb\u00e9m poder, mesmo com excedente de vacinas, fornecer para os seus pa\u00edses vizinhos de forma a imunizar e trazer seguran\u00e7a. O cons\u00f3rcio Covax Facility entregou, at\u00e9 agora, do que ele se prop\u00f4s ao mundo, apenas 3% das doses. E, para o Brasil, 12% daquele total que n\u00f3s contratamos. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Mas, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covax Facility, eu reitero que a import\u00e2ncia da ades\u00e3o \u2013 e parte dos recursos foram para isso \u2013 era a imuniza\u00e7\u00e3o do mundo, particularmente os pa\u00edses pobres. E paralelamente n\u00f3s continu\u00e1vamos com as tratativas... ... com a Pfizer, com a Uni\u00e3o Qu\u00edmica... ... e com a Moderna. Nem incompet\u00eancia nem inefici\u00eancia. A Pfizer colocava cl\u00e1usulas muito restritas, inclusive as doses previstas da Pfizer para a Covax Facility est\u00e3o com problemas por causa da regulamenta\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias da Pfizer. As cl\u00e1usulas da Pfizer j\u00e1 s\u00e3o conhecidas. Deve ter sido a percep\u00e7\u00e3o dele, mas n\u00e3o foi o que aconteceu. Tamb\u00e9m o Presidente da Pfizer, o Sr. Carlos Murillo, que esteve aqui, tinha meu telefone e poderia ter se comunicado, caso houvesse algum gap nas negocia\u00e7\u00f5es com a Pfizer. E ele tinha o telefone tamb\u00e9m... Ele tinha o meu, e eu tinha o dele. Ao analisar as mensagens, aconteceu em determinados dias... Voc\u00ea tem os e-mails a\u00ed? Pode distribuir, por favor? A Pfizer, \u00e0s vezes, mandava um e-mail e reiterava no mesmo dia tr\u00eas ou quatro vezes. Ent\u00e3o, dentro desse universo... Eles at\u00e9 est\u00e3o com a mesma cor, o mesmo of\u00edcio mandado... \u00c9 um dos of\u00edcios da Pfizer... Os e-mails n\u00e3o est\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? Mas n\u00f3s temos a linha do tempo da Pfizer tamb\u00e9m. O senhor me permite colocar o mesmo gr\u00e1fico para a Pfizer? Bom, Senador, com rela\u00e7\u00e3o ao ataque de v\u00edrus, ele se referiu a uma correspond\u00eancia que a Pfizer nos mandou, e o Minist\u00e9rio, assim como o STJ e o Governo do Distrito Federal, sofreu um ataque de v\u00edrus, e a minha caixa de e-mails ficou inoperante \u2013 e de todo o minist\u00e9rio \u2013 entre 5 de novembro e 12 de novembro. Isso aqui n\u00f3s divulgamos, inclusive, em uma nota para a imprensa. Foi feita uma divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dizendo que o minist\u00e9rio ficou inoperante. Isso aqui somente em novembro. N\u00e3o. Isso aqui eu estou falando com rela\u00e7\u00e3o a uma correspond\u00eancia, e \u00e9 esse que \u00e9 o meu e-mail. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras propostas, havia videoconfer\u00eancias, havia contato telef\u00f4nico, havia e-mails de resposta, e eu destaco que a Pfizer exigia, por exemplo, que o memorando de entendimentos fosse assinado pelo Presidente da Rep\u00fablica, com aquelas cl\u00e1usulas que o senhor conhece. Num primeiro momento, ela n\u00e3o garantia o sucesso no desenvolvimento da vacina e exigia a assinatura do contrato 30 dias ap\u00f3s, ou seja, era um memorando de entendimentos vinculante, que nos obrigaria a pagar adiantado, sem a garantia sequer do sucesso no desenvolvimento da vacina. N\u00e3o houve essa decis\u00e3o, e houve tratativas e estudos, acompanhamentos e estudos cl\u00ednicos. Eu lembro que as exig\u00eancias da Pfizer eram de ativos no exterior. Por exemplo, um pr\u00e9dio de uma embaixada, um fundo garantidor, arbitragem em Nova York, sem penalidades para atrasos na entrega de imunizantes, pagamento adiantado, isen\u00e7\u00e3o completa de responsabilidade para eventos adversos, um projeto de lei ou uma medida provis\u00f3ria convertida em lei e a assinatura pelo Presidente da Rep\u00fablica. Mesmo no \u00faltimo contrato... Porque, normalmente, quem assina os contratos no minist\u00e9rio... Senhor? Tudo isso estava sendo negociado. A vacina tamb\u00e9m estava na Fase III de estudos cl\u00ednicos, e s\u00f3 conseguiu a autoriza\u00e7\u00e3o para uso emergencial do FDA no dia 11 de dezembro, e s\u00f3 conseguiu... Entrou com um pedido de registro na Anvisa... Mesmo n\u00f3s solicitando o pedido de uso emergencial, ela s\u00f3 entrou com pedido de registro na Anvisa no dia 6 de fevereiro de 2021... ... sendo concedido 23, o que possibilitaria a vacina\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o entendi essa pergunta, por favor. Senador, conforme a gente pode observar no quadro, n\u00f3s viemos negociando, com discuss\u00f5es log\u00edsticas, jur\u00eddicas, etc. Para o senhor ter uma ideia, numa reuni\u00e3o de 6 de agosto, n\u00f3s tomamos conhecimento da necessidade de conserva\u00e7\u00e3o criog\u00eanica da vacina, a -80 graus. Eles nos apresentaram somente em 27 de outubro uma das solu\u00e7\u00f5es para esse problema, que era uma caixa de conserva\u00e7\u00e3o com gelo seco, e, se n\u00f3s fizermos um mapeamento de onde tem gelo seco no Pa\u00eds, para poder atender o refil dessa caixa, que teria que ser trocado a cada cinco dias, \u00e9 uma oferta bastante pequena de locais que produzem esse gelo seco. N\u00f3s estivemos sempre negociando, com discuss\u00f5es log\u00edsticas, jur\u00eddicas e, depois, partimos para a adequa\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o, que se materializou com a san\u00e7\u00e3o da Lei 14.125. N\u00f3s estamos desde abril... Eu n\u00e3o tenho essa documenta\u00e7\u00e3o. Desde abril do ano passado, n\u00f3s est\u00e1vamos tratando. Teria que ser solicitado ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ela est\u00e1 baseada em documentos. Ela est\u00e1 baseada em documentos do minist\u00e9rio. Ela est\u00e1 baseada em documentos do minist\u00e9rio. O senhor tem que solicitar, por favor, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sim, senhor. Eu n\u00e3o tenho certeza a partir de que per\u00edodo eu comecei a fazer discuss\u00f5es, mas eu acredito que sim. Eu n\u00e3o tenho certeza de que em que momento... \u00c9 porque, na fase de prospec\u00e7\u00e3o, muitas das tratativas... Eu estava j\u00e1 desde agosto, me lembrei da reuni\u00e3o em 6 de agosto. Mas muitas das tratativas do per\u00edodo de prospec\u00e7\u00e3o eram conduzidas pela Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Insumos Estrat\u00e9gicos em Sa\u00fade, mas eu me lembro de ter participado de uma reuni\u00e3o por videoconfer\u00eancia em 6 de agosto do ano passado. Sim, senhor. A consultoria jur\u00eddica do minist\u00e9rio. Em v\u00e1rias discuss\u00f5es, mas foi materializada... Pelo que eu me lembre, ela foi materializada por um e-mail onde a consultoria jur\u00eddica informa que a assinatura do MOU n\u00e3o era... Ela contraindica a assinatura do memorando de entendimentos. Isso no dia 3 de dezembro. Eu havia recebido esse memorando de entendimentos no dia 24 de novembro; ele foi estudado; fizemos adequa\u00e7\u00f5es, porque eles queriam que o memorando de entendimentos fosse assinado pelo Presidente da Rep\u00fablica. Eles exigiam que n\u00f3s coloc\u00e1ssemos no memorando de entendimentos que seria emitida uma medida provis\u00f3ria e que ela seria convertida em lei. Dentro do nosso Estado democr\u00e1tico de direito, os Poderes s\u00e3o independentes. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o pudemos garantir que ela seria convertida em lei. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s informamos nessa retifica\u00e7\u00e3o... Eles exigiam, eles exigiam... Ela pode n\u00e3o ser aprovada pelo Congresso. Ela tem, mas eles exigiam, no pr\u00f3prio memorando de entendimentos, que ela fosse convertida em lei, Sr. Senador. Ela tem efeito de lei, mas ela tem a sua validade. Ent\u00e3o, eles exigiam que ela fosse convertida em lei. Inclusive, quando foi feita a discuss\u00e3o, eles vieram aqui, ao Congresso, e houve... O tempo todo n\u00f3s manifestamos o interesse na vacina na maior quantidade e no menor prazo. Incertezas com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de uma vacina in\u00e9dita \u2013 n\u00e3o havia nenhuma vacina no mundo com a plataforma de RNA mensageiro \u2013 e tamb\u00e9m atraso no desenvolvimento da Fase III, uma vez que, nesse memorando de agosto que o senhor citou, eles garantiam que teriam autoriza\u00e7\u00e3o do FDA ainda em outubro, o que s\u00f3 ocorreu em dezembro. Tudo isso a\u00ed, al\u00e9m do acompanhamento t\u00e9cnico da Fase III de estudos cl\u00ednicos, levou a alguns atrasos. As do laborat\u00f3rio Janssen, da Johnson & Johnson. N\u00e3o, senhor. Eles eram irredut\u00edveis \u2013 isso a\u00ed eu coloquei nas minhas palavras iniciais. Eles eram irredut\u00edveis em alterar qualquer uma dessas cl\u00e1usulas. Inclusive, nas negocia\u00e7\u00f5es do contrato, mesmo depois da Lei 14.125, qualquer discuss\u00e3o do contrato eles levavam para a jur\u00eddica da Pfizer em Nova York, n\u00e3o era a Dra. Shirley que decidia aqui no Brasil, que era a advogada da Pfizer aqui com quem n\u00f3s discut\u00edamos. Cujo Relator foi o Senador Randolfe Rodrigues. N\u00f3s propusemos, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, uma minuta de medida provis\u00f3ria que atenderia \u00e0s demandas da Pfizer e da Janssen. E houve uma falta de consenso entre as consultorias jur\u00eddicas dos minist\u00e9rios que estavam participando da discuss\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a de quem deveria partir a iniciativa, uma vez que deveria ser convertida em lei. E, dessa forma, esses artigos ou par\u00e1grafos foram retirados da medida provis\u00f3ria que se configurou, se materializou na Medida Provis\u00f3ria 1.026. Conforme eu havia falado para o senhor \u2013 talvez eu n\u00e3o me tenha feito entender \u2013, n\u00e3o houve consenso entre as consultorias jur\u00eddicas dos minist\u00e9rios envolvidos nas discuss\u00f5es desse projeto de medida provis\u00f3ria com rela\u00e7\u00e3o a de quem deveria partir a iniciativa dessa medida, dessa lei: se do Poder Executivo ou do Poder Legislativo. Eu destaco tamb\u00e9m que, paralelamente, estava havendo discuss\u00f5es e houve uma proposta de emenda do Deputado Hiran Gon\u00e7alves na Medida Provis\u00f3ria 1.003, que estava sendo convertida em lei, e ele garantiria o que era exig\u00eancia da Pfizer e da Janssen. E ela n\u00e3o foi aprovada, foi rejeitada na C\u00e2mara dos Deputados. Isso tamb\u00e9m gerou esse processo de inseguran\u00e7a que eu citei. Orientando... Sim, senhor. Participei de reuni\u00f5es na Casa Civil e sempre me fazendo acompanhar da consultoria jur\u00eddica. Senador, n\u00e3o foi um \u00f3rg\u00e3o. N\u00e3o houve consenso. Dentro desse processo de elabora\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias, s\u00e3o ouvidos os minist\u00e9rios envolvidos na execu\u00e7\u00e3o depois que ela \u00e9 editada. E n\u00e3o houve consenso entre as consultorias jur\u00eddicas desses minist\u00e9rios com rela\u00e7\u00e3o a de quem deveria partir a iniciativa. E julgou-se por bem, nas discuss\u00f5es, retirar esses dispositivos dela. \u00c9 o anteprojeto que foi citado pelo Senador Randolfe Rodrigues. Perfeito. Com rela\u00e7\u00e3o a de quem deveria partir a iniciativa, se do Executivo ou do Legislativo. Senador, eu participei de reuni\u00e3o, acompanhei o dissenso, e o processo final foi a MP 1.026, onde n\u00e3o constam esses instrumentos. O senhor tem a data dessa minuta, Senador? Pois \u00e9. Essas discuss\u00f5es, como eu falei para o senhor, aconteceram em dezembro \u2013 em dezembro. Eu participei de reuni\u00e3o e acompanhei essa falta de consenso entre as consultorias jur\u00eddicas. Como eu destaquei, n\u00e3o houve consenso entre as consultorias jur\u00eddicas. Eu estava em reuni\u00e3o, acompanhei isso. E a tramita\u00e7\u00e3o depois da documenta\u00e7\u00e3o eu n\u00e3o acompanho, porque ela acontece l\u00e1 com a Secretaria-Geral... Sr. Senador, o Senador Humberto Costa j\u00e1 havia citado esse v\u00eddeo com o texto dele e, como eu falei... ... porque a primeira oferta do Butantan era de importa\u00e7\u00e3o de vacinas, essa \u00e9 a primeira de 14 de agosto... Perd\u00e3o. Essa primeira de 30 de julho. E n\u00e3o essa... O problema que aconteceu \u00e9 a politiza\u00e7\u00e3o pelo Governo do Estado de S\u00e3o Paulo. E as negocia\u00e7\u00f5es eram feitas com o Butantan. O contrato foi assinado pelo Sr. Rui Curi, o Diretor-Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Butantan. As tratativas eram com o Butantan, n\u00e3o com o Governador de S\u00e3o Paulo. Era importa\u00e7\u00e3o, Senador, importa\u00e7\u00e3o... Tive contato com ela. Ela esteve em visita ao minist\u00e9rio, acredito que uma vez, para tratar de algum processo de ci\u00eancia e tecnologia. Eu a encaminhei \u00e0 Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia. N\u00e3o me recordo qual era a pauta. Que eu me lembre uma ou duas. Sim, senhor. Que eu me lembre, sim. N\u00e3o sei de quem se trata. Se eu tive algum contato com ele, eu n\u00e3o me recordo. \u00c9 um assessor do Presidente? Encontrei com ele em uma cerim\u00f4nia no Pal\u00e1cio do Planalto. \u00c9 m\u00e9dico, Senador? N\u00e3o. Eu n\u00e3o me lembro. N\u00e3o me lembro. N\u00e3o, acredito que n\u00e3o. Nunca tive contato com ele. N\u00e3o, senhor. Sei quem \u00e9. \u00c9 o Vereador do Rio de Janeiro, mas eu n\u00e3o me lembro de ter tido contato com ele. Carlos Wizard eu conhe\u00e7o desde Boa Vista. Ele era um colaborador para a Opera\u00e7\u00e3o Acolhida; eu era da prefeitura. E ele esteve no minist\u00e9rio conosco, inclusive, num dos meus \u00faltimos contatos com ele, na imin\u00eancia de eu ser exonerado do minist\u00e9rio, ele estava com uma iniciativa do grupo empresarial para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, buscando aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas para suas empresas, para poder imunizar os seus colaboradores. Ele seria o secret\u00e1rio de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o \u2013 era essa a ideia do ent\u00e3o Ministro Pazuello. E, desde Boa Vista, a nossa rela\u00e7\u00e3o era amistosa e sem nenhum problema. Deputado Osmar Terra, assim como outros Parlamentares, esteve l\u00e1 para tratar de emendas, medidas provis\u00f3rias, emendas que iriam para o seu Estado. N\u00e3o, senhor. Eu n\u00e3o soube desse fato. Senador, conforme eu j\u00e1 coloquei, eu n\u00e3o tive contato com o Vereador Carlos Bolsonaro. A que grupo o senhor se refere? Senador, que eu tenha conhecimento, esse grupo n\u00e3o teve a\u00e7\u00e3o sobre a gest\u00e3o do minist\u00e9rio ou das suas secretarias final\u00edsticas. Senador, nunca participei, nem tomei conhecimento do que era tratado por esse grupo. Inclusive, no v\u00eddeo que o senhor mostrou, o Presidente fala da import\u00e2ncia da Anvisa para garantir a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia da vacina. E ele citou que ele verificou em ve\u00edculos de m\u00eddia que a Sputnik, por exemplo, estaria com problemas. E \u00e9 o que a Anvisa tem mostrado at\u00e9 agora quando da apresenta\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o para licenciar a vacina. N\u00e3o com muitos. Eu citei para o senhor... ... a Nise Yamaguchi... ... e o Arthur Weintraub uma vez, no Pal\u00e1cio do Planalto, em uma cerim\u00f4nia. Com o Deputado Osmar Terra para tratar de emendas de seu interesse. Eu n\u00e3o me lembro. Eu n\u00e3o sei de quem se trata. Posso ter me reunido, como eu me reuni com v\u00e1rias pessoas, recebi v\u00e1rias pessoas que agendaram comigo, e eu n\u00e3o sei qual foi a pauta, se \u00e9 que eu me reuni com ele. Eu n\u00e3o me lembro. Eu n\u00e3o me lembro. Posso t\u00ea-lo recebido, mas eu n\u00e3o me lembro. (Pausa.) Normalmente, na minha agenda, eu pedia para colocar a pauta do que ir\u00edamos tratar. Se estiver registrado na minha agenda, deve haver a pauta do que foi tratado na reuni\u00e3o. Senador, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, eu consegui explanar aqui os diversos laborat\u00f3rios, as tratativas, acompanhamento de estudos cl\u00ednicos, discuss\u00f5es jur\u00eddicas e log\u00edsticas e t\u00e9cnicas, adequa\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o e todo o trabalho que a gente vem fazendo desde abril do ano passado. Ent\u00e3o, n\u00e3o influenciou de forma alguma o nosso trabalho com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prospec\u00e7\u00e3o de vacinas. Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento precoce, n\u00e3o era orienta\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio, e sim a busca pelo atendimento m\u00e9dico, que seria soberano na sua decis\u00e3o de atender o paciente e fazer o que era o mais adequado. Isso vale para qualquer enfermidade, n\u00e3o apenas para Covid. Bom, tratamento precoce, como eu falei, \u00e9 a melhor medida preventiva para qualquer morbidade, qualquer doen\u00e7a, seja c\u00e2ncer, seja uma doen\u00e7a de pele, seja qualquer tipo de problema; \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o n\u00f3s partirmos para uma identifica\u00e7\u00e3o, um diagn\u00f3stico precoce e iniciarmos o tratamento, desde que identificado. Isso vale para qualquer uma. E eu posso colocar como um aspecto interessante que h\u00e1 estudos que dizem que R$1 investido na sa\u00fade b\u00e1sica para atender de maneira precoce o paciente economiza R$1 mil na aten\u00e7\u00e3o especializada, que seria um agravamento no problema de sa\u00fade. \u00c9 o mesmo exemplo de uma pequena c\u00e1rie, que pode chegar a um tratamento de canal. Como eu falei para o senhor, o atendimento precoce pelo m\u00e9dico para o seu diagn\u00f3stico, as suas orienta\u00e7\u00f5es para que o paciente possa se afastar de demais e n\u00e3o contactar e transmitir a doen\u00e7a para outros e prescrever as medica\u00e7\u00f5es que ele julga mais adequadas, eu sou favor\u00e1vel, sim, senhor. Ao atendimento precoce pelo m\u00e9dico. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas a que o senhor se referiu, as medidas de preven\u00e7\u00e3o, n\u00f3s editamos, conforme eu citei nas minhas palavras iniciais, a Medida Provis\u00f3ria 1.565, que fala justamente sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o e a conviv\u00eancia social segura. Ela se refere ao uso de m\u00e1scaras, etiqueta respirat\u00f3ria, higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com \u00e1lcool ou sab\u00e3o, higieniza\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies, optar-se por ambientes ventilados, manter dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a entre as pessoas para evitar a contamina\u00e7\u00e3o e a dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Nossa gest\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade defendia o atendimento precoce do paciente! Com o medicamento que o m\u00e9dico julgar oportuno, dentro da sua autonomia. E, se ele for usar algum medicamento off-label, como v\u00e1rios s\u00e3o utilizados na sa\u00fade, que ele fa\u00e7a o esclarecimento para o paciente, que s\u00f3 poder\u00e1 ser medicado com aquele medicamento se aceitar. N\u00e3o, o Senador falou que est\u00e1 na minha agenda. Devo t\u00ea-lo recebido. O que eu coloquei \u00e9 que eu sempre pedia para as secret\u00e1rias na Secretaria Executiva para colocarem a pauta. Ent\u00e3o, se tiver a pauta, a gente pode se lembrar do que se tratou. Sim, sim, Senador, mas... E tem a pauta, Senador? Se tiver a pauta, a gente pode saber do que se tratou. Normalmente, eu pedia para colocar a pauta. Mas a\u00ed eu n\u00e3o me lembro do que foi tratado. Posso t\u00ea-lo recebido, mas n\u00e3o lembro a pauta. Normalmente, a minha agenda era bastante concorrida, e os eventos eram marcados com uma anteced\u00eancia consider\u00e1vel. Deve haver, para consolida\u00e7\u00e3o da agenda, troca de e-mails da minha secret\u00e1ria com quem estava solicitando, etc. Senador, deixei claro no v\u00eddeo que o isolamento, ou essas medidas de preven\u00e7\u00e3o mais restritivas, se adequam \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o e \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. E eu citei tamb\u00e9m a Portaria 1.565, de junho de 2020, com as medidas de preven\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s temos tamb\u00e9m editado pelo minist\u00e9rio, elaborado pelo minist\u00e9rio, em conjunto com Conass e Conasems, t\u00e9cnicos do minist\u00e9rio, uma ferramenta de gest\u00e3o que considera essas medidas a serem adotadas pelos gestores locais de acordo com a evolu\u00e7\u00e3o da epidemia e com a sua capacidade de resposta, da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e privada. Esse assunto, esse tema nunca foi tratado em minha presen\u00e7a e com os t\u00e9cnicos do minist\u00e9rio. Eu n\u00e3o tenho conhecimento, durante a gest\u00e3o em que eu estive, durante um ano, com o General Pazuello, de n\u00f3s termos abordado algo relativo \u00e0 imunidade e rebanho. E nenhum t\u00e9cnico a trouxe a n\u00f3s para que fosse discutida. Eu desconhe\u00e7o. Se tem algum t\u00e9cnico que pensa dessa forma, se elaborou algum documento, n\u00e3o chegou ao nosso conhecimento. Tamb\u00e9m desconhe\u00e7o. Eu n\u00e3o sei o que o gabinete, esse gabinete que o senhor chama de paralelo tratava. Isso n\u00e3o chegava ao minist\u00e9rio. Eu estou vendo agora. Isso n\u00e3o chegava ao minist\u00e9rio. N\u00e3o, senhor. Senador, n\u00e3o houve discuss\u00e3o na nossa gest\u00e3o sobre imunidade de rebanho. E quando o Deputado Osmar Terra esteve no minist\u00e9rio, salvo outro ju\u00edzo, foi para tratar de emendas de seu interesse. N\u00f3s n\u00e3o discutimos nada de imunidade de rebanho. Que eu me lembre, n\u00e3o, porque n\u00f3s nunca pensamos nisso. A gente pensava que uma das solu\u00e7\u00f5es era a imuniza\u00e7\u00e3o em massa, a manuten\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o, como eu citei aqui, editadas pela Portaria 1.565, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ainda no m\u00eas de junho do ano passado. E, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas restritivas, com restri\u00e7\u00e3o m\u00e1xima, mesmo essas devem ser adotadas de uma maneira inteligente. O senhor restringir o hor\u00e1rio de funcionamento de um supermercado, por exemplo, o senhor vai provocar um adensamento de pessoas dentro do supermercado. Ent\u00e3o, a gente tem visto redu\u00e7\u00e3o de transporte p\u00fablico, redu\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio de funcionamento de algumas atividades essenciais para a popula\u00e7\u00e3o, o que provoca um adensamento e n\u00e3o uma manuten\u00e7\u00e3o de dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a entre as pessoas. Sim, senhor. E nenhum se ofereceu para fazer uma parceria de transfer\u00eancia tecnol\u00f3gica como essa que n\u00f3s recebemos da AstraZeneca naquela oportunidade. N\u00f3s tivemos um contato, por exemplo, com a Sinopharm, j\u00e1 no ano de 2021, que n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es de exportar, uma vez que toda a sua produ\u00e7\u00e3o era destinada ao consumo interno na China, e ela estava buscando a parceria n\u00e3o para desenvolvimento e transfer\u00eancia de tecnologia, mas para produ\u00e7\u00e3o aqui no Brasil. Ela foi transparente, acompanhada pela consultoria jur\u00eddica. Houve, inclusive, videoconfer\u00eancia com os ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. \u00c9 um aspecto que \u00e9 uma legisla\u00e7\u00e3o pouco conhecida, que s\u00e3o as leis e o decreto que regula transfer\u00eancia de tecnologia \u2013 a encomenda tecnol\u00f3gica. E n\u00f3s contamos com o apoio t\u00e9cnico do Minist\u00e9rio da Economia e do Ipea (Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada) para podermos chegar nessa encomenda tecnol\u00f3gica. \u00c9 importante destacar que esses assuntos eram multidisciplinares, discutidos na Casa Civil... Tanto ele, como a ades\u00e3o ao Covax Facility e a encomenda tecnol\u00f3gica foram tratados de forma multidisciplinar na Casa Civil, envolvendo v\u00e1rios minist\u00e9rios. Essa reuni\u00e3o com os ministros do TCU, al\u00e9m dos acordos de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que n\u00f3s t\u00ednhamos com o TCU, Controladoria-Geral da Uni\u00e3o e v\u00e1rios outros \u00f3rg\u00e3os, que podiam, em tempo oportuno, acessar nossos processos, solicitar corre\u00e7\u00e3o para que d\u00e9ssemos o m\u00e1ximo de transpar\u00eancia a todo o trabalho executado no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ela era, como eu havia afirmado anteriormente, no momento em que foi celebrado o acordo, a vacina que estava, se n\u00e3o a mais adiantada, uma das mais adiantadas, na Fase III de estudos cl\u00ednicos. Ela nos ofereceu a transfer\u00eancia de tecnologia, coisa que as outras n\u00e3o ofereceram. E, al\u00e9m disso, o custo dessa dose da vacina girava em torno de US$3,75, diferentemente das demais vacinas, que estavam numa fase mais atrasada de desenvolvimento da Fase III de estudos cl\u00ednicos. O senhor est\u00e1 falando para a vacina da AstraZeneca? O Instituto Butantan j\u00e1 estava em tratativas com a Sinovac. Ent\u00e3o... E era uma... \u00c0 vacina da AstraZeneca foi escolhida a Fiocruz. E o Butantan j\u00e1 estava em tratativas com a Sinovac. E eu destaquei aqui, anteriormente \u2013 e vou destacar novamente \u2013, que, por se tratar de uma plataforma que \u00e9 o v\u00edrus inativado, ele j\u00e1 domina a tecnologia. N\u00e3o caberia, ent\u00e3o \u2013 e n\u00f3s discutimos isso com o Instituto Butantan, com o Sr. Dimas Covas e com a Cintia; n\u00f3s discutimos l\u00e1 no minist\u00e9rio que n\u00e3o caberia \u2013, uma encomenda tecnol\u00f3gica para o desenvolvimento dessa vacina, porque ela j\u00e1 estava sendo desenvolvida l\u00e1 na China e n\u00e3o haveria uma nova tecnologia, uma tecnologia inovadora para um problema. N\u00e3o houve a oferta de transfer\u00eancia de tecnologia nesses moldes que a gente conseguiu com a Fiocruz. N\u00e3o havia interesse dos outros laborat\u00f3rios de fazerem essa transfer\u00eancia tecnol\u00f3gica. Senador, como eu coloquei anteriormente, a Lei 6.360 impedia a comercializa\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o e a medica\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira com produtos n\u00e3o homologados na Anvisa. Essas vacinas ainda estavam na Fase III de desenvolvimento de estudos cl\u00ednicos, ou seja, a fase que tamb\u00e9m \u00e9 denominada cemit\u00e9rio das vacinas. O grau de incerteza \u00e9 muito grande, n\u00e3o \u00e9? Nenhum desses laborat\u00f3rios poderia nos garantir, efetivamente, que a vacina seria desenvolvida com sucesso. Al\u00e9m disso, a legisla\u00e7\u00e3o precisava ser adequada. No caso da Pfizer e da Janssen, ainda havia necessidade das cl\u00e1usulas que foram chamadas de leoninas, e que foi possibilitada a contrata\u00e7\u00e3o de ambos por meio da Lei 14.125, que foi sancionada apenas no dia 10 de mar\u00e7o de 2021. Tamb\u00e9m na Sputnik V, que foi comercializada pela empresa Uni\u00e3o Qu\u00edmica, na Covaxin, que foi comercializada pela Precisa Medicamentos, e tamb\u00e9m pela Moderna. Eram aquelas com quem n\u00f3s t\u00ednhamos memorandos de entendimento. E fizemos contato ainda com v\u00e1rias outras que n\u00e3o estavam t\u00e3o avan\u00e7adas na Fase III de estudos cl\u00ednicos. Como eu citei, com a AstraZeneca, com o Butantan, com a Moderna, com a Uni\u00e3o Qu\u00edmica, com a Precisa Medicamentos, com a Pfizer, e tamb\u00e9m fizemos contatos, que eu me lembre agora, com a Sinopharm, se eu n\u00e3o me engano, CanSino tamb\u00e9m, uma Covaxx, com dois \"x\", que \u00e9 uma Covax que estava sendo desenvolvida nos Estados Unidos e, se eu n\u00e3o me engano, ainda estava na Fase II de estudos cl\u00ednicos. E eu n\u00e3o me recordo agora de outras que a gente tenha tratado tamb\u00e9m. A Sinopharm, como eu coloquei para o senhor, ela n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es de exportar vacinas. Ent\u00e3o, ela estava buscando um parceiro aqui no Brasil para produzir a vacina. Ent\u00e3o, ela n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es de fornecer, n\u00e3o dava pra gente assinar um contrato. Todas as negocia\u00e7\u00f5es foram prosseguindo pari passu, e os contratos come\u00e7aram a ser assinados a partir da edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria 1.026, com exce\u00e7\u00e3o da vacina da Pfizer e da Janssen, que tinham cl\u00e1usulas que... Particularmente, a de responsabilidade civil por efeitos adversos graves, que s\u00f3 foi possibilitada a contratualiza\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a san\u00e7\u00e3o da Lei 14.125, apenas no m\u00eas de mar\u00e7o. Senador, n\u00f3s, quando sa\u00edmos do minist\u00e9rio, no m\u00eas de mar\u00e7o, n\u00f3s t\u00ednhamos a garantia j\u00e1, por meio de contratos e de fornecimento futuro, de 30 milh\u00f5es de doses pelo Butantan e de 110 milh\u00f5es de doses pela Fiocruz, das vacinas que seriam produzidas com o IFA brasileiro. N\u00f3s t\u00ednhamos a garantia de 560 milh\u00f5es de doses, incluindo aquelas do cons\u00f3rcio Covax Facility. N\u00e3o, senhor. N\u00f3s prosseguimos e continuamos em contato, tanto \u00e9 que fizemos contato com a Sinopharm e outras. N\u00e3o, porque n\u00f3s t\u00ednhamos que mitigar a possibilidade... N\u00e3o, senhor. N\u00f3s continuamos tratando, porque a gente tinha que mitigar a possibilidade de n\u00e3o fornecimento de vacinas por algum dos laborat\u00f3rios contratados. Senador, o termo \"kit de tratamento precoce\" tamb\u00e9m n\u00e3o era utilizado no minist\u00e9rio, e os medicamentos que foram fornecidos eram aqueles previstos na rela\u00e7\u00e3o nacional de medicamentos, e mediante demanda de Estados e Munic\u00edpios. Eu desconhe\u00e7o esses e-mails e essa informa\u00e7\u00e3o do senhor. Ah, \u00e9 uma quantidade muito grande da Rename. N\u00e3o, senhor. S\u00e3o muitos medicamentos da Rename. S\u00e3o muitos medicamentos da Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos. S\u00e3o aqueles que s\u00e3o adquiridos e incorporados \u2013 foi citado aqui pelo Ministro Queiroga \u2013 pela Conitec, s\u00e3o incorporados ao SUS e s\u00e3o adquiridos para atender as demandas do Pa\u00eds. Com certeza, porque \u00e9 um antimal\u00e1rico, serve para tratamento de l\u00fapus e serve para tratamento de artrite reumatoide... O Brasil tem um consumo que eu... Ivermectina, pelo que tenho conhecimento, n\u00e3o est\u00e1 na Rename. E o Brasil tem um consumo mensal em torno de 3,4 milh\u00f5es de comprimidos de cloroquina, ou hidroxicloroquina, conforme uma informa\u00e7\u00e3o que se encontra l\u00e1 no minist\u00e9rio, que foi fruto de um estudo tamb\u00e9m. \u00c9 o consumo mensal desse medicamento para atender a essas morbidades que eu citei. Senador, eu desconhe\u00e7o. Eu sequer conhe\u00e7o o Parlamentar a que o senhor se referiu... Sim! Eu n\u00e3o o conhe\u00e7o. E tamb\u00e9m eu desconhecia que tivesse ido um e-mail para o chefe de gabinete do Ministro tratando sobre isso. As demandas para todo o trabalho da Covid iam para as secretarias final\u00edsticas ou para a executiva. Eram tratadas no centro de opera\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e eram encaminhadas \u00e0s secretarias final\u00edsticas para sua execu\u00e7\u00e3o, fossem ventiladores, fossem monitores ou outras demandas de Estados e Munic\u00edpios. Senador, eu n\u00e3o fa\u00e7o ideia. Se esses e-mails foram para o gabinete do Ministro, eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, senhor. Por vezes algumas videoconfer\u00eancias eram gravadas. Agora, reuni\u00f5es, n\u00e3o. Com Dimas Covas, com empres\u00e1rios da Uni\u00e3o Qu\u00edmica, Precisa: n\u00e3o, senhor. Senador, muito obrigado pela sua pergunta. E eu aproveito aqui, porque n\u00f3s temos um ex-Ministro da Sa\u00fade presente tamb\u00e9m, o Senador Humberto Costa... A gest\u00e3o \u00e9 tripartite. Quando o Estado vai executar o or\u00e7amento, o recurso que o Governo Federal passa, ele est\u00e1 utilizando recursos pr\u00f3prios e recursos federais. Quando o Munic\u00edpio vai utilizar os seus recursos, empregar os seus recursos, ele est\u00e1 utilizando recursos pr\u00f3prios, recursos estaduais e recursos federais. Ent\u00e3o, ele tem autonomia para executar o seu or\u00e7amento. Um dos problemas que n\u00f3s identificamos \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o temos, a exemplo do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira, o nosso Siafi, que a gente utiliza na administra\u00e7\u00e3o federal, o Siafi n\u00e3o chega aos Estados e Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos ver a execu\u00e7\u00e3o financeira, a finalidade para que foi aplicado o recurso na ponta da linha. Eu acredito at\u00e9 que existe um projeto de lei tramitando no Congresso no intuito de que os recursos da sa\u00fade sejam empregados utilizando o Siafi. Seria muito interessante para n\u00f3s podermos rastrear o que est\u00e1 acontecendo com o dinheiro, porque, se eu mando dinheiro para o senhor comprar um ventilador pulmonar, e o senhor compra uma cadeira, eu iria enxergar isso no Siafi. No momento em que o senhor utiliza um outro sistema para fazer a sua administra\u00e7\u00e3o financeira pr\u00f3pria, eu n\u00e3o tenho como enxergar. Ent\u00e3o, a execu\u00e7\u00e3o financeira, infelizmente, a meu ver, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para Estados e Munic\u00edpios \u00e9 totalmente executada no Minist\u00e9rio da seguinte forma: n\u00f3s realizamos o empenho, liquidamos e pagamos. Ent\u00e3o, ela entra como financeiro, como recurso, e vai l\u00e1 para a conta \u00fanica do Estado \u2013 n\u00e3o \u00e9 isso, Senador? E isso dificulta o controle, porque ele fica com o dinheiro l\u00e1. N\u00f3s n\u00e3o estamos mais vendo uma nota de cr\u00e9dito que est\u00e1 sendo utilizada para o empenho, para a liquida\u00e7\u00e3o e para o pagamento. Ent\u00e3o, essa \u00e9 uma dificuldade que n\u00f3s temos. E a abrang\u00eancia nacional do Siafi para os recursos da sa\u00fade eu acredito que seria muito boa, porque n\u00f3s ter\u00edamos como verificar, inclusive, o valor que est\u00e1 sendo pago, acompanhar o sistema de registro de pre\u00e7o que foi utilizado naquela compra ou uma dispensa de licita\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o \u00e9... No recurso financeiro ele \u00e9 monitorado pelo Fundo Nacional de Sa\u00fade e ele \u00e9 informatizado. Ent\u00e3o, a gente tem o acompanhamento do que vai para Estados e Munic\u00edpios e do que \u00e9 empregado dentro do minist\u00e9rio com todos os seus est\u00e1gios da despesa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o a que o senhor se referiu tamb\u00e9m, todo o processo acontece dentro do SEI, que \u00e9 o Sistema Eletr\u00f4nico de Informa\u00e7\u00f5es, com toda a tramita\u00e7\u00e3o do documento, permitindo o acesso da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o e do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, em tempo real, para poder acompanhar a instru\u00e7\u00e3o do processo e, se for o caso, n\u00f3s realizarmos corre\u00e7\u00f5es, evitando desvio, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 um processo paralelo. O processo acontece dentro do SEI. Ele n\u00e3o acontecia dentro do SEI, e n\u00f3s identificamos isso e determinamos que tudo aconte\u00e7a no SEI, para que o TCU consiga enxergar o que est\u00e1 acontecendo na instru\u00e7\u00e3o do processo. Na execu\u00e7\u00e3o ele \u00e9 tratado de forma eletr\u00f4nica, por um sistema, pelo Fundo Nacional de Sa\u00fade. Senador, uma dificuldade que a gente tinha... Eu fui Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade e nada era informatizado. Ent\u00e3o, uma das minhas metas \u2013 mas eu n\u00e3o consegui, eu comecei a implementar, mas n\u00e3o consegui concluir \u2013 era justamente a informatiza\u00e7\u00e3o para que eu tivesse o real controle do que tinha na farm\u00e1cia do hospital, do que tinha na farm\u00e1cia central, do que tinha de leitos ocupados. Isso seria muito importante, porque l\u00e1, sim, estava tudo na fase do papel ainda, n\u00e3o \u00e9? E \u00e9 muito dif\u00edcil para o senhor controlar. Eu n\u00e3o consigo controlar, por exemplo, ao distribuir um medicamento, um desabastecimento em um hospital. Eu teria que ter um sistema monstruoso e n\u00e3o cabe ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade saber qual \u00e9 o estoque de um determinado medicamento dentro de um hospital que est\u00e1 sob responsabilidade de um Estado. N\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o... Ou interesse ou iniciativa... Ou interesse ou iniciativa, Senador. \u00c9 muito importante que haja esse controle para evitar compra, para evitar o desperd\u00edcio, para evitar o vencimento de medicamentos. \u00c9 muito importante. Presidente, s\u00f3 para passar uma ideia adicional para o Senador... N\u00f3s criamos \u2013 tamb\u00e9m foi at\u00e9 uma imposi\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u2013 o Siops que \u00e9 um sistema integrado para verificar toda opera\u00e7\u00e3o financeira e presta\u00e7\u00e3o de contas de Estados e Munic\u00edpios. Isso estava acontecendo, houve at\u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o do Conass e Conasems, mas eles t\u00eam que prestar contas por interm\u00e9dio desse sistema Siops. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Sim, mas ele n\u00e3o era obrigat\u00f3rio. Ele era volunt\u00e1rio. Como eu relatei anteriormente, eu o conheci l\u00e1 em Boa Vista. \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o de conviv\u00eancia e uma amizade n\u00e3o muito profunda, mas, desde que eu o conheci l\u00e1 em Boa Vista, trabalhando no minist\u00e9rio, eu mantenho uma rela\u00e7\u00e3o com ele. Por vezes, converso com ele por telefone. N\u00e3o, senhora! Desde que ele saiu do minist\u00e9rio, ele n\u00e3o exerce influ\u00eancia no minist\u00e9rio, que eu tenha conhecimento. Salvo engano, foi... N\u00e3o est\u00e1 a pauta a\u00ed, n\u00e3o, Senadora? Salvo engano, ela se tratava de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas pelo setor privado para atender aos seus colaboradores. A segunda reuni\u00e3o que, se eu n\u00e3o me engano, houve com ele, \u00e0 que a senhora deve se referir... Inclusive o Presidente, o Diretor da Havan estava junto, se n\u00e3o me engano. Se a senhora olhar a\u00ed... Deve ser essa em que estava o Presidente da Havan, n\u00e3o sei. O objetivo deles... E eu expliquei para eles que teria que haver uma mudan\u00e7a na pr\u00f3pria legisla\u00e7\u00e3o, que era a MP 1.026, que foi convertida na Lei 14.124, uma vez que ela previa que as vacinas adquiridas deveriam ser direcionadas ao SUS. Ent\u00e3o, qualquer excedente que eles viessem a adquirir demandaria uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Eu acredito que era a mesma. Essa a\u00ed n\u00e3o era aquela em que estava o Presidente da Havan tamb\u00e9m? N\u00e3o consta. Ele deve ter vindo nessa segunda oportunidade com o Presidente da Havan. Sim, senhora. Senadora, eu acho natural que o ministro, ao assumir a sua cadeira, monte sua equipe. Eu era o Secret\u00e1rio-Executivo do General Pazuello, e o Ministro Queiroga queria, j\u00e1 tinha desenhado, o Rodrigo Cruz. E ele, quando assumiu, no dia 23, j\u00e1 me informou que estava montando a sua equipe e iria me substituir. Isso n\u00e3o era... Era s\u00f3 uma quest\u00e3o de tempo. N\u00f3s fomos prosseguindo com os processos por mais tr\u00eas dias, e o Rodrigo Cruz foi nomeado em seguida. N\u00e3o, senhora. Inclusive, nessas reuni\u00f5es ele compareceu de m\u00e1scara, ele utilizava \u00e1lcool em gel que eu tinha sobre a mesa de reuni\u00e3o, e manteve todos esses cuidados, essas medidas de preven\u00e7\u00e3o que eu citei, previstas na Portaria 1.465, de junho de 2020, editada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu o conheci, ele era Secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o do Governador, do Governo de Roraima, quando eu fui secret\u00e1rio da sa\u00fade. E eu mantive a rela\u00e7\u00e3o com ele quando eu fui convidado para trabalhar na Prefeitura e mantenho contato com ele eventualmente; inclusive, ele fez anivers\u00e1rio, acho que na semana passada, e eu mandei parab\u00e9ns para ele. De forma alguma. Dentro do aspecto da politiza\u00e7\u00e3o que n\u00f3s citamos, eu nesse v\u00eddeo eu me referia \u00e0 data de in\u00edcio da imuniza\u00e7\u00e3o que foi informada pelo Governo de S\u00e3o Paulo, uma vez que a vacina sequer havia entrado com o pedido de uso emergencial na Anvisa. Eu lembro mais uma vez que o Butantan informou para a m\u00eddia que entraria com o pedido de registro 14 ou 15 de dezembro de 2020, se eu n\u00e3o me engano, adiou para 23 de dezembro, e s\u00f3 entrou com o pedido de uso emergencial e tempor\u00e1rio no dia 8 de janeiro na Anvisa, faltando documenta\u00e7\u00e3o, que complementou no dia 14, at\u00e9 que fosse concedida a autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial no dia 17 de janeiro. Mesmo assim, ele ainda ficou pendente de documentos que n\u00e3o apresentou. At\u00e9 a data presente, em que pese a Pfizer e a vacina da Fiocruz terem registro definitivo na Anvisa, o Butantan n\u00e3o entrou com o pedido de registro na Anvisa. N\u00e3o, como eu coloquei para a senhora e para todos os Srs. Senadores anteriormente... Senadora, s\u00e3o aquelas incertezas a que me referi com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Fase III de estudos cl\u00ednicos, em que ocorreu atraso. Como eu citei o caso da Pfizer, ela disse, no primeiro memorando de entendimentos, que teria aprova\u00e7\u00e3o do FDA em outubro; ela s\u00f3 conseguiu em dezembro. O Butantan tamb\u00e9m atrasou. E a pr\u00f3pria AstraZeneca tamb\u00e9m atrasou. Nessa Fase III de estudos cl\u00ednicos, a gente n\u00e3o pode ter uma data certa que vai concluir, porque as pessoas que s\u00e3o imunizadas com a vacina nessa Fase III de estudos cl\u00ednicos precisam ter contato com a doen\u00e7a para verificar a efic\u00e1cia e a seguran\u00e7a da vacina. Ent\u00e3o, o n\u00famero precisa estar sendo monitorado tendo contato com o v\u00edrus para, ent\u00e3o, se identificar que a vacina foi eficaz. Senadora, inicialmente, quando n\u00f3s tratamos com a AstraZeneca, a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o era igual. A AstraZeneca era a mais avan\u00e7ada ou uma das mais avan\u00e7adas na Fase III de estudos cl\u00ednicos. Al\u00e9m disso, era uma tecnologia inovadora, que possibilitava a contrata\u00e7\u00e3o por meio de uma encomenda tecnol\u00f3gica, conforme o marco legal brasileiro. E foi feito. O que \u00e9 encomenda tecnol\u00f3gica? \u00c9 meio que um contrato de risco. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina do Butantan, por ser uma tecnologia que o Butantan j\u00e1 dominava, n\u00e3o poderia ser feito um contrato de encomenda tecnol\u00f3gica. Ent\u00e3o, essa aquisi\u00e7\u00e3o da vacina do Butantan foi feita como as demais imunizantes e soros que o Butantan nos fornece, que \u00e9 uma contrata\u00e7\u00e3o de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o. \u00c9 um processo licitat\u00f3rio por inexigibilidade, via de regra, que \u00e9 o caso da vacina da influenza. \u00c9 feita a aquisi\u00e7\u00e3o e, recebendo a vacina, \u00e9 feito o pagamento. Esse contrato s\u00f3 ocorreu ap\u00f3s a Medida Provis\u00f3ria 1.026, que foi editada no dia 6 de janeiro, e, 24 horas depois de tratativas anteriores, que n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos, n\u00f3s celebramos o contrato de 46 milh\u00f5es de doses, com a op\u00e7\u00e3o de mais 54, materializando as 100 milh\u00f5es de doses que o Butantan j\u00e1 havia oferecido ao minist\u00e9rio. Sim, senhora. Conforme eu coloquei aqui, eu liderava um grupo multidisciplinar, envolvendo o pessoal do departamento log\u00edstico, do jur\u00eddico, da CGPNI, da SVS como um todo, da Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Insumos Estrat\u00e9gicos em Sa\u00fade, com o Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia, e da ag\u00eancia internacional de sa\u00fade. Naquele momento inicial, n\u00f3s est\u00e1vamos acompanhando a Fase III de estudos cl\u00ednicos. Como eu coloquei para todos os senhores, a Fase III de estudos cl\u00ednicos \u00e9 considerada o cemit\u00e9rio de vacinas. \u00c9 uma tecnologia inovadora, n\u00e3o havia nenhuma vacina no mundo com essa plataforma de RNA mensageiro. Isso gera, sim, uma incerteza no acompanhamento e exige um estudo profundo dos estudos cl\u00ednicos da vacina e do desenvolvimento dela. Isso era uma discuss\u00e3o comercial, porque eles n\u00e3o arredaram em nenhuma v\u00edrgula das exig\u00eancias deles. E eu n\u00e3o emiti documento falando isso... Porque eu estava for\u00e7ando tamb\u00e9m para que eles viessem a ceder nas suas exig\u00eancias, coisa que eles n\u00e3o fizeram at\u00e9 o final. N\u00f3s t\u00ednhamos interesse em adquirir a maior quantidade poss\u00edvel. Isso a\u00ed foi uma forma... Da mesma forma que a Pfizer nos pressionava e procurou o Minist\u00e9rio da Economia, procurou o Congresso, procurou o Pal\u00e1cio, foi uma forma de tamb\u00e9m pression\u00e1-los para que eles cedessem em algumas das cl\u00e1usulas chamadas leoninas. E eles n\u00e3o cederam em nada at\u00e9 o desfecho que n\u00f3s citamos aqui pela Lei 14.125... Como eu falei para a senhora, era durante as tratativas de negocia\u00e7\u00e3o. Isso era um business. Ent\u00e3o, isso a\u00ed j\u00e1 foi em resposta a uma manifesta\u00e7\u00e3o da Pfizer, onde ela estava dizendo que n\u00f3s est\u00e1vamos protelando... E eu n\u00e3o me lembro agora exatamente do que ela tinha colocado. Ent\u00e3o, era uma forma de for\u00e7\u00e1-los a tentar ceder nas suas exig\u00eancias para que n\u00f3s cheg\u00e1ssemos a bom termo. Sim, senhora. O m\u00e9dico me recomendou, eu tomei, na fase viral \u2013 que eu me lembre agora \u2013, hidroxicloroquina, ivermectina, nitazoxanida. E, depois, eu tomei anticoagulantes, tomei... Acho que dexametasona injet\u00e1vel. E tomei um antibi\u00f3tico tamb\u00e9m. O m\u00e9dico me recomendou, e eu aceitei. O m\u00e9dico me recomendou, e eu aceitei. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Senhor? Eu fui internado. Eu tive de 25% a 50% de comprometimento nos pulm\u00f5es. Eu ainda estou em reabilita\u00e7\u00e3o. Meu quadro poderia ter sido mais acelerado e eu poderia estar pior. N\u00e3o, eu nunca defendi a automedica\u00e7\u00e3o, de forma alguma. Senadora, a senhora me permite? Complementando a informa\u00e7\u00e3o, foram em torno de 1 milh\u00e3o de doses do Governo americano e 2 milh\u00f5es de doses da Novartis. O Governo americano, ou a Novartis, eu n\u00e3o tenho certeza, tamb\u00e9m fez uma doa\u00e7\u00e3o para o Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo e para o Governo do Paran\u00e1, n\u00e3o sei a quantidade. Sim, s\u00e3o 3 milh\u00f5es, como eu falei. \u00c9, fiz a subdivis\u00e3o, que foi o Governo e a Novartis. E a inten\u00e7\u00e3o de receber esses medicamentos, como eu coloquei anteriormente, foi para atendimento dos programas que o minist\u00e9rio conduz, como tratamento antimal\u00e1ria, como l\u00fapus e artrite reumatoide. Esses medicamentos s\u00e3o... Essa quantidade, considerando que o consumo mensal brasileiro gira em torno de 3,4 milh\u00f5es de unidades, ela ajudaria no combate, no enfrentamento a essas doen\u00e7as, considerando que a gente sabia que estava havendo a prescri\u00e7\u00e3o off-label tamb\u00e9m para o enfrentamento da pandemia por alguns m\u00e9dicos. Senadora, com rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos, eu n\u00e3o sou m\u00e9dico, biom\u00e9dico, bioqu\u00edmico, farmac\u00eautico ou cientista. Eu era assessorado por t\u00e9cnicos do minist\u00e9rio, que nos traziam evid\u00eancias de estudos. Bom, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da Fiocruz a que a senhora se referiu, houve uma compra do minist\u00e9rio em 2018 e, ao final de 2019, em que n\u00e3o houve compras, houve a instru\u00e7\u00e3o de um processo, que se materializou ainda na gest\u00e3o Mandetta, desses 3 milh\u00f5es de doses a que a senhora se referiu, que seriam para atender ao SUS dentro das demandas, como eu citei, de l\u00fapus, artrite reumatoide e antimal\u00e1rico. Senador, com rela\u00e7\u00e3o a essa quantidade, eu desconhe\u00e7o esse fato, ele deve ter sido gerenciado pela Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Especializada \u00e0 Sa\u00fade e/ou pela Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o em Insumos Estrat\u00e9gicos em Sa\u00fade, onde est\u00e1 o Departamento de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, sobre a quantidade. Sobre as a\u00e7\u00f5es, numa opera\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria, em refor\u00e7o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios \u2013 e o senhor foi Ministro da Sa\u00fade \u2013, cabe aos Estados e Munic\u00edpios a aquisi\u00e7\u00e3o, gerenciamento de contratos, verifica\u00e7\u00e3o de n\u00edvel de estoques dos medicamentos que eles precisam empregar, porque eles operacionalizam a sa\u00fade. E o minist\u00e9rio, atuando em di\u00e1logo com o Conass/Conasems, discutindo no gabinete de crise, ele, quando teve a informa\u00e7\u00e3o, ele procurou mapear \u2013 inclusive com o apoio da Anvisa, verificando a produ\u00e7\u00e3o dos produtores locais \u2013 onde estavam os estoques, inclusive os representantes dos laborat\u00f3rios, pra poder favorecer a requisi\u00e7\u00e3o administrativa, a aquisi\u00e7\u00e3o \u2013 que ocorreu por meio de preg\u00e3o, colocando os Estados como coparticipantes e os Munic\u00edpios das capitais \u2013, importa\u00e7\u00e3o por interm\u00e9dio da Opas, ou seja, foram abertas v\u00e1rias frentes, a opera\u00e7\u00e3o Uruguai, com a ajuda do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, onde tamb\u00e9m importamos medicamentos, remanejamento de medicamentos entre Estados. Foram feitas v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es. Por isso adquirimos. Inclusive, n\u00f3s tivemos requisi\u00e7\u00f5es administrativas, Senador. Senador, esse n\u00famero que o senhor citou agora, ele deve estar equivocado, considerando que a Fiocruz j\u00e1 distribuiu mais doses do que o Butantan, ela ultrapassou a quantidade. Com rela\u00e7\u00e3o aos outros aspectos que o senhor citou: o meu v\u00eddeo tamb\u00e9m deixa claro que nossas tratativas eram com o Butantan, n\u00e3o com o Governador ou Governo de S\u00e3o Paulo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina: j\u00e1 citei que n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos interesse na vacina chinesa, t\u00ednhamos interesse na vacina a ser produzida pelo Instituto Butantan. E, com rela\u00e7\u00e3o a H1N1, que o senhor citou: provavelmente, quando ela foi comprada, para aderir \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira, ela j\u00e1 tinha registro, diferente dessas vacinas que estavam sendo desenvolvidas. E sobre eu fazer uma compra antecipada do Butantan: eu estaria invertendo os est\u00e1gios da despesa, eu n\u00e3o posso pagar pelo que eu n\u00e3o recebi. Isso foi externado tamb\u00e9m v\u00e1rias vezes em coletivas de imprensa. O senhor me permite? Bom, n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos apoiar o desenvolvimento da vacina do Butantan, porque ela estava sendo desenvolvida pela Sinovac na China. O Butantan n\u00e3o a estava desenvolvendo, ele estava apenas conduzindo os estudos cl\u00ednicos de Fase III para poder, depois, colocar na linha de produ\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 data de in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o, ela tamb\u00e9m n\u00e3o poderia ocorrer em dezembro, porque o Butantan s\u00f3 obteve autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial da Anvisa no dia 17 de janeiro. E, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o de rebanho, como eu falei aqui j\u00e1 para todos os Srs. Senadores e Sras. Senadoras, n\u00f3s nunca discutimos esse tema, nem praticamos, nem o incentivamos durante a nossa gest\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. J\u00e1 distribuiu aquela planilha do oxig\u00eanio? Bom, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perguntas \u2013 muito obrigado pelas perguntas, Senador Eduardo Braga \u2013, eu gostaria de fazer algumas coloca\u00e7\u00f5es. Em 29 de outubro, uma mat\u00e9ria do Olhar Digital divulga que o Butantan s\u00f3 poder\u00e1 \"estabelecer um novo calend\u00e1rio quando os insumos da vacina, que chegar\u00e3o apenas em meados de novembro, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa\". E, em 26 de novembro, a Anvisa afirma que \"o Butantan n\u00e3o entregou todos os documentos sobre a CoronaVac\" (Sa\u00fade - iG). E h\u00e1 atrasos na entrega do pedido de uso emergencial no dia 15 de dezembro \u2013 23 de dezembro \u2013, at\u00e9 que ela protocola na Anvisa, no dia 8 de janeiro, o pedido de uso emergencial. Ent\u00e3o houve atraso no desenvolvimento, o que n\u00e3o possibilitaria a antecipa\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assinatura tardia do contrato de transfer\u00eancia tecnol\u00f3gica entre a Fiocruz e a AstraZeneca, ele apenas formalizou uma transfer\u00eancia que j\u00e1 estava ocorrendo, tanto \u00e9 que o parque fabril da Fiocruz j\u00e1 est\u00e1 licenciado pela Anvisa, e a Fiocruz j\u00e1 est\u00e1 produzindo IFA \u2013 ela n\u00e3o ia fazer isso da noite para o dia. Com rela\u00e7\u00e3o a outras contrata\u00e7\u00f5es, como o senhor citou a da Moderna, a Anvisa divulgou, num caderno sobre licenciamento das vacinas, que as vacinas deveriam ter um representante brasileiro para fornecer a documenta\u00e7\u00e3o e atender a todas as demandas de informa\u00e7\u00f5es de estudos cl\u00ednicos e cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicas para, ent\u00e3o, aprovar, seja em car\u00e1ter de uso emergencial ou de registro, a vacina. A Moderna n\u00e3o tinha esse representante. Agora, como est\u00e1 se manifestando essa contrata\u00e7\u00e3o neste momento com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade eu desconhe\u00e7o, n\u00e3o sei se saiu alguma documenta\u00e7\u00e3o diferenciada da Anvisa. Ent\u00e3o, no \"Guia sobre os requisitos m\u00ednimos para submiss\u00e3o de solicita\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria\" da Anvisa, no item 3, Submiss\u00e3o, ela prev\u00ea que \"deve ser realizada por empresa devidamente regular perante a Anvisa\", uma empresa nacional. Isso valeu para a contrata\u00e7\u00e3o da Sputnik V e da Covaxin, que tiveram como representantes a Uni\u00e3o Qu\u00edmica e a Precisa Medicamentos. A Moderna, como eu citei, n\u00e3o tinha um representante. Com rela\u00e7\u00e3o ao contrato da Pfizer, eu j\u00e1 descrevi a linha do tempo, e as condi\u00e7\u00f5es que n\u00f3s conseguimos contratar foram muito mais vantajosas do que o que era oferecido antes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 antecipa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio e ao aumento da quantidade. Ent\u00e3o, n\u00f3s conseguimos mais vacinas, entregues num per\u00edodo menor, no contrato que foi celebrado entre o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a Pfizer, que tinha representante nacional e, por isso, conseguiu fazer o seu licenciamento na Anvisa. Com rela\u00e7\u00e3o ao oxig\u00eanio... Senhor? Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina, Senador, eu concordo plenamente com o senhor, tanto \u00e9 que, al\u00e9m das 100 milh\u00f5es de doses compradas, n\u00f3s ainda colocamos a inten\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s cumprir o calend\u00e1rio de entregas, que j\u00e1 era a capacidade m\u00e1xima do Butantan, n\u00f3s colocamos a inten\u00e7\u00e3o de adquirir mais 30 milh\u00f5es de doses, que seriam para o final de 2021. At\u00e9 eu sair do minist\u00e9rio, o Butantan n\u00e3o havia \u2013 havia sinalizado por liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica \u2013 confirmado formalmente essa inten\u00e7\u00e3o do fornecimento para uma aquisi\u00e7\u00e3o. Eu acredito que o Ministro Queiroga falou ontem sobre essa possibilidade. E tamb\u00e9m, com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de vacinas, o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o tem acompanhado e financiado algumas pesquisas para esse desenvolvimento, mas eu n\u00e3o sei se a ButanVac est\u00e1 nesse portf\u00f3lio. Com rela\u00e7\u00e3o ao problema do oxig\u00eanio em Manaus, dentro de uma a\u00e7\u00e3o, uma opera\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria, o minist\u00e9rio envidou todos os seus esfor\u00e7os para, em refor\u00e7o, em complemento \u00e0quilo que era responsabilidade do Estado e do Munic\u00edpio em adquirir, em monitorar o consumo, identificar o aumento do consumo, dentro da gest\u00e3o tripartite, n\u00f3s refor\u00e7amos as a\u00e7\u00f5es enviando oxig\u00eanio. N\u00f3s temos uma resolu\u00e7\u00e3o colegiada da Anvisa... Pelo nosso levantamento, eu estou procurando aqui, n\u00e3o faltou o dinheiro. E eu vou informar quanto era o saldo em conta do Estado do Amazonas e do Munic\u00edpio de Manaus no dia 31 de dezembro. Procura para mim, por favor. Com rela\u00e7\u00e3o ao oxig\u00eanio, dentro da nossa opera\u00e7\u00e3o de refor\u00e7o, todas as nossas demandas foram atendidas com 24 horas da oportunidade da demanda. Ent\u00e3o, inicialmente, o Ministro da Sa\u00fade recebeu uma liga\u00e7\u00e3o, na noite do dia 7 de janeiro, do Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade, onde ele solicitava um apoio log\u00edstico no transporte de cilindros de Bel\u00e9m para Manaus \u2013 7 de janeiro. E ele foi providenciado com o apoio da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, Minist\u00e9rio da Defesa. O Ministro solicitou o apoio do Minist\u00e9rio da Defesa e solicitou o apoio do Comando Conjunto do Amazonas, e essas garrafas, esses cilindros chegaram no dia 8. E uma segunda leva de mais 200 cilindros, foram 150, no dia 8, e 200, no dia 10. Quando a comitiva do Ministro chegou em Manaus, na noite do dia 10, que era um domingo, ela se reuniu com o Governador e com o Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade, e eles tomaram ci\u00eancia de que, a\u00ed sim, haveria um problema na produ\u00e7\u00e3o e fornecimento. Ato cont\u00ednuo, o Ministro pediu uma reuni\u00e3o com a White Martins, \u00e0s 7h30 da manh\u00e3 do dia seguinte, dia 11. E, no dia 12, ao tomar ci\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 havia a aeronave da FAB transportando oxig\u00eanio l\u00edquido para Manaus. Tudo que estava ao nosso alcance, dentro de uma a\u00e7\u00e3o interministerial, n\u00f3s fizemos. Com rela\u00e7\u00e3o a saldo, que o senhor perguntou... ... no dia... N\u00e3o, aqui \u00e9 agosto. Espere a\u00ed. (Pausa.) No dia 31 de dezembro, o saldo na conta do Estado do Amazonas era de R$478,1 milh\u00f5es; e o saldo nas contas de Fundo Municipal de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Estado do Amazonas era de R$203,1 milh\u00f5es. Eu n\u00e3o posso confirmar. Eu n\u00e3o estava no MRE. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o foi instado. Quando o foi, por interm\u00e9dio da Ag\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o, foi feita uma solicita\u00e7\u00e3o para que a Embaixada americana fizesse o contato. E, quando veio a resposta de que n\u00e3o poderia fornecer oxig\u00eanio, mas uma aeronave, mediante ressarcimento, chegou a resposta no dia 23 ou 26 de janeiro. Nesse per\u00edodo, n\u00f3s j\u00e1 hav\u00edamos equalizado o fornecimento de oxig\u00eanio, conforme a demanda de Manaus, o que se deu no dia 15 de janeiro. Ent\u00e3o, n\u00e3o era mais necess\u00e1rio... ... locar uma aeronave. Por favor. H\u00e1 responsabilidade tamb\u00e9m do fabricante. H\u00e1 uma resolu\u00e7\u00e3o da Anvisa de mar\u00e7o de 2020 que diz que, se o fabricante verifica ind\u00edcios de desabastecimento, ele dever\u00e1 notificar a Anvisa. E os fabricantes foram notificados disso. Al\u00e9m disso, a White Martins tinha um estoque estrat\u00e9gico de 300 mil metros c\u00fabicos de oxig\u00eanio, e ela vinha consumindo esse estoque estrat\u00e9gico. E o dia 14 foi o dia mais cr\u00edtico. A partir do dia 15, n\u00f3s temos uma planilha que apresenta que n\u00f3s passamos a equilibrar a entrada do estoque estrat\u00e9gico com o fornecimento de oxig\u00eanio, baseado em importa\u00e7\u00e3o, transporte de aeronaves da FAB, caminh\u00f5es, navios da Marinha do Brasil, que levaram oxig\u00eanio l\u00edquido, e uma s\u00e9rie de outras iniciativas, possibilitando que fosse, inclusive, reposto o estoque estrat\u00e9gico da White Martins. O senhor me permite considera\u00e7\u00f5es sobre o que o senhor falou antes tamb\u00e9m, al\u00e9m dessa confirma\u00e7\u00e3o? Est\u00e1 anotado aqui... Sim, senhor. Sim, Sr. Senador. Muito obrigado.  Eu extra\u00ed essa informa\u00e7\u00e3o de um site que est\u00e1 comparando os pa\u00edses, que \u00e9 o Our World in Data. E ele coloca l\u00e1 essa informa\u00e7\u00e3o sobre a quantidade de doses aplicadas. Concordo com o senhor que a imuniza\u00e7\u00e3o completa, dentro do n\u00edvel de efic\u00e1cia da vacina, ela ser\u00e1 atingida, quando previsto na bula, algum per\u00edodo depois da segunda dose, quando se atinge a quantidade de defesa, ou seja, de leuc\u00f3citos preparados para poder defender essa vacina. A imunidade completa, a partir do... Sim, senhor. Sim, senhor. Mas, com a primeira dose, \u00e9 importante tamb\u00e9m esclarecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que \u00e9 importante \u2013 eu acho que \u00e9 importante a gente aproveitar essa oportunidade \u2013 o ciclo vacinal completo dentro do prazo previsto, mas a primeira dose ela j\u00e1 oferece algum in\u00edcio de imuniza\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s um per\u00edodo de tomada da vacina. Com rela\u00e7\u00e3o a esse prazo, toda dose que \u00e9 distribu\u00edda pelo Minist\u00e9rio \u00e9 acompanhada de uma pauta de distribui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 elaborada num trabalho conjunto de uma c\u00e2mara t\u00e9cnica, com v\u00e1rios pesquisadores, cientistas que t\u00eam apoiado o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, al\u00e9m do Conass e do Conasems; e eles pactuam como vai ser usada a dose, verificando inclusive a experi\u00eancia de outros pa\u00edses, como o senhor citou. N\u00e3o houve nega\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. E com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida do STF, que foi a sua \u00faltima pergunta, foi a sua pergunta, Senador, como eu coloquei, ela, a meu ver, limitaria a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de restri\u00e7\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o m\u00e1xima por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00f3s elaboramos uma ferramenta de gest\u00e3o... Medidas de restri\u00e7\u00e3o? As medidas de restri\u00e7\u00e3o que s\u00e3o impostas pelos decretos estaduais e municipais. Eu n\u00e3o falo das medidas de preven\u00e7\u00e3o. Essas a\u00ed que o senhor falou... Senador, n\u00f3s temos medidas de preven\u00e7\u00e3o... N\u00f3s temos medidas de preven\u00e7\u00e3o: o uso de m\u00e1scaras, recomendado pela Portaria 1565, de junho; manter uma dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a entre pessoas; higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os por \u00e1gua, sab\u00e3o, ou \u00e1lcool em gel; higieniza\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies; ambientes ventilados, como estamos aqui, com a janela aberta, o pessoal separado por barreiras f\u00edsicas. Tudo isso tem a recomenda\u00e7\u00e3o nessa portaria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de restri\u00e7\u00e3o, eu estou falando de circula\u00e7\u00e3o, de funcionamento de com\u00e9rcio, dessas a\u00e7\u00f5es. Sim, senhor. J\u00e1 est\u00e1vamos trabalhando nele... ... desde o momento das prospec\u00e7\u00f5es de vacina, das aquisi\u00e7\u00f5es. O contrato... A Medida Provis\u00f3ria 994, de R$2 bilh\u00f5es para a encomenda tecnol\u00f3gica, ela \u00e9 de agosto; a Medida Provis\u00f3ria 1.003, que possibilitava a ades\u00e3o ao mecanismo do Covax Facility, e a 1.004, que abria um cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio de R$2,5 bilh\u00f5es, tamb\u00e9m para aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, pelo Covax Facility, \u00e9 de setembro; e n\u00f3s temos uma medida provis\u00f3ria no final do ano, a 1.015, de R$20 bilh\u00f5es para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. Ent\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 v\u00ednhamos trabalhando. A C\u00e2mara T\u00e9cnica j\u00e1 havia sido designada pelo Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, e v\u00e1rios t\u00e9cnicos e cientistas j\u00e1 participavam das discuss\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Senador, a portaria do Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, que designa a C\u00e2mara T\u00e9cnica, composta por t\u00e9cnicos e cientistas que colaboraram com o minist\u00e9rio \u2013 foram quase cem, em v\u00e1rias audi\u00eancias e discuss\u00f5es, inclusive setoriais \u2013, ela n\u00e3o \u00e9 dessa data, ela remonta de bem antes. Eu acredito que a Mesa pode solicitar ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a defini\u00e7\u00e3o dessa C\u00e2mara T\u00e9cnica, que vinha discutindo justamente o teor de um plano que n\u00e3o foi feito em 24 horas. Sim, senhor. Assessor Especial na Casa Civil. Sim, senhor. Pela \u00faltima informa\u00e7\u00e3o que eu consultei na internet, pelo IBGE, \u00e9 um diagn\u00f3stico de 213 milh\u00f5es de brasileiros. Um trinta e cinco avos. Um trinta e cinco avos. Um trinta e cinco avos. Um trinta e cinco avos, que eu falei. \u00c9 200 milh\u00f5es dentre 7 bilh\u00f5es. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o sei. Concordo com o senhor. Durante a nossa perman\u00eancia no Minist\u00e9rio... ... nunca tivemos uma atua\u00e7\u00e3o negacionista da ci\u00eancia e outros recursos da doen\u00e7a. \u00c9 o que o senhor me pergunta. O termo de ades\u00e3o ao Covax Facility foi assinado pelo MRE, pelo Ministro Ernesto Ara\u00fajo. Depois, o contrato foi assinado pelo Ministro Pazuello. N\u00e3o entendi a pergunta do senhor. O Ministro Ernesto Ara\u00fajo mandou um visto... ... com a inten\u00e7\u00e3o de compra. O contrato que foi assinado pelo Ministro da Sa\u00fade... ... era de ades\u00e3o ao mecanismo com a op\u00e7\u00e3o, ou seja, n\u00f3s... Com a obriga\u00e7\u00e3o, porque a gente j\u00e1 teve que pagar... ... um recurso adiantado de R$830 milh\u00f5es... ..., de 10%... O valor total era de R$2,5 bilh\u00f5es, e, na ades\u00e3o, n\u00f3s tivemos que pagar R$830 milh\u00f5es. Dez por cento da popula\u00e7\u00e3o com duas doses. Covax Facility. Cerca de 43 milh\u00f5es de doses. Muito obrigado pelas perguntas, Senador. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, n\u00f3s trabalh\u00e1vamos, nas discuss\u00f5es com os laborat\u00f3rios produtores, com tr\u00eas plataformas: uma de v\u00edrus inativado, que j\u00e1 nos \u00e9 conhecida, como a da pr\u00f3pria vacina H1N1 produzida pelo Butantan; o RNA mensageiro, que \u00e9 uma tecnologia, uma plataforma totalmente inovadora e n\u00e3o havia nenhuma vacina, sob essa plataforma, aprovada no mundo; e a de vetor viral n\u00e3o replicante ou adenov\u00edrus, que tamb\u00e9m era inovadora. Isso a\u00ed gerava muita d\u00favida. Al\u00e9m disso, o prazo para desenvolvimento das vacinas que... Pelo que me informaram, pelo que a gente tem not\u00edcia, a vacina que tinha o recorde de desenvolvimento levou quatro anos. E estava todo o mundo numa corrida por vacinas para a gente poder enfrentar a pandemia, desenvolvendo uma vacina em um ano, como todas essas que n\u00f3s estamos aplicando e que conseguimos adquirir para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ent\u00e3o, havia uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 efic\u00e1cia e \u00e0 seguran\u00e7a, da\u00ed a import\u00e2ncia do monitoramento pela Anvisa e da sua aprova\u00e7\u00e3o para que n\u00f3s n\u00e3o caus\u00e1ssemos problemas de sa\u00fade, porque qualquer medicamento tem que atender a alguns princ\u00edpios: o da benevol\u00eancia, que \u00e9 trazer o bem; e o da n\u00e3o malefic\u00eancia. A pessoa n\u00e3o pode ficar doente porque tomou uma vacina e sim criar os anticorpos para ter a defesa, a imunidade para aquela doen\u00e7a. Essas incertezas pelas plataformas inovadoras e pelo pr\u00f3prio atraso na conclus\u00e3o das Fases III geraram um atraso at\u00e9 na celebra\u00e7\u00e3o dos contratos, na regula\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Anvisa, conforme eu relatei anteriormente. No primeiro memorando de entendimentos, de agosto, a Pfizer previa a aprova\u00e7\u00e3o no FDA em outubro, o que s\u00f3 ocorreu em dezembro. E mesmo com as nossas solicita\u00e7\u00f5es de pedido de uso emergencial na Anvisa, ela s\u00f3 entrou com pedido de registro l\u00e1 na Anvisa no m\u00eas de fevereiro. No Butantan tamb\u00e9m eu relatei casos de atrasos. Mas n\u00f3s entendemos isso como natural, faz parte do desenvolvimento da vacina. A pr\u00f3pria AstraZeneca tamb\u00e9m teve atrasos. Isso a\u00ed est\u00e1 acontecendo e aconteceu em todo o mundo e vai ocorrer com as novas vacinas tamb\u00e9m. Eu lembro que a vacina da dengue n\u00e3o se mostrou, com as pesquisas, um caso de sucesso, porque n\u00e3o est\u00e1 oferecendo a efic\u00e1cia que se buscava, e est\u00e3o h\u00e1 anos procurando desenvolver essa vacina. Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento, n\u00f3s envidamos todos os esfor\u00e7os. Conforme eu apresentei naqueles dois quadros que foram distribu\u00eddos aos senhores, n\u00f3s t\u00ednhamos a nossa parte de entendimento, de prospec\u00e7\u00e3o, de identifica\u00e7\u00e3o de \u00f3bices log\u00edsticos, t\u00e9cnicos pra poder utilizar aquela vacina, como tamb\u00e9m dos \u00f3bices jur\u00eddicos para aquisi\u00e7\u00e3o at\u00e9 passar para a celebra\u00e7\u00e3o do contrato. Por sua vez, os laborat\u00f3rios tinham o desenvolvimento \u2013 Fases I e II, Fase III \u2013 e o registro ou obten\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o para uso emergencial por parte da Anvisa. Ent\u00e3o, isso a\u00ed provocou alguns atrasos para que pud\u00e9ssemos atingir o nosso objetivo que era adquirir a vacina segura e eficaz, aprovada pela Anvisa, e disponibiliz\u00e1-la \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira no menor prazo poss\u00edvel, em quantidade para atender essa nossa popula\u00e7\u00e3o de 213 milh\u00f5es de habitantes. Senador, diferente de outros laborat\u00f3rios com os quais trat\u00e1vamos, nos pareceu que ela querer se isentar da responsabilidade civil sobre efeitos colaterais graves... Nem ela confiava no que ela estava vendendo pra gente. Ent\u00e3o, essa foi uma primeira impress\u00e3o. E eu posso citar aqui alguns aspectos, que a Pfizer, conforme o Poder360, ela exigiu de pa\u00edses pobres garantias que n\u00e3o pediu aos Estados Unidos \u2013 mat\u00e9ria de 8 de maio de 2021. Ainda da Pfizer, em 2009, ela concordou em pagar US$2,3 bilh\u00f5es por promover medicamentos para usos n\u00e3o aprovados pelo FDA. Em outro caso, uma multa de US$15 milh\u00f5es por promo\u00e7\u00e3o ilegal de um horm\u00f4nio do crescimento. Essas a\u00e7\u00f5es elas geram incertezas durante o processo de negocia\u00e7\u00e3o. E tamb\u00e9m n\u00f3s temos not\u00edcias como o Presidente da Argentina, no UOL Not\u00edcias, informando das cl\u00e1usulas draconianas da Pfizer, al\u00e9m de outros pa\u00edses que tamb\u00e9m tiveram dificuldades, devido \u00e0s imposi\u00e7\u00f5es da Pfizer, que o senhor citou a\u00ed. Muito obrigado, Senador. Senador, n\u00f3s envidamos todos os esfor\u00e7os, com todos os quadros t\u00e9cnicos do minist\u00e9rio, em adquirir tudo que tivesse de dispon\u00edvel, desde que garantida a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia aprovada pela Anvisa para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos imunizar, no menor prazo poss\u00edvel, a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Muito obrigado, Senador. Senador, n\u00f3s envidamos todos os esfor\u00e7os, com todos os quadros t\u00e9cnicos o minist\u00e9rio, em adquirir tudo que estivesse dispon\u00edvel, desde que garantida a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia aprovada pela Anvisa, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos imunizar, no menor prazo poss\u00edvel, a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Dessa forma, n\u00f3s contratamos, at\u00e9 final de mar\u00e7o, quando n\u00f3s sa\u00edmos do minist\u00e9rio, vacinas, por interm\u00e9dio da encomenda tecnol\u00f3gica com a Fiocruz, 100,4 milh\u00f5es de doses, e, j\u00e1 com a produ\u00e7\u00e3o do IFA nacional, mais 100 milh\u00f5es, que seriam disponibilizadas ainda em 2020; com o Butantan, 100 milh\u00f5es de doses, com a possibilidade de mais 30 milh\u00f5es, como at\u00e9 foi inquirido o Ministro Queiroga aqui; pela Covax Facility, 43 milh\u00f5es de doses; da Precisa Medicamentos, a vacina Covaxin, da \u00cdndia, 20 milh\u00f5es de doses; e da Uni\u00e3o Qu\u00edmica, a vacina Sputnik V, 10 milh\u00f5es de doses. Todas essas vacinas foram contratadas entre janeiro e mar\u00e7o do ano corrente. N\u00e3o, senhor. Eu permaneci no minist\u00e9rio. L\u00e1 estava a equipe do Ministro com os seus secret\u00e1rios final\u00edsticos \u2013 seis secret\u00e1rios. De forma alguma, Ministro, Senador. Quando eu tive acesso a essa informa\u00e7\u00e3o, como eu falei para o senhor, dia 18, n\u00f3s intermediamos junto \u00e0 Ag\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o, do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, e a resposta s\u00f3 veio no dia 26 ou 23 de janeiro, quando n\u00f3s j\u00e1 hav\u00edamos equalizado com oxig\u00eanio l\u00edquido no transporte com avi\u00f5es da FAB l\u00e1 em Manaus. Muita, razo\u00e1vel. Porque a doen\u00e7a \u00e9 trai\u00e7oeira. Senador... Eu n\u00e3o imaginava, quando eu fui internado, que eu j\u00e1 estava com 50% do pulm\u00e3o comprometido. A doen\u00e7a engana tamb\u00e9m. Sim, senhor. Perfeito. Sim. Um segundo por favor. O senhor est\u00e1 falando a primeira proposta de doses? Eu n\u00e3o tenho essa data, porque j\u00e1 havia discuss\u00f5es de car\u00e1cter t\u00e9cnico... Salvou outro ju\u00edzo, foi no dia 6 de agosto, participando de uma videoconfer\u00eancia. Sim, senhor. Nesse per\u00edodo n\u00f3s n\u00e3o est\u00e1vamos no minist\u00e9rio, eu n\u00e3o tive conhecimento dessa correspond\u00eancia. N\u00e3o, senhor. N\u00f3s chegamos ao minist\u00e9rio no final de abril. Essa a\u00ed sobre vacinas? Se chegou, deve ter sido tratada por interm\u00e9dio da Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o. Senador... Chegou \u00e0s suas m\u00e3os essa planilha aqui com as a\u00e7\u00f5es do minist\u00e9rio em resposta as correspond\u00eancias? Algumas delas j\u00e1 eram respostas \u00e0s demandas nossas. S\u00f3 para citar para o senhor. Outras eram e-mails \u2013 eu at\u00e9 procurei um arquivo aqui e n\u00e3o encontrei a an\u00e1lise \u2013, e-mails que eles mandavam repetidamente para o minist\u00e9rio, com o mesmo conte\u00fado que eles mandaram quatro, cinco vezes aos correios tamb\u00e9m. Reiterar: no mesmo dia, mandar quatro e-mails, no mesmo teor. Foi a audi\u00eancia que ocorreu no dia 6 de agosto. Eles tiveram uma reuni\u00e3o em junho e tiveram a reuni\u00e3o dia 6 de agosto. Houve reuni\u00e3o tamb\u00e9m 6 de julho e houve reuni\u00e3o 20 e 21 de julho. Que eu participei. Foi uma videoconfer\u00eancia. Foi inclusive quando eles nos informaram da necessidade de conserva\u00e7\u00e3o a -80 graus. At\u00e9 aquele momento, a gente desconhecia esse fato. Em agosto, eles nos apresentaram primeiro o memorando de entendimentos. Em agosto. E foi no dia 14. Ele tinha aquelas cl\u00e1usulas que n\u00f3s falamos e, nesse primeiro memorando de entendimentos, eles j\u00e1 afirmavam que n\u00e3o garantiam sequer o sucesso de desenvolvimento de vacina. Esse memorando de entendimentos era vinculante... Foi mais \u00e0 frente. Eu n\u00e3o tenho certeza agora. Mais \u00e0 frente. Eles n\u00e3o deixaram de afirmar que n\u00e3o garantiriam... Eu n\u00e3o tive essa certeza, s\u00f3 quando eu vi o registro na FDA, em dezembro. Houve uma reuni\u00e3o no minist\u00e9rio dois dias depois, dia 11 de novembro, justamente para tratar desse dado. Ou foi por iniciativa do minist\u00e9rio ou deles, mas ocorreu essa reuni\u00e3o dia 11. A partir do momento em que eles informaram os dados de sucesso, n\u00f3s fizemos uma reuni\u00e3o para discuss\u00e3o das propostas de memorandos de entendimento. Dia 17 de novembro, uma nova reuni\u00e3o para tratar de aspectos t\u00e9cnicos e log\u00edsticos. Sim, naquelas condi\u00e7\u00f5es que eu falei para o senhor. As condi\u00e7\u00f5es foram mudando at\u00e9 que o momento em que n\u00f3s celebramos o contrato, em melhores condi\u00e7\u00f5es de vantagem, antecipando o cronograma e contratando 100 milh\u00f5es de doses. Mas, o pr\u00f3prio memorando de entendimentos previa que a vacina s\u00f3 poderia ser disponibilizada ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o na FDA, e havia uma norma do Governo americano que n\u00e3o autorizava exporta\u00e7\u00e3o de vacinas. Essa era a informa\u00e7\u00e3o deles, n\u00e3o o endosso da FDA. N\u00e3o \u00e9 o endosso da FDA. Essa \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, n\u00e3o \u00e9 o endosso de uma ag\u00eancia reguladora que era a FDA, o que s\u00f3 ocorreu no dia 11 de dezembro. Como todos os fornecedores de vacina. A Sputnik tamb\u00e9m informou e, at\u00e9 este momento, ela n\u00e3o teve uma autoriza\u00e7\u00e3o para uso emergencial total da ag\u00eancia reguladora brasileira. Senador, essa resposta a\u00ed aconteceu com discuss\u00f5es internas... ... e n\u00f3s t\u00ednhamos a imposi\u00e7\u00e3o deles de edi\u00e7\u00e3o de uma medida provis\u00f3ria ou de um projeto de lei, e essa medida provis\u00f3ria obrigatoriamente teria que ser convertida em lei. Mandaram sugest\u00e3o de medida provis\u00f3ria e mandaram essa proposta de MOU. Foi aquele per\u00edodo em que houve um lapso temporal em que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade assim como o STJ e o Governo do Distrito Federal ficaram fora do ar, o que atrasou a nossa an\u00e1lise desse material. Por uma semana, n\u00e3o funcionava o servidor do minist\u00e9rio por causa do ataque de v\u00edrus. Dia quatro n\u00f3s mandamos a contra... O senhor falou do e-mail do dia dois. Dia quatro n\u00f3s mandamos a contraproposta de mem\u00f3ria de entendimentos para que eles analisassem. Dia cinco eles reiteraram e a\u00ed foi... ... justamente quando eu falei que... Essa medida provis\u00f3ria foi discutida durante o m\u00eas de dezembro, Senador. Esse impasse foi justamente do Minist\u00e9rio da Economia. Aquele material foi retirado do texto dela por causa da falta de consenso... ... como foi colocado. E foi, particularmente, do Minist\u00e9rio da Economia. Porque houve falta de consenso entre as jur\u00eddicas dos minist\u00e9rios. Nesse caso, o Minist\u00e9rio da Economia. O Minist\u00e9rio da Economia n\u00e3o participou desse consenso, foi ele que discordava dessa situa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a essas cl\u00e1usulas. Eu n\u00e3o citei o Ministro Paulo Guedes, eu falei Minist\u00e9rio da Economia. Ele tem os seus t\u00e9cnicos... Eu n\u00e3o participava de reuni\u00e3o com Ministros, Senador. Eu participava de reuni\u00e3o com t\u00e9cnicos l\u00e1 no Pal\u00e1cio do Planalto. A falta de consenso eu j\u00e1 havia citado e o Ministro Pazuello tamb\u00e9m. Eu... Pelo que eu acompanhei pela m\u00eddia, ele fez com a Pfizer, ele fez com a R\u00fassia e tamb\u00e9m foi uma carta do Governo brasileiro para a China para a libera\u00e7\u00e3o de IFA. Eu n\u00e3o sei precisar o momento em que aconteceram esses contatos, mas eles aconteceram. Eu citei Pfizer, eu citei o Governo da R\u00fassia, por causa da Sputnik, houve contato com a China e houve contato tamb\u00e9m com a \u00cdndia. Eu n\u00e3o sei se necessariamente o Presidente ou... ... o MRE. Para libera\u00e7\u00e3o das vacinas; e para China, para libera\u00e7\u00e3o do IFA. Em particular, a vacina do Instituto Serum, que n\u00f3s est\u00e1vamos adquirindo por interm\u00e9dio da Fiocruz. N\u00e3o, senhor. AstraZeneca tamb\u00e9m, tendo em vista o atraso na vinda de IFA da China, o que atrasou a produ\u00e7\u00e3o da Fiocruz. Eu n\u00e3o sei precisar para os senhores. Desconhe\u00e7o. N\u00e3o me lembro. N\u00e3o, tanto \u00e9 que n\u00f3s continuamos perseguindo doses, como eu falei para o senhor. Eu citei. N\u00f3s fizemos contato com a Sinopharm e continuamos com os contatos, porque n\u00f3s t\u00ednhamos de mitigar o risco de um poss\u00edvel atraso em entregas de doses. A Sinopharm n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es de exportar. Toda a produ\u00e7\u00e3o era destinada ao mercado interno. Ent\u00e3o, ela estava procurando parceiros, laborat\u00f3rios p\u00fablicos ou ... A Pfizer n\u00e3o quis fazer a transfer\u00eancia de tecnologia. A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 responsabilidade dos Munic\u00edpios, onde est\u00e3o as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade. E \u00e9 muito importante a sua atua\u00e7\u00e3o para o atendimento precoce de qualquer morbidade, qualquer doen\u00e7a. E o minist\u00e9rio, entre as suas a\u00e7\u00f5es, criou mecanismos para custear a amplia\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de atendimento das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, como funcionar \u00e0 noite e funcionar aos s\u00e1bados. Ele tamb\u00e9m disponibilizou recursos humanos para esse atendimento pelo programa Mais M\u00e9dicos pelo Brasil. Ele custeou a cria\u00e7\u00e3o de centros de refer\u00eancia, ou seja, a destina\u00e7\u00e3o de algumas dessas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade para atender, exclusivamente, a pacientes suspeitos e casos confirmados de Covid. E tamb\u00e9m ele mobiliou, mandou recursos para a informatiza\u00e7\u00e3o de todas as UBSs; \u00e9 um legado que vai ficar para o Brasil com a Rede Nacional de Dados em Sa\u00fade, com todo o prontu\u00e1rio, tudo do paciente. N\u00f3s identificamos, e todas as medidas que eram poss\u00edveis, dentro de um apoio humanit\u00e1rio, em refor\u00e7o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos Estados e Munic\u00edpios, o minist\u00e9rio adotou, sempre pactuando, atendendo \u00e0 demanda de Estados e Munic\u00edpios, atendendo \u00e0s pactua\u00e7\u00f5es com o Conass e o Conasems, que faziam essa filtragem, para disponibilizar 17.888 ventiladores pulmonares, 1.250 monitores multipar\u00e2metro, mais de 345 milh\u00f5es de unidades de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual \u2013 tudo isso em refor\u00e7o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios \u2013, tamb\u00e9m com a habilita\u00e7\u00e3o para o custeio de leitos de UTI e disponibiliza\u00e7\u00e3o, como j\u00e1 foi citado, de material para intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal \u2013 s\u00e3o aqueles medicamentos de que o minist\u00e9rio fez requisi\u00e7\u00f5es, aquisi\u00e7\u00f5es centralizadas e que identificava, com o Conass e o Conasems, para quem distribuir, atendendo \u00e0 demanda desses Estados e Munic\u00edpios. Um dos aspectos observados quando nossa equipe chegou ao minist\u00e9rio \u00e9 que n\u00e3o havia crit\u00e9rios com rela\u00e7\u00e3o a hospitais de campanha. Foi feita uma portaria no minist\u00e9rio orientando que isso teria que ser feito a partir do momento que se identificasse a falta de capacidade de utiliza\u00e7\u00e3o da rede privada de sa\u00fade, que poderia ser contratada, poderia ser requisitada ou poderia ser feita por meio de chamamento. Isso posto, n\u00f3s regulamos que, para o custeio desses hospitais, eles deveriam estar pr\u00f3ximos tamb\u00e9m aos hospitais f\u00edsicos, estruturas permanentes, para se aproveitar das suas estruturas. E n\u00f3s, por interm\u00e9dio do Siops, j\u00e1 por uma at\u00e9 determina\u00e7\u00e3o do TCU, t\u00ednhamos o controle da execu\u00e7\u00e3o do que os Estados faziam com seus recursos, \u00e9 uma confer\u00eancia parcial que eles preenchiam no sistema para que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos o controle da execu\u00e7\u00e3o dos recursos descentralizados pelo minist\u00e9rio. Sim, senhor. Muito obrigado, Senador, pela pergunta. No caso da vacina da AstraZeneca/Oxford, feita em parceria com a Fiocruz, utilizando-se da legisla\u00e7\u00e3o brasileira, foi realizada uma encomenda tecnol\u00f3gica. Como eu afirmei anteriormente, \u00e9 a contrata\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o inovadora para o problema. \u00c9 uma vacina de adenov\u00edrus ou vetor viral n\u00e3o replicante, e as leis que regulam a encomenda tecnol\u00f3gica s\u00e3o a Lei 10.973, de 2004, a 13.243, de 2016, e o Decreto 9.283, de 2018. Essa legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea encomenda tecnol\u00f3gica. O desenvolvimento do avi\u00e3o KC-390, da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, \u00e9 um outro exemplo de encomenda tecnol\u00f3gica. No caso do Butantan, o Butantan nos procurou e nos informou que ele j\u00e1 dominava a tecnologia da plataforma do v\u00edrus inativado. Ent\u00e3o, n\u00e3o caberia \u2013 isso n\u00f3s discutimos em reuni\u00e3o com o Butantan \u2013 uma encomenda tecnol\u00f3gica. Por isso esse tratamento diferenciado, Senador. S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas diferenciadas. Que foi exatamente o que aconteceu. A vacina ficou dispon\u00edvel em janeiro de 21, com a conclus\u00e3o de estudos cl\u00ednicos de Fase III. O Butantan solicitou pedido de uso emergencial \u00e0 Anvisa no dia 8 de janeiro e foi concedido pela Anvisa em 17. No momento anterior, quando n\u00f3s convers\u00e1vamos com os laborat\u00f3rios, n\u00e3o havia ainda previs\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o para uso emergencial; falava-se em regula\u00e7\u00e3o, registro definitivo das ag\u00eancias sanit\u00e1rias. E as diversas ag\u00eancias sanit\u00e1rias, em todo o mundo, passaram essa situa\u00e7\u00e3o excepcional de autoriza\u00e7\u00e3o para uso emergencial, que foi regulada pela Anvisa, em uma resolu\u00e7\u00e3o colegiada, em 10 de dezembro, regulando como funcionaria a autoriza\u00e7\u00e3o para uso emergencial. Mesmo assim, a partir de 10 de dezembro, o Butantan s\u00f3 buscou essa autoriza\u00e7\u00e3o no dia 8 de janeiro, com documenta\u00e7\u00e3o incompleta, complementando dia 14 e obtendo autoriza\u00e7\u00e3o para uso emergencial no dia 17 de janeiro do corrente ano. Bom, da forma que o senhor explanou, foi aproximadamente isso a\u00ed que aconteceu. O n\u00edvel de incerteza na vacina da Pfizer j\u00e1 era muito maior com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina do Butantan. N\u00e3o havia nenhuma vacina com essa tecnologia aprovada no mundo. A pr\u00f3pria FDA ainda n\u00e3o concedeu o registro definitivo dessa vacina. Ent\u00e3o, isso nos inspirava muitos cuidados de acompanhamento na \u00e1rea de ci\u00eancia e tecnologia quanto \u00e0 seguran\u00e7a e efic\u00e1cia e a possibilidade de efeito colateral. Inclusive, a pr\u00f3pria Pfizer pedia para ser isenta da responsabilidade de efeitos colaterais adversos graves naqueles que fossem imunizados pela vacina. Isso tamb\u00e9m nos inspirava cuidados, uma vez que, aparentemente, ela n\u00e3o tinha certeza da seguran\u00e7a oferecida pela vacina que ela estava nos oferecendo para vender. Ent\u00e3o, n\u00f3s tivemos a primeira proposta de MOU, como foi anunciado, em 14 de agosto, e a\u00ed foram v\u00e1rias tratativas, inclusive at\u00e9 chegarmos \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o legal e podermos adquirir a vacina. Eles, em momento algum, cederam em nenhuma das suas exig\u00eancias. E eu poderia citar, dentre outros pa\u00edses que contrataram a Pfizer, quantidades expressivas: o Chile, por exemplo, contratou a Pfizer, 10 milh\u00f5es de doses, e recebeu, em dezembro, apenas 21 mil doses; o M\u00e9xico contratou 34,4 milh\u00f5es de doses, e, em dezembro, recebeu apenas 45,9 mil doses. Ent\u00e3o, n\u00f3s t\u00ednhamos tamb\u00e9m a incerteza quanto ao cumprimento de calend\u00e1rios de oferta dos imunizantes para o Brasil. Ao lado de Estados Unidos, \u00cdndia, China e R\u00fassia, o Brasil \u00e9 um dos grandes pa\u00edses produtores de vacinas, o que garante, com essa autonomia, inclusive da produ\u00e7\u00e3o de IFA, que \u00e9 o que a Fiocruz vai poder fazer e j\u00e1 est\u00e1 fazendo, a possibilidade da independ\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de imunizantes e de importa\u00e7\u00e3o do insumo farmac\u00eautico ativo, que permite a prepara\u00e7\u00e3o e o envase da vacina. E isso a\u00ed, dentro da corrida mundial de vacinas, \u00e9 um grande legado que fica para o Brasil e uma garantia de que n\u00f3s teremos vacinas. Continuou havendo discuss\u00f5es. E, como eu informei ao senhor, n\u00f3s t\u00ednhamos o telefone uns dos outros, e essas tratativas continuaram. Continuamos acompanhando a Fase III de estudos cl\u00ednicos. Esse estudo do Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia, da Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o, que acompanhava o desenvolvimento das vacinas, era muito importante para que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos a garantia da efic\u00e1cia e da seguran\u00e7a da vacina para compreendermos o desenvolvimento dela e conseguirmos prosseguir na contratualiza\u00e7\u00e3o. H\u00e1 documentos que o minist\u00e9rio emitiu, al\u00e9m dessas tratativas por telefone, por videoconfer\u00eancia, etc. N\u00f3s nem recebemos ordens... N\u00f3s n\u00e3o recebemos ordens... ... para encerrar as tratativas. N\u00f3s n\u00e3o recebemos ordem... N\u00f3s n\u00e3o recebemos ordem... ... de interromper as tratativas. N\u00e3o mandamos documento cancelando as negocia\u00e7\u00f5es. Senador, n\u00f3s n\u00e3o assinar\u00edamos um contrato em 24 horas com tamanha complexidade no valor de R$2,5 bilh\u00f5es, em apenas 24 horas ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o da MP 1.026; ou seja, isso prova que houve um amadurecimento de todas as tratativas, a amplia\u00e7\u00e3o para 100 milh\u00f5es de doses, a contrata\u00e7\u00e3o e tudo que aconteceu com essas vacinas que est\u00e3o distribu\u00eddas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Publicado aqui na Superinteressante, mat\u00e9ria de 9 de agosto de 2018, a Pfizer, em 2009, concordou em pagar U$2,3 bilh\u00f5es por promover medicamentos para usos n\u00e3o aprovados pelo FDA. Em outro caso, uma multa de U$15 milh\u00f5es por promo\u00e7\u00e3o ilegal de horm\u00f4nio do crescimento. Presidente, eu queria s\u00f3 fazer um complemento da informa\u00e7\u00e3o... O senhor me permite? N\u00f3s temos uma mat\u00e9ria aqui da \u00c9poca Neg\u00f3cios, de 9 de janeiro, onde consta e mostra o desafio das condi\u00e7\u00f5es especiais de refrigera\u00e7\u00e3o exigidas para preservar as vacinas da Pfizer, um grande desafio, o que refor\u00e7a as nossas d\u00favidas quanto do desenvolvimento e da operacionaliza\u00e7\u00e3o dessa aquisi\u00e7\u00e3o. Mas eu queria destacar que n\u00f3s agradecemos \u00e0 Pfizer, n\u00f3s celebramos o contrato, e \u00e9 uma vacina que est\u00e1 em grande quantidade imunizando a popula\u00e7\u00e3o brasileira. O General Eduardo Pazuello. \"Sim\", senhor. Cem v\u00edrgula quatro milh\u00f5es, \"sim\". N\u00e3o era a compra da vacina, era uma encomenda tecnol\u00f3gica. N\u00e3o existia a vacina ainda. N\u00e3o existia a vacina. N\u00e3o tinha como ela aprovar. Mas eu estou respondendo para o senhor. Inicialmente, eu at\u00e9 queria informar ao senhor que eu n\u00e3o faltei com a verdade. Com todo o respeito, eu n\u00e3o faltei com a verdade. Eu tamb\u00e9m lhe pe\u00e7o respeito. Eu n\u00e3o faltei a verdade. A Anvisa n\u00e3o tem que autorizar uma encomenda tecnol\u00f3gica. \"Sim\". Houve uma emenda, houve uma medida provis\u00f3ria de R$2 bilh\u00f5es. \"N\u00e3o\". Mais de 39 anos nas For\u00e7as Armadas. Esse que eu estou utilizando \u00e9 o das For\u00e7as Especiais. Qualquer miss\u00e3o, em qualquer lugar, a qualquer hora, de qualquer maneira. Sim, senhor. N\u00e3o, senhor. A Diretoria que ia ocup\u00e1-la... Havia \u00f3bices jur\u00eddicos, n\u00e3o havia um concorde da Consultoria Jur\u00eddica do Minist\u00e9rio sobre o processo de nomea\u00e7\u00e3o e designa\u00e7\u00e3o dessa diretoria. E isso a\u00ed demandou algum tempo para que fosse solucionado. Quando eu sa\u00ed do Minist\u00e9rio, ainda n\u00e3o estava solucionado, Senador. \u00c9, a decis\u00e3o cabia a ele, mas eu sempre o mantinha atualizado sobre as conversas e as negocia\u00e7\u00f5es. Era consultoria jur\u00eddica do minist\u00e9rio. Eu o conheci quando cheguei ao Minist\u00e9rio. Ele foi nomeado para integrar, como um assessor do Ministro, ent\u00e3o na gest\u00e3o do Ministro Teich. Porque essas vacinas n\u00e3o foram oferecidas ao minist\u00e9rio. O que n\u00f3s identificamos \u00e9 que n\u00e3o seria uma a\u00e7\u00e3o concorrente com o SUS, mas que se somaria. Mais tarde tamb\u00e9m consultamos a AstraZeneca e identificamos que essa estrutura n\u00e3o era nominada oficialmente, oficializada pela AstraZeneca para comercializar a vacina. N\u00f3s solicitamos \u00e0 Pol\u00edcia Federal \u2013 assim como v\u00e1rios outros vendedores que vieram nos procurar, oferecendo quantidades enormes de vacina, 200 milh\u00f5es, 400 milh\u00f5es, no momento em que faltava vacina no mundo. Senador, eu j\u00e1 havia colocado aqui anteriormente: foi inicialmente o fato do ineditismo dessa tecnologia. N\u00e3o havia nenhuma vacina no mundo j\u00e1 sendo disponibilizada com a tecnologia de RNA mensageiro, \u00e9 uma tecnologia inovadora \u2013 o que aumentava o risco. Tamb\u00e9m, como eu coloquei anteriormente, h\u00e1 a Fase III de estudos cl\u00ednicos \u2013 n\u00e3o \u00e9? Na primeira oferta da Pfizer, ela julgava que j\u00e1 teria autoriza\u00e7\u00e3o do FDA para disponibilizar ao Brasil em outubro. Isso s\u00f3 se materializou em dezembro. E as cl\u00e1usulas chamadas leoninas que ela nos empunha, dentre elas... Ela queria que o Presidente da Rep\u00fablica assinasse desde o memorando de entendimentos, o primeiro, que era vinculativo, para em 30 dias assinar o contrato, pedindo o pagamento antecipado. E nesse primeiro memorando de entendimentos, ela j\u00e1 dizia que n\u00e3o garantia 100% da possibilidade de conclus\u00e3o do desenvolvimento e de oferta da vacina. O que eu me lembro das nossas conversas com o Carlos Murillo e com os t\u00e9cnicos da Pfizer \u00e9 que eles se comprometiam at\u00e9 a restituir o pagamento antecipado, caso a Anvisa n\u00e3o aprovasse. \u00c9 isso que eu lembro. Se eu n\u00e3o me engano, eram 15% do valor da dose. O hospital de \u00c1guas Lindas foi o \u00fanico hospital de campanha que foi contratado pelo minist\u00e9rio. Foi realizado um acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com a Secretaria de Sa\u00fade de Goi\u00e1s, e a previs\u00e3o inicial era de funcionamento por tr\u00eas meses. A Secretaria estadual de Sa\u00fade de Goi\u00e1s estava preparando e mobiliando uma estrutura permanente de alvenaria em \u00c1guas Lindas. Esta \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o ideal para o hospital de campanha: possibilitar estruturas permanentes. E eles solicitaram a prorroga\u00e7\u00e3o desse nosso acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. Ela foi concedida por 30 dias, e, em comum acordo, n\u00f3s encerramos essa coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e desativamos o hospital. Eles pediram por 90 dias, se eu n\u00e3o me engano. N\u00f3s estudamos a situa\u00e7\u00e3o, dialogamos com eles e concedemos por 30 dias, Senador. Foi em comum acordo com a Secretaria estadual de Sa\u00fade. Sim, senhor. Secret\u00e1rio Ismael. N\u00e3o, senhor. Foi uma decis\u00e3o do Ministro, ouvindo todos os t\u00e9cnicos, baseado em uma nota t\u00e9cnica da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, onde se pretendia abordar o p\u00fablico priorit\u00e1rio, que seriam os idosos, e considerando, dentre v\u00e1rios aspectos, que n\u00f3s j\u00e1 ter\u00edamos a garantia de 100,4 milh\u00f5es de doses da AstraZeneca produzidas pela Fiocruz, com mais a produ\u00e7\u00e3o de vacina nacional, com produ\u00e7\u00e3o do IFA nacional, de mais 110 milh\u00f5es no segundo semestre deste ano, al\u00e9m das tratativas que t\u00ednhamos com o Butantan. E eu coloquei tamb\u00e9m que, como refer\u00eancia, a vacina contra a influenza n\u00f3s adquirimos 90 milh\u00f5es de doses ao ano. N\u00e3o, senhor. Mas foi feito um estudo considerando esse p\u00fablico priorit\u00e1rio e considerando as outras vacinas tamb\u00e9m. N\u00f3s t\u00ednhamos t\u00e9cnicos da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e, por vezes, os Secret\u00e1rios da Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o e Insumos Estrat\u00e9gicos em Sa\u00fade, da ag\u00eancia internacional de sa\u00fade... Todos defendiam a contrata\u00e7\u00e3o de vacina, tanto \u00e9 que trabalh\u00e1vamos tamb\u00e9m com, dentro da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, com o t\u00eate da Coordena\u00e7\u00e3o-Geral do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Por vezes consultorias jur\u00eddicas, por vezes o Departamento de Log\u00edstica em Sa\u00fade, para gente operacionalizar a distribui\u00e7\u00e3o e o armazenamento dessa vacina. O Butantan tamb\u00e9m, e n\u00f3s continu\u00e1vamos em tratativas bilaterais com Pfizer, com Janssen, com Moderna e, depois, com a Uni\u00e3o Qu\u00edmica e com a Precisa Medicamentos, para as vacinas, respectivamente, Sputnik V e Covaxin. Sim, senhor. Por isso que a nossa prioridade era adquirir a maior quantidade poss\u00edvel no menor prazo, com a seguran\u00e7a e efic\u00e1cia garantidas pela Anvisa. Sim, senhor. Essa iniciativa come\u00e7ou ainda na gest\u00e3o do Ministro Mandetta, e n\u00f3s colhemos os resultados dela. Havia pago, em paralelo... Iniciou praticamente quando ele acabou o Pnad Covid com o IBGE, e agora materializado o PrevCov com o IBGE tamb\u00e9m. Sim, senhor, capitaneada pela Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. Eu tamb\u00e9m... Eu n\u00e3o tenho esses dados. Eu solicito que seja solicitado ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu n\u00e3o disponho desses dados, mas o Epicovid teve como prorroga\u00e7\u00e3o o Pnad Covid, pelo IBGE. Que eu tenha conhecimento, n\u00e3o, nem para as nossas portarias, nem com rela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a portarias de fronteira, por exemplo, n\u00f3s \u00e9ramos ouvidos na Casa Civil, e outros temas, que eu n\u00e3o me recordo agora, nos chamavam para discutir na Casa Civil. Os que eu tenho conhecimento e de que eu participei com t\u00e9cnicos do minist\u00e9rio foram portarias sobre controle de fronteiras, abertura de aeroportos, medidas provis\u00f3rias de abertura de recursos, discuss\u00f5es como a Covax Facility e discuss\u00f5es como a encomenda tecnol\u00f3gica. Muitas vezes, Senadora, chegavam, por interm\u00e9dio da assessoria parlamentar, para n\u00f3s nos pronunciarmos, e houve pronunciamento do Minist\u00e9rio, por notas t\u00e9cnicas, que eram encaminhados para san\u00e7\u00e3o de leis, veto de algum artigo, alguma coisa assim. Sim, senhor. Senador, obrigado. Eu compartilho de seu sofrimento. Cada morte \u00e9 um ente querido que a popula\u00e7\u00e3o brasileira perde, n\u00e3o \u00e9 apenas um n\u00famero. N\u00f3s envidamos todos os esfor\u00e7os dentro do que era poss\u00edvel para com a aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa de uma vacina segura e eficaz, podendo disponibiliz\u00e1-la, e tudo dentro do princ\u00edpio da legalidade. Com rela\u00e7\u00e3o ao TCU, que a senhora citou, tamb\u00e9m foi uma preocupa\u00e7\u00e3o nossa, tanto que, fruto de uma reuni\u00e3o com o Ministro Zymler, Benjamin Zymler, no dia 22 de fevereiro, n\u00f3s informamos da inseguran\u00e7a que t\u00ednhamos, fruto das cl\u00e1usulas com exig\u00eancias da Pfizer e da Janssen. Esse relat\u00f3rio, esse material foi apreciado pelos t\u00e9cnicos do TCU, a Secex Sa\u00fade, que cuida da an\u00e1lise da sa\u00fade. Esses t\u00e9cnicos deram pareceres favor\u00e1veis. Por\u00e9m, o Plen\u00e1rio, quando se reuniu, que, salvo outro ju\u00edzo, foi no dia 17 de mar\u00e7o, ele deu um parecer favor\u00e1vel. Eu lembro que, quando ele deu esse parecer favor\u00e1vel para a aquisi\u00e7\u00e3o, dizendo que haveria seguran\u00e7a, j\u00e1 havia sido sancionada a Lei 14.125, que criou condi\u00e7\u00f5es para essa contratualiza\u00e7\u00e3o. Mas eu destaco para a senhora tamb\u00e9m que n\u00f3s envidamos todos os esfor\u00e7os, n\u00f3s nunca discutimos ou indicamos essa imunidade de rebanho que a senhora citou e sempre indicamos que o tratamento m\u00e9dico deveria ser procurado o quanto antes, ao sentir os sintomas da doen\u00e7a, e que os rem\u00e9dios, caso o m\u00e9dico resolvesse prescrever, deveriam ser por indica\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o que a senhora citou, editamos, em 18 de junho, a Portaria 1.565, orientando sobre o uso de m\u00e1scaras, sobre manuten\u00e7\u00e3o e dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a, ambientes ventilados, higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o ou \u00e1lcool em gel ou mesmo \u00e1lcool comum, limpeza de superf\u00edcies e uma s\u00e9rie de outras medidas para prevenir a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e possibilitar um conv\u00edvio seguro, como estamos aqui, agora, na Comiss\u00e3o. O Minist\u00e9rio pode ter sido consultado e a \u00e1rea t\u00e9cnicas consultada, por interm\u00e9dio da Aspar, por onde chegavam essas consultas, e era elaborada resposta. Eu n\u00e3o sei quanto a esse espec\u00edfico porque n\u00e3o, necessariamente, passava pela Secretaria Executiva. Quando n\u00f3s sa\u00edmos do minist\u00e9rio, ao final de mar\u00e7o, n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos garantidos 562 milh\u00f5es, contando j\u00e1 com o que seria contratualizado com a Fiocruz, os 110 milh\u00f5es com IFA nacional, e contando tamb\u00e9m com os 30 milh\u00f5es que n\u00f3s t\u00ednhamos manifestado com o Butantan. Isso dava 562 milh\u00f5es, que foi corroborado ontem pelo Ministro Queiroga, falando em 662 milh\u00f5es, por causa dos outros 100 milh\u00f5es de doses que ele adquiriu da Pfizer. Pelo nosso Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 e considerando que o p\u00fablico eleg\u00edvel para ser imunizado gira em torno de 160 milh\u00f5es de brasileiros, essa quantidade de vacinas \u00e9 adequada para promover toda a imuniza\u00e7\u00e3o dos brasileiros, j\u00e1 contando com a margem de seguran\u00e7a em caso de atrasos no cronograma, por parte de algum laborat\u00f3rio, dentro da minha percep\u00e7\u00e3o. At\u00e9 o final do ano. Ou seja, materializando o plano que n\u00f3s hav\u00edamos elaborado e foi divulgado a partir de dezembro, onde n\u00f3s prev\u00edamos apenas os grupos de risco, que davam em torno de 70, 75 milh\u00f5es de brasileiros, n\u00f3s estaremos, provavelmente, cumprindo aquele planejamento at\u00e9 o m\u00eas de julho com as vacinas dispon\u00edveis. Al\u00e9m dos laborat\u00f3rios, n\u00f3s tivemos o contato, como eu citei aqui, com o Sr. Carlos Wizard e o diretor da Havan, e eles com a inten\u00e7\u00e3o de adquirir a vacina para os seus colaboradores. E eu informei que seria necess\u00e1ria uma adequa\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o para poder atender os empres\u00e1rios e vacinar os seus representantes. E tamb\u00e9m participamos de discuss\u00f5es de um grupo chamado Todos pelas Vacinas com o Magazine Luiza, com a Gol e uma s\u00e9rie de outras grandes empresas brasileiras que promoviam e estavam verificando como poderiam nos ajudar a incentivar a popula\u00e7\u00e3o brasileira pela imuniza\u00e7\u00e3o e acelerar essa imuniza\u00e7\u00e3o, verificando se era necess\u00e1ria a doa\u00e7\u00e3o de seringas, de agulhas e como eles poderiam nos ajudar. Sim, senhor. Que eu me lembre agora, Todos pelas Vacinas e alguns empres\u00e1rios que pretendiam vacinar seus colaboradores com recursos pr\u00f3prios, mesmo se condicionando a doar parte das doses para o SUS. Senador, a meu ver, a corrup\u00e7\u00e3o ceifou vidas. Poderia ter sido utilizado o recurso para estrutura\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, hospitais, equipamentos, contrata\u00e7\u00e3o de profissionais. E eu aproveito a oportunidade para divulgar a quantidade de recursos que foram disponibilizados aos entes federados no ano passado. Dentro do or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, fora o que foi executado pelo pr\u00f3prio Minist\u00e9rio, foram repassados para a rotina do SUS, para Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, R$79 bilh\u00f5es e, dentro do or\u00e7amento de guerra, que foram as medidas provis\u00f3rias, com cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, foram repassados R$33 bilh\u00f5es, totalizando R$112 bilh\u00f5es para os entes federados aplicarem diretamente na sa\u00fade. J\u00e1 no ano de 2021, do or\u00e7amento regular da LOA, R$18 bilh\u00f5es e, do or\u00e7amento de guerra, R$22 bilh\u00f5es, totalizando R$40 bilh\u00f5es, um total geral, desde o in\u00edcio da pandemia, de R$152 bilh\u00f5es, Senador. Conversando com o Conass e o Conasems e por interm\u00e9dio do Siops. O Siops \u00e9 um sistema integrado que verificava a presta\u00e7\u00e3o de contas dos entes federados. E eu lembro que o pr\u00f3prio TCU... Era nosso interesse, e o pr\u00f3prio TCU se manifestou, obrigando os entes federados a preencherem esse sistema \u2013 antes ele era volunt\u00e1rio \u2013, de forma que a gente pudesse ter uma vis\u00e3o, mas, mesmo assim, como eu falei na ambienta\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma vis\u00e3o superficial dessa execu\u00e7\u00e3o financeira or\u00e7ament\u00e1ria. Eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o. Senador, eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o. Ela... Eu acredito que, durante a nossa gest\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o tivemos acessos a informa\u00e7\u00e3o. O que n\u00f3s fizemos foi uma cria\u00e7\u00e3o... Editamos uma portaria para regular justamente o financiamento e a ativa\u00e7\u00e3o dos hospitais de campanha, e a\u00ed n\u00f3s faz\u00edamos o custeio. Agora, lembrando que o ideal era o investimento em estruturas fixas que ficariam de legado tamb\u00e9m da nossa pandemia. Evidentemente, sem ter uma reserva dos hospitais e extrapolando a capacidade da rede de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e privada, eles fizeram falta nos momentos cr\u00edticos que n\u00f3s estamos vivendo. Eu n\u00e3o tenho conhecimento. Se ela chegou ao minist\u00e9rio, ela pode ter chegado para um setor espec\u00edfico, que provavelmente seria a Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Especializada \u00e0 Sa\u00fade, mas eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o. At\u00e9 porque, Senador, cabe destacar tamb\u00e9m que alguns desses hospitais n\u00e3o passaram pela nossa governan\u00e7a porque, quando n\u00f3s editamos a portaria \u2013 porque n\u00f3s vimos que estavam fazendo hospitais demais tamb\u00e9m no in\u00edcio \u2013, at\u00e9 a nossa recomenda\u00e7\u00e3o era que o hospital fosse uma estrutura anexa a um hospital fixo, onde o senhor poderia aproveitar at\u00e9 os seus contratos, alimenta\u00e7\u00e3o, cuidar do lixo hospitalar, no caso de um paciente se agravar ele poderia ir para a UTI de uma estrutura fixa. Ent\u00e3o, ele deveria estar num estacionamento, alguma coisa pr\u00f3xima ao hospital para n\u00e3o ter inclusive, n\u00e3o haver necessidade de um ciclo de ambul\u00e2ncias de um hospital isolado at\u00e9 onde estava um hospital fixo com uma estrutura mais robusta para aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Como eu coloquei para o senhor, alguns deles, ap\u00f3s n\u00f3s emitirmos a portaria, apresentavam um projeto e eles eram custeados, desde que fossem aprovados pelo minist\u00e9rio, atendendo aos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos da portaria que dizia como deveria ser implementado um hospital de campanha. Dezessete mil, oitocentos e oitenta e oito, incluindo os ventiladores pulmonares de leitos de UTI e aqueles port\u00e1teis, que s\u00e3o os que ficam em ambul\u00e2ncias para transportar os pacientes mais graves. Dezessete mil, oitocentos e oitenta e oito. Senador, eu n\u00e3o tenho aqui dispon\u00edvel... ... mas, se n\u00f3s consultarmos o Localiza SUS, l\u00e1 n\u00f3s conseguimos identificar at\u00e9 o Munic\u00edpio que foi atendido. Senador, eu gostaria de complementar a informa\u00e7\u00e3o anterior e dizer que, al\u00e9m dos 17.888, tamb\u00e9m foram disponibilizados mais de 2 mil ventiladores que foram consertados \u2013 vamos assim dizer \u2013 com o apoio do Minist\u00e9rio da Defesa e do Senai, com toda a estrutura, o que totalizaria, ent\u00e3o, quase 20 mil ventiladores. Com rela\u00e7\u00e3o aos pre\u00e7os, o pre\u00e7o m\u00e1ximo que o minist\u00e9rio pagou \u2013 infelizmente, eu n\u00e3o tenho aqui o pre\u00e7o m\u00e9dio \u2013 foi de R$38.379,02, o ventilador de transporte; e R$54.489,23, o ventilador de leito de UTI. Lembrando que era uma opera\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria em refor\u00e7o \u00e0quilo que \u00e9 responsabilidade de Estados e Munic\u00edpios, que \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos, equipamentos, contrata\u00e7\u00e3o de pessoal... A gente tamb\u00e9m mandou equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, a gente tamb\u00e9m mandou, quando demandado, adquirimos e mandamos o kit de UTI, com os medicamentos para intuba\u00e7\u00e3o, e uma s\u00e9rie de outras a\u00e7\u00f5es. Este aqui \u00e9 o valor m\u00e1ximo que n\u00f3s compramos, porque foi mais de uma compra. O ventilador de transporte, R$38.379,02... ...e o de UTI, R$54.489,23. Senador, os leitos que foram... A terminologia anterior era \"habilitado\" e depois ficou \"autorizado\". Os leitos foram habilitados no final do ano de 2020, e essa habilita\u00e7\u00e3o era feita por 90 dias, com pagamento antecipado da di\u00e1ria de 1,6 mil para 90 dias. Ent\u00e3o, houve habilita\u00e7\u00e3o de leitos em outubro, com vencimento... Em novembro, com vencimento em janeiro... Perd\u00e3o: em outubro, com vencimento em janeiro; em novembro, com vencimento em fevereiro; e em dezembro, com vencimento em mar\u00e7o. Ent\u00e3o, muitos dos leitos, no ano de 2021, j\u00e1 estavam previamente custeados. Al\u00e9m disso, n\u00f3s tivemos uma portaria, no final do ano, do minist\u00e9rio, de R$846 milh\u00f5es, que destinava 22,4% para atender ao custeio de leitos de UTI. Em refor\u00e7o, j\u00e1 imaginando a aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento 2021, ent\u00e3o, n\u00f3s pegamos os \u00faltimos recursos dispon\u00edveis no ano de 2020, que tamb\u00e9m serviam como antecipa\u00e7\u00e3o para custeio de leitos. Agora, o gestor poderia usar mais do que aqueles 22,4% tamb\u00e9m. Ao in\u00edcio de 2021, n\u00f3s solicitamos, j\u00e1 no final de 2020, a edi\u00e7\u00e3o de uma medida provis\u00f3ria para cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, para nos atender este ano. E n\u00f3s t\u00ednhamos uma recomenda\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da Secretaria do Tesouro, STN, para que fosse aprovado o or\u00e7amento para, ent\u00e3o, editarmos a medida provis\u00f3ria, porque a gente n\u00e3o sabia como seria a aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento e se haveria destina\u00e7\u00e3o ou realoca\u00e7\u00e3o de recursos para atender \u00e0 Covid. Dessa forma, quando foi emitida a primeira medida provis\u00f3ria... Foram emitidas duas, uma durante a nossa gest\u00e3o e outra que foi preparada por n\u00f3s, uma de, se eu n\u00e3o me engano, 2,8 bilh\u00f5es e outra de 5,3. Essa de 5,3 j\u00e1 foi depois que n\u00f3s sa\u00edmos do minist\u00e9rio, mas foi sob a nossa gest\u00e3o que ela foi trabalhada, discutida e preparada, tudo com vistas ao custeio, n\u00e3o s\u00f3 dos leitos de UTI, como de outras demandas dos entes federados. Senador, com rela\u00e7\u00e3o ao ataque hacker, ocorreu junto com, no mesmo per\u00edodo do STJ e do Governo do Distrito Federal. E essa invas\u00e3o deixou inoperante o sistema de e-mails e uma s\u00e9rie de outras facilidades do minist\u00e9rio. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tive acesso ao e-mail que nos foi enviado pela Pfizer, esse e-mail que foi citado, e n\u00e3o pudemos analis\u00e1-lo em tempo h\u00e1bil. Assim que eu tive o acesso, n\u00f3s fizemos a an\u00e1lise, e eu me manifestei para a Pfizer. Desde a minha... Senhor? Pois n\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos e-mails, eu expus aqui tamb\u00e9m que o tempo todo n\u00f3s est\u00e1vamos em tratativas. Por vezes, a Pfizer emitiu cinco vezes um e-mail com o mesmo teor, quatro vezes no mesmo dia aconteceu, como um levantamento que n\u00f3s fizemos, e ela era muito redundante. Outros e-mails eram justamente respostas a demandas que o minist\u00e9rio havia feito, como a da reuni\u00e3o do dia 6 de agosto, por exemplo. E... Senador, conforme eu explicitei aqui, eu liderava um grupo multidisciplinar, com integrantes da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, em particular da Coordena\u00e7\u00e3o-Geral do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, com integrantes da Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Insumos Estrat\u00e9gicos em Sa\u00fade, em particular do Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia, com integrantes da Assessoria Internacional em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a Consultoria-Geral da Advocacia Geral da Uni\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu liderava esse grupo, Senador. N\u00e3o, senhor. Eu levava esses dados at\u00e9 ele, a partir do momento em que n\u00f3s \u00edamos fazendo essas discuss\u00f5es jur\u00eddicas. Sim, senhor. Tinha um plano nacional de conting\u00eancia perante a pandemia e ele era complementado pelos planos estaduais e pelos planos municipais, ele orientava esses planos. E o Minist\u00e9rio tinha tamb\u00e9m uma atua\u00e7\u00e3o proativa de acompanhar as demandas, por interm\u00e9dio do Conass e do Conasems, e de realizar aquele refor\u00e7o \u00e0s a\u00e7\u00f5es dos Estados e dos Munic\u00edpios, inclusive orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, contrata\u00e7\u00e3o de recursos humanos, dentre v\u00e1rias outras que n\u00f3s citamos aqui no dia de hoje. Esse plano abordava v\u00e1rias \u00e1reas, lembrando que a execu\u00e7\u00e3o efetiva das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade compete a Estados e Munic\u00edpios, que \u00e9 quem det\u00e9m as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, a m\u00e9dia e alta complexidade, os hospitais e toda a tramita\u00e7\u00e3o da regula\u00e7\u00e3o, inclusive interestadual. De que eu tenha conhecimento n\u00e3o houve contato. Inclusive n\u00f3s fomos instados pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Verificamos a documenta\u00e7\u00e3o, e o que os t\u00e9cnicos me trouxeram \u00e9 que n\u00e3o houve demanda desse medicamento para o Minist\u00e9rio da Defesa. Eu, como Secret\u00e1rio-Executivo, tinha, dentro do organograma da Secretaria Executiva, o Departamento de Monitoramento do SUS. Esse departamento foi o respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do LocalizaSUS, que \u00e9 uma ferramenta de muita utilidade que nos permite verificar a varia\u00e7\u00e3o da curva epidemiol\u00f3gica, a varia\u00e7\u00e3o dos \u00f3bitos e uma s\u00e9rie de outros aspectos que ela tem \u2013 com 22 itens \u2013, oferecendo publicidade e transpar\u00eancia a todas as a\u00e7\u00f5es do minist\u00e9rio. L\u00e1 n\u00f3s podemos acompanhar a varia\u00e7\u00e3o da curva epidemiol\u00f3gica, quantos infectados por dia, quantos \u00f3bitos por dia. E ficou uma ferramenta muito mais clara e ao acesso de todos os brasileiros. Durante a sua implementa\u00e7\u00e3o \u2013 porque hoje em dia ela trabalha em tempo real com inser\u00e7\u00e3o de dados \u2013, n\u00f3s pudemos verificar uma evolu\u00e7\u00e3o na qualidade da informa\u00e7\u00e3o. Eu... eu n\u00e3o posso afirmar isso, seria leviano de minha parte, mas em um relat\u00f3rio do TCU, um ac\u00f3rd\u00e3o do TCU do ano passado, ele colocava que haveria o risco de supernotifica\u00e7\u00e3o, considerando que a lei complementar, que eu at\u00e9 citei nas minhas palavras iniciais, que destinava 60 bilh\u00f5es a Estados e Munic\u00edpios, ela previa o repasse desses 60, de 10 bilh\u00f5es, e um dos itens previstos nessa lei complementar era justamente a incid\u00eancia de casos. Ent\u00e3o, existe, sim, o risco de ter havido supernotifica\u00e7\u00e3o, mas eu n\u00e3o posso afirmar isso. Senador, nesse mesmo v\u00eddeo, eu afirmo que as tratativas s\u00e3o com Butantan, e n\u00e3o com o Governo do Estado de S\u00e3o Paulo. E elas prosseguiram desde o in\u00edcio das nossas conversa\u00e7\u00f5es. Perfeito. Muito obrigado. Eu queria retificar a informa\u00e7\u00e3o que eu passei para o Senador Eduardo Gir\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos ventiladores. Foi o pre\u00e7o m\u00e9dio, houve alguns mais caros, alguns mais baratos. Esse foi o valor m\u00e9dio da aquisi\u00e7\u00e3o de cada tipo de ventiladores, de UTI e de transporte. O valor m\u00e9dio da aquisi\u00e7\u00e3o: transporte, R$38.379,02; e o de UTI, o valor m\u00e9dio de aquisi\u00e7\u00e3o, R$54.489,23. Sim, senhor. Senador Randolfe Rodrigues, se o senhor me permitir, eu gostaria de passar \u00e0s suas m\u00e3os uma an\u00e1lise... ... de diversos e-mails que n\u00f3s recebemos da Pfizer, e o senhor vai ter oportunidade de verificar que eles tratam do mesmo assunto. E, como eu disse tamb\u00e9m, outros tratavam de respostas a reuni\u00f5es ou de demandas do pr\u00f3prio minist\u00e9rio. Se o senhor me permitir. Os que est\u00e3o da mesma cor, nas diversas p\u00e1ginas, mostram \u00e0s vezes quatro e-mails no mesmo dia, tratando do mesmo assunto. (Pausa.) Sim, senhor. O senhor vai verificar casos a\u00ed de quatro e-mails no mesmo dia, do mesmo assunto. N\u00f3s demos o m\u00e1ximo de aten\u00e7\u00e3o a isso. E, como eu falei para o senhor, n\u00f3s t\u00ednhamos telefones, n\u00f3s est\u00e1vamos em tratativas, est\u00e1vamos estudando. Havia o risco de uma plataforma in\u00e9dita, havia o risco. E, como ocorreu, o atraso na conclus\u00e3o da Fase III de estudos cl\u00ednicos da aprova\u00e7\u00e3o pela FDA e outros aspectos que eu j\u00e1 havia apresentado aqui. Como a Covaxin havia comunicado para a gente tamb\u00e9m ainda em dezembro e a Anvisa foi aprovar agora, Senador. Ent\u00e3o, entre a informa\u00e7\u00e3o... A Sputnik, para o senhor ter ideia, eles informaram, e o senhor procurava no site l\u00e1 em dezembro, a primeira vacina registrada do mundo. S\u00f3 que a ag\u00eancia reguladora russa registrou a Sputnik V ao t\u00e9rmino da Fase II, estudos cl\u00ednicos... ... diferente de todas as ag\u00eancias reguladoras do mundo. Sim, senhor. Senador, a orienta\u00e7\u00e3o que eu recebi do Ministro era a aquisi\u00e7\u00e3o do m\u00e1ximo de vacinas. E o pre\u00e7o, para o senhor ter uma ideia, eu n\u00e3o sei por quanto o minist\u00e9rio est\u00e1 agora contratualizando ou j\u00e1 finalizou o contrato da Moderna, a Moderna custava US$30 a dose. Eu n\u00e3o sei por quanto o minist\u00e9rio conseguiu contratar, mas, nos momentos em que est\u00e1vamos negociando, era US$30 a dose. E n\u00f3s precis\u00e1vamos da vacina com a m\u00e1xima brevidade, para poder disponibilizar. E a vacina da AstraZeneca, por exemplo, saiu a US$3,75. Eu liderava esse grupo multidisciplinar. Ele era um assessor jur\u00eddico que estava no gabinete do Ministro e, por vezes, ele participou de discuss\u00f5es, inclusive com a Dra. Shirley, da Pfizer, com quem a gente vinha discutindo as cl\u00e1usulas, tanto o pessoal da Conjur como o Dr. Zoser. Ele era assessor do gabinete do Ministro e, por vezes, eu o demandava. Eu sei que ele fazia contato com o jur\u00eddico da Pfizer e deve ter feito com o jur\u00eddico da Janssen tamb\u00e9m, para verificar essa parte da contrata\u00e7\u00e3o. Com o Butantan, tamb\u00e9m com a Dra. Cintia, ele fez contatos para a minuta do contrato, uma vez que ele teria de ser apreciado pela Conjur, n\u00e3o era adequado que a Conjur trabalhasse na minuta para depois aprovar o contrato, fazer um parecer. Ent\u00e3o, ele nos ajudou nesse sentido. Na minuta, ele ajudou na elabora\u00e7\u00e3o, discutindo com o laborat\u00f3rio. Depois, quando... Porque essa minuta teria de ser apreciada pela Conjur. A Conjur n\u00e3o poderia apreciar algo que ela fez. Ent\u00e3o, n\u00f3s julgamos importante fazer uma segrega\u00e7\u00e3o, de forma que a AGU fizesse uma nota t\u00e9cnica, avaliasse um contrato do qual ela n\u00e3o tivesse participado da discuss\u00e3o. No caso do Butantan, foi diretamente. Ele me auxiliou nesse sentido. Sim, no caso do Butantan. E o Ministro, como eu falei para o senhor, eu estava nesse trabalho, eu passava informa\u00e7\u00f5es para ele, ele n\u00e3o necessariamente teve conhecimento de que eu havia solicitado o aux\u00edlio do Dr. Zoser."}]