[{"doc_id": "20210615_MARCELLUS_CAMPELO", "doc_text": "Sim, prometo. Eu quero, Presidente. Obrigado. Quero dar o meu bom-dia aqui aos Senadores, agradecer a cordialidade. Bom dia, Presidente Omar Aziz, Relator Renan Calheiros, Senador. E, em nome do Senador Eduardo Braga, do Estado do Amazonas, eu dou o meu bom-dia a todos os outros demais Senadores. Bom, o meu nome \u00e9 Marcellus Jos\u00e9 Barroso Camp\u00ealo, eu sou natural, nascido no Estado do Amazonas, na cidade de Manaus. Eu tenho 51 anos de idade. Sou casado h\u00e1 30 anos, tenho dois filhos, um casal de filhos. Minha profiss\u00e3o \u00e9 de engenheiro civil, formado no ent\u00e3o Instituto de Tecnologia da Amaz\u00f4nia, a Utam, em 1992, profiss\u00e3o em que eu segui e eu atuei, metade dos anos da profiss\u00e3o, na iniciativa privada e metade, agora, nas experi\u00eancias no servi\u00e7o p\u00fablico. Eu trabalhei... Essa \u00e9 a minha quarta experi\u00eancia no servi\u00e7o p\u00fablico. Trabalhei duas vezes na Prefeitura de Manaus e essa \u00e9 a segunda vez que eu estou trabalhando no Governo do Amazonas. Senadores, eu queria, em primeiro lugar, prestar a minha solidariedade a todos os familiares das v\u00edtimas da pandemia no Brasil e especialmente as v\u00edtimas da pandemia no nosso Estado do Amazonas. Solidariedade tamb\u00e9m aos familiares das v\u00edtimas, dos trabalhadores e profissionais da sa\u00fade do Brasil e do Estado do Amazonas. E lembrar aqui a mem\u00f3ria da Dra. Rosemary Costa Pinto, epidemiologista, que respeitava e amava o SUS como ningu\u00e9m. Ela era uma amante da ci\u00eancia, ela era uma entusiasta da vacina e tamb\u00e9m a grande l\u00edder que incentivava as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas no Estado do Amazonas como \u00fanico meio at\u00e9 ent\u00e3o, como n\u00e3o t\u00ednhamos vacina, para combater a pandemia. Infelizmente, a Dra. Rosemary, grande amiga, veio a \u00f3bito quatro dias antes da chegada da primeira remessa do lote de vacinas ao Amazonas. Estou aqui tamb\u00e9m para honrar a mem\u00f3ria dos trabalhadores e profissionais de sa\u00fade que lutaram e ainda hoje lutam no fronte da pandemia, com os quais convivi nesses dez meses de titularidade como Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade do Amazonas. Eles s\u00e3o os verdadeiros her\u00f3is desta pandemia, aqueles que literalmente entregaram a sua vida para ajudar o povo brasileiro e o povo amazonense. Com eles, junto com eles, desenvolvemos v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es administrativas e, principalmente, um programa de moderniza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Amazonas, estruturado em nove grandes a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas, chamado Sa\u00fade Amazonas, que come\u00e7amos a implementar a partir do dia 1\u00ba de setembro. Os servidores da sa\u00fade tiveram at\u00e9 ent\u00e3o a oportunidade de serem realmente os protagonistas da gest\u00e3o da sa\u00fade no Estado do Amazonas. Eles elaboraram o plano, estruturaram esse plano, tiraram os projetos das gavetas, que h\u00e1 muitos anos tentavam implementar, mas nunca tiveram oportunidade, e isso n\u00f3s procuramos fazer da melhor forma poss\u00edvel. Por fim, eu gostaria de lembrar a minha esposa e os meus dois filhos, que certamente compreenderam a necessidade dessa dedica\u00e7\u00e3o exclusiva nos dez meses da pandemia, quando tivemos que estar ausentes em muitas noites e muitas madrugadas e muitos finais de semana. A eles, o meu carinho pelas l\u00e1grimas, pelas ora\u00e7\u00f5es e pelo amor que sentem por mim. Senhores, eu cheguei ao Governo do Amazonas, em 2019, a convite da Comiss\u00e3o de Transi\u00e7\u00e3o, para ajudar a formar um relat\u00f3rio na Comiss\u00e3o de Transi\u00e7\u00e3o de Infraestrutura, pela experi\u00eancia que eu tinha em rela\u00e7\u00e3o a essa \u00e1rea. Fui o Coordenador da Comiss\u00e3o de Transi\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00e9poca coordenada pelo Vice-Governador Carlos Almeida. E, ap\u00f3s a Comiss\u00e3o de Transi\u00e7\u00e3o, fui convidado a assumir a Secretaria Executiva da Secretaria de Estado de infraestrutura (Seinfra) e tamb\u00e9m coordenar a Unidade Gestora de Projetos Especiais, que cuida de um grande programa, que j\u00e1 \u00e9 um programa de Estado, chamado Prosamim, programa de sucesso que eu tive a honra de coordenar dos anos de 2015 a 2017. E a\u00ed, nessa oportunidade, o Governador Wilson Lima me fez o convite para voltar \u00e0 frente da daquela unidade gestora. Durante o ano de 2019, portanto, trabalhamos nessas duas frentes, organizando a pasta da infraestrutura. No m\u00eas... Em meados... No final do m\u00eas de abril, com o agravamento da crise da pandemia na sa\u00fade, todas as secretarias de Estado foram convocadas pelo Governador a apoiar o sistema de sa\u00fade, em virtude do grande d\u00e9ficit de profissionais que estavam tombando doentes, afastados ou mesmo indo a \u00f3bito. Ent\u00e3o, n\u00f3s mobilizamos uma grande quantidade de servidores do Estado para ajudar a sa\u00fade. E, ap\u00f3s esse per\u00edodo, no dia 8 de maio, o Governador, ent\u00e3o, me convidou para assumir a Secretaria Executiva da Sa\u00fade no Amazonas \u2013 passei a ser o Secret\u00e1rio Executivo. E, no dia 8 de julho, assumi interinamente como Secret\u00e1rio da pasta, e apenas no dia 1\u00ba de setembro, portanto, fui confirmado como titular. Ent\u00e3o, de setembro at\u00e9 o per\u00edodo em que eu sa\u00ed da pasta \u2013 pedi a exonera\u00e7\u00e3o \u2013, foram dez meses. Como principais a\u00e7\u00f5es \u00e0 frente da sa\u00fade, pe\u00e7o permiss\u00e3o para enumerar: a reorganiza\u00e7\u00e3o administrativa da secretaria; a nomea\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria de servidores de carreira, empoderando-os na tomada de decis\u00e3o com pragmatismo, com senso de urg\u00eancia e com senso de indigna\u00e7\u00e3o ante os problemas hist\u00f3ricos e cr\u00f4nicos que nossa rede ainda possui; di\u00e1logo aberto e transparente com os \u00f3rg\u00e3os de controle, com profissionais de sa\u00fade, com conselhos regionais, sindicatos, usu\u00e1rios do SUS, associa\u00e7\u00f5es de transplantados, cardiopatas, da sa\u00fade mental, da sa\u00fade bucal e outras linhas de cuidado, portadores de defici\u00eancia, com o conselho estadual, com a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite e com outros \u00f3rg\u00e3os como Cosems, aproxima\u00e7\u00e3o com Conass e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Fizemos tamb\u00e9m e promovemos a integra\u00e7\u00e3o da rede da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta da sa\u00fade, que era fragmentada; unimos as unidades de sa\u00fade e das funda\u00e7\u00f5es em um grande sentimento de rede, com as funda\u00e7\u00f5es de especialidades de sa\u00fade, com a Funda\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e com a rede de sa\u00fade complementar, e tamb\u00e9m com o Hospital Federal Get\u00falio Vargas; aproxima\u00e7\u00e3o junto ao Conass, \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade, \u00e0 For\u00e7a Nacional de Sa\u00fade, \u00e0 Unicef, \u00e0 M\u00e9dicos sem Fronteiras, com o Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas, que foi um grande parceiro na reorganiza\u00e7\u00e3o de algumas unidades de sa\u00fade, o Hospital Albert Einstein, que nos ajuda na telemedicina; o foco na gest\u00e3o de dados da sa\u00fade, com fortalecimento do TI, que os dados eram fragmentados, n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos informa\u00e7\u00e3o da rede, o que acontecia, quantos usu\u00e1rios, quantos leitos, quantos internados, quantas vagas, qual era a taxa de ocupa\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s conseguimos integrar os sistemas de sa\u00fade para poder ter dados em painel de gest\u00e3o e tomar decis\u00e3o de forma mais r\u00e1pida. Implantamos o Lean nas emerg\u00eancias nos tr\u00eas grandes prontos-socorros de Manaus, com apoio do S\u00edrio Liban\u00eas, e tamb\u00e9m fizemos um grande trabalho desospitaliza\u00e7\u00e3o de pacientes nesses hospitais, alguns com mais de 60 dias internados aguardando uma cirurgia, os chamados... E n\u00f3s chamamos plano Gira Leitos com cirurgias noturnas, o que o que proporcionou, inclusive, termos leitos suficientes para a segunda al\u00e7a epid\u00eamica. O Programa Sa\u00fade Amazonas com nove metas, grandes metas estrat\u00e9gias; 200 projetos sendo executados; a desburocratiza\u00e7\u00e3o de processos administrativos para contrata\u00e7\u00f5es e pagamentos; comiss\u00e3o de especialistas \u2013 foram quatro comiss\u00f5es implantadas; comiss\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o de pagamentos sob indeniza\u00e7\u00e3o, pagamentos indenizat\u00f3rios, que \u00e9 um programa cr\u00f4nico h\u00e1 d\u00e9cadas na secretaria e que n\u00f3s estamos, que o Governo est\u00e1 agora, a Secretaria de Sa\u00fade est\u00e1 eliminando; e a cria\u00e7\u00e3o da Secretaria Executiva do Controle Interno da Sa\u00fade, que concentra todos os \u00f3rg\u00e3os de auditoria, sindic\u00e2ncia, controle interno e ouvidoria. Ampliamos os leitos habilitados no Cnes, sendo o maior n\u00famero da hist\u00f3ria da sa\u00fade no Amazonas, leitos habilitados na capital e no interior do Amazonas. E tamb\u00e9m proporcionamos a integra\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade entre capital e interior do Amazonas. Estamos no in\u00edcio dessa integra\u00e7\u00e3o, inclusive no di\u00e1logo, agora poss\u00edvel, com a Prefeitura de Manaus e a Semsa Manaus, com a integra\u00e7\u00e3o dos t\u00e9cnicos e com portarias assinadas para reorganiza\u00e7\u00e3o na cidade. Senhores, sobre o enfrentamento da pandemia, quando eu cheguei na secretaria, em 8 de maio de 2020, n\u00f3s est\u00e1vamos com n\u00fameros ainda elevados de interna\u00e7\u00f5es, taxa de ocupa\u00e7\u00e3o, \u00f3bitos e contamina\u00e7\u00e3o, mas os n\u00fameros estavam em queda. T\u00ednhamos, \u00e0 \u00e9poca, a finaliza\u00e7\u00e3o de um contrato de loca\u00e7\u00e3o com o Hospital Nilton Lins, que foi um contrato de 90 dias, que, em julho, j\u00e1 n\u00e3o tinha mais nenhum paciente internado e, por isso, sem ter demanda, ele foi encerrado. O principal hospital de refer\u00eancia Covid em Manaus, o Hospital Delphina Aziz, estava com taxas de ocupa\u00e7\u00e3o em decr\u00e9scimo no m\u00eas de setembro, o que nos motivou, inclusive, a elaborar um plano de utiliza\u00e7\u00e3o daquele hospital. Para quem n\u00e3o conhece, o Hospital Delphina Aziz \u00e9 um hospital de seis andares; \u00e9 o maior hospital da rede p\u00fablica do Estado do Amazonas, um hospital espetacular, que tem um potencial gigantesco de redu\u00e7\u00e3o de filas de cirurgias eletivas e outras na cidade de Manaus e atendimento a todo o Estado do Amazonas. Por isso, ele precisa ser utilizado para esse fim, n\u00e3o somente para atender Covid. Ent\u00e3o, com a taxa de ocupa\u00e7\u00e3o em baixa, n\u00f3s nos estimulamos a criar um outro plano de trabalho pra o Delphina Aziz, para ficar como hospital h\u00edbrido. Por\u00e9m, ap\u00f3s os o feriado de setembro, grandes aglomera\u00e7\u00f5es se registraram na cidade de Manaus, e eu fui alertado pela ent\u00e3o Presidente, Diretora-Presidente da Funda\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Dra. Rosemary, sobre o aumento, o in\u00edcio de um aumento da taxa de ocupa\u00e7\u00e3o nos hospitais particulares da cidade de Manaus, o que poderia estar evidenciando a contamina\u00e7\u00e3o, principalmente das classes A e B, que s\u00e3o as classes que estavam mais sendo expostas, naquele momento, nas atividades de recrea\u00e7\u00e3o, principalmente, nos bares, nos restaurantes, nos flutuantes, no iates, nas boates etc. As aglomera\u00e7\u00f5es detectadas tamb\u00e9m pelas conven\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, in\u00edcio da campanha eleitoral, com muitos com\u00edcios e carreatas realizados principalmente no interior do Amazonas, fora do controle da fiscaliza\u00e7\u00e3o. Em setembro, ent\u00e3o, com base nesse n\u00famero, n\u00f3s come\u00e7amos a elaborar um plano de conting\u00eancia para o enfrentamento do recrudescimento da Covid-19. Esse plano foi elaborado pelas equipes de sa\u00fade, as equipes t\u00e9cnicas, junto com a Funda\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, ouvindo especialistas, e tamb\u00e9m em conson\u00e2ncia com o Plano Nacional de Enfrentamento \u00e0 Covid-19 e tamb\u00e9m em conson\u00e2ncia com todos os Estados brasileiros, o modelo que \u00e9 usualmente utilizado em todos os Estados. O plano era em cinco fases e disparava quando a taxa de ocupa\u00e7\u00e3o de UTIs Covid ultrapassava ou atingia 75% da sua capacidade. E come\u00e7ou, a partir de setembro, a aumentar o n\u00famero de hospitaliza\u00e7\u00f5es na rede, tanto na rede p\u00fablica quanto privada. Em setembro, foi de 553 o n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es. Em outubro, n\u00f3s tivemos que disparar a primeira fase do plano de conting\u00eancia. E realizamos, para isso, para a abertura de leitos, o plano Gira Leitos. E, em outubro, tamb\u00e9m a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es com o registro de muita aglomera\u00e7\u00e3o e 61 festas da vit\u00f3ria nos 61 Munic\u00edpios do interior do Amazonas, com um registro tamb\u00e9m de muitas aglomera\u00e7\u00f5es, o n\u00famero salta, de hospitaliza\u00e7\u00e3o, para 968. N\u00f3s temos tamb\u00e9m, a partir de novembro, a segunda fase e, no 23 de dezembro, dispara a terceira fase do plano de conting\u00eancia, o que nos obrigou a solicitar do Comit\u00ea de Crise um decreto de restri\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas e de circula\u00e7\u00e3o de pessoas na cidade de Manaus e no Estado, para dar uma tr\u00e9gua ao sistema de sa\u00fade e assim podermos reorganizar e preparar a quarta fase que, inclusive, previa \u2013 que previa \u2013 a instala\u00e7\u00e3o de hospital de campanha ou enfermaria de campanha na \u00e1rea externa do Hospital Delphina Aziz. N\u00f3s, a partir da\u00ed, n\u00e3o tivemos \u00eaxito nesse decreto, que chegou a ser publicado, mas muitas manifesta\u00e7\u00f5es, inclusive com viol\u00eancia, com barricadas, com a interrup\u00e7\u00e3o do direito de ir e vir da popula\u00e7\u00e3o, o que obrigou o Governo a flexibilizar o decreto a partir... E foi uma decis\u00e3o judicial que fez com que o decreto passasse a vigorar a partir do dia 2 janeiro. Enfim, a partir do final do ano, no dia 31 de dezembro, pedimos o apoio via of\u00edcio \u00e0 For\u00e7a Nacional, pedindo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a presen\u00e7a da For\u00e7a Nacional de Sa\u00fade no Estado do Amazonas para apoiar. Em 31 de dezembro, o of\u00edcio. Trinta e um de dezembro pedimos no of\u00edcio e tamb\u00e9m solicitamos diversos apoios para recursos humanos, medicamentos e equipamentos. No dia 4 de janeiro, recebemos a Secret\u00e1ria Mayra Pinheiro na primeira reuni\u00e3o, pela manh\u00e3, 8h, no audit\u00f3rio do Hospital Delphina Aziz, onde foi convocada... A sua assessoria convocou a presen\u00e7a de representante do Conselho de Medicina, do Conselho de Enfermagem, sindicatos, autoridades da \u00e1rea m\u00e9dica, especialistas, etc. Estivemos juntos com o Governador, participando dessa reuni\u00e3o, com a presen\u00e7a da imprensa \u2013 est\u00e1 tudo registrado \u2013, e vimos uma \u00eanfase da Dra. Mayra Pinheiro em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento precoce e disponibiliza\u00e7\u00e3o de... Relatando um novo sistema que poderia ser utilizado e que seria apresentado oportunamente. Chamava-se TrateCov. A viagem da Dra. Mayra se deu mais com \u00eanfase na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, ou seja, as reuni\u00f5es mais eram para trabalhar com as prefeituras, e a Prefeitura de Manaus, \u00e0quela \u00e9poca, estava com uma nova gest\u00e3o, a gest\u00e3o tinha acabado de assumir, com muitas dificuldades na gest\u00e3o, inclusive faltava medicamento na Prefeitura de Manaus para suas UBS. Inclusive, estavam muitas fechadas. No dia 7 de janeiro, \u00e0 tarde, por volta de 14h, o representante da White Martins pede para falar comigo e com alguns integrantes da minha equipe para questionar quantos leitos de UTIs e leitos cl\u00ednicos n\u00f3s ainda ir\u00edamos abrir no nosso plano de conting\u00eancia, porque ele estava preocupado com o aumento do consumo e precisaria fazer uma programa\u00e7\u00e3o do fornecimento. Ent\u00e3o, n\u00f3s relatamos que, aproximadamente, ter\u00edamos capacidade de implantar mais 150 leitos de UTI e, aproximadamente, 250 leitos cl\u00ednicos na capital de Manaus. Esse era o plano. Ele anotou, pediu para que n\u00f3s n\u00e3o ativ\u00e1ssemos mais nenhum leito de UTI at\u00e9 o sinal da empresa fornecedora de que poderia ter seguran\u00e7a para a amplia\u00e7\u00e3o do fornecimento de oxig\u00eanio. E assim fizemos: demos a ordem de n\u00e3o ativa\u00e7\u00e3o, de continuarmos com a amplia\u00e7\u00e3o dos leitos, mas ativar os leitos somente no momento em que tiv\u00e9ssemos a anu\u00eancia da empresa com seguran\u00e7a. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Neste dia, n\u00f3s j\u00e1 est\u00e1vamos aumentando leitos, mas, neste dia, n\u00f3s informamos que n\u00f3s t\u00ednhamos capacidade ainda de aumentar, por quest\u00f5es f\u00edsicas, de RH etc., mais 150 leitos de UTI e 250 leitos cl\u00ednicos. N\u00e3o... N\u00e3o, n\u00f3s continuamos abrindo os leitos, Senador, porque a White Martins, neste mesmo dia, apresentou uma programa\u00e7\u00e3o para a gente de fornecimento de oxig\u00eanio \u2013 inclusive, n\u00f3s estamos falando do dia 7, que \u00e9 uma quinta-feira \u2013, e ela afirmou para mim e para a nossa equipe que, a partir do s\u00e1bado, dia 9, chegaria a primeira balsa de abastecimento com 52 mil metros c\u00fabicos de oxig\u00eanio vinda de Bel\u00e9m e, a partir daquela data, a cada dois dias, chegariam novas balsas, novos carregamentos de oxig\u00eanio para dar seguran\u00e7a ao fornecimento da rede. Vale ressaltar que a White Martins fornecia para o Estado todo: fornecia para a rede p\u00fablica estadual; para a rede p\u00fablica municipal; para a rede federal no Hospital Federal Get\u00falio Vargas, que \u00e9 controlado pela Ebserh, vinculado ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o; para o Hospital Militar de Manaus; e tamb\u00e9m para a rede privada, diversos hospitais. N\u00f3s, evidentemente, t\u00ednhamos acesso aos relat\u00f3rios mensais de fornecimento e consumo, devido aos pagamentos que faz\u00edamos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rede estadual; o restante era controlado pela White Martins. Ent\u00e3o, quando ela falava que viria uma programa\u00e7\u00e3o, era uma programa\u00e7\u00e3o para atender a toda a rede de sa\u00fade privada e p\u00fablica. No dia 7... No mesmo dia 7, j\u00e1 \u00e0 noite, o representante pediu para falar comigo novamente, por volta das 19h, hor\u00e1rio de Manaus, para relatar tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es: a primeira, para reafirmar a programa\u00e7\u00e3o de entrega do oxig\u00eanio, como ele havia confirmado \u00e0 tarde; a segunda, para pedir o apoio do Estado para realizar uma requisi\u00e7\u00e3o administrativa do estoque de 20 mil metros c\u00fabicos de oxig\u00eanio que teria dispon\u00edvel numa pequena empresa sediada em Manaus, de oxig\u00eanio, chamada Carbox, e que eles estavam tentando adquirir esse oxig\u00eanio da empresa, a empresa se recusava a vender, e que, apesar de estar chegando o oxig\u00eanio no s\u00e1bado, era necess\u00e1rio, por seguran\u00e7a, ter essa reserva na rede. Imediatamente, consultei meu setor jur\u00eddico para verificar como realizar a requisi\u00e7\u00e3o administrativa, qual o passo a passo; foi orientado que imediatamente a White Martins formalizasse esse pedido, para n\u00f3s iniciarmos o processo e, no dia seguinte, realizarmos a requisi\u00e7\u00e3o. T\u00e1. Eu gostaria, ent\u00e3o... Como esses fatos dever\u00e3o ser muito bem explorados aqui na Comiss\u00e3o, s\u00f3 queria pedir licen\u00e7a para falar a respeito da Opera\u00e7\u00e3o Sangria, da qual eu fui alvo. Sim, senhor. Senador, n\u00f3s temos a rede... Na rede estadual, a qual n\u00f3s est\u00e1vamos dirigindo, n\u00f3s temos um hospital grande de refer\u00eancia, que \u00e9 o Hospital Delphina Aziz. E, como eu falei que existia um plano de conting\u00eancia, n\u00f3s... Gradativamente, os hospitais iam entrando, conforme a necessidade, como atendendo Covid, mas, no \u00e1pice da pandemia, praticamente todos os hospitais tinham atendimento \u00e0 Covid. N\u00f3s temos... N\u00f3s temos tr\u00eas grandes hospitais prontos-socorros: Hospital Jo\u00e3o L\u00facio, Hospital 28 de Agosto e o Hospital da Zona Leste, al\u00e9m de tr\u00eas hospitais infantis, Instituto da Crian\u00e7a... A Funda\u00e7\u00e3o Cecon tamb\u00e9m entrou no plano de conting\u00eancia, que \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o especializada em oncologia; ent\u00e3o, os pacientes Covid oncol\u00f3gicos eram direcionados para l\u00e1. O Hospital Francisca Mendes, que \u00e9 hospital do cora\u00e7\u00e3o \u2013 pacientes com Covid com problemas cardiol\u00f3gicos tamb\u00e9m eram direcionados para l\u00e1. Al\u00e9m desses, havia as portas de entrada, SPAs e UPAs, sob gest\u00e3o da Secretaria de Estado da Sa\u00fade, que tamb\u00e9m atendiam aos pacientes num primeiro momento e, depois, caso precisassem de interna\u00e7\u00e3o, eles eram transferidos para os hospitais de refer\u00eancia. Esses hospitais que eu relatei s\u00e3o hospitais administrados pelo Estado do Amazonas. O hospital que acabou sendo utilizado tamb\u00e9m como refer\u00eancia para a Covid no pico foi o hospital federal Get\u00falio Vargas, sob administra\u00e7\u00e3o da Ebserh e tamb\u00e9m na jurisdi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m a rede complementar entrou com contratualiza\u00e7\u00e3o. O Hospital Beneficente Portugu\u00eas: n\u00f3s fechamos uma contratualiza\u00e7\u00e3o no m\u00eas de dezembro e tamb\u00e9m foi utilizado para leitos de UTI e leitos cl\u00ednicos de Covid. N\u00f3s trabalhamos, Senador, principalmente no hospital de refer\u00eancia Delphina Aziz, que n\u00e3o tinha a totalidade de seus leitos em funcionamento. Como eu falei, o hospital de refer\u00eancia Delphina Aziz \u00e9 um hospital de seis andares, mas, quando n\u00f3s assumimos a gest\u00e3o, ele ocupava somente tr\u00eas andares do hospital. Ent\u00e3o, n\u00f3s fizemos o trabalho de estrutura\u00e7\u00e3o daquele hospital, e hoje ele est\u00e1 sendo utilizado na sua capacidade m\u00e1xima, os seis andares, com 180 leitos de UTI e 342 leitos cl\u00ednicos. Tamb\u00e9m fizemos a restrutura\u00e7\u00e3o de hospitais e a amplia\u00e7\u00e3o de leitos onde n\u00f3s identificamos condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas para isso. Fizemos a amplia\u00e7\u00e3o de leitos no Hospital da Zona Leste. Fizemos amplia\u00e7\u00e3o de leitos e reestrutura\u00e7\u00e3o no Hospital Jo\u00e3o L\u00facio. N\u00f3s fizemos a amplia\u00e7\u00e3o de leitos na Funda\u00e7\u00e3o de Medicina Tropical, que recebeu pacientes tanto de leitos cl\u00ednicos quanto de leitos de UTI. No Instituto da Crian\u00e7a, fizemos tamb\u00e9m a estrutura\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o de leitos cl\u00ednicos para refer\u00eancia infantil. Trabalhamos a amplia\u00e7\u00e3o de leitos tamb\u00e9m nas maternidades; fizemos uma reestrutura\u00e7\u00e3o nas principais maternidades de Manaus, onde eliminamos espa\u00e7os ociosos, que n\u00e3o estavam sendo utilizados ou estavam sendo utilizados de forma inadequada, para a utiliza\u00e7\u00e3o de leitos e dar melhor atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s solicitamos, desde o in\u00edcio do plano de conting\u00eancia, respiradores, monitores e bombas de infus\u00e3o para essa amplia\u00e7\u00e3o de leitos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. As vulnerabilidades eu acredito que foram, principalmente, a escassez de recursos humanos, profissionais especializados, numa limita\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos um problema hist\u00f3rico como a falta de UTIs no interior do Amazonas. Ent\u00e3o n\u00f3s ampliamos a instala\u00e7\u00e3o de UCIs (Unidades de Cuidados Intermedi\u00e1rios) em todos os Munic\u00edpios do Estado, por\u00e9m, n\u00f3s n\u00e3o temos UTIs instaladas no interior do Amazonas, o que dificulta o atendimento de m\u00e9dia e alta complexidade n\u00e3o s\u00f3 para atendimento Covid, mas tamb\u00e9m para cirurgias eletivas. Esse foi um grande gargalo e ainda \u00e9. E n\u00f3s temos um projeto, a Secretaria de Estado, n\u00f3s deixamos um projeto l\u00e1 para instalar as primeiras UTIs no final deste ano. Temos tamb\u00e9m a quest\u00e3o log\u00edstica. Manaus fica ali ilhada dentro da Floresta Amaz\u00f4nica, sem acesso a rodovias para a liga\u00e7\u00e3o com o restante do Pa\u00eds. O acesso \u00e9 s\u00f3 a\u00e9reo ou fluvial, o que dificulta tamb\u00e9m qualquer a\u00e7\u00e3o de log\u00edstica para atender a rede numa emerg\u00eancia. N\u00e3o, absolutamente. Essa tese nunca foi ventilada em qualquer reuni\u00e3o de que eu tenha participado. Inclusive, a Dra. Rosemary Pinto, que era Diretora-Presidente da Funda\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, era absolutamente contra esse tipo de tese; era defensora exclusivamente das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas e tinha muita esperan\u00e7a na chegada das vacinas. N\u00e3o tenho conhecimento e n\u00e3o participei de nenhuma reuni\u00e3o nesse sentido, Senador. Senador, n\u00f3s enviamos esse material. De fato... Eu vou pedir para a minha assessoria aqui me passar o relat\u00f3rio, mas o que n\u00f3s t\u00ednhamos no fechamento do ano de 2020 eram aproximadamente 470 milh\u00f5es no Fundo Estadual de Sa\u00fade, onde 115 milh\u00f5es eram espec\u00edficos para atendimento Covid. Vale ressaltar que o repasse de recurso do Governo Federal \u2013 e isso \u00e9 muito bom a gente ter no\u00e7\u00e3o \u2013, como o Amazonas \u00e9 sempre o primeiro, foi o primeiro na primeira onda e o primeiro na segunda onda, quando os recursos para o combate \u00e0 Covid chegam, eles j\u00e1 chegam num momento onde h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o de taxas e o investimento geralmente foi feito, na sua maior parte, pelo Governo do Amazonas. N\u00f3s temos hoje... N\u00f3s temos, historicamente, no Amazonas, uma rede 85% SUS-dependente, onde apenas... Onde 82% \u00e9 custeado por recursos estaduais, e apenas 18% com recursos federais. Ent\u00e3o, h\u00e1 um desequil\u00edbrio nessa conta, historicamente isso acontece no Estado do Amazonas. Se eu puder mandar posteriormente, estou pedindo para a minha assessoria aqui verificar, eu posso passar novamente. N\u00f3s aplicamos na contrata\u00e7\u00e3o de recursos humanos. Na segunda al\u00e7a epid\u00eamica, n\u00f3s contratamos mais de 2 mil profissionais de sa\u00fade em diversas especialidades para o contra-ataque. Adquirimos muito medicamento para o tratamento de pacientes, principalmente o kit intuba\u00e7\u00e3o e outros medicamentos, compramos outros insumos para a rede, compramos equipamentos, ampliamos a rede, enfim, foi todo utilizado no que preconiza a utiliza\u00e7\u00e3o do recurso Covid. Senador, n\u00f3s fizemos tudo o que era poss\u00edvel fazer com os recursos que t\u00ednhamos. N\u00f3s ampliamos os leitos, n\u00f3s contratamos profissionais, n\u00f3s adquirimos os insumos necess\u00e1rios, fizemos todos os esfor\u00e7os necess\u00e1rios para dotar a rede da necessidade do atendimento \u00e0 pandemia. A partir, como eu falei na introdu\u00e7\u00e3o, a partir do m\u00eas de setembro, na segunda quinzena de setembro, fui alertado pela FVS, a Funda\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, do crescimento de interna\u00e7\u00e3o na rede privada, o que poderia estar demonstrando ali uma contamina\u00e7\u00e3o das classes A e B e que poderia, logo, seguir para as demais classes. Est\u00e1vamos com n\u00fameros, na nossa rede p\u00fablica, est\u00e1veis, em decr\u00e9scimo, mas na rede privada come\u00e7ou a ter esse acr\u00e9scimo. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Setembro. Foi quando n\u00f3s elaboramos o plano de conting\u00eancia para o enfrentamento dessa segunda al\u00e7a epid\u00eamica. Vale lembrar que, nessa \u00e9poca, todos os Estados brasileiros j\u00e1 estavam saindo da primeira onda, inclusive estava havendo j\u00e1, isso \u00e9 f\u00e1cil de buscar no hist\u00f3rico, o retorno das cirurgias eletivas, etc. E n\u00f3s j\u00e1 preocupados com a segunda al\u00e7a epid\u00eamica, j\u00e1 pensando em medidas de conting\u00eancia para, inclusive, interromper as cirurgias eletivas. Sim. Senador, n\u00f3s fizemos um plano de conting\u00eancia cujo pior cen\u00e1rio era a repeti\u00e7\u00e3o da crise da primeira onda. Ent\u00e3o, o plano foi constru\u00eddo, foi elaborado, olhando para o que aconteceu na primeira onda. Ent\u00e3o, n\u00f3s nos estruturamos para isso. At\u00e9 dezembro, at\u00e9 o final de dezembro, os n\u00fameros de interna\u00e7\u00f5es ainda n\u00e3o tinham chegado ao n\u00famero da primeira onda. Ent\u00e3o, somente no final de dezembro \u00e9 que n\u00f3s come\u00e7amos a notar que havia algo diferente, alguma coisa diferente na contamina\u00e7\u00e3o, que estava sendo muito mais r\u00e1pida, no n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es e no perfil dos pacientes que chegavam muito agravados e tamb\u00e9m com... Na primeira onda, foi a contrata\u00e7\u00e3o do hospital... Os meses do contrato foram os meses de maio, junho e julho, Senador. N\u00e3o, nessa \u00e9poca... Nessa \u00e9poca o Delphina Aziz estava em amplia\u00e7\u00e3o. Eu tenho que verificar, Senador. De cabe\u00e7a eu n\u00e3o sei. O Delphina Aziz... N\u00f3s ampliamos... S\u00f3 se fizesse o c\u00e1lculo, Senador, n\u00e3o tem... Isso \u00e9 um n\u00famero... Senador... Sim. O senhor me permite um... N\u00e3o, 2020. Isso, \u00e9 isso, 82%. No ano passado, 2020, fechou com 82% de recursos estaduais e 18% de recursos federais. Eu queria s\u00f3 complementar, se me permitisse, Presidente... Sim, senhor. Sim, quando eu cheguei \u00e0 secretaria, eu procurei imediatamente conversar com os \u00f3rg\u00e3os de controle, especialmente o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, pra entender quais eram os problemas da rede como um todo. E foi me relatada a grande dificuldade de organiza\u00e7\u00e3o da rede nos servi\u00e7os de compet\u00eancia do Estado do Amazonas, que s\u00e3o servi\u00e7os de m\u00e9dia e alta complexidade, com a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no Munic\u00edpio de Manaus. Existia, inclusive, uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, uma decis\u00e3o judicial de 2018 que obriga o Estado do Amazonas e a Prefeitura de Manaus a trabalharem a reorganiza\u00e7\u00e3o da rede. Quando eu soube dessa decis\u00e3o judicial, que dava dois anos e, inclusive, venceu em mar\u00e7o de 2020, eu fiz of\u00edcios \u00e0 Prefeitura de Manaus para que n\u00f3s inici\u00e1ssemos esse processo de organiza\u00e7\u00e3o da rede, mas tive dificuldade de obter resposta da prefeitura para esse trabalho. A organiza\u00e7\u00e3o da rede da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria na cidade de Manaus era de fundamental import\u00e2ncia para esse primeiro atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o nos primeiros sintomas principalmente. \u00c9, apesar dos nossos esfor\u00e7os de buscar essa parceria. Ao longo da execu\u00e7\u00e3o do plano, a partir de setembro, na solicita\u00e7\u00e3o e entrega de respiradores e outros equipamentos, mais ostensivamente quando eu mandei o of\u00edcio solicitando a presen\u00e7a da For\u00e7a Nacional de Sa\u00fade e a presen\u00e7a mais ostensiva do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para apoiar naquele momento em que estavam num crescimento exponencial de casos e interna\u00e7\u00f5es na rede. Trinta e um de dezembro. N\u00f3s fizemos um plano, uma reuni\u00e3o on-line com o minist\u00e9rio nessa data, era uma data de final de ano. A Prefeitura de Manaus estava em transi\u00e7\u00e3o, a secretaria estava sendo feita. E n\u00f3s... Na segunda-feira, veio a Dra. Mayra Pinheiro pra entender as situa\u00e7\u00f5es da cidade de Manaus, da rede e assim buscar subs\u00eddios para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, eu tenho o registro... N\u00e3o era da minha \u00e9poca, eu n\u00e3o era Secret\u00e1rio, mas tenho o registro da entrega de respiradores pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na primeira al\u00e7a epid\u00eamica, pelo ent\u00e3o Ministro Mandetta. Inclusive, respiradores que vieram, em alguma parte deles, com problemas e foram devolvidos \u2013 e alguns, inclusive, respiradores inadequados, segundo os relat\u00f3rios, inclusive, do Denasus, que eram para uso veterin\u00e1rio. Ent\u00e3o, foi feita a devolu\u00e7\u00e3o. A partir da\u00ed, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem a requisi\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria nacional... N\u00e3o. Uma quantidade, se eu n\u00e3o me engano, de dez expiradores. Foram devolvidos por esse problema. Acho que 80 respiradores. Isso. Sim. Sobre o oxig\u00eanio, especificamente, eu fiz uma liga\u00e7\u00e3o ao Ministro Pazuello, no dia 7 de janeiro, por telefone, explicando a necessidade de apoio log\u00edstico para trazer oxig\u00eanio de Bel\u00e9m para Manaus, a pedido da White Martins. A partir da\u00ed, n\u00f3s fizemos contato com o Comando Militar da Amaz\u00f4nia, por orienta\u00e7\u00e3o do Ministro, para fazer esse trabalho log\u00edstico. Mandamos oficio ao Comando Militar da Amaz\u00f4nia. A partir do dia 9 de janeiro, enviamos um of\u00edcio... Enviamos diariamente of\u00edcio ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, pedindo apoio em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o da log\u00edstica de oxig\u00eanio. No dia 9 de janeiro, quando n\u00f3s percebemos que haveria um atraso na chegada da primeira balsa prometida pela White Martins, n\u00f3s enviamos o of\u00edcio. E existia uma agenda do Ministro Pazuello, em Manaus, a partir do dia 10 de janeiro. Ent\u00e3o, no dia 10 foi relatada a situa\u00e7\u00e3o dessa preocupa\u00e7\u00e3o do apoio log\u00edstico. N\u00e3o tenho conhecimento se houve resposta. Acredito que n\u00e3o. N\u00e3o houve resposta, que eu saiba, Senador. A partir do dia 10, tratei diretamente com o Ministro Pazuello... Dia 7, com o Ministro Pazuello. E depois mandamos of\u00edcio para o Comando Militar da Amaz\u00f4nia. Ponto. Por outro meio de comunica\u00e7\u00e3o... N\u00e3o. Por outro meio de comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o, porque a programa\u00e7\u00e3o da White Martins estava para o dia 9, s\u00e1bado. Como n\u00e3o houve a confirma\u00e7\u00e3o, n\u00f3s enviamos of\u00edcios ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, via Comit\u00ea de Crise, enviamos of\u00edcio no dia 9, no dia 11, no dia 12 e no dia 13... ... ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, pedindo apoio log\u00edstico. Ao Ministro. Ao Ministro. Bom, no contato telef\u00f4nico, ele pediu pra entrar em contato com o CMA dizendo que j\u00e1 havia uma pr\u00e9-aprova\u00e7\u00e3o de um comando conjunto das For\u00e7as Armadas em rela\u00e7\u00e3o a esse atendimento log\u00edstico. Isso foi feito. N\u00f3s mandamos o of\u00edcio no mesmo dia para o Comando Militar da Amaz\u00f4nia. Em rela\u00e7\u00e3o a esse contato do dia 10, pessoal, porque o Ministro estava em Manaus, foi relatada a preocupa\u00e7\u00e3o com a White Martins e a\u00ed o Ministro marcou uma reuni\u00e3o no dia seguinte com a White Martins para tratar desse assunto pessoalmente. Foi no dia 11, \u00e0s 8h da manh\u00e3. O Ministro conversou com os representantes da White Martins, que explicaram a situa\u00e7\u00e3o do problema, pediram o apoio log\u00edstico e, a partir da\u00ed, o Ministro designou o Coronel Moura para fazer as tratativas com a White Martins. Sobre apoio log\u00edstico, no dia 7, no dia 10. N\u00e3o, no s\u00e1bado. Existia uma programa\u00e7\u00e3o da White Martins para isso. Teve conhecimento sobre o pedido de log\u00edstica no dia 7, no dia 10, no dia 11 com a pr\u00f3pria White Martins pessoalmente, em reuni\u00e3o com o Ministro. E, a partir da\u00ed, os representantes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, especificamente o Coronel Moura come\u00e7ou a tratar diretamente com a empresa essa log\u00edstica. \u00c9 isso. Isso, ela chegou dia 3, mas acho que n\u00e3o teve a agenda oficial; foi a partir do dia 4. N\u00e3o, Senador, porque, nessa data, ainda n\u00e3o havia sinais desse tipo de necessidade. A empresa n\u00e3o sinalizava e o consumo de oxig\u00eanio estava na m\u00e9dia... Quatro. Quatro, Senador. Em rela\u00e7\u00e3o ao oxig\u00eanio, Senador? Bom, a partir dessa data, foi entregue pela White Martins uma programa\u00e7\u00e3o de necessidades e estabeleceram uma ponte a\u00e9rea de entrega de oxig\u00eanio l\u00edquido de Guarulhos para Manaus, que seria feita diariamente com as cargas. Esses documentos s\u00e3o acess\u00edveis. Uma programa\u00e7\u00e3o da White Martins... Isso, em reuni\u00f5es entre representantes do Governo Federal e White Martins. A visita da Dra. Mayra, no dia 4, tinha um enfoque muito forte e firme sobre o tratamento... ... falando sobre tratamento precoce. Foi uma reuni\u00e3o gravada, uma reuni\u00e3o aberta, inclusive, \u00e0 imprensa, onde ela falava isso e falava de um sistema chamado TrateCov a que, depois, n\u00f3s ter\u00edamos acesso. Sim, senhor. Fui eu que pedi pra eles elaborarem. Esse of\u00edcio foi enviado em anexo eu acho que meia-noite e alguma coisa do dia 8. Como a reuni\u00e3o com a White Martins foi na noite, a liga\u00e7\u00e3o para o Ministro Pazuello foi, se eu n\u00e3o me engano, \u00e0s 20h15 do dia 7, 21h em Bras\u00edlia... N\u00f3s encaminhamos esse of\u00edcio. Meia-noite do dia 8, entre 7 e 8. N\u00f3s encaminhamos essa carta pedindo o apoio, isso que n\u00f3s fizemos. Aqui, desculpa, Senador, eu me equivoquei no hor\u00e1rio: 23h45... Quatro de janeiro. Essa apresenta\u00e7\u00e3o se deu no dia 11. Sim, estava no evento. Sobre esse, somente... Ah... Eu acho... E a terceira... Eu acho que, nesse mesmo per\u00edodo que ela passou em Manaus, nesses dois dias, houve uma segunda reuni\u00e3o com a secret\u00e1ria, eu acho que na sede do Governo, para falar... Eu acho que foi uma live que foi feita em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vinda dela. No dia 7, foi a liga\u00e7\u00e3o para pedir apoio log\u00edstico para Bel\u00e9m, de Bel\u00e9m para Manaus; no dia 10, informei a preocupa\u00e7\u00e3o com as entregas da White Martins; e, no dia 11... A partir da\u00ed, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade come\u00e7ou a tratar diretamente com a White Martins. Foi feito sobre um... Foi feita uma liga\u00e7\u00e3o, Presidente, ao ministro, pedindo apoio log\u00edstico para o oxig\u00eanio, explicando a situa\u00e7\u00e3o, o pedido que a White Martins me fez, e a\u00ed eu passei para o minist\u00e9rio em fun\u00e7\u00e3o de que somente aeronaves militares poderiam fazer esse tipo de transporte. Senador, o que eu falei foi a liga\u00e7\u00e3o... Eu fiz uma liga\u00e7\u00e3o para o ministro informando da necessidade de log\u00edstica para trazer oxig\u00eanio de Bel\u00e9m, e ele pediu para entrar em contato com o CMA, porque j\u00e1 estava pr\u00e9-autorizado, e isso foi feito. A verdade \u00e9 o fato que eu liguei pra ele naquela data do dia 7. No dia 8, o CMA providenciou a entrega desses 300 cilindros de Bel\u00e9m para Manaus. Chegaram 300... Trezentos cilindros de 10m3: 3 mil metros c\u00fabicos de Bel\u00e9m para Manaus no dia 8. Senador, na nossa rede p\u00fablica estadual, n\u00f3s temos registro de intermit\u00eancia de fornecimento de oxig\u00eanio nos dias 14 e 15. Evidentemente que toda a popula\u00e7\u00e3o com um n\u00edvel de contamina\u00e7\u00e3o impressionante, que foi de tr\u00eas vezes e meio mais... Para os senhores terem uma ideia: em dezembro tivemos 2,2 mil interna\u00e7\u00f5es; em janeiro, 7,6 mil interna\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao pior cen\u00e1rio da primeira onda, foram 375% comparando janeiro... Na nossa rede de sa\u00fade, foram dois dias \u2013 14 e 15 \u2013 com intermit\u00eancia no fornecimento. No mercado de Manaus, onde as pessoas estavam procurando oxig\u00eanio para levar pra casa, etc., houve... ... uma procura de oxig\u00eanio para poder atender. Senador, eu estou falando... Senador... Nessa \u00e9poca... N\u00e3o, nessa \u00e9poca as medidas estavam... Senador, eu posso fazer um adendo s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o... A minha fala foi: na rede de sa\u00fade, nos tanques de oxig\u00eanio, n\u00f3s registramos a intermit\u00eancia de fornecimento nos dias 14 e 15. Uma coisa \u00e9 faltar na rede de sa\u00fade, no hospital, outra coisa \u00e9 o paciente que est\u00e1 tratando em casa porque n\u00e3o tem vaga no hospital tentar comprar o cilindro no mercado e ele n\u00e3o existir no mercado da cidade. Ent\u00e3o, fila de compra etc... N\u00f3s n\u00e3o temos registro no 28 de Agosto de ter acontecido isso, Senador. N\u00e3o h\u00e1 registro... Mas n\u00e3o por falta de oxig\u00eanio. N\u00f3s... Sim, senhor. O que eu sei \u00e9 que o Governo do Amazonas tentou diversas formas, diversos contatos para poder buscar uma forma de trazer a log\u00edstica, melhorar a log\u00edstica de trazer o oxig\u00eanio para o Amazonas, porque o problema, segundo a White Martins, n\u00e3o era de produ\u00e7\u00e3o, e sim de log\u00edstica para trazer isso. Fizemos contatos com a Unicef, para poder buscar transporte; fizemos contatos com... Existe documento para o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores pedindo essa intermedia\u00e7\u00e3o com o Governo americano. Enfim, fizemos o que pod\u00edamos, mas as tratativas com governos internacionais, governos de fora do Brasil, tinham que ser via Governo Federal. N\u00e3o, eu n\u00e3o tive conhecimento... N\u00e3o. N\u00e3o tive conhecimento dessa reuni\u00e3o, Senador. N\u00e3o. Como eu n\u00e3o tenho conhecimento, eu n\u00e3o sei quais foram os argumentos. O que... O que... N\u00e3o, n\u00e3o, Senador. N\u00f3s... Como eu n\u00e3o tive conhecimento dessa reuni\u00e3o, eu n\u00e3o sei o que o Governador falou. Agora, o que n\u00f3s sabemos \u00e9 que n\u00f3s est\u00e1vamos trabalhando na rede para... A rede estava controlada, no sentido do atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos... N\u00f3s temos que ver as datas a\u00ed, porque... No final de dezembro para o in\u00edcio de janeiro \u00e9 que houve uma explos\u00e3o de contamina\u00e7\u00e3o, o que hoje, olhando para tr\u00e1s, n\u00f3s verificamos que foi uma forte influ\u00eancia da variante P1, que n\u00e3o era nem conhecida naquele momento, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, assim... Por que \u00e9 que estava acontecendo aquilo, aquela explos\u00e3o de contamina\u00e7\u00e3o e interna\u00e7\u00f5es, n\u00f3s s\u00f3 soubemos depois, no dia 13, uma primeira pista apresentada pela Fiocruz... Senador, eu n\u00e3o sei quais os argumentos... Nesse assunto espec\u00edfico, eu realmente n\u00e3o sei, Senador. Quando eu cheguei, no dia 8 de maio, como Secret\u00e1rio-Executivo, j\u00e1 haviam instaurado uma sindic\u00e2ncia e a Controladoria-Geral do Estado estava apurando isso. Esse material foi enviado e, que eu... A Controladoria-Geral enviou aos \u00f3rg\u00e3os de controle para as provid\u00eancias. N\u00e3o, que eu saiba era de origem estadual. Tamb\u00e9m de origem estadual. Isso, as duas. S\u00f3 um minutinho. O qu\u00ea? N\u00e3o entendi. (Pausa.) Senador... Pode repetir, por favor? Senador, quando eu cheguei l\u00e1, em rela\u00e7\u00e3o aos respiradores, o ato j\u00e1 tinha sido... Isso. Quando eu cheguei l\u00e1 e me tornei Secret\u00e1rio... Eu entendo, Senador, que, sobre os respiradores, o pagamento foi feito no dia 9 de abril, se eu n\u00e3o me engano. Eu assumi no dia 8 de maio, ent\u00e3o, sobre esse processo, eu n\u00e3o tinha nenhuma responsabilidade. O relat\u00f3rio da Controladoria-Geral do Estado manda para os \u00f3rg\u00e3os de controle para a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos gestores da \u00e9poca. Na \u00e9poca do processo era o Secret\u00e1rio Rodrigo Tobias. Bom, na quarta fase da Opera\u00e7\u00e3o Sangria, eu fui alvo de uma pris\u00e3o tempor\u00e1ria, onde h\u00e1 tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es que a acusa\u00e7\u00e3o faz. A primeira, de contrata\u00e7\u00e3o fraudulenta do Hospital Nilton Lins, em 2021, que afirmo que n\u00e3o houve contrata\u00e7\u00e3o, porque foi por meio de uma requisi\u00e7\u00e3o administrativa, em que, inclusive, nenhum pagamento foi efetuado nessa requisi\u00e7\u00e3o, porque a requisi\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 um ato legal onde se faz a requisi\u00e7\u00e3o em caso de calamidade e depois s\u00f3 que \u00e9 pago o pre\u00e7o justo discutido entre as partes. E isso est\u00e1 sendo feito neste momento, agora, durante os dias em que n\u00e3o foi feito nenhum pagamento. A outra acusa\u00e7\u00e3o \u00e9 de contrata\u00e7\u00e3o de empresas para servi\u00e7os no Hospital Nilton Lins, tamb\u00e9m de forma fraudulenta, na radiologia, na conserva\u00e7\u00e3o e limpeza e em lavanderias. As tr\u00eas empresas citadas no processo n\u00e3o foram contratadas; elas ganharam um chamamento p\u00fablico, mas, porque elas estavam envolvidas em outros processos de den\u00fancias, eu resolvi n\u00e3o contrat\u00e1-las e fizemos a requisi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de radiologia e de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria unidade da Nilton Lins e utilizamos contratos de lavanderia de outra unidade hospitalar, que no caso \u00e9 o Jo\u00e3o L\u00facio. N\u00f3s... E tamb\u00e9m essas requisi\u00e7\u00f5es n\u00e3o foram pagas. At\u00e9 o momento se est\u00e1 nessa discuss\u00e3o do valor justo para fazer o pagamento. N\u00e3o houve pagamento. E a terceira alega\u00e7\u00e3o \u00e9 que o Hospital Nilton Lins era inadequado para utiliza\u00e7\u00e3o como hospital de combate \u00e0 Covid, n\u00e9? N\u00f3s fizemos a requisi\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es, fizemos as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, houve uma inspe\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual com a Anvisa Manaus, etc., que fizeram diversas recomenda\u00e7\u00f5es. Um plano de a\u00e7\u00e3o pela controladoria interna da sa\u00fade foi elaborado e foi executado para cumprir as determina\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, foram essas tr\u00eas coloca\u00e7\u00f5es que, a meu ver, n\u00e3o procedem. Bom, o que eu li no processo \u00e9 que acusam de associa\u00e7\u00e3o, de conhecer ou de realizar esses procedimentos fraudulentos para contrata\u00e7\u00e3o do Hospital Nilton Lins. Quanto ao Vice-Governador, eu n\u00e3o tenho conhecimento, assim, especificamente sobre essa... (Pausa.) Segundo o advogado, n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos acesso ao processo, est\u00e1 em sigilo, ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o... Pelo que eu li, foi fraude em licita\u00e7\u00f5es, forma\u00e7\u00e3o de quadrilha, etc., em rela\u00e7\u00e3o ao hospital de campanha Nilton Lins. N\u00e3o, eu pedi para deixar o cargo, depois do cumprimento do mandado de pris\u00e3o, porque eu acredito que, por quest\u00f5es \u00e9ticas, voc\u00ea tem que deixar um cargo para permitir que as investiga\u00e7\u00f5es procedam e n\u00e3o seja acusado de estar tentando interferir nas investiga\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, eu pedi para sair do cargo e deixar a rede sem sofrer nenhum tipo de constrangimento ou coisa, como secret\u00e1rio, l\u00e1 na pasta. Eu pedi para ser exonerado. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o houve... Bom, se o senhor est\u00e1 se referindo... N\u00e3o foi dispensa, Senador. Como eu falei, foi uma requisi\u00e7\u00e3o administrativa. Vale ressaltar que o Hospital Nilton Lins foi contratado depois de esgotadas todas as possibilidades de espa\u00e7os em que pudessem ser instalados leitos na capital, Manaus. N\u00f3s fizemos dois chamamentos p\u00fablicos, o primeiro com tabela SUS, a que somente o Hospital Beneficente Portugu\u00eas aderiu, e foi contratado. O segundo, n\u00f3s fizemos um outro chamamento com tabela SUS e mais um complemento para tornar atrativo \u00e0s empresas privadas: tamb\u00e9m n\u00e3o acederam proponentes. Em seguida, a pr\u00f3pria Defensoria P\u00fablica do Estado do Amazonas fez of\u00edcios questionando as unidades privadas sobre a disponibilidade de leitos. Todas negaram. E, assim, a Defensoria P\u00fablica entrou com uma a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a, determinando, pedindo que o ju\u00edzo obrigasse o Estado do Amazonas a requisitar os leitos da Nilton Lins. Uma audi\u00eancia... N\u00e3o, todos os leitos estavam ocupados, o Hospital Delphina Aziz, completamente lotado, as taxas de ocupa\u00e7\u00f5es estavam... N\u00e3o, a requisi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 uma... N\u00f3s fizemos a requisi\u00e7\u00e3o diretamente ao Hospital Nilton Lins, que era a \u00fanica op\u00e7\u00e3o de requisi\u00e7\u00e3o existente. A necessidade de leitos. Inclusive, o relat\u00f3rio da For\u00e7a Nacional de Sa\u00fade prev\u00ea essa possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o desses leitos do Hospital Nilton Lins como alternativa de expans\u00e3o de leitos na cidade. E que irregularidades est\u00e3o sendo apontadas em fun\u00e7\u00e3o dessa contrata\u00e7\u00e3o? Est\u00e3o sendo apontadas essas que eu falei: de fraude na dispensa de licita\u00e7\u00e3o pra contrata\u00e7\u00e3o do Nilton Lins \u2013 e n\u00e3o foi dispensa, foi uma requisi\u00e7\u00e3o administrativa, e n\u00e3o foi pago \u2013; fraude em dispensa de licita\u00e7\u00f5es para as empresas, como eu falei, de lavanderia, radiologia e conserva\u00e7\u00e3o e limpeza \u2013 que n\u00e3o foram contratadas, n\u00e3o prestaram servi\u00e7os e n\u00e3o foram pagas; foram feitas requisi\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m, que tamb\u00e9m n\u00e3o foram pagas ainda \u2013; e tamb\u00e9m na inadequa\u00e7\u00e3o do hospital \u2013 e restou provado que ele \u00e9 adequado, tanto que atendeu, nessa segunda al\u00e7a epid\u00eamica, a mais de 600 pacientes. Eu conhecia de nome, porque ele \u00e9 conhecido na cidade de Manaus, no Amazonas. Tive, na visita ao hospital, duas ou tr\u00eas conversas, conhecendo as instala\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o tinha rela\u00e7\u00e3o pessoal com ele. Sim, o Hospital Nilton Lins foi, inclusive, por muitos anos, hospital alugado pela Unimed e funcionou por muitos anos ali naquele espa\u00e7o. O nosso plano... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) O Nilton Lins era um hospital de combate. O nosso plano previa a instala\u00e7\u00e3o de leitos cl\u00ednicos na \u00e1rea externa do Hospital Delphina Aziz. Nessa data n\u00e3o havia sinais ainda disso. N\u00e3o havia informa\u00e7\u00e3o a respeito disso. N\u00e3o, n\u00e3o informei. Ela... N\u00f3s est\u00e1vamos com estoque zerado de hidroxicloroquina, que \u00e9 utilizado para l\u00fapus, artrite. Mas ela solicitou para dar seguimento \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o \u00e0s Prefeituras do Estado. N\u00e3o, n\u00e3o, ela n\u00e3o falou isso. Eu estou falando \u00e9 que era para o tratamento de Covid, mas o que eu estou dizendo \u00e9 que a hidroxicloroquina \u00e9 um medicamento que n\u00f3s utilizamos para outras causas. E n\u00f3s est\u00e1vamos com os nossos estoques zerados. N\u00e3o, hidroxicloroquina, pedido para a distribui\u00e7\u00e3o \u00e0s Prefeituras. A prioridade n\u00e3o foi essa. Havia muitas prioridades nesse momento. N\u00e3o, pedimos oxig\u00eanio sempre. Eu acabei de falar que eu pedi... N\u00e3o, mas... S\u00f3 no dia 7, Senadora, que a gente soube da dificuldade log\u00edstica da White Martins em trazer oxig\u00eanio. E a\u00ed n\u00f3s come\u00e7amos a tomar imediatamente as provid\u00eancias. N\u00e3o, a nota t\u00e9cnica n\u00e3o foi elaborada por mim. Eu n\u00e3o era Secret\u00e1rio nessa \u00e9poca, Senadora. Da nota t\u00e9cnica? N\u00e3o, eu n\u00e3o dei... A rede estadual n\u00e3o faz atendimento precoce, n\u00e3o trabalhava o uso da..., orientava o uso da hidroxicloroquina ou cloroquina para atendimento Covid. Isso \u00e9 um ato m\u00e9dico que cada um faz de acordo com a sua a sua opini\u00e3o. Essa log\u00edstica de Guarulhos para Manaus era feita de Minist\u00e9rio da Sa\u00fade diretamente com a White Martins. Como eu falei, eles passaram a trabalhar em conjunto a partir da reuni\u00e3o com o Ministro Pazuello. O volume... O que eu sei que havia uma ponte a\u00e9rea trazendo oxig\u00eanio pra Manaus... Al\u00e9m de ter interesse, de saber da informa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s est\u00e1vamos constantemente pedindo o apoio, porque esse tipo de produto, ele \u00e9 transportado, oxig\u00eanio l\u00edquido \u00e9 transportado somente em avi\u00f5es n\u00e3o pressurizados, avi\u00f5es militares. Ent\u00e3o, sempre era o apoio pedido ao Minist\u00e9rio da Defesa e ao Governo Federal. Eu soube, em rela\u00e7\u00e3o ao pedido, que o Governo do Amazonas teria feito uma solicita\u00e7\u00e3o de apoio nessa tentativa diplom\u00e1tica, mas n\u00e3o tratei diretamente sobre esse assunto. Mas era uma rela\u00e7\u00e3o, Senadora, de Governo, rela\u00e7\u00f5es exteriores com outros Governos fora do Pa\u00eds. N\u00f3s fizemos todo o poss\u00edvel para ter essa log\u00edstica de transporte. Inclusive, eu, pessoalmente, fiz uma solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 representante do Unicef para poder buscar esse apoio de log\u00edstica. No primeiro momento, houve uma informa\u00e7\u00e3o positiva de que teria. Depois, o Governador reiterou o pedido, mas n\u00e3o houve resposta a respeito disso por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, existe esse pedido, n\u00f3s fizemos o pedido de apoio log\u00edstico para transporte de oxig\u00eanio \u00e0 representante do Unicef no Brasil, ela manda um e-mail dizendo que confirmou com a Opas esse apoio, mas que foi enviado ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para que isso seja viabilizado via Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu falei que, na rede estadual, nas unidades de sa\u00fade da rede estadual, h\u00e1 registro dessa intermit\u00eancia no fornecimento nesses dois dias. Nos hospitais da rede estadual. \u00c9 isso que... N\u00e3o, eu estou me referindo \u00e0s unidades de sa\u00fade. N\u00e3o, estou falando nas unidades de sa\u00fade da rede estadual. No mercado, as pessoas tentando comprar oxig\u00eanio... Realmente a fila por leitos existia, as pessoas estavam fora das unidades de sa\u00fade. Muitas pessoas ficaram, muitas pessoas ficaram em tratamento domiciliar e tentavam adquirir. Mas havia uma superlota\u00e7\u00e3o, Senadora. N\u00f3s est\u00e1vamos diante de uma... Eu falei que estavam... ... na superlota\u00e7\u00e3o do... Senadora, eu lamento muito o que aconteceu no Estado do Amazonas. Eu me solidarizo com as mortes... Mas eu estou falando a verdade. Estava aumentando. Sim. Insumos de RH... Sim, a For\u00e7a Nacional chegou e ficou no Estado durante toda a crise. \u00c9, n\u00f3s tivemos atendimento de respiradores, bomba de infus\u00e3o, de monitores, e envio de medicamentos tamb\u00e9m... Foram enviados. RH, o que o minist\u00e9rio fez foi disponibilizar o banco de dados de cadastro dos recursos humanos no Brasil, e o Estado utilizou esse banco de dados para a contrata\u00e7\u00e3o, mas paga pelo pr\u00f3prio Estado. Eu soube dessa pesquisa... Foi feita atrav\u00e9s dos pesquisadores vinculados ao Hemoam, que era com os pacientes que j\u00e1 haviam sido contaminados etc. e o estudo sorol\u00f3gico. Se eu n\u00e3o me engano, eram setenta e poucos por cento, eles afirmavam. N\u00e3o... Tem uma pesquisa que falava que era mais. N\u00e3o sei se \u00e9 a mesma pesquisa que est\u00e1 relatando. Isso, de fato, confundiu em alguns dias o entendimento de muitas pessoas, achando que estariam a\u00ed... H\u00e3-h\u00e3. Eu n\u00e3o tenho o nome das pessoas, mas o que n\u00f3s vimos eram comerciantes e pessoas que estavam querendo voltar... ... o com\u00e9rcio pra poder ganhar dinheiro. Exato. As restri\u00e7\u00f5es, elas ajudam a achatar a curva de contamina\u00e7\u00e3o e, consequentemente, a necessidade de interna\u00e7\u00e3o e de \u00f3bitos. Ent\u00e3o, era esse o pedido da rede: para poder dar um tempo de conseguirmos organizar mais a rede para a alta demanda, explosiva, que estava se efetuando. O que n\u00f3s pedimos, no dia 16 de janeiro, foi um apoio da Unicef, e a Unicef acedeu, mas precisava fazer via Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Esses pedidos foram feitos, foram registrados, os e-mails trocados, mas n\u00e3o aconteceu. \u00c9, a carga veio via rodovi\u00e1ria. Sobre a Unicef? Sim. N\u00e3o, \u00e0 Unicef foi o pedido de ajuda. Ele perguntou o que n\u00f3s est\u00e1vamos fazendo. Sobre a Venezuela especificamente, houve um contato do Estado de Bol\u00edvar, na Venezuela, que \u00e9 um estado deles, oferecendo a carga, e n\u00f3s aceitamos e fomos buscar a carga. Inclusive, eu, pessoalmente, fui buscar l\u00e1 na barreira, l\u00e1 na BR-174, e levar, agradecendo ao povo venezuelano etc. Senador, acredito que dois dias, em fun\u00e7\u00e3o do peso da carga e dos cuidados. \u00c9, n\u00f3s pedimos apoio para... Avi\u00f5es para fazer apoio log\u00edstico de oxig\u00eanio, n\u00e3o \u00e9? Eu n\u00e3o tenho aqui registrado o pedido que n\u00f3s fizemos para a Unicef... De apoio... Este aqui \u00e9 o apoio que n\u00f3s fizemos para a Unicef. N\u00e3o; para a Venezuela... N\u00e3o vejo um apoio espec\u00edfico para a Venezuela, at\u00e9 porque a White Martins tem uma planta, tinha uma planta na Venezuela e estava trazendo oxig\u00eanio de l\u00e1. Sim, no... Bom... Sim. Sim; nos hospitais em que houve essa intermit\u00eancia no fornecimento, sim. O abastecimento de oxig\u00eanio existiu... v\u00e1rios tipos. Esse fornecimento dos artistas, que n\u00f3s agradecemos, temos gratid\u00e3o por isso, s\u00e3o oxig\u00eanios gasosos, que v\u00eam naqueles tanques que podem ser transportados no voo comercial comum, s\u00f3 que eles v\u00eam com muito pouca quantidade para a rede. O oxig\u00eanio vindo da Venezuela foi oxig\u00eanio l\u00edquido, que n\u00e3o \u00e9 qualquer avi\u00e3o que transporta; tem que ser avi\u00e3o militar para transportar. \u00c9 diferente. Sim. O Ministro passou... Ele chegou no dia 10 e, se eu n\u00e3o me engano, foi embora no dia 13. N\u00e3o... A equipe dele... A equipe dele ficou mais tempo \u2013 toda a equipe dele \u2013, Senador, mas eu acho que na quarta-feira... Eu queria at\u00e9 retificar uma informa\u00e7\u00e3o aqui, Senador Renan, sobre a quest\u00e3o do recurso. O aluguel, em 2020, desse hospital foi pago com recurso federal \u2013 o aluguel \u2013, mas os contratos foram todos com recursos estaduais. Agora, o que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fez no hospital... N\u00f3s fizemos a loca\u00e7\u00e3o, fizemos os contratos de utiliza\u00e7\u00e3o daquele espa\u00e7o, o minist\u00e9rio entrou com respiradores, alguma estrutura, mas quem tocava o hospital era o Governo do Amazonas. O hospital foi desmobilizado quando encerrou o contrato de loca\u00e7\u00e3o em julho. Em julho, porque n\u00f3s est\u00e1vamos atendendo via Delphina Aziz, que tinha capacidade de receber os pacientes. Eu n\u00e3o... Eu soube desse estudo apresentado pelos propriet\u00e1rios da Samel, mas eles fizeram essa experi\u00eancia em Munic\u00edpios, se n\u00e3o me engano, Coari e outros Munic\u00edpios da rede. Sim. N\u00e3o, senhor. Eu tive um contato com o dono da Samel, o m\u00e9dico, o dono da Samel, que falou sobre esse estudo, mas, assim, o Ricardo Zimerman pode ser da equipe com que ele estava trabalhando, mas, assim, diretamente, n\u00e3o. Oito de maio. Nesse momento, n\u00e3o estava sendo feita compra de usina de oxig\u00eanio. N\u00f3s... N\u00f3s lan\u00e7amos o edital de compra. Os editais foram fracassados, mas n\u00f3s temos... Senador, esse pedido da White Martins... Nessa \u00e9poca, n\u00f3s n\u00e3o compramos nenhuma, nenhuma usina de oxig\u00eanio. Hoje n\u00f3s compramos usinas, estamos instalando... Tem oito usinas que est\u00e3o em processo... N\u00f3s temos processo de compra... N\u00f3s temos a compra de oito usinas... Senador, esse recurso \u00e9 oriundo da Portaria 1.666... ... que \u00e9 de... Foi enviado para o Governo do Estado em torno de R$70 milh\u00f5es para o enfrentamento da Covid. A proposta do Hospital Get\u00falio Vargas era realizar a obra, que o recurso n\u00e3o pode para isso... N\u00e3o, a proposta \u00e9 que eles fizeram e eles pediram para n\u00f3s executarmos o recurso e adquirirmos o que eles precisavam e mand\u00e1ssemos. N\u00f3s enviamos medicamentos para o Hospital Get\u00falio Vargas... Como eu falei, esses... Tanto Tabatinga, como o de Get\u00falio Vargas... Tabatinga queria fazer uma amplia\u00e7\u00e3o da unidade, cujo valor... O recurso n\u00e3o pode ser aplicado para isso. H\u00e1 uma obje\u00e7\u00e3o... Existe um parecer da Procuradoria-Geral de que n\u00e3o pode ser utilizado esse recurso para isso. N\u00e3o, para o que... Para o que o Munic\u00edpio de Tabatinga podia utilizar. Senador, quando eu assumi o cargo na secretaria, essa quest\u00e3o de processamento de pagamentos era um problema cr\u00f4nico, mas... Inclusive, com a pr\u00f3pria White Martins, havia d\u00edvidas de 2018, etc., e n\u00f3s efetuamos, negociamos, fizemos parcelamento, pagamos e hoje n\u00f3s temos uma regularidade em rela\u00e7\u00e3o aos pagamentos da White Martins. N\u00f3s recebemos usinas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... N\u00e3o foram instaladas... N\u00f3s fizemos o processo de compra... Senador, como eu falei, n\u00f3s temos que diferenciar duas coisas: uma \u00e9 a crise nas unidades de sa\u00fade por falta de oxig\u00eanio ou intermit\u00eancia no fornecimento, e no mercado local. O nosso contrato com a White Martins \u00e9 para fornecer na rede estadual. Ent\u00e3o, era esse monitoramento, mas, de fato, o oxig\u00eanio, no mercado, foi at\u00e9 o final do m\u00eas de janeiro e depois ele come\u00e7ou... Ele come\u00e7ou da data do... Quando as unidades n\u00e3o tinham mais no dia 14, que foi a data cr\u00edtica de fornecimento para as unidades, e se estendeu at\u00e9 o final por uns 20 dias. Catorze. \u00c9, de falta de oxig\u00eanio, sim. Agora, de procura da popula\u00e7\u00e3o por oxig\u00eanio, \u00e9 anterior, no in\u00edcio do m\u00eas de janeiro. Hum-hum. Em 13 e 14, as equipes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estavam todas em Manaus. Qual... Desculpa? Ah, sim. Nesses dias apresentados nas imagens, eles j\u00e1 estavam providenciando o transporte junto \u00e0 White Martins... T\u00e1. Sim, porque a primeira reuni\u00e3o com o ministro foi no dia 11... Sim. \u00c9 porque a opera\u00e7\u00e3o... Sim. N\u00e3o. De forma alguma. A quantidade foi muito pequena. Eles estavam apoiando trazendo, transportando o cilindro, ajudando a White Martins. N\u00e3o tinha suficiente para atender. N\u00e3o tinha suficiente. Era de log\u00edstica: transporte de oxig\u00eanio da produ\u00e7\u00e3o da White Martins. N\u00e3o, nesse momento a\u00ed... Os dias 13 e 14 foram os dias do \u00e1pice da intermit\u00eancia de fornecimento. Algumas unidades deixaram de ter... Neste momento j\u00e1 tinha. J\u00e1 tinha. N\u00e3o foi porque a demanda era muito maior do que a log\u00edstica que foi implantada. Essa imagem, inclusive, a \u00faltima \u00e9 do Hospital Get\u00falio Vargas, diga-se de passagem, \u00e9 um hospital federal. \u00c9 um hospital federal que \u2013 o Hospital Get\u00falio Vargas \u2013 tem contrato direto com a White Martins. O citado Hospital Get\u00falio Vargas... Direto com a White Martins. Assim como... Desculpa, Senador. Assim como o Hospital Militar tem contrato direto com White Martins, etc. S\u00f3 tem um hospital, que \u00e9 o Hospital Get\u00falio Vargas, \u00e9 um hospital universit\u00e1rio... Ele tamb\u00e9m sofreu com o problema de intermit\u00eancia no fornecimento. Foi flexibilizado. Sim, a assist\u00eancia pedia para ter as restri\u00e7\u00f5es justamente para ter uma tr\u00e9gua. A decis\u00e3o foi... N\u00e3o, foi pela manuten\u00e7\u00e3o. O decreto \u00e9 do Governador. Ele revogou e... N\u00e3o, n\u00e3o o Governador. O Governador foi pressionado pela manifesta\u00e7\u00e3o popular em rela\u00e7\u00e3o, inclusive, \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado do Amazonas. Houve uma revolta generalizada, inclusive com ateamento de fogo, as equipes de seguran\u00e7a tiveram que enfrentar os manifestantes etc. Essa informa\u00e7\u00e3o eu n\u00e3o tenho. Eu s\u00f3 sei que muitas pessoas, inclusive autoridades e Parlamentares, foram para as redes sociais criticar o decreto do Governador. Inclusive o Prefeito de Manaus \u00e0 \u00e9poca foi para as redes sociais criticar o decreto do Governador. Tamb\u00e9m tem decreto... Isso. Quando uma pessoa p\u00fablica que tem uma lideran\u00e7a faz uma manifesta\u00e7\u00e3o, pode influenciar a a\u00e7\u00e3o de outras pessoas. Eu n\u00e3o acredito nessa tese da imunidade de rebanho e eu n\u00e3o participei de nenhuma reuni\u00e3o que abordasse esse assunto dentro do Governo ou mesmo com o Governo Federal. N\u00e3o, em nenhum momento. Ela tinha uma posi\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o do tratamento precoce e da... \u00c9, falava dos medicamentos para esse tratamento, inclusive apresentando a\u00ed 150 teses, dizendo que havia 150 teses a respeito desse tema etc. Na verdade, ela recomendou que fizesse, que adotasse essa sistem\u00e1tica, mas que ela ainda iria trabalhar principalmente na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Isso era para a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; no primeiro momento, no primeiro contato com o paciente. E isso foi feito com a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, no caso, procurando os Munic\u00edpios. O evento de que eu participei foi no dia 11 de janeiro... ... em que, inclusive, estava o Ministro Pazuello. E algumas pessoas apresentaram os pain\u00e9is a respeito da... eu acho que do TrateCov na \u00e9poca. Onze. Dia 4 era o primeiro dia \u00fatil O que eu sei \u00e9 daquela portaria l\u00e1 que utiliza... Que coloca... Utiliza a cloroquina, mas do ano passado, a portaria que eu considero obsoleta j\u00e1 porque foi antes das recomenda\u00e7\u00f5es de n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o. As nossas equipes de sa\u00fade utilizavam os protocolos estabelecidos j\u00e1 na rede h\u00e1 muito tempo. N\u00f3s t\u00ednhamos quatro comiss\u00f5es de especialistas, n\u00f3s t\u00ednhamos o apoio da Opas, com os seus especialistas, que trabalhavam em conjunto para, por exemplo, trabalharmos notas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o de kit intuba\u00e7\u00e3o, da racionaliza\u00e7\u00e3o dos insumos etc., naquele momento de pandemia. \u00c9, n\u00e3o... Eu comuniquei a ele o pedido da White Martins em rela\u00e7\u00e3o a esse apoio log\u00edstico de... N\u00e3o \u00e9 de Manaus para Bel\u00e9m, \u00e9 de Bel\u00e9m para Manaus. Com o transporte de cilindros para o estoque da White Martins. Foi isso que foi falado: Precisamos de apoio log\u00edstico para trabalhar com a White Martins nesse sentido, de apoio para a White Martins. Sim, ela justifica dizendo que precisa aumentar a oferta. Mas vale lembrar, Senador, que a White Martins, antes de fazer esse pedido, houve uma reuni\u00e3o onde ela afirmou que estavam chegando cargas de oxig\u00eanio via balsa e esse envio, via a\u00e9rea, era para dar um equil\u00edbrio no estoque. Sim, mas vale ressaltar que a White Martins estava comprando os estoques de outros fornecedores, inclusive fora do Amazonas. Sim, que estava precisando de um apoio log\u00edstico para trazer o oxig\u00eanio. O problema \u00e9 esse. Eu contei o que a White Martins me falou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o do consumo e tamb\u00e9m pedi para ele, pelo pedido da White Martins, transportar o oxig\u00eanio. Depois dessa data, n\u00f3s comunicamos, no dia 9, via of\u00edcio, via comit\u00ea de crise. No dia 10... Sim, pedindo apoio. No dia 10, pessoalmente, ao Ministro comuniquei... Dia 11 tem um evento, em que inclusive estava o Ministro Pazuello. De apoio log\u00edstico. \u00c9. Porque, Senador, vale ressaltar... Eles disseram que iam fazer o apoio, tanto que eles ficaram... Antes do lan\u00e7amento... Antes do lan\u00e7amento desse evento, que foi, se eu n\u00e3o me engano, 10h da manh\u00e3, houve a reuni\u00e3o, 8h da manh\u00e3, com o Ministro Pazuello e a White Martins para verificar essa quest\u00e3o do apoio log\u00edstico. E essa reuni\u00e3o... A partir da\u00ed, os assessores do Ministro come\u00e7aram a tratar desse apoio espec\u00edfico. O evento foi logo em seguida. Isso. \u00c9... Dia 7 foi a primeira liga\u00e7\u00e3o, dia 9... Dia 9 foi enviado of\u00edcio. Isso. N\u00f3s trabalhamos a... S\u00f3 que... Deixa eu te explicar uma coisa: dia 10, dia 11, desculpa, de manh\u00e3, houve a reuni\u00e3o do Ministro com a White Martins para tratar disso a\u00ed. A partir da\u00ed... Transporte log\u00edstico para o oxig\u00eanio para Manaus, de acordo com a programa\u00e7\u00e3o que a White Martins passou. Foi isso que foi feito. N\u00f3s, assim, nem sab\u00edamos do que se tratava, porque eles iam explicar o que que era. S\u00f3 um adendo, por favor, Senador. Esse evento teve v\u00e1rias pautas, n\u00e3o \u00e9? Uma delas foi a apresenta\u00e7\u00e3o dessa solu\u00e7\u00e3o, dessa ferramenta, digamos assim, o.k?. N\u00f3s t\u00ednhamos que trabalhar prioritariamente a log\u00edstica. N\u00e3o, ele falou... N\u00e3o, sobre oxig\u00eanio, especificamente, n\u00e3o. Mas uma das pautas era a quest\u00e3o da vacina, da programa\u00e7\u00e3o... Desse evento, n\u00e3o. Estava. Foi no Comit\u00ea de Crise, ele estava l\u00e1. Sim, porque eu inclusive alertei o Conass... Sim. Na verdade, antes mesmo eu estava comentando com os secret\u00e1rios, porque o perfil era diferente, com essa segunda onda consumia-se mais oxig\u00eanio, as pessoas ficavam mais tempo internadas. O minist\u00e9rio estava em Manaus, Senador. As equipes estavam, todos os secret\u00e1rios nacionais passaram quase 30 dias em Manaus a partir do dia 11. N\u00e3o, Senadora, eu falei que n\u00f3s utiliz\u00e1vamos a hidroxicloroquina para tratamento de... Mas o pedido foi para atender a esse programa que a Dra. Mayra estava querendo implantar l\u00e1, para distribui\u00e7\u00e3o para os Munic\u00edpios. N\u00e3o, eu falei que... ... utilizava para a hidroxicloroquina... Senador, primeiro, eu n\u00e3o tomava decis\u00e3o somente, sozinho, existe uma equipe... Essa tese da imunidade de rebanho... N\u00e3o. N\u00e3o, foi enviado \u00e0s prefeituras. Foi enviado \u00e0s prefeituras para utiliza\u00e7\u00e3o dos medicamentos. Sim. Sim, an\u00e1lise. A an\u00e1lise inicial, o diagn\u00f3stico inicial. Sim, a fase inicial, a fase inflamat\u00f3ria... Sim, pela... Sim. Eu sei que a taxa de leitos de UTI no Amazonas \u00e9 muito baixa. Mais de 13 mil. Senador, a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria do Munic\u00edpio de Manaus tem umas das piores coberturas do Brasil. Ent\u00e3o, isso afeta muito, influencia muito a aten\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia e alta complexidade. As nossas portas de entrada nos nossos prontos-socorros... O senhor falou 28 de agosto a\u00ed: 50% a 70% dos atendimentos que s\u00e3o realizados em 28 de agosto s\u00e3o atendimentos que deveriam estar sendo realizados na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria... ... num hospital que \u00e9 muito deficit\u00e1rio. Agora, nessa gest\u00e3o, que o Munic\u00edpio vai come\u00e7ar a trabalhar \u2013 e est\u00e1 trabalhando \u2013 em conjunto pra poder resolver isso, mas, historicamente, a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no Munic\u00edpio \u00e9 muito deficit\u00e1ria, cobertura muito baixa. Eu queria fazer um adendo. O Senador falou sobre a letalidade. A letalidade em Manaus foi 5%, em Manaus; no interior, 1,92%, mais ou menos. Ent\u00e3o, por que, em 61 Munic\u00edpios, a letalidade \u00e9 menor? Porque a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria nesses outros Munic\u00edpios \u00e9 mais eficiente, est\u00e1 mais presente ou pr\u00f3xima da popula\u00e7\u00e3o pra dar aquele primeiro atendimento; e, em Manaus, h\u00e1 essa defici\u00eancia. Bom, eu acho que n\u00f3s temos, historicamente, um per\u00edodo de organiza\u00e7\u00e3o da rede, antes de 2014, 2013 \u2013 pelo menos isso \u00e9 o que os servidores relatam \u2013, mas a\u00ed houve uma descontinuidade dessa reorganiza\u00e7\u00e3o. Foram anos com essa disputa do Governo do Estado do Amazonas e a Prefeitura de Manaus em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas compet\u00eancias: o Munic\u00edpio dizendo que n\u00e3o tem dinheiro pra investir, e o Estado assumindo esse investimento sem ter esse di\u00e1logo. O que de fato faltou foi trabalhar com a l\u00f3gica do SUS, que \u00e9 uma l\u00f3gica de que n\u00f3s temos que dar as m\u00e3os, tripartite \u2013 federal, estadual e municipal \u2013, e isso n\u00e3o acontecia. Bom, eu n\u00e3o estava na gest\u00e3o na \u00e9poca. O que n\u00f3s sab\u00edamos \u00e9 que a produ\u00e7\u00e3o da White Martins era suficiente para a proje\u00e7\u00e3o que estava dando, tanto que, na primeira al\u00e7a epid\u00eamica, o m\u00e1ximo que se atingiu ali foi um consumo de 30 mil metros c\u00fabicos de oxig\u00eanio. E a\u00ed, no segundo semestre, quando eu j\u00e1 assumi l\u00e1, havia, tem o projeto de aquisi\u00e7\u00e3o de miniusinas \u2013 n\u00f3s disparamos o processo \u2013, mas fomos surpreendidos j\u00e1 com a segunda al\u00e7a epid\u00eamica, e foi muito maior do que qualquer previs\u00e3o que n\u00f3s pud\u00e9ssemos fazer. Com rela\u00e7\u00e3o ao oxig\u00eanio, durante os meses de 2020, a m\u00e9dia de consumo ficou em torno de 15, 16 mil, que era a m\u00e9dia um pouco maior antes da primeira al\u00e7a epid\u00eamica, mas que n\u00e3o apresentava ali risco de fornecimento, tanto, que a White Martins continuou fornecendo de forma regular at\u00e9 essa fase do m\u00eas de dezembro, que foi quando houve a explos\u00e3o de casos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o, e essa explos\u00e3o, Senador, n\u00f3s sabemos agora que foi uma variante que circulou de forma descontrolada na sociedade. Ent\u00e3o, houve maior n\u00famero de cont\u00e1gio, maior n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es e, infelizmente, maior n\u00famero de \u00f3bitos. Sim, a White Martins solicitou um aditivo... ... de 25% em julho. Esse processo foi tramitando, mas a \u00eanfase da White Martins... No m\u00eas de julho. Pediu o aditivo... ... para dar lastro or\u00e7ament\u00e1rio ao contrato, em virtude da proje\u00e7\u00e3o do aumento de consumo mensal, da m\u00e9dia mensal. Antes da primeira al\u00e7a, Senador, a m\u00e9dia era menos de 15 mil, e, ap\u00f3s a segunda al\u00e7a, a m\u00e9dia subiu um pouco para em torno de 17, 18 mil metros c\u00fabicos por dia. Ent\u00e3o, o que a White Martins pediu foi um ajuste contratual para dar lastro or\u00e7ament\u00e1rio. Sim, aditivo contratual. O processo tramitou para poder fazer o aditivo, mas veja que esse aditivo... ... de 25%, Senador, o aditivo de 25%, se n\u00f3s formos analisar o que aconteceu depois, n\u00e3o faria frente \u00e0 demanda. N\u00f3s tivemos... N\u00e3o faria frente \u00e0 demanda. Era 28, aumentou para 36. Primeiro de setembro. De oxig\u00eanio? N\u00e3o, esse tema oxig\u00eanio foi levado \u00e0 baila durante esse processo do contrato do oxig\u00eanio que eu assinei, e ele, do aditivo, em novembro, mas \u00e9 uma quest\u00e3o apenas de regularidade contratual, de lastro or\u00e7ament\u00e1rio. Em nenhum momento a White Martins fez uma proje\u00e7\u00e3o que precisaria do volume que foi necess\u00e1rio. Nem a White Martins sabia. No dia 7 \u2013 e isso est\u00e1 em depoimento, inclusive, no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal \u2013, eles n\u00e3o tinham no\u00e7\u00e3o dessa demanda que aconteceu. Estava crescendo dentro... A partir do contato da White Martins, que pediu a necessidade do apoio log\u00edstico para ajudar no transporte. Porque n\u00f3s estamos falando da White Martins, que \u00e9 uma multinacional e que \u00e9 a maior empresa e a melhor empresa que n\u00f3s poder\u00edamos ter l\u00e1 no Amazonas pra fornecer oxig\u00eanio. Ela chegou no dia 8 \u00e0 noite. \u00c9, n\u00f3s mandamos, por orienta\u00e7\u00e3o do Ministro Pazuello, para o Comando Militar, solicitando esse apoio log\u00edstico. A White Martins encaminhou para n\u00f3s, com c\u00f3pia para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o pedido do apoio log\u00edstico. Est\u00e1 aqui o documento... N\u00e3o, eu falei que foi enviado ao CMA por orienta\u00e7\u00e3o do Ministro Pazuello. Ele falou: mandar para o CMA para o apoio log\u00edstico. Foi isso que eu falei. Eu liguei para o Ministro Pazuello, informei da situa\u00e7\u00e3o e ele pediu para informar para o CMA. Sim. Sim. Isso. N\u00e3o, mandei para o Comando Militar... Quando eu assumi, havia essa dificuldade de di\u00e1logo com o Munic\u00edpio de Manaus. Hoje n\u00f3s estamos abrindo esse di\u00e1logo, mas, antes, era dif\u00edcil o di\u00e1logo. Todas as unidades de sa\u00fade que foram trabalhadas na pandemia, todas eram... Nessa fase epid\u00eamica, todas eram do Governo do Amazonas, n\u00e3o existia unidade da prefeitura, que n\u00e3o tem um pronto-socorro, n\u00e3o tem uma UPA, n\u00e3o tem nenhuma atividade, somente Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade. Eu era Secret\u00e1rio-Executivo; o Governador me al\u00e7ou a Secret\u00e1rio. Ele mesmo decidiu. A Alessandra \u00e9 Deputada, hoje est\u00e1 como Secret\u00e1ria. Eu sou primo dela. Sim. N\u00e3o; n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o uma coisa com a outra. Minha vida profissional, ao longo do tempo, justifica a minha contrata\u00e7\u00e3o. N\u00e3o. Eu j\u00e1 trabalhava... Eu j\u00e1 era da estrutura do Governo. Eu j\u00e1 era Secret\u00e1rio de Infraestrutura, como eu falei. Ent\u00e3o, n\u00e3o tinha nenhum tipo de rela\u00e7\u00e3o ou de acordo em rela\u00e7\u00e3o a isso. Como eu falei, a Secretaria de Estado de Sa\u00fade possui excelentes t\u00e9cnicos na \u00e1rea de sa\u00fade, mas o problema dele era essa organiza\u00e7\u00e3o administrativa, e foi nesse foco que eu trabalhei l\u00e1, em conjunto com os servidores da sa\u00fade; na reestrutura\u00e7\u00e3o da Secretaria... ... que vinha tendo muitos problemas ao longo do tempo. Eu fiquei somente dez meses l\u00e1, Senador, ent\u00e3o muita coisa precisa ser feita ainda. Problemas cr\u00f4nicos de d\u00e9cadas n\u00e3o se resolvem em dez meses. O Governador que escolhe. O Secret\u00e1rio-Executivo... N\u00e3o, o Dr. Silvio Romano j\u00e1 fazia parte da estrutura da sa\u00fade. Ele era Diretor do Hospital e Pronto-Socorro Jo\u00e3o L\u00facio. Na \u00e9poca, quando eu cheguei l\u00e1, ele j\u00e1 trabalhava nessa \u00e1rea. Qual? De qual? Quem escolheu foi o Governador, e certamente pela experi\u00eancia que o Dr. Silvio j\u00e1 possui, por ter sido diretor de hospital e por ser o Secret\u00e1rio-Executivo de Controle Interno. Ele est\u00e1 interino no cargo. N\u00e3o, n\u00e3o tenho neg\u00f3cio com... Hoje, n\u00e3o tenho neg\u00f3cio nenhum com o Silvio. Trabalhei com o Silvio Romano na Prefeitura, na Prefeitura de Manaus, e em 2005 n\u00f3s chegamos a trabalhar juntos numa empresa, mas fechou em 2009. Sim, n\u00f3s est\u00e1vamos em parceria na empresa, e ele foi avalista em v\u00e1rios neg\u00f3cios, porque ele fazia parte... Ele pegou uma licen\u00e7a da Prefeitura e ficou trabalhando comigo em rela\u00e7\u00e3o a esses neg\u00f3cios da empresa, que trabalhava com reformas e obras. Tinha, Senador. Quando eu cheguei na Sa\u00fade ele estava l\u00e1, n\u00e3o fui eu que indiquei ele para a Sa\u00fade. Na verdade, eu o reencontrei depois de mais de 10 anos que eu n\u00e3o tinha rela\u00e7\u00e3o com ele nesse n\u00edvel que o senhor est\u00e1 falando. Esses pagamentos... Quando eu cheguei l\u00e1, o Hospital Nilton Lins j\u00e1 estava funcionando. Existe um problema cr\u00f4nico na rede de pagamentos indenizat\u00f3rios, um problema que se arrasta h\u00e1 d\u00e9cadas. Inclusive, o Deputado P\u00e9ricles, inclusive na CPI, citou isso, da cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o de pagamento indenizat\u00f3rio que eu criei justamente para eliminar esse problema cr\u00f4nico na rede. N\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1... N\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 ordens para manter modelo. Pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s temos um planejamento... T\u00ednhamos, eu era Secret\u00e1rio. Tinha uma programa\u00e7\u00e3o, a ideia \u00e9 que at\u00e9 o m\u00eas de agosto a gente consiga eliminar a\u00ed grande parte desses pagamentos. Senador, quando a gente tenta mudar um processo que a\u00ed est\u00e1 h\u00e1 d\u00e9cadas, evidentemente que as empresas procuram se manter no contrato em que est\u00e3o, mas n\u00e3o houve nenhuma press\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a isso. E eu, enquanto estive l\u00e1, estava firme no prop\u00f3sito de eliminar esses pagamentos indenizat\u00f3rios. Uma parte foi conseguida, e n\u00f3s t\u00ednhamos um planejamento de, at\u00e9 agosto, eliminar pelo menos 90% desses pagamentos. No processo espec\u00edfico que foi feito da quarta fase da Opera\u00e7\u00e3o Sangria, elas n\u00e3o forneceram para o Nilton Lins, eu n\u00e3o permiti que fornecessem. Agora, elas t\u00eam contratos em outras unidades de sa\u00fade, e est\u00e3o trabalhando at\u00e9 o momento em que n\u00e3o tenham nenhum nexo causal em rela\u00e7\u00e3o a outra unidade, no caso, da Nilton Lins. Eu, Senador, trabalhei diuturnamente na secretaria, junto com as equipes de sa\u00fade, para resolver os problemas que eu estava enfrentando. Eu tenho a humildade de dizer que eu fiz o que eu pude fazer dentro da secretaria. Eu trabalhei e me dediquei, junto com os demais Secret\u00e1rios da Sa\u00fade e as equipes de sa\u00fade, que s\u00e3o muito valorosas, para fazer o m\u00e1ximo poss\u00edvel pra salvar o maior n\u00famero de vidas. Ent\u00e3o... Eu... Toda a experi\u00eancia, na minha opini\u00e3o, \u00e9 rica e precisa ter li\u00e7\u00f5es aprendidas, mas eu agrade\u00e7o a oportunidade de ter passado pela Sa\u00fade, porque, de fato, ela me ensinou muitas coisas, inclusive o reconhecimento de uma \u00e1rea de profissionais muito dedicados e comprometidos. Senador, quando eu cheguei \u00e0 secretaria... N\u00e3o fui eu que fiz essa compra, n\u00e3o participei desse processo. Quando eu cheguei, essa compra j\u00e1 tinha sido consolidada. N\u00e3o, o processo, quando eu cheguei a... Eu entrei como Secret\u00e1rio-Executivo. A ent\u00e3o Secret\u00e1ria j\u00e1 tinha instaurado um processo de sindic\u00e2ncia, e o processo estava... Que era a medida administrativa adequada para a apura\u00e7\u00e3o. E a Controladoria-Geral do Estado tamb\u00e9m j\u00e1 estava fazendo uma apura\u00e7\u00e3o a respeito dessa situa\u00e7\u00e3o. A apura\u00e7\u00e3o foi conclu\u00edda pela Controladoria-Geral e foi enviada aos \u00f3rg\u00e3os de controle para as medidas cab\u00edveis. Tive um mandado de pris\u00e3o tempor\u00e1ria, cinco dias. Apenas um caderno de anota\u00e7\u00f5es. Sim, senhor. Sim, foram dois voos que trouxeram cilindros. Acredito que sim. O e-mail foi enviado para o CMA, pedindo o apoio log\u00edstico. O e-mail foi enviado, esse pedido da White Martins foi enviado para o CMA, n\u00e3o \u00e9 isso? Para o CMA, pedindo... \u00c9, o Comit\u00ea de Crise passou a oficiar o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, pedindo apoio log\u00edstico. Pediu no dia 9, no dia 11, tamb\u00e9m no dia 12 e no dia 13. Sim, confirmo. \u00c9, n\u00e3o tem como responder essa resposta... Essa pergunta, Senador. O impacto da corrup\u00e7\u00e3o em cima... Em que sentido? Evidentemente que qualquer dinheiro p\u00fablico mal-empregado deixa de ser investido naquilo que deveria ser. Ent\u00e3o, o impacto \u00e9 este: dinheiro que deveria ser utilizado para o que deveria ser realmente utilizado, para o fim adequado. N\u00e3o tenho como responder essa pergunta, Senador, porque \u00e9 dif\u00edcil voc\u00ea mensurar esse tipo de resposta. Senador, como eu falei ao Senador Marcos, eu cheguei depois que esse procedimento j\u00e1 havia sido consolidado. J\u00e1 havia sido... Inclusive, foi pago e entregue. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o de como se deu, porque eu cheguei no dia 8 de maio, e essa compra, se eu n\u00e3o me engano, foi feita dia 8 de abril \u2013 se n\u00e3o me engano! Eu retifiquei depois: para o aluguel do Nilton Lins, em 2020. N\u00e3o. Neste procedimento, especificamente, do Nilton Lins; neste procedimento. Eu acredito que porque configura a presen\u00e7a do Governador no mesmo processo. Senador, como eu falei, esse processo, eu n\u00e3o estava na secretaria \u00e0 \u00e9poca. O que eu sei \u00e9 que foi instaurada uma sindic\u00e2ncia pela ent\u00e3o secret\u00e1ria e um procedimento de apura\u00e7\u00e3o via Controladoria-Geral do Estado. Senador, essas empresas citadas n\u00e3o foram contratadas para o hospital de campanha. Elas chegaram a ganhar um chamamento p\u00fablico de contrata\u00e7\u00e3o, mas, por estarem envolvidas em outros procedimentos, inclusive sendo alvo da CPI que foi citada pelo senhor e pelo Senador Marcos Rog\u00e9rio, eu decidi n\u00e3o contrat\u00e1-las e realizar requisi\u00e7\u00e3o administrativa dos servi\u00e7os na pr\u00f3pria unidade de sa\u00fade. Inclusive essas requisi\u00e7\u00f5es ainda nem foram pagas, porque est\u00e1 sendo discutido o valor justo para elas. Ent\u00e3o, n\u00e3o houve contrata\u00e7\u00e3o, n\u00e3o houve presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, nem houve pagamento. A unidade de sa\u00fade atendeu, at\u00e9 o \u00faltimo dado que eu tinha, 625 pacientes de Covid-19. Sim. N\u00e3o, n\u00e3o me recordo de comunica\u00e7\u00e3o formal a respeito disso, porque... O hospital n\u00e3o tinha mais paciente internado. Senador, em julho, n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos pacientes internados naquela unidade. Era uma contrata\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, de tr\u00eas meses. Como n\u00e3o tinha mais pacientes internados e o Hospital de refer\u00eancia Delphina Aziz tinha taxa de ocupa\u00e7\u00e3o baixa para receber pacientes, foi optado pelo encerramento do contrato. Em julho de 2020, havia muita controv\u00e9rsia a respeito desse assunto. Agora, n\u00f3s t\u00ednhamos hospitais de refer\u00eancia, que \u00e9 o Delphina Aziz, que nessa \u00e9poca j\u00e1 estava trabalhando com a sua capacidade m\u00e1xima. N\u00f3s trabalhamos a amplia\u00e7\u00e3o, por exemplo, no Hospital Delphina Aziz: saiu de 50 leitos de UTI pra 180 leitos de UTI, que \u00e9 um hospital pr\u00f3prio do Governo. Sim, a demanda foi muito grande... ... assim como houve fila de espera em todo o Brasil. O Hospital Delphina Aziz supriu a necessidade como hospital de refer\u00eancia em Covid at\u00e9 o seu esgotamento at\u00e9 dezembro. O Hospital Nilton Lins teria que ficar funcionando de julho at\u00e9 dezembro... Ele voltou a funcionar em janeiro, logo em seguida do esgotamento do Delphina Aziz. N\u00f3s est\u00e1vamos j\u00e1, desde o dia 4 de janeiro, em tratativas para essa contrata\u00e7\u00e3o. Sim. E teve gente na fila de espera porque n\u00e3o havia leitos suficientes... A caracter\u00edstica da pandemia em todo o Brasil mostra... Hoje mesmo, n\u00f3s estamos percebendo Estados como Mato Grosso do Sul com filas de espera, inclusive tendo que transferir paciente para outros Estados. Os n\u00fameros exatos aqui eu n\u00e3o tenho, Senador, mas o que eu posso dizer \u00e9 que n\u00f3s trabalhamos ao longo de 2020, ampliando os leitos na rede, com o apoio, inclusive, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que enviava equipamentos e alguns insumos para n\u00f3s realizarmos essa amplia\u00e7\u00e3o de leitos. N\u00f3s tivemos, infelizmente, no final do ano, um aumento abrupto. N\u00f3s sa\u00edmos de 2,2 mil interna\u00e7\u00f5es em dezembro para 7,6 mil interna\u00e7\u00f5es j\u00e1 em janeiro \u2013 ent\u00e3o, um aumento a\u00ed de mais de 300% em poucos dias. N\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos como fazer uma amplia\u00e7\u00e3o t\u00e3o r\u00e1pida de leitos nesse per\u00edodo de tempo, e pegou todos n\u00f3s, infelizmente \u2013 hoje, n\u00f3s sabemos; na \u00e9poca, n\u00f3s n\u00e3o sab\u00edamos \u2013, com a circula\u00e7\u00e3o dessa cepa, a P1, que circulou e causou uma trag\u00e9dia ali n\u00e3o s\u00f3 no Amazonas, mas depois tamb\u00e9m nos Estados brasileiros. Sim, n\u00f3s compramos insumos, medicamentos, equipamentos, contrata\u00e7\u00e3o de recursos humanos etc... Com verbas federais tamb\u00e9m. Houve reuni\u00f5es com a Funda\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e com o TRE para essa quest\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es e, principalmente, no combate \u00e0s aglomera\u00e7\u00f5es provenientes desse movimento eleitoral. Eu era contra aglomera\u00e7\u00f5es em virtude do per\u00edodo eleitoral. Ent\u00e3o, o per\u00edodo eleitoral \u00e9 muito importante para o processo democr\u00e1tico brasileiro... ... mas tem que trabalhar sob protocolos, no caso de uma pandemia, para evitar aglomera\u00e7\u00f5es e, consequentemente, as contamina\u00e7\u00f5es. Senador, o que causou a morte foi a contamina\u00e7\u00e3o excessiva da popula\u00e7\u00e3o e, consequentemente, as hospitaliza\u00e7\u00f5es, com a press\u00e3o e o colapso da rede. Ent\u00e3o, quando voc\u00ea tem uma pandemia, mesmo tendo todos os recursos dispon\u00edveis, como \u00e9 o caso de outros pa\u00edses desenvolvidos, que tamb\u00e9m sofreram com esse colapso na rede... N\u00f3s temos relatos dos Estados Unidos, da Europa etc., de pa\u00edses desenvolvidos tamb\u00e9m que \u2013 certamente n\u00e3o faltaram recursos financeiros \u2013 colapsaram ou tiveram, inclusive, problemas com oxig\u00eanio. N\u00f3s acreditamos que, se n\u00e3o houver as medidas restritivas, tamb\u00e9m a obedi\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas e, principalmente, a acelera\u00e7\u00e3o da vacina, de fato, a contamina\u00e7\u00e3o se alastra e pode ficar incontrol\u00e1vel. De forma alguma, Senador. Ela veio nesse cadastro... Ela veio de fora, n\u00f3s contratamos nesse cadastro do banco de dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Veio para Manaus, trabalhou somente por 5 dias, e n\u00f3s, quando tomamos conhecimento desse procedimento, imediatamente desligamos, abrimos processo de sindic\u00e2ncia para apurar. E realmente foi apurado na sindic\u00e2ncia que ela deu causa, que ela realmente fez por livre iniciativa, isolada, dela, e o processo est\u00e1 sendo encaminhado para os \u00f3rg\u00e3os de controle e para quem deve tomar as iniciativas, inclusive para a investiga\u00e7\u00e3o policial se for o caso. Sim. Confirmo, Senador. Ah, pedir o apoio log\u00edstico para um pedido da White Martins de apoio para trazer cilindro de oxig\u00eanio de Bel\u00e9m a Manaus. Sim, eu confirmo porque, na verdade, a White Martins apresentou a solu\u00e7\u00e3o que estava a caminho, que era a programa\u00e7\u00e3o de balsas de Bel\u00e9m para Manaus, a cada dois dias. O e-mail encaminhando o of\u00edcio. \u00c9 isso? \u00c0 meia noite e treze encaminhando o of\u00edcio do pedido. Ele pedia a requisi\u00e7\u00e3o do estoque da Carbox e pedia...\u00e9... falava aqui da requisi\u00e7\u00e3o da Carbox e apoio... O of\u00edcio era para a Carbox... Sim. Ela citava essa dificuldade para justificar o pedido da requisi\u00e7\u00e3o do estoque da Carbox. Deste e-mail aqui? Os registros que n\u00f3s temos aqui no relat\u00f3rio da For\u00e7a Nacional de Sa\u00fade, aqui est\u00e1 mostrando o dia 8 de janeiro. Este e-mail aqui, Senador, foi a instru\u00e7\u00e3o do processo de requisi\u00e7\u00e3o. O pedido, via CMA, foi feito verbalmente, e depois foram enviados of\u00edcios espec\u00edficos... ... ao CMA. Eu tenho aqui um relat\u00f3rio parcial de a\u00e7\u00f5es entre 6 e 16 de janeiro da For\u00e7a Nacional de Sa\u00fade. O registro que eles falam: \"Tal problema chegou ao conhecimento no minist\u00e9rio no dia 8 de janeiro por meio de um e-mail enviado por Petr\u00f4nio Bastos, da White Martins\". \u00c9 isso que eles est\u00e3o relatando aqui. Eu vou encaminhar esse relat\u00f3rio da For\u00e7a Nacional... ... para a CPI. Sim. Eu tenho conhecimento de a demanda ter sido atendida na noite do dia 8. No primeiro voo, se n\u00e3o me engano, 150 cilindros. E, no dia seguinte, o restante. Isso, isso. Naquele final de semana, concluiu-se a opera\u00e7\u00e3o. Sim! Sim, senhor! N\u00f3s informamos, no dia 7, a quest\u00e3o da log\u00edstica e mandamos of\u00edcio no dia 9. No dia 10, eu falei pessoalmente com o Ministro a respeito da programa\u00e7\u00e3o da White Martins, que deveria ter chegado no s\u00e1bado \u2013 n\u00e3o chegou. No domingo, n\u00e3o tinha chegado ainda. E, na segunda, tamb\u00e9m estava programado para segunda-feira de madrugada. Sim, porque nem a pr\u00f3pria White... Sim, mas a reuni\u00e3o foi \u00e0s 8h, Senador. Sim, estava presente. O resultado foi que, imediatamente, o Ministro Pazuello designou um dos seus auxiliares para come\u00e7ar a tratar diretamente com a White Martins desse apoio log\u00edstico de oxig\u00eanio para Manaus. Sim. Houve v\u00e1rios planos de enfrentamento. Quem tra\u00e7ou? N\u00f3s tivemos Secret\u00e1rios no in\u00edcio que eram da \u00e1rea e que estavam trabalhando. Esse plano, a Funda\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, que t\u00eam epidemiologistas no seu quadro, os t\u00e9cnicos da rede tra\u00e7aram os planos necess\u00e1rios. O plano foi seguido at\u00e9 o momento que n\u00f3s nos deparamos com o crescimento descontrolado de contamina\u00e7\u00e3o e necessidade de interna\u00e7\u00e3o. Senador, o plano previa a ado\u00e7\u00e3o de medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas: a divulga\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o e, no caso, quando precisasse, restri\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o para evitar contamina\u00e7\u00e3o. A \u00fanica medida que n\u00f3s t\u00ednhamos dispon\u00edvel, num ambiente sem vacina, era evitar contamina\u00e7\u00e3o para evitar justamente essa transmiss\u00e3o que ocorreu no final do ano, de forma descontrolada, no Amazonas. Os planos de enfrentamento... Como eu falei, nosso plano era baseado em modelos que eram aplicados no plano de enfrentamento nacional e em todos os Estados \u2013 seguem os mesmos par\u00e2metros. Evidentemente, que, numa transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria, n\u00f3s precisamos evitar que as pessoas tenham contato para evitar essa contamina\u00e7\u00e3o. Eu falei que as aglomera\u00e7\u00f5es e as manifesta\u00e7\u00f5es que ocorreram contra o decreto de restri\u00e7\u00e3o do Governador do Estado era uma clara op\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Eu falei, a minha frase: a sociedade optou pela contamina\u00e7\u00e3o, quando prefere ficar nas ruas, sem seguir as recomenda\u00e7\u00f5es n\u00e3o farmacol\u00f3gicas e buscando essa contamina\u00e7\u00e3o. Foi isso que eu falei com as aglomera\u00e7\u00f5es. Foi o governador. Senador, o que eu posso dizer \u00e9 que n\u00f3s trabalhamos para enfrentar a pandemia. N\u00f3s seguimos a formata\u00e7\u00e3o do modelo nacional. Exatamente esse que eu falei para o senhor: trabalhar as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, orientar a popula\u00e7\u00e3o e restringir... O enfrentamento... N\u00e3o! Estou falando que o plano nacional que est\u00e1 publicado, inclusive na Secretaria de Vigil\u00e2ncia e Sa\u00fade, \u00e9 o mesmo... Nosso plano estava em conson\u00e2ncia com esse plano nacional. E \u00e9 isso que n\u00f3s seguimos. N\u00f3s, do Governo do Amazonas, sempre defendemos isso. Em todas as manifesta\u00e7\u00f5es do governador, minhas ou de qualquer outro da equipe sempre defendemos as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas para evitar a contamina\u00e7\u00e3o. O Governo do Amazonas sempre defendeu isso. Enquanto eu estive na pasta, tamb\u00e9m defendia essas medidas. Sim. A realidade \u00e9 que n\u00f3s sempre defendemos as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas no Governo do Amazonas e tamb\u00e9m sempre... H\u00e1 diversos decretos do Governador impondo restri\u00e7\u00f5es ao longo da pandemia. Essas restri\u00e7\u00f5es, evidentemente, quando o n\u00famero de contamina\u00e7\u00e3o arrefece, voc\u00ea vai fazendo a flexibiliza\u00e7\u00e3o para apoiar a economia. Por\u00e9m, sempre defendemos as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas como o senhor citou a\u00ed: utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras e outras medidas. Senador, n\u00f3s utilizamos os recursos Covid, tanto de fonte estadual quanto de fonte federal, na contrata\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade, na aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos, de equipamentos, com intuito de amplia\u00e7\u00e3o de rede e combate \u00e0 pandemia. Sim, Senador. A Carboxi \u00e9 uma pequena empresa local com capacidade de produ\u00e7\u00e3o de 8 mil metros c\u00fabicos. A White Martins, nesse expediente, na verdade, ela pede, porque ela tentou comprar da Carboxi, que \u00e9 uma pr\u00e1tica da White Martins. Eu queria ler para os senhores um documento da pr\u00f3pria White Martins, que fala assim: esfor\u00e7os log\u00edsticos da White Martins com recursos de terceiros, comprando... A White Martins tem adquirido das empresas Carboxi Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio, Nitron Gases... A White Martins adquiriu oxig\u00eanio l\u00edquido na modalidade de entrega da empresa Messer Gases Brasil, comprando da Air Liquide... Ent\u00e3o, a White Martins... Comprando da empresa A\u00e7o Verde. Enfim, todas as possibilidades... Onde havia disponibilidade de oxig\u00eanio no Brasil, a White Martins estava mobilizando e comprando esses estoques. Ent\u00e3o, mesmo que a Secretaria de Estado fosse em busca de outros fornecedores, a pr\u00f3pria White estava comprando esses estoques pra trazer pra Manaus. O que ela tinha dificuldade era na log\u00edstica de trazer esse oxig\u00eanio pra c\u00e1. Em Manaus n\u00e3o tem outra produtora de oxig\u00eanio do porte da White Martins pra atender uma rede do tamanho da nossa rede. Quando a White Martins fez o pedido da requisi\u00e7\u00e3o do estoque da Carboxi, imediatamente n\u00f3s fizemos. No dia seguinte, a White Martins foi buscar o estoque l\u00e1. A orienta\u00e7\u00e3o foi dada \u00e0 Prefeitura de Manaus. A cr\u00edtica da Dra. Mayra Pinheiro se refere \u00e0s unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade da Prefeitura de Manaus, com a qual eu concordo. De fato, ela encontrou uma situa\u00e7\u00e3o muito desorganizada na rede b\u00e1sica de sa\u00fade de Manaus, com v\u00e1rias unidades b\u00e1sicas fechadas e com apenas 18 unidades b\u00e1sicas com refer\u00eancia \u00e0 Covid. Infelizmente, houve o processo eleitoral, que deu uma descontinuidade dos trabalhos das Prefeituras, e isso ajudou a agravar a situa\u00e7\u00e3o. Quando a nova gest\u00e3o assumiu, j\u00e1 encontrou uma situa\u00e7\u00e3o muito ruim, inclusive com necessidade de abastecimento de medicamentos, o que o Estado, inclusive, apoiou. \u00c9 em torno de 5. De 1,9. N\u00e3o, sou engenheiro civil. N\u00f3s temos... Como eu falei, foram estabelecidas quatro comiss\u00f5es de especialistas, e h\u00e1 v\u00e1rios m\u00e9dicos na rede, inclusive... Sim, tem portarias... Sim, m\u00e9dicos... ... epidemiologistas, etc. Eu posso enviar as portarias que t\u00eam os nomes de cada um, inclusive com o CRM. Sim, n\u00f3s t\u00ednhamos as reuni\u00f5es de especialistas. Convers\u00e1vamos a respeito de determinado tema, as notas t\u00e9cnicas eram elaboradas... Sim... Exato. N\u00e3o me recordo agora. Precisava ver... N\u00e3o, mais... \u00c9 mais. Mais, mais... Sim, houve um colapso em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero imponder\u00e1vel de contamina\u00e7\u00e3o e necessidade de interna\u00e7\u00e3o... N\u00f3s fizemos um plano para, como eu falei, que atendesse o pior cen\u00e1rio da primeira onda. Infelizmente, no final do ano, no come\u00e7o do ano, na \u00faltima semana de dezembro e na primeira semana de janeiro, houve uma incid\u00eancia inesperada, absurda de contamina\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o \u2013 hoje n\u00f3s sabemos \u2013 da P1. A P1, em novembro, tinha uma incid\u00eancia de zero na capital, em Manaus; 52%, em dezembro; e quase 92% em janeiro, ficando clara a\u00ed a preval\u00eancia da variante e a influ\u00eancia dela nesse processo pand\u00eamico exponencial que aconteceu no final do ano. O que eu falei: existe a rede p\u00fablica estadual... No Amazonas, come\u00e7amos a ter a necessidade de a popula\u00e7\u00e3o ter acesso a mais oxig\u00eanio no in\u00edcio de janeiro, houve filas para comprar oxig\u00eanio, mas na rede de sa\u00fade... N\u00e3o, a quantidade que... Porque as pessoas... N\u00e3o, n\u00e3o. N\u00f3s identificamos... Os hospitais privados colapsaram em dezembro. No come\u00e7o de janeiro, evidentemente, os hospitais p\u00fablicos, estando lotados, as pessoas procuraram, inclusive, para tratamento em casa... Na rede p\u00fablica, faltou no dia 14 de janeiro. N\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o tinha completamente. Em algumas unidades, houve intermit\u00eancia de fornecimento... A quantidade necess\u00e1ria para atender tudo, em fun\u00e7\u00e3o da alta demanda, n\u00e3o foi suficiente nos dias 14 e 15. A partir do dia 16, nessas unidades de sa\u00fade, come\u00e7ou a ter um fornecimento... Apesar de valores baixos nos tanques, mas sem registro de falta nas unidades... A provis\u00e3o normalizou quando a White Martins conseguiu que a programa\u00e7\u00e3o... Sem ter riscos de desabastecimento, no final de janeiro... \u00c9, mas a White Martins nunca se refutou, inclusive est\u00e1 escrito, em fun\u00e7\u00e3o de pagamento, a abastecer. Eu acho que eu tenho um quadro aqui que fala sobre os pagamentos da White Martins. Eu vou... (Pausa.) N\u00e3o, pedimos pra... O primeiro que foi pedido foi para o Governo Federal. N\u00f3s fomos buscar qualquer alternativa de trazer apoio, porque a Unicef, com a Opas, estava sempre apoiando o Estado do Amazonas. Ela sinalizou, atrav\u00e9s de um e-mail, que teria viabilizado com a Opas, mas precisava fazer via Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \u00c9, porque esse tipo de transporte de oxig\u00eanio l\u00edquido, que \u00e9 muito complexo e perigoso, inclusive com risco de explos\u00e3o, somente avi\u00f5es militares poderiam trabalhar esse tipo de carregamento. Eu tenho um quadro aqui, Senadora: em 2019, os valores foram 447 milh\u00f5es... \u00c9. E, em 2020, 697 milh\u00f5es... \u00c9. No caso, tem uma linha Covid em 2020 de 212 milh\u00f5es. \u00c9... Mas esses dados foram enviados pra CPI, se eu n\u00e3o estou enganado... Sim, os relat\u00f3rios do fundo estadual... N\u00e3o, eu falei dos recursos federais. Com a planilha, por exemplo... Foram R$219.435.508,09. \u00c9 porque existe... O senhor passou aqui do... Eu vou pegar o n\u00famero de pastas daqui a pouco, t\u00e1? Senadora, na minha opini\u00e3o, a respons\u00e1vel pela crise que n\u00f3s enfrentamos \u00e9 a grande contamina\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o... N\u00f3s fizemos todo o poss\u00edvel... N\u00f3s o Governo, n\u00f3s a equipe de sa\u00fade, os servidores da sa\u00fade... N\u00f3s trabalh\u00e1vamos com a liberdade necess\u00e1ria para trabalhar, para agir e para propor. Quando sa\u00eda da nossa al\u00e7ada, existia um comit\u00ea de crise que tomava as decis\u00f5es para a necessidade de relaxamento e tudo o mais... Senadora, eu tomei as decis\u00f5es que eu podia tomar para enfrentar uma crise sem precedentes, como essa pandemia. N\u00f3 fizemos todos... Senadora, eu tenho que ver... N\u00e3o, eu tenho que ver... Eram v\u00e1rias equipes que se reuniam dependendo do tema. N\u00f3s temos quatro comiss\u00f5es de especialistas que fariam isso. Eu preciso ver o n\u00famero. Eu n\u00e3o tenho, eu n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o. Eu posso lhe passar as portarias depois. N\u00f3s ouv\u00edamos os especialistas da \u00e1rea para poder tomar decis\u00f5es. Especialistas, por exemplo, como o Dr. Bernardino, da Funda\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade; o Dr. Marcos Guerra, o doutor... Depende da \u00e1rea. Se a \u00e1rea for administrativa, de gest\u00e3o... Se for na \u00e1rea, evidentemente, de epidemiologia, n\u00f3s t\u00ednhamos que ouvir a Funda\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. N\u00f3s ouv\u00edamos os especialistas e trabalh\u00e1vamos em conjunto para isso. Um plano... Como eu falei para a senhora, existiam quatro comiss\u00f5es de especialistas. Eu posso trazer os nomes dos que n\u00f3s est\u00e1vamos ouvindo. Sim, em determinadas \u00e1reas. Existiam especialistas na \u00e1rea de fisioterapia, que n\u00f3s montamos agora para a segunda onda, especialistas em epidemiologia... Na estrat\u00e9gia... .... de combate para um plano de a\u00e7\u00e3o, as equipes de sa\u00fade, n\u00f3s t\u00ednhamos o Secret\u00e1rio de Pol\u00edticas em Sa\u00fade, o Secret\u00e1rio da Capital, o Secret\u00e1rio do Interior... Eu tomava a a\u00e7\u00e3o, mas evidentemente que eu, n\u00e3o sendo da \u00e1rea m\u00e9dica, preciso ouvir as pessoas da \u00e1rea m\u00e9dica, e isso eu reconhe\u00e7o. Delphina Aziz. Isso foi antes da minha entrada... N\u00e3o, n\u00e3o. Quando eu cheguei, j\u00e1 estava o aluguel da Nilton Lins executado. O que eu sei do hist\u00f3rico \u00e9 que o Delphina Aziz tinha a capacidade de instala\u00e7\u00e3o, mas precisava de um tempo para poder fazer essa instala\u00e7\u00e3o. Como o Hospital Nilton Lins j\u00e1 estava montado e poderia ser alugado, o Governo do Amazonas preferiu fazer as duas coisas em paralelo, tanto que no m\u00eas de maio o Hospital Delphina Aziz j\u00e1 estava funcionando na sua totalidade. Obrigado, Senador. N\u00f3s, de fato, encontramos uma rede de sa\u00fade desestruturada no Estado do Amazonas, principalmente na reorganiza\u00e7\u00e3o ali na cidade de Manaus em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. \u00c9 uma rede com d\u00e9ficit de leitos, principalmente de UTIs, e nenhum leito no interior do Amazonas. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s fizemos? Para a pandemia, n\u00f3s trabalhamos na expans\u00e3o de leitos, trabalhando os hospitais de refer\u00eancia. N\u00f3s sa\u00edmos, na segunda fase, de um total de 130 leitos para 447 leitos de UTIs. Ent\u00e3o, n\u00f3s mais que triplicamos os leitos de UTIs no atendimento dessa fase. Sobre o hist\u00f3rico, realmente, o Amazonas tem um hist\u00f3rico de problemas na \u00e1rea de sa\u00fade \u2013 n\u00e3o \u00e9 um problema de agora \u2013 com v\u00e1rios problemas cr\u00f4nicos, de d\u00e9cadas, que precisam ser reparados. Era isso que n\u00f3s est\u00e1vamos j\u00e1 executando o plano, e a Secretaria de Sa\u00fade tem um plano chamado Programa Sa\u00fade Amazonas para resolver esses problemas. Sobre aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, sim, n\u00f3s adquirimos v\u00e1rios equipamentos para restrutura\u00e7\u00e3o da rede. Estamos fazendo uma remodela\u00e7\u00e3o da rede \u2013 est\u00e1vamos fazendo, eu era Secret\u00e1rio \u2013 com a aquisi\u00e7\u00e3o de raios X digitais, tom\u00f3grafos, resson\u00e2ncias, etc., substituindo os equipamentos obsoletos que tem na rede. Para o interior, n\u00f3s instalamos quase 300 UCIs, que s\u00e3o unidades de cuidados intermedi\u00e1rios, para dar suporte aos pacientes nessas unidades. O interior tem um problema cr\u00f4nico: como eu falei, n\u00e3o existe uma UTI instalada no interior. E n\u00f3s temos esse projeto para fazer at\u00e9 o final do ano... Sendo Parintins a primeira cidade que vai ter equipes e leitos de UTI no interior. Sobre interior e vacinas, sim, a Funda\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, que coordena o PNI no Estado, apoiou os Munic\u00edpios com as redes de frio para poder armazenar vacina, tamb\u00e9m apoiando na log\u00edstica de vacina\u00e7\u00e3o nas comunidades, principalmente as comunidades mais afastadas. A Casa Militar do Amazonas \u00e9 que apoia nesse sentido para distribuir rapidamente as vacinas aos Munic\u00edpios mais distantes. Para terem uma ideia, na primeira leva de vacinas, na primeira remessa, em menos de dois dias, todos os Munic\u00edpios do Amazonas j\u00e1 tinham vacina, n\u00e3o obstante a \u00e1rea de 1,5 milh\u00e3o de quil\u00f4metros quadrados. Sobre insumos, o Governo do Amazonas recebeu a Secretaria de Sa\u00fade com a capacidade, o estoque de insumos e medicamentos com 12% de taxa, e hoje est\u00e1 mais de 70%. A rede est\u00e1 abastecida tanto na capital quanto no interior. Sobre transpar\u00eancia, n\u00f3s criamos a Secretaria Executiva de Controle Interno, que cuida exatamente desse processo de transpar\u00eancia. N\u00f3s criamos site de transpar\u00eancia... Nosso site de transpar\u00eancia espec\u00edfico para Covid, inclusive, foi considerado dos mais transparentes no Brasil. E n\u00f3s consideramos que h\u00e1, sim, risco de um novo recrudescimento. Um plano de conting\u00eancia para a terceira onda, inclusive, foi entregue ao Ministro Queiroga, porque ele prev\u00ea, no caso de oxig\u00eanio, um plano espec\u00edfico para, dependendo do consumo, j\u00e1 adotar medidas de log\u00edstica, porque a capacidade, como bem lembrou o Senador Omar, aumentou 8 mil metros c\u00fabicos desse momento pra c\u00e1. Num total da White Martins de 36 mil metros c\u00fabicos, somadas as usinas de oxig\u00eanio instaladas, a nossa capacidade total hoje est\u00e1 em 66 mil metros c\u00fabicos. Ent\u00e3o, h\u00e1 um plano de instalar mais 30 usinas de oxig\u00eanio. Cinco j\u00e1 est\u00e3o compradas, est\u00e3o em via de instala\u00e7\u00e3o, e, as outras 25, em processo de licita\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso. Sim. Exato. A recomenda\u00e7\u00e3o da rede e da assist\u00eancia da Funda\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade era restri\u00e7\u00e3o, porque era a \u00fanica medida que poderia dar uma tr\u00e9gua para a rede. Senador, a retomada do decreto, ou a revoga\u00e7\u00e3o do decreto se deu em fun\u00e7\u00e3o da press\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es, inclusive com a orienta\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es, que estavam sendo violentas. Desconhe\u00e7o. N\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o tinha nenhum representante do Governo Federal no comit\u00ea de crise. Eu desconhe\u00e7o essa press\u00e3o. Senador, eu trabalho com a verdade, e a verdade \u00e9 que eu n\u00e3o tinha contato com o Governo Federal nesse n\u00edvel pol\u00edtico a que o senhor est\u00e1 se referindo. N\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1. Enquanto eu estava l\u00e1, n\u00e3o. Existia uma nota t\u00e9cnica do ano passado que falava sobre isso, mas ela estava obsoleta em fun\u00e7\u00e3o do que j\u00e1 foi feito... Sempre as orienta\u00e7\u00f5es eram para deixar isso na conduta m\u00e9dica, ent\u00e3o, acredito que o m\u00e9dico tinha que tomar a decis\u00e3o. Ele foi distribu\u00eddo, esse medicamento, nesse lote de hidroxicloroquina, foi enviado \u00e0s prefeituras. A hidroxicloroquina \u00e9 utilizada regularmente na rede, inclusive pela Seaf, para outras causas. E n\u00f3s est\u00e1vamos com o estoque zerado... Sim, para outras causas. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 isso. Estou dizendo que o pedido tamb\u00e9m atendeu para repor esses estoques de outras causas. Sobre? N\u00e3o. A press\u00e3o que eu vi foi da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, foi feito... Foi precedido de v\u00e1rias reuni\u00f5es, inclusive com a sociedade. Sim, foi enviado a pedido, para distribui\u00e7\u00e3o das prefeituras, a pedido do Governo Federal. Eu falei que ela comentou a respeito, que isso ia ser apresentado. Ela falou que era uma ferramenta que ia facilitar o diagn\u00f3stico s\u00f3. N\u00e3o deu mais detalhes porque iria ser apresentado depois. N\u00e3o me recordo, Senador, n\u00e3o me recordo disso. N\u00e3o, eu... O aplicativo n\u00e3o estava com a Dra. Mayra na \u00e9poca. Ele iria ser apresentado. Eu acredito que ia ser, pelo que eu vi no sistema, ia ser disponibilizado na rede b\u00e1sica de sa\u00fade... Eu n\u00e3o lembro dessa afirma\u00e7\u00e3o, mas se est\u00e1 registrado... N\u00f3s n\u00e3o disponibilizamos essa ferramenta para a rede. Ela tinha duas agendas: uma agenda para trabalhar com o Governo do Estado, para conhecer algumas unidades de sa\u00fade de m\u00e9dia e alta complexidade, e outra com a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, com a nova gest\u00e3o da Prefeitura de Manaus. Essa agenda com a Prefeitura eu n\u00e3o acompanhei. Com a Dra. Mayra? Se for a Dra. Mayra, sim. A reuni\u00e3o inicial do dia 4 foi feita dentro de um audit\u00f3rio de uma unidade de sa\u00fade, que foi o Delphina Aziz. Foi abordada, sim, por ela, essa necessidade, ao ver dela, desse tratamento. N\u00e3o, sobre esse tratamento precoce, a \u00fanica reuni\u00e3o de que eu participei, que foi... N\u00e3o, n\u00e3o tenho conhecimento. N\u00e3o, n\u00e3o tenho conhecimento. N\u00e3o, porque esse medicamento era... Qualquer medicamento pra os povos ind\u00edgenas era feito via os DSEIs regionais. Era diretamente pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, n\u00e3o tenho. Foi atrav\u00e9s de uma reuni\u00e3o, o gabinete do Ministro Pazuello pediu para ter uma reuni\u00e3o online com a equipe. Foi... Eu acho que foi 31 de janeiro. Onde eles estavam... Um dos questionamentos era que n\u00f3s est\u00e1vamos pedindo insumos e equipamentos para amplia\u00e7\u00e3o da rede, e eles queriam entender o porqu\u00ea de que n\u00f3s est\u00e1vamos pedindo tantos insumos e equipamentos. N\u00f3s explicamos, eu apresentei o plano de conting\u00eancia, quantos leitos a gente precisava ainda ampliar, e, para entender melhor a situa\u00e7\u00e3o, enviou a equipe at\u00e9 Manaus. Desculpa. De dezembro. Desculpa. Dezembro de 2020. \u00c9, eu errei, eu errei. Houve uma reuni\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o dessas ideias do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o houve um planejamento escrito; houve o pedido de que n\u00f3s colabor\u00e1ssemos ou que n\u00f3s entend\u00eassemos a proposta dela. Como era uma proposta para aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, e n\u00e3o era para a rede de m\u00e9dia e alta complexidade, ent\u00e3o as tratativas foram mais com as prefeituras ou a Prefeitura de Manaus. Um dos resultados pr\u00e1ticos e que foi importante foi a... Ela trouxe as equipes da For\u00e7a Nacional de Sa\u00fade que n\u00f3s t\u00ednhamos requisitado. Essa For\u00e7a Nacional de Sa\u00fade permaneceu todo o m\u00eas de janeiro e parte do m\u00eas de fevereiro com a gente, ajudando na an\u00e1lise das a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a pandemia. Existe um relat\u00f3rio di\u00e1rio da For\u00e7a Nacional de Sa\u00fade que est\u00e1 dispon\u00edvel, e a gente pode enviar para a CPI. Eu acho que j\u00e1 foi enviado. N\u00e3o houve experi\u00eancia. N\u00e3o chegou a ser instalado... ... porque a Dra. Mayra falou sobre o assunto, mas n\u00e3o deu detalhes. No dia 11, houve uma apresenta\u00e7\u00e3o expositiva em rela\u00e7\u00e3o ao TrateCov. No caso do Governo do Estado, eu mandei a equipe de TI entender o que era. Eles deram uma negativa dizendo que n\u00e3o tinham condi\u00e7\u00f5es de implantar, e foi... E simplesmente n\u00f3s n\u00e3o demos continuidade. Na Prefeitura de Manaus, eu acredito, pelo que eu saiba, tamb\u00e9m n\u00e3o fizeram nenhum tipo de instala\u00e7\u00e3o ou uso desse sistema. N\u00e3o, acredito que n\u00e3o, porque ela n\u00e3o foi instalada, o sistema. N\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o adotamos tratamento precoce. A conduta m\u00e9dica que dizia qual a medica\u00e7\u00e3o que deveria tomar. N\u00e3o adotamos essa pr\u00e1tica. Senadora, na \u00e9poca dessa aquisi\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o estava na Secretaria de Sa\u00fade. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o conhecia nada sobre esse processo nem sobre as pessoas. Eu s\u00f3 sei do que eu vi e que eu li depois, inclusive pela imprensa, etc. Na \u00e9poca, o que eu sei \u00e9 que os pre\u00e7os de respiradores estavam a pre\u00e7os exorbitantes. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o sei se, na \u00e9poca, a an\u00e1lise foi feita nesse sentido. O que eu sei \u00e9 que eu n\u00e3o fazia parte desse processo. Eu cheguei depois. Inclusive, o processo de apura\u00e7\u00e3o interna de sindic\u00e2ncia e de controladoria geral j\u00e1 estava em andamento, instaurado pela Secret\u00e1ria de Sa\u00fade da \u00e9poca. Eu conhecia o empres\u00e1rio Nilton Lins de nome e o conheci durante esse processo da requisi\u00e7\u00e3o administrativa. N\u00e3o houve uma licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o, houve uma requisi\u00e7\u00e3o administrativa. E nenhum valor foi pago a esse hospital at\u00e9 agora, porque os valores est\u00e3o sendo analisados. O Hospital Nilton Lins era o \u00fanico dispon\u00edvel naquele momento com caracter\u00edsticas de hospital. Ele foi hospital da Unimed durante cinco anos, e, ent\u00e3o, ele atendia, sim, \u00e0s caracter\u00edsticas. N\u00f3s fizemos as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. Uma auditoria, uma inspe\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual, com a Visa Manaus e outros \u00f3rg\u00e3os, fizeram uma an\u00e1lise, recomendaram diversas a\u00e7\u00f5es. Fizemos um plano de a\u00e7\u00e3o e executamos. O hospital atendeu quase 700 pacientes. N\u00e3o foi feita a licita\u00e7\u00e3o, porque foi feita uma requisi\u00e7\u00e3o administrativa. Era aquele espa\u00e7o que tinha... O \u00fanico espa\u00e7o que tinha. Foi feita uma pesquisa em todos os hospitais privados de Manaus, e nenhum deles tinha disponibilidade mais de leitos. Inclusive a Defensoria P\u00fablica entrou com uma a\u00e7\u00e3o para que o Estado requisitasse o Hospital Nilton Lins. N\u00e3o houve acordo, porque n\u00f3s quer\u00edamos pagar tabela SUS e mais uma diferen\u00e7a por leito, e eles n\u00e3o aceitaram. E a\u00ed foi feita a decreta\u00e7\u00e3o da requisi\u00e7\u00e3o para depois discuss\u00e3o dos valores. Eu falei, procurei, falei a verdade em todos os meus pronunciamentos, Senador. Sim, eu falei a ver... N\u00e3o, em nenhum momento eu menti. Eu falei a verdade. Sim, senhor."}]