[{"doc_id": "20210608_MARCELO_QUEIROGA", "doc_text": "Sim, Senador. Exmo. Sr. Senador Omar Aziz, Presidente desta douta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, Exmo. Sr. Senador Renan Calheiros, digno Relator desta Comiss\u00e3o, Senador Randolfe Rodrigues, Vice-presidente, Senador Fernando Bezerra Coelho, L\u00edder do Governo nesta Comiss\u00e3o, em nome de quem cumprimento todos os Srs. Senadores hoje presentes. Eu j\u00e1 estive aqui com os senhores e reafirmo o meu compromisso, o meu compromisso de trabalhar pela sa\u00fade p\u00fablica do Brasil. E, nesse momento em que esse compromisso se materializa no enfrentamento eficaz da pandemia da Covid-19, que seja capaz de retirar o car\u00e1ter pand\u00eamico dessa doen\u00e7a, que tanta infelicidade tem trazido para o mundo e para o Brasil. No primeiro momento em que eu estive aqui, eu tinha a dizer aos senhores basicamente projetos e compromissos; agora, eu acho que, cerca de 60 dias ap\u00f3s a nossa posse como Ministro da Sa\u00fade, j\u00e1 posso mostrar-lhes alguns resultados. Eu acredito fortemente que o car\u00e1ter pand\u00eamico dessa doen\u00e7a s\u00f3 ser\u00e1 cessado com uma eficiente campanha de vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 por isso que todos os dias eu trabalho no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para prover mais doses de vacinas para acelerar a nossa campanha, que \u00e9 executada pelo sistema p\u00fablico de sa\u00fade, um patrim\u00f4nio de todos os brasileiros. Nesse sentido, j\u00e1 ultrapassamos a marca de 160... Cento e cinco milh\u00f5es de doses de vacinas entregues a Estados e Munic\u00edpios, o que coloca o Brasil em uma posi\u00e7\u00e3o de estar entre os cinco pa\u00edses que mais doses de vacinas distribuiu \u00e0 sua popula\u00e7\u00e3o. Desse total de 105 milh\u00f5es de doses distribu\u00eddas, 71,7 milh\u00f5es j\u00e1 foram aplicadas. Trinta por cento da popula\u00e7\u00e3o vacin\u00e1vel, ou seja, aqueles acima de 18 anos, que perfazem aproximadamente 60 milh\u00f5es de habitantes do Brasil, j\u00e1 receberam a primeira dose da vacina. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Isso, 48,8 milh\u00f5es de habitantes. Vinte e dois v\u00edrgula nove milh\u00f5es tomaram a segunda dose; portanto, 14,3% da popula\u00e7\u00e3o vacin\u00e1vel j\u00e1 recebeu a vacina. O Brasil, no ranking mundial da Our Word in Data, \u00e9 o terceiro pa\u00eds que mais aplicou a primeira dose de vacina: Estados Unidos, \u00cdndia e Brasil. Oitenta e dois por cento dos ind\u00edgenas tomaram a primeira dose e 71% dos ind\u00edgenas tomaram a segunda dose \u2013 e aqui eu me refiro aos ind\u00edgenas aldeados, n\u00e3o \u00e9? \u2013, mostrando o compromisso do Governo Federal com a inclus\u00e3o desses grupos de cidad\u00e3os brasileiros dentro do programa de vacina\u00e7\u00e3o. E o nosso compromisso \u00e9, sim, acelerar a vacina\u00e7\u00e3o no Brasil. Senador Omar Aziz, V. Exa. aqui traz um apelo muito fundamentado acerca da vacina\u00e7\u00e3o das for\u00e7as de seguran\u00e7a. Eu quero dizer a V. Exa. e ao Senador Eduardo Braga que aqueles policiais que est\u00e3o na linha de frente j\u00e1 s\u00e3o considerados grupos priorit\u00e1rios e 40% desse grupo priorit\u00e1rio j\u00e1 recebeu doses de vacinas. Na \u00faltima vez em que estive aqui com os senhores, eu anunciei um contrato de mais 100 milh\u00f5es de doses de vacinas da Pfizer. Ent\u00e3o, esses 100 milh\u00f5es de doses de vacinas da Pfizer ser\u00e3o entregues a partir de setembro at\u00e9 dezembro. Isso perfaz mais de 600 milh\u00f5es de doses de vacinas j\u00e1 pactuadas com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o que permite afirmar para os senhores, com um grau muito forte de seguran\u00e7a, que teremos a nossa popula\u00e7\u00e3o vacin\u00e1vel, ou seja, aqueles acima de 18 anos, vacinados at\u00e9 o final do ano. N\u00f3s trabalhamos para acelerar essa campanha de vacina\u00e7\u00e3o, buscando a antecipa\u00e7\u00e3o de doses. Os senhores sabem que o Brasil participa da iniciativa ACT-A, por meio do bra\u00e7o de vacina Covax Facility, e l\u00e1 o Brasil optou por ter 10% da sua popula\u00e7\u00e3o vacin\u00e1vel a partir da Covax Facility, e isso perfaz aproximadamente 40 milh\u00f5es de doses. N\u00f3s trabalhamos pra conseguir essas antecipa\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m colocamos j\u00e1 no ar uma campanha publicit\u00e1ria muito forte, essa campanha n\u00e3o s\u00f3 acerca da vacina, mas tamb\u00e9m acerca das chamadas medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. Essa campanha \u00e9 divulgada em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. \u00c9 n\u00edtido que, aqui, a Esplanada, todos os minist\u00e9rios t\u00eam a informa\u00e7\u00e3o acerca das chamadas medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, como o uso de m\u00e1scaras, o distanciamento social. O vacin\u00f4metro contribui para dar publicidade aos dados da vacina no Brasil. \u00c9 claro que isso pode ser melhorado, esses dados podem ficar de mais simples interpreta\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o comum brasileiro. N\u00f3s trabalhamos pra isso. N\u00f3s pretendemos e j\u00e1 pactuamos no Conass e Conasems uma grande campanha para testagem no Brasil. No momento atual, Senador Marcos do Val, n\u00f3s temos testes chamados testes r\u00e1pidos de ant\u00edgeno, e esse teste r\u00e1pido de ant\u00edgeno permite n\u00e3o s\u00f3 a identifica\u00e7\u00e3o dos pacientes que s\u00e3o contaminados, mas tamb\u00e9m o adequado tratamento, como, por exemplo, o isolamento desses pacientes, bem como o dos seus contactantes. Quando eu assumi o minist\u00e9rio, n\u00f3s viv\u00edamos uma curva ascendente da chamada segunda onda. Essa segunda onda em muito se deveu \u00e0 chamada variante Gama, que \u00e9 a P1, que foi inicialmente diagnosticada em Manaus. Essa variante, como os senhores sabem, ela parecia e parece mais contagiosa, ela rapidamente se tornou dominante no Brasil e provavelmente mais letal, at\u00e9 porque pressiona mais o sistema de sa\u00fade. Ent\u00e3o, tivemos picos de \u00f3bitos da ordem de 4 mil \u00f3bitos por dia. Hoje, n\u00f3s vivemos um cen\u00e1rio sanit\u00e1rio que n\u00e3o \u00e9 tranquilo, mas houve uma queda, uma desacelera\u00e7\u00e3o paulatina desses \u00f3bitos, at\u00e9 cerca de 15 dias atr\u00e1s, quando n\u00f3s tivemos uma desacelera\u00e7\u00e3o dessa queda e um novo n\u00famero de casos, e esse novo n\u00famero de casos... Como os senhores sabem, aumentam os casos, posteriormente aumentam as interna\u00e7\u00f5es, aumenta a press\u00e3o sobre o sistema de sa\u00fade e, posteriormente, pode haver aumento de \u00f3bitos. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos vigilantes em rela\u00e7\u00e3o a esses aspectos.  Estamos trabalhando no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para refor\u00e7ar Estados e Munic\u00edpios com insumos estrat\u00e9gicos. Os problemas de oxig\u00eanio que aconteceram no passado \u2013 e s\u00e3o motivo de discuss\u00e3o aqui nesta douta Comiss\u00e3o \u2013, n\u00f3s estamos vigilantes para que n\u00e3o falte oxig\u00eanio. Eu tenho acompanhado pessoalmente. O Estado de Mato Grosso do Sul, com dificuldade... N\u00f3s procuramos dar suporte com a For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira para transferir pacientes, para levar oxig\u00eanio. Mesmo em rela\u00e7\u00e3o a Estados do Nordeste, Senador Humberto Costa, com o Agreste pernambucano sofrendo... Eu estive l\u00e1, fui inspecionar a planta da White Martins, juntamente com o Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade, Dr. Andr\u00e9 Longo. N\u00f3s distribu\u00edmos mais de 5 mil concentradores de oxig\u00eanio, o que pode ajudar dentro desse contexto. O chamado kit de intuba\u00e7\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o, porque o mercado nacional n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de suprir toda a necessidade, sobretudo numa ambi\u00eancia onde h\u00e1 muitos casos. N\u00f3s j\u00e1 estamos em negocia\u00e7\u00e3o, j\u00e1 adquirimos 5,1 milh\u00f5es de itens desse kit de intuba\u00e7\u00e3o numa a\u00e7\u00e3o conjunta com a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade. Est\u00e3o em andamento novas negocia\u00e7\u00f5es para trazer mais kits, de tal sorte que estamos trabalhando diuturnamente para fornecer as melhores condi\u00e7\u00f5es para solucionar esse problema. Na minha outra passagem na CPI, Senador Omar Aziz, foi muito me questionado acerca de f\u00e1rmacos, a exemplo da hidroxicloroquina, da ivermectina e de outros, de que ainda n\u00e3o h\u00e1 uma evid\u00eancia cient\u00edfica comprovada da sua efic\u00e1cia. Essa quest\u00e3o, que espreita o enfrentamento \u00e0 pandemia desde o in\u00edcio, tem gerado uma forte divis\u00e3o na classe m\u00e9dica. De um lado, h\u00e1 aqueles como eu, que sou mais vinculado \u00e0s sociedades cient\u00edficas, e h\u00e1 o pensamento, do outro lado, dos m\u00e9dicos assistenciais que est\u00e3o na linha de frente, que relatam casos de sucesso com esses tratamentos. Eles discutem de maneira muito calorosa. A mim, como Ministro da Sa\u00fade, cabe procurar harmonizar esse contexto, para que tenhamos uma condi\u00e7\u00e3o mais pac\u00edfica na classe m\u00e9dica e possamos avan\u00e7ar. Como m\u00e9dico, eu entendo que essas discuss\u00f5es s\u00e3o unilaterais e nada contribuem para p\u00f4r fim ao car\u00e1ter pand\u00eamico dessa doen\u00e7a. O que vai p\u00f4r fim ao car\u00e1ter pand\u00eamico dessa doen\u00e7a \u00e9 ampliar a campanha de vacina\u00e7\u00e3o, Senador Reguffe. Ent\u00e3o, o meu foco \u00e9 um, \u00e9 exclusivo: ampliar a campanha de vacina\u00e7\u00e3o no Brasil. E, para isso, eu vou envidar todos os meus esfor\u00e7os. Essa quest\u00e3o dessa diverg\u00eancia m\u00e9dica, como est\u00e1 bem claro aqui nas discuss\u00f5es desta CPI, sem analisar o m\u00e9rito de quem est\u00e1 certo ou errado... Eu dei a solu\u00e7\u00e3o que existe na legisla\u00e7\u00e3o. A Lei 8.080, um dos regulamentos sanit\u00e1rios mais avan\u00e7ados do mundo, foi complementada com a lei que criou a Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS. \u00c9 dela a prerrogativa de elaborar protocolos cl\u00ednicos e diretrizes terap\u00eauticas. \u00c9 uma esfera t\u00e9cnica, Senadora Eliziane Gama. E se tem que seguir a lei para a cria\u00e7\u00e3o de um protocolo cl\u00ednico e de uma diretriz terap\u00eautica, at\u00e9 porque n\u00f3s j\u00e1 temos mais de um ano dessa pandemia, e \u00e9 preciso que se tenha uma orienta\u00e7\u00e3o fundamentada para a classe m\u00e9dica. Nesse sentido, um grupo de t\u00e9cnicos e de m\u00e9dicos do mais alto n\u00edvel, liderado pelo Professor Carlos Carvalho, professor titular de Pneumologia da Universidade de S\u00e3o Paulo, tem trabalho com outros m\u00e9dicos para apresentar uma proposta de um protocolo cl\u00ednico, o qual j\u00e1 foi posto em consulta p\u00fablica, no que tange aos pacientes hospitalizados. Entre os hospitalizados, \u00e9 onde acontece o maior n\u00famero de \u00f3bitos. Em consulta p\u00fablica, Senador Heinze, houve 63 contribui\u00e7\u00f5es a essa consulta, o que mostra que estamos no caminho certo. A proposta que foi ali colocada j\u00e1 tem o cond\u00e3o de trazer uma harmonia acerca do tratamento hospitalar, e cabe ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pluralizar essas informa\u00e7\u00f5es para que tenhamos mais efetividade no enfrentamento \u00e0 pandemia nos nossos hospitais. N\u00f3s sabemos que a mortalidade hospitalar dos pacientes que s\u00e3o intubados \u00e9 elevada. A doen\u00e7a \u00e9 grave, mas, se n\u00f3s padronizarmos essas condutas e, atrav\u00e9s de instrumentos como a teleduca\u00e7\u00e3o, levarmos apoio a esses m\u00e9dicos \u2013 h\u00e1 muitos m\u00e9dicos jovens que est\u00e3o na linha de frente \u2013, pode ser que consigamos reduzir essa mortalidade. Ent\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 o tratamento hospitalar, mas h\u00e1 outras situa\u00e7\u00f5es j\u00e1 foram observadas pela Conitec que s\u00e3o priorit\u00e1rias. As vacinas est\u00e3o analisadas e com proposta de incorpora\u00e7\u00e3o ao SUS para ser pol\u00edtica p\u00fablica. As vacinas com registro definitivo t\u00eam recomenda\u00e7\u00e3o de aprova\u00e7\u00e3o. Outro item: Ecmo tem sido discutido, at\u00e9 um projeto de lei foi suscitado na C\u00e2mara dos Deputados. Entendo que n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria legislativa incluir um tratamento; \u00e9 a Conitec que define isso, Senador Rog\u00e9rio Carvalho, e esse tema est\u00e1 em discuss\u00e3o tamb\u00e9m na consulta p\u00fablica. Ent\u00e3o, s\u00e3o esses pontos que eu trago aqui para os senhores. Eu vi tamb\u00e9m que, por parte do Senador Humberto Costa, em seu requerimento, ele faz men\u00e7\u00e3o a uma portaria do SUS, uma portaria do gabinete do ministro, Portaria 885. A gente vive hoje essas m\u00eddias sociais em ebuli\u00e7\u00e3o, e aparece como se o ministro, depois do depoimento, tivesse feito uma portaria para retaliar quem quer que seja. Eu quero s\u00f3 explicar que essa portaria decorreu de entendimentos que v\u00eam desde 2017, do TCU, Senador Humberto Costa, e isso visa estabelecer responsabilidades. O senhor j\u00e1 foi Ministro da Sa\u00fade e sabe que s\u00e3o v\u00e1rias secretarias, h\u00e1 atos que s\u00e3o tomados pelos senhores secret\u00e1rios. Cada um tem que tomar a sua decis\u00e3o e ser respons\u00e1vel por ela. Ent\u00e3o, a portaria \u00e9 nesse sentido. O cuidado com o recurso p\u00fablico \u00e9 algo comum, de todos n\u00f3s aqui, seja eu como gestor p\u00fablico, sejam os senhores como Senadores. Os senhores j\u00e1 exerceram fun\u00e7\u00f5es no Executivo governando seus Estados. E eu quero crer que seja pacificado aqui entre n\u00f3s que o compromisso com a aplicabilidade correta das verbas p\u00fablicas seja uma prioridade para todos. Ent\u00e3o, Senador Omar Aziz e Senador Renan Calheiros, eu estou aqui perante os senhores com o objetivo de contribuir com o Brasil para enfrentar essa pandemia, esse \u00e9 o meu objetivo. Essa \u00e9 uma miss\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para um homem, n\u00e3o \u00e9 uma miss\u00e3o para um m\u00e9dico. Essa \u00e9 uma miss\u00e3o para uma na\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s precisamos fazer com que o nosso Pa\u00eds se reencontre para, juntos, superarmos essa crise sanit\u00e1ria de uma vez por todas e, depois, voltarmos a divergir, porque a diverg\u00eancia \u00e9 parte da constru\u00e7\u00e3o da democracia. Ent\u00e3o, fico \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos senhores para os esclarecimentos que os senhores julgarem necess\u00e1rios. Senador, obrigado pela pergunta. Eu acho que, na minha fala inicial \u2013 tenho certeza \u2013, eu j\u00e1 demonstrei claramente o que n\u00f3s fizemos em nossa gest\u00e3o: ampliamos fortemente a campanha de vacina\u00e7\u00e3o; mais de 70 milh\u00f5es de doses de vacinas distribu\u00eddas; aquisi\u00e7\u00e3o de mais de 100 milh\u00f5es de doses da vacina da Pfizer; um contrato j\u00e1 na imin\u00eancia de ser assinado com a Moderna de 100 milh\u00f5es de doses; antecipa\u00e7\u00e3o de doses de vacinas \u2013 o que faz com que tenhamos a certeza de que at\u00e9 o final do ano a popula\u00e7\u00e3o vacin\u00e1vel brasileira estar\u00e1 vacinada. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, eu tenho tido uma determina\u00e7\u00e3o pessoal em recomend\u00e1-las. E essas recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o para todos \u2013 todos os brasileiros, sem exce\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 exce\u00e7\u00e3o. O cuidado \u00e9 individual, o benef\u00edcio \u00e9 de todos. Aqui eu digo de maneira clara e textual: o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem, de maneira clara, se manifestado acerca desse ponto. Senador... ... o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o conversou comigo acerca da atitude dele. Eu sou Ministro da Sa\u00fade. Eu n\u00e3o sou um sensor do Presidente da Rep\u00fablica. Eu fa\u00e7o parte de um Governo. O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o \u00e9 julgado pelo Ministro da Sa\u00fade. As recomenda\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias est\u00e3o postas. Cabe a todos aderir a essas recomenda\u00e7\u00f5es. Tem atuado fortemente. Fortemente, Senador. No Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, primeira atitude minha como Ministro, Senador Humberto Costa, foi editar uma portaria obrigando o uso de m\u00e1scaras no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, porque n\u00f3s julgamos isso importante. Senador, eu sempre estou de m\u00e1scara... Senador, V. Exa... V. Exa. \u00e9 um dos homens mais experientes do Congresso Nacional brasileiro e sabe das peculiaridades da fun\u00e7\u00e3o que eu exer\u00e7o neste momento. E n\u00e3o me compete julgar os atos do Presidente da Rep\u00fablica. Eu j\u00e1 falei com o Presidente da Rep\u00fablica. \u00c9 evidente que sim, Senador. \u00c9 evidente que sim. Mas isso \u00e9 um ato individual, Senador. As imagens, elas falam por si s\u00f3s. Eu estou aqui como Ministro da Sa\u00fade para ajudar o meu Pa\u00eds. \u00c9 esse o meu objetivo. E n\u00e3o vou fazer ju\u00edzo de valor a respeito da conduta do Presidente da Rep\u00fablica. J\u00e1, j\u00e1 informei a V. Exa... J\u00e1 informei a V. Exa. J\u00e1 informei a V. Exa. que j\u00e1 conversei com o Presidente sobre esse assunto. J\u00e1 informei a V. Exa. Comigo, quando ele est\u00e1 comigo, na grande maioria das vezes, ele usa m\u00e1scara. Senador, eu procuro fazer a minha parte. E eu estou certo de que essa pandemia, ela se enfrentar\u00e1 com a vacina\u00e7\u00e3o. \u00c9 \u00f3bvio que o uso das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas... Elas s\u00e3o importantes, mas a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o que n\u00f3s devemos perseguir. Isso a\u00ed \u00e9 o foco, \u00e9 o cerne da pol\u00edtica que eu coloco em pr\u00e1tica no minist\u00e9rio. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta pessoal do Presidente, Senador Renan, eu pe\u00e7o v\u00eanias a V. Exa. para n\u00e3o fazer ju\u00edzo de valor acerca da conduta pessoal do Presidente... ... porque n\u00e3o compete ao Ministro da Sa\u00fade e nem a nenhum outro ministro. N\u00e3o compete. N\u00e3o compete a mim, Senador Renan. Senador, a pr\u00e1tica de esportes e de jogos \u00e9 liberada no Brasil: Campeonato Brasileiro de Futebol aconteceu com mais de cem partidas, dentro de um ambiente controlado, sem p\u00fablico nos est\u00e1dios, e houve apenas um caso positivo, o paciente ficou hospitalizado, e n\u00e3o houve consequ\u00eancias; est\u00e1 acontecendo a Ta\u00e7a Libertadores da Am\u00e9rica; est\u00e3o acontecendo as Eliminat\u00f3rias da Copa do Mundo; a Sul-Americana; esse final de semana, um Campeonato Pan-Americano de Gin\u00e1stica, no Rio de Janeiro, de tal sorte que o esporte est\u00e1 liberado no Brasil e n\u00e3o existem provas de que essa pr\u00e1tica aumenta o n\u00edvel de contamina\u00e7\u00e3o dos atletas. Os exames de RT-PCR, que s\u00e3o requeridos para entrada de cidad\u00e3os desses pa\u00edses da Copa Am\u00e9rica, ocorrem normalmente, independentemente de futebol: qualquer cidad\u00e3o da Argentina, do Equador e dos pa\u00edses da Copa Am\u00e9rica entram no Brasil com o exame de RT-PCR. O transporte dos jogadores nos \u00f4nibus ocorre de maneira controlada, com o uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, de face shield; os atletas saem do \u00f4nibus, v\u00e3o para o hotel; no hotel, eles ficam isolados num quarto. Eu pedi \u00e0 diretora do Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia pra fazer uma revis\u00e3o sistem\u00e1tica da literatura e, nessa revis\u00e3o sistem\u00e1tica que eu posso passar para os senhores, n\u00e3o consta \u2013 n\u00e3o consta \u2013 que essa pr\u00e1tica aumente o risco de circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus que possa colocar em risco a vida dos jogadores ou a vida dos membros da comiss\u00e3o t\u00e9cnica. Ent\u00e3o, a minha fun\u00e7\u00e3o, nesse epis\u00f3dio, n\u00e3o foi dar aval pra acontecer ou n\u00e3o a Copa Am\u00e9rica no Brasil, porque isso n\u00e3o \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O que o Presidente me pediu foi que avaliasse os protocolos, e n\u00f3s avaliamos os protocolos da CBF e da Conmebol, e s\u00e3o protocolos que permitem a seguran\u00e7a para a ocorr\u00eancia dos jogos no Brasil. Destaco tamb\u00e9m que as autoridades dos Estados que aceitaram realizar a copa aqui \u2013 Bras\u00edlia, Goi\u00e2nia, Mato Grosso e Rio de Janeiro \u2013, elas est\u00e3o de acordo com esse tipo de atividade, e a fiscaliza\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 por parte das autoridades sanit\u00e1rias desses Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o vejo, do ponto de vista epidemiol\u00f3gico, uma justificativa que fundamente a n\u00e3o ocorr\u00eancia do evento. Agora, a decis\u00e3o de fazer ou n\u00e3o o evento n\u00e3o compete ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu aqui falei para V. Exa., posso trazer, a \u00e1rea t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fez uma revis\u00e3o sistem\u00e1tica da literatura. Eu n\u00e3o tenho aqui todos esses estudos, mas apresentarei para V. Exa. e para os membros desta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito o que fundamentou. Bom, todos os atletas t\u00eam seguros. Se houver alguma sinistralidade, eles v\u00e3o usar o sistema privado, bem como os membros da comiss\u00e3o t\u00e9cnica. Ent\u00e3o, isso n\u00e3o vai acarretar press\u00e3o sobre o sistema de sa\u00fade do Brasil. N\u00e3o acontecendo p\u00fablicos nos est\u00e1dios, naturalmente n\u00f3s n\u00e3o teremos um risco de aglomera\u00e7\u00f5es e de uma contamina\u00e7\u00e3o maior, de tal maneira que o risco que a pessoa tem de contrair a Covid-19 ser\u00e1 o mesmo, com o jogo ou sem o jogo. A doen\u00e7a \u00e9 uma doen\u00e7a pand\u00eamica. N\u00f3s corremos riscos. Ent\u00e3o, a pondera\u00e7\u00e3o \u00e9 essa. N\u00e3o estou assegurando que n\u00e3o h\u00e1 risco. Estou dizendo que n\u00e3o existe risco adicional. N\u00e3o, n\u00e3o est\u00e3o vacinados. Todos os clubes n\u00e3o est\u00e3o vacinados. Na Copa das Am\u00e9ricas, aproximadamente, s\u00e3o 650 indiv\u00edduos envolvidos, entre jogadores e comiss\u00e3o t\u00e9cnica. N\u00e3o \u00e9 uma popula\u00e7\u00e3o grande. O Campeonato Brasileiro teve 102 jogos, finais de semana, jornalistas... Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 uma veda\u00e7\u00e3o, Senador... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Bom, o ju\u00edzo de valor \u00e9 de V. Exa., n\u00e3o \u00e9? Os jornalistas... ... s\u00e3o obrigados a cumprir o mesmo protocolo, o mesmo protocolo. Transmiss\u00e3o em campo, um caso, Senador Randolfe Rodrigues. Transmiss\u00e3o em campo. E as pessoas est\u00e3o vivendo e elas podem adquirir a Covid-19. Aqui a gente est\u00e1 falando sobre a quest\u00e3o em campo, no campo de futebol. Eles v\u00e3o ficar em bolha. Eles v\u00e3o ficar no hotel. Saem e v\u00e3o para o hotel. Eu n\u00e3o contrariei a informa\u00e7\u00e3o do Ministro Ramos. O Ministro Ramos deu uma informa\u00e7\u00e3o porque ele acreditava que todos os atletas estavam vacinados. A vacina n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, Senador, porquanto os jogadores n\u00e3o est\u00e3o todos vacinados. E essas competi\u00e7\u00f5es acontecem sem a exig\u00eancia de vacinas. Se a vacina fosse uma exig\u00eancia, n\u00e3o poderia haver o campeonato. E os outros campeonatos... Os outros campeonatos acontecem sem a exig\u00eancia da vacina\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 que \u00e9 a quest\u00e3o. Esse evento n\u00e3o \u00e9 um evento de grandes propor\u00e7\u00f5es. Esse \u00e9 um evento pequeno. A Copa Am\u00e9rica \u00e9 um evento pequeno, com um n\u00famero pequeno de pessoas, e n\u00e3o \u00e9 uma Olimp\u00edada. N\u00e3o \u00e9 uma Olimp\u00edada. Ent\u00e3o, os protocolos que foram apresentados ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00e3o protocolos seguros, que permitem dizer que, se aquele protocolo for cumprido, n\u00e3o teremos riscos adicionais para os jogadores que participam dessa competi\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a opini\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade neste momento. A pasta n\u00e3o continua em sil\u00eancio, Excel\u00eancia. Basta V. Exa. verificar que todos os minist\u00e9rios t\u00eam uma propaganda a respeito de uso de m\u00e1scaras. Se reclamava do Z\u00e9 Gotinha; hoje n\u00f3s temos um Z\u00e9 Gotinha de m\u00e1scara e uma fam\u00edlia inteira de Z\u00e9 Gotinhas de m\u00e1scara. Trinta entrevistas coletivas realizadas, 4.512 demandas de imprensa atendidas, 756 mat\u00e9rias publicadas no portal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; nas redes sociais, mais de 2 mil postagens com 770 milh\u00f5es de impress\u00f5es e mais de 21.320 intera\u00e7\u00f5es. A estrat\u00e9gia est\u00e1 clara, n\u00e3o \u00e9? A estrat\u00e9gia est\u00e1 bem clara. Eu dou entrevista coletiva quase todos os dias! Eu falo com os jornalistas diariamente. Comunica\u00e7\u00e3o muito forte, Senador Renan Calheiros. E a sociedade brasileira sabe disso \u2013 sabe disso. N\u00f3s temos falado com a imprensa muito. Muito! Senador, s\u00f3 na nossa gest\u00e3o, investimento de 66,5 milh\u00f5es em campanhas \u2013 66,5 milh\u00f5es com campanhas. Todos sabem da nossa posi\u00e7\u00e3o. Hoje mesmo, antes de vir para c\u00e1... ... eu concedi uma entrevista \u00e0 Globo, \u00e0 Folha de S.Paulo, \u00e0 UOL. Todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, todos s\u00e3o testemunhas. A publicidade, foram gastos sessenta... Sessenta e seis v\u00edrgula cinco milh\u00f5es... Cont\u00e9m. Cont\u00e9m, Excel\u00eancia. Basta V. Exa. verificar em todos os pr\u00e9dios da Esplanada dos Minist\u00e9rios. Todos, sem exce\u00e7\u00e3o! Uso de m\u00e1scara, a fam\u00edlia do Z\u00e9 Gotinha de m\u00e1scara... Todos os brasileiros sabem disso, Senador Renan. V. Exa. me permita... Felizmente sabem, Senador. N\u00e3o, Senador. Essa afirma\u00e7\u00e3o que eu fiz a\u00ed eu j\u00e1 repeti aqui hoje e eu repito em todas as oportunidades. Eu sempre fa\u00e7o isso. Agora, \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma ades\u00e3o das pessoas. Senador, como m\u00e9dico eu tenho mais de 33 anos de formado, e tem paciente, como cardiologista, que eu j\u00e1 orientei o sujeito a parar de fumar de maneira reiterada, e o camarada n\u00e3o deixa de fumar; ele morre fumando, e eu n\u00e3o abandono ele. Ent\u00e3o, eu vou ficar insistindo at\u00e9 o final do meu per\u00edodo de gest\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Vou ficar insistindo. Insistirei acerca das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, sem esquecer que a prioridade... Sempre que eu tenho... Perfeitamente, Excel\u00eancia. Perfeitamente. Certo? O compromisso \u00e9 individual; o benef\u00edcio \u00e9 de todos. Reitero aqui perante os senhores. O m\u00e9dico tem obriga\u00e7\u00e3o de meios, n\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o de resultados. E o meu meio \u00e9 a minha voz e usarei. Isso n\u00e3o quer dizer que eu vou conseguir, Senador Renan. Eu quero conseguir. Eu trabalharei para isso fortemente. E digo isso aqui aos senhores, olhando nos olhos de cada um, porque \u00e9 o que eu fa\u00e7o. Eu concordo, Senador, com essa afirma\u00e7\u00e3o que V. Exa. faz. Essa quest\u00e3o do plano de mobilidade est\u00e1 em discuss\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; n\u00f3s j\u00e1 discutimos isso com outros minist\u00e9rios; precisa ser, naturalmente, finalizado, colocado em pr\u00e1tica. Eu tenho, no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, adotado uma pol\u00edtica de gradualismo e tenho adotado prioridades. Essa \u00e9 a minha estrat\u00e9gia de gest\u00e3o. Isso \u00e9 uma discuss\u00e3o jur\u00eddica que n\u00e3o compete ao Ministro da Sa\u00fade. N\u00e3o, n\u00e3o fui ouvido sobre esse tema. Esse tema \u00e9 um tema da esfera jur\u00eddica, que est\u00e1 sendo discutido no Supremo Tribunal Federal. Vamos esperar o posicionamento do Supremo Tribunal Federal acerca do tema, porque o Supremo \u00e9 que vai definir essa quest\u00e3o de uma maneira terminativa. Eu sou Ministro da Sa\u00fade. Essa quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 afeta ao Ministro da Sa\u00fade. Discutir quest\u00f5es jur\u00eddicas, isso \u00e9 com a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o. \u00c9 jur\u00eddica, tanto \u00e9 jur\u00eddica que est\u00e1 sendo discutida no Supremo Tribunal Federal. Acerca da medida, Senador... Acerca da medida farmacol\u00f3gica, Senador Renan Calheiros... Eu tenho posi\u00e7\u00e3o e j\u00e1 externei aqui. Acerca da medida farmacol\u00f3gica, eu j\u00e1 externei minha posi\u00e7\u00e3o aqui de maneira clara, reiterada, transparente e cristalina. A a\u00e7\u00e3o jur\u00eddica... O Presidente da Rep\u00fablica, em uma oportunidade, conversou comigo sobre esse tema. E o que ele me falou \u00e9 que ele era contra toque de recolher e de cerceamento da liberdade das pessoas, que ele diz que s\u00e3o garantias do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Eu estou aqui sendo informado pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o que o que se discute, nessa a\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal, \u00e9 o instrumento que Governadores utilizam para disciplinar essa mat\u00e9ria. A AGU, pelo que foi me passado, defende que essa mat\u00e9ria tem que ser disciplinada em lei, n\u00e3o em decreto. Ent\u00e3o, \u00e9 essa a discuss\u00e3o que est\u00e1 no Supremo Tribunal Federal. Como autoridade sanit\u00e1ria que sou, em rela\u00e7\u00e3o a essas medidas, \u00e9 o que eu j\u00e1 externei aqui. As medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas... Em cidades onde h\u00e1 colapso do sistema de sa\u00fade p\u00fablico, reitero para V. Exa., n\u00e3o resta outra alternativa de que fechamentos maiores. N\u00f3s sabemos disso. E o que eu estou fazendo no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? Procurando criar um crit\u00e9rio nacional para disciplinar essa mat\u00e9ria e tirar dos Munic\u00edpios e do Estado... \u00c0s vezes, quando colocam a quest\u00e3o de uma maneira mais forte, h\u00e1 certa irresigna\u00e7\u00e3o da sociedade, que fica prejudicada com o com\u00e9rcio fechado, com todas essas dificuldades que n\u00f3s sabemos que h\u00e1 dentro do contexto de uma pandemia, que j\u00e1 se transformou em uma sindemia. Tem implica\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais. \u00c9 um cen\u00e1rio dif\u00edcil. No meu Estado, na Para\u00edba, Senador Renan, que \u00e9 vizinho de V. Exa., h\u00e1 uma discuss\u00e3o entre o Estado e o Munic\u00edpio. O Estado da Para\u00edba querendo uma posi\u00e7\u00e3o mais rigorosa, e o Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa querendo uma posi\u00e7\u00e3o mais flex\u00edvel. \u00c9 nesse sentido que aqui at\u00e9 me acosto ao que V. Exa. diz e defende. Eu acho que est\u00e1 certo que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deva, sim, ter uma disciplina, porque administrativamente n\u00f3s poder\u00edamos solucionar v\u00e1rias dessas quest\u00f5es sem a necessidade da interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, claro, preservando o direito de ir e vir das pessoas, que \u00e9 uma garantia constitucional. Essa \u00e9 a minha posi\u00e7\u00e3o. Eu sempre trabalho para suscitar uma harmoniza\u00e7\u00e3o do contexto. Esse \u00e9 o meu papel. O meu papel aqui, n\u00famero 1: vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Isso \u00e9 uma ideia... Eu n\u00e3o vou dizer que \u00e9 obsess\u00e3o, porque obsess\u00e3o \u00e9 coisa de paciente psiqui\u00e1trico, mas essa \u00e9 uma ideia fixa que tenho. Trabalhar todos os dias... Eu trabalho todos os dias, Senador Renan \u2013 o senhor pode ter certeza disso... ... para conseguir vacinar a popula\u00e7\u00e3o do Brasil. Soube da variante delta no Estado do Maranh\u00e3o numa quinta-feira. Liguei para o Senador, para o meu colega Secret\u00e1rio Carlos Lula, Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o, externei a minha preocupa\u00e7\u00e3o, num dia de... s\u00e1bado, ou foi domingo? (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Num domingo fui a S\u00e3o Lu\u00eds, levei 600 mil testes r\u00e1pidos e mais 300 mil doses de vacina, na tentativa de conter uma progress\u00e3o comunit\u00e1ria dessa variante chamada variante delta. Ent\u00e3o, \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o diuturna, Senador. Sobre o decreto, n\u00e3o. Sobre essa ADI, n\u00e3o. N\u00e3o, sobre a ADI n\u00e3o fui consultado... Respondendo ... Respondendo objetivamente a V. Exa., sobre a ADI, n\u00e3o. O Presidente... N\u00e3o fui consultado pelo Presidente. Sobre a quest\u00e3o do ponto de vista da liberdade... Excel\u00eancia, eu n\u00e3o... N\u00e3o \u00e9 minha fun\u00e7\u00e3o falar sobre ADI, certo? Isso a\u00ed \u00e9 da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o. A posi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica eu j\u00e1 externei aqui claramente para os senhores, j\u00e1 externei claramente para os senhores. Eu sou o quarto Ministro da Sa\u00fade durante a pandemia, e n\u00f3s precisamos ter sucesso na minha fun\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 algo que \u00e9 bom para o Brasil, Senador Renan Calheiros. \u00c9 bom para o Brasil. V. Exa. \u00e9 um dos Parlamentares mais experientes do Congresso Nacional, e n\u00f3s somos muito reconhecidos pela sua fun\u00e7\u00e3o institucional. Ent\u00e3o, eu entendo que tenhamos aqui o mesmo objetivo: de vencer esta pandemia, n\u00e3o \u00e9? Eu j\u00e1 respondi a V. Exa. de maneira objetiva. Eu sei disso, Senador. Eu sei disso. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sempre far\u00e1 as recomenda\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias mais adequadas para o controle da pandemia, como tem feito. Na nossa gest\u00e3o, temos feito isso. A mais eficiente, Senador, \u00e9 a vacina. \u00c9 a mais eficiente. Ent\u00e3o, estamos absolutamente de acordo. Ontem mesmo... Ontem mesmo, Senador Renan, eu conversei com o Governador Wellington Dias, do Piau\u00ed, em face da aprova\u00e7\u00e3o, uma aprova\u00e7\u00e3o muito condicionada pela Anvisa, da vacina Sputnik V, para que, juntos, possamos construir, Senador Humberto Costa, um protocolo para aferir a efetividade dessa vacina e ela ser disponibilizada num volume maior, porque, assim, vamos conseguir acelerar a campanha de vacina\u00e7\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai tomar todas as medidas que forem necess\u00e1rias para mitigar essa pandemia. A mais eficiente delas, a vacina\u00e7\u00e3o, \u00e9 80%, vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s j\u00e1 temos os resultados: redu\u00e7\u00e3o de mortes dos idosos. Vamos fazer isso. E eu tenho feito isso. E eu sei que V. Exa. sabe que eu tenho feito. Esse \u00e9 o objetivo, \u00e9 tomar essas medidas... ... de forma antecipada. (Procede-se \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo.) Bom, se ela foi criada por decreto e por uma sugest\u00e3o nossa, \u00e9 porque ela tem import\u00e2ncia para que n\u00f3s possamos concentrar em uma \u00fanica pasta o enfrentamento \u00e0 pandemia. Hoje, n\u00f3s temos as a\u00e7\u00f5es nas diversas secretarias final\u00edsticas. Ent\u00e3o, a nossa ideia foi essa e \u00e9 essa. Eu sei que V. Exa... Ela vai concentrar. Atualmente, essas a\u00e7\u00f5es est\u00e3o concentradas quase todas no Ministro. O Ministro, Senador, recebe demandas di\u00e1rias... ... de secret\u00e1rios municipais de sa\u00fade, de secret\u00e1rios estaduais, de Prefeitos, de Deputados. Saiu at\u00e9 a\u00ed no Globo uma mat\u00e9ria dizendo que eu, em dois meses, recebi mais Parlamentares do que o Pazuello durante o per\u00edodo dele todo de gest\u00e3o. Recebi e recebo. As portas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e3o abertas para os Parlamentares, que levam demandas muito justas, certo? Acerca de pleitos... Eu estou falando pra V. Exa., Senador Renan, me permita... Eu estou exercendo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A Secretaria de Enfrentamento \u00e0 pandemia \u00e9 uma pasta importante. Quero dizer pra V. Exa. que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil encontrar quadros que queiram assumir responsabilidades. Sobretudo numa \u00e9poca dessa, n\u00e3o \u00e9? E n\u00f3s vamos, em prazo curto, colocar um titular na pasta para me ajudar nessa fun\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso o que eu vou fazer. V. Exa. sabe que n\u00e3o h\u00e1 titular ainda. Eu exer\u00e7o as compet\u00eancias. Eu exer\u00e7o as compet\u00eancias, Senador. Eu exer\u00e7o as compet\u00eancias. No momento, n\u00e3o. Porque eu sou o respons\u00e1vel pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e os secret\u00e1rios das secretarias final\u00edsticas do minist\u00e9rio. Essa \u00e9 uma secretaria nova, que eu espero que d\u00ea o resultado planejado. \u00c9 por isso que n\u00f3s criamos a secretaria. At\u00e9 sexta-feira... ... devemos ter um nome. At\u00e9 sexta-feira devemos ter o nome. N\u00e3o \u00e9 pressa. A pressa \u00e9 inimiga da perfei\u00e7\u00e3o, Senador. Na hora que tivermos um nome que preencha os crit\u00e9rios, esse nome ser\u00e1 colocado. Algu\u00e9m que tenha esp\u00edrito p\u00fablico, algu\u00e9m que tenha qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, que conhe\u00e7a o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e que seja capaz de me ajudar no combate \u00e0 pandemia, harmonizar a rela\u00e7\u00e3o entre os m\u00e9dicos e que tenha, sobretudo, dedica\u00e7\u00e3o e esp\u00edrito p\u00fablico, como eu estou tendo \u00e0 frente da pasta desde o dia em que eu assumi essa fun\u00e7\u00e3o. A Dra. Luana era uma colaboradora eventual no minist\u00e9rio. E, nesse processo de colabora\u00e7\u00e3o, eu identifiquei nela qualidades t\u00e9cnicas que podiam ser \u00fateis para o nosso projeto \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e da\u00ed a sua indica\u00e7\u00e3o para o cargo. O nome, como todos os nomes, inclusive o meu, \u00e9 encaminhado para a Casa Civil, para a Segov, e n\u00e3o houve qualquer tipo de restri\u00e7\u00e3o da Casa Civil e da Segov acerca das quest\u00f5es pr\u00f3prias que s\u00e3o avaliadas naquela inst\u00e2ncia. S\u00f3 que, neste \u00ednterim, o nome da Luana, apesar da qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, come\u00e7ou a sofrer muitas resist\u00eancias, em face dos temas que s\u00e3o tratados aqui, quando h\u00e1 uma diverg\u00eancia muito grande entre a classe m\u00e9dica \u2013 isto \u00e9 patente \u2013, diverg\u00eancia de grupo de m\u00e9dicos A e de grupo de m\u00e9dicos B. E eu entendi que, naquele momento, a despeito da qualifica\u00e7\u00e3o que a Dra. Luana tem, n\u00e3o seria importante a presen\u00e7a dela para contribuir para a harmoniza\u00e7\u00e3o desse contexto. Ent\u00e3o, em um ato discricion\u00e1rio do Ministro, resolvi n\u00e3o efetivar a sua nomea\u00e7\u00e3o. \u00c9 um ato pr\u00f3prio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assim como o Presidente pode chegar e me demitir na hora em que quiser; basta s\u00f3 que ele tome essa decis\u00e3o. \u00c9 isso que acontece na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o. Ela fazia parte de um grupo, e eu percebi que ela tinha um desempenho satisfat\u00f3rio. A Dra. Luana n\u00e3o foi o primeiro nome em que eu pensei. O primeiro nome \u2013 inclusive, anunciei \u2013 foi o da enfermeira Francieli Fontana, que \u00e9 a coordenadora do PNI, mas, depois, sopesamos. Como a fun\u00e7\u00e3o da enfermeira Francieli \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica l\u00e1 no PNI, achei que, se eu a tirasse do PNI, eu poderia desfalcar o PNI. E a\u00ed busquei o nome da Dra. Luana Ara\u00fajo. Em face dos desdobramentos, eu entendi que, no momento, n\u00e3o seria o perfil mais adequado para ficar \u00e0 frente da pasta. Foi s\u00f3 isso. N\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de \"n\u00e3o a quis\". Faz parte das atribui\u00e7\u00f5es do ministro. Ou n\u00e3o? Sim, eu sei. N\u00e3o. \u00c9 uma quest\u00e3o pol\u00edtica. N\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o pol\u00edtico-partid\u00e1ria. \u00c9 quest\u00e3o pol\u00edtica da pr\u00f3pria classe m\u00e9dica. N\u00e3o \u00e9 um nome que harmoniza! Senador, eu volto a esclarecer: n\u00e3o houve \u00f3bices formais da SeGov e da Casa Civil. N\u00e3o houve \u00f3bices formais. Porque, Senadora, eu entendi que, em face do perfil da Dra. Luana, a despeito de ela ser uma pessoa muito qualificada, por quem temos muito apre\u00e7o, n\u00e3o ia contribuir comigo para harmonizar as quest\u00f5es que s\u00e3o discutidas aqui acerca de tratamento inicial e seria... Esse discurso ainda existe, \u00e9 um dos temas que est\u00e3o sendo tratados aqui. N\u00e3o, eu n\u00e3o estou mentindo! N\u00e3o \u00e9 pol\u00edtica partid\u00e1ria... A quest\u00e3o da pol\u00edtica... N\u00e3o, eu falei... Eu falei para a Dra. Luana que todos os nomes precisavam ser validados pela Casa Civil e pela SeGov, inclusive o meu. E n\u00e3o houve veda\u00e7\u00e3o... Esses dados de Casa Civil e SeGov s\u00e3o dados p\u00fablicos. S\u00e3o dados p\u00fablicos! \u00c9 que... Senador, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ao longo do tempo, tem perdido quadros. N\u00f3s n\u00e3o temos, no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, m\u00e9dicos infectologistas. Temos a Dra. Carolina, que \u00e9 m\u00e9dica infectologista, mas ela \u00e9 servidora da CGU, ela n\u00e3o est\u00e1 ali na fun\u00e7\u00e3o de m\u00e9dica infectologista. O que n\u00f3s temos s\u00e3o m\u00e9dicos consultores que nos apoiam. N\u00f3s recorremos... Pois \u00e9. Senador Renan, sim, s\u00e3o ouvidos. Eles participam... Por exemplo, o Dr. Clovis Arns, que \u00e9 o Presidente da Sociedade Brasileira de Infectologia, tem atuado juntamente com o Prof. Carlos Carvalho na elabora\u00e7\u00e3o dos protocolos. H\u00e1 outros colegas que s\u00e3o colaboradores eventuais que eu sempre consulto. Mas h\u00e1 dificuldades... Eu concordo com V. Exa. N\u00f3s precisamos reestruturar... N\u00e3o, n\u00e3o tinha conhecimento. N\u00e3o tinha, n\u00e3o tinha conhecimento acerca dos posicionamentos da Dra. Luana. A Dra. Luana estava l\u00e1 no minist\u00e9rio trabalhando em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o de testagens, \u00e0 quest\u00e3o do retorno seguro \u00e0 atividade econ\u00f4mica, e eu a chamei para me ajudar nesse sentido. Volto a dizer a V. Exa.: todas as nomea\u00e7\u00f5es passam pela aprecia\u00e7\u00e3o da Casa Civil, passam pela Segov, e, ap\u00f3s essa valida\u00e7\u00e3o, a nomea\u00e7\u00e3o pode ser efetivada. Eu j\u00e1 disse aqui que n\u00e3o houve nenhum \u00f3bice formal dessas duas inst\u00e2ncias. Eu desisti do nome da Dra. Luana, porque eu vi que o nome dela n\u00e3o estava suscitando o consenso que eu desejava. N\u00e3o \u00e9 veto, n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de veto... N\u00e3o \u00e9 veto, \u00e9 uma quest\u00e3o de que eu mudei. Eu posso... Senador, eu posso exonerar qualquer um dos meus secret\u00e1rios. Eu posso deixar de nomear algu\u00e9m... Faz parte da minha atribui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 restri\u00e7\u00e3o, \u00e9 que eu mudei a minha decis\u00e3o. N\u00e3o tem restri\u00e7\u00e3o nenhuma \u00e0 Dra. Luana. Eu n\u00e3o falei que era o pal\u00e1cio. N\u00e3o falei, n\u00e3o falei que era o pal\u00e1cio. E, se a Dra. Luana entendeu dessa forma, \u00e9 uma quest\u00e3o de entendimento dela. N\u00e3o ia passar... J\u00e1 disse a V. Exa.: porque eu entendi que, naquele momento, pelo perfil da Dra. Luana, n\u00e3o iria contribuir para o meu projeto \u00e0 frente do minist\u00e9rio, que era justamente fazer uma... Hein? Por que eu n\u00e3o disse isso para ela? N\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de gentileza, \u00e9 uma quest\u00e3o de mudan\u00e7a da minha opini\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de ocultar a verdade, Senador. Isso \u00e9 uma decis\u00e3o discricion\u00e1ria do Ministro, de nomear ou n\u00e3o um secret\u00e1rio. Depois que \u00e9 liberado pela Casa Civil, a\u00ed o minist\u00e9rio procede \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o. A Casa Civil aprovou o nome dela. Senador, eu j\u00e1 externei aqui a minha posi\u00e7\u00e3o acerca dessas medica\u00e7\u00f5es. Para mim n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia comprovada da efic\u00e1cia desses medicamentos. O meu entendimento \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia comprovada da efic\u00e1cia desses medicamentos. J\u00e1 disse aqui de forma reiterada. Dra. Mayra n\u00e3o trata, na minha gest\u00e3o, de tema relacionado a tratamento precoce da Covid-19. Dra. Mayra \u00e9 Secret\u00e1ria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade. Ela coordena o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, que foi uma proposta do Presidente da Rep\u00fablica. Ela j\u00e1 est\u00e1, como V. Exa. aqui deixou assentado, desde o in\u00edcio da gest\u00e3o, portanto, ela \u00e9 uma mem\u00f3ria que n\u00f3s temos no Governo desde o come\u00e7o da gest\u00e3o at\u00e9 o momento. E eu achei por bem manter a Dra. Mayra. Ela n\u00e3o trata desse tema na nossa gest\u00e3o. Esse tema est\u00e1 afeto \u00e0 Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia e Insumos Estrat\u00e9gicos, neste momento, em discuss\u00e3o na Conitec. E eu posso ser uma inst\u00e2ncia \u2013 como eu j\u00e1 falei, com base no decreto que regulamenta a Conitec \u2013, eu posso ser uma inst\u00e2ncia recorrida se, por acaso, esse tema surgir, for discutido de um lado ou de outro, e eu vou ter que me manifestar de maneira fundamentada a despeito aqui de j\u00e1 ter externado o meu ponto de vista... ... da falta de uma evid\u00eancia sustentada que ateste a efic\u00e1cia desses medicamentos de forma isolada ou associada. Olha, no momento, Senador, eu n\u00e3o considerei exonerar a Secret\u00e1ria Mayra. Eu assumi o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em uma condi\u00e7\u00e3o especial\u00edssima, onde eu tinha que colocar a m\u00e1quina em andamento sem haver uma solu\u00e7\u00e3o de continuidade na gest\u00e3o p\u00fablica, e a Dra. Mayra vem fazendo o trabalho dela na \u00e1rea da Gest\u00e3o do Trabalho e Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade. Portanto, achei por bem manter a Dra. Mayra na pasta. No dia que entender que ela n\u00e3o est\u00e1 conduzindo adequadamente a fun\u00e7\u00e3o dela da Gest\u00e3o do Trabalho e Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade, eu posso desligar a Dra. Mayra sem nenhum problema. Nenhuma medida, Senador. J\u00e1 foi pactuada no Conass e Conasems, essa estrat\u00e9gia est\u00e1 a\u00ed, n\u00f3s j\u00e1 estamos em vias de adquirir 14 milh\u00f5es de testes. Eu j\u00e1 falei aqui para V. Exas. que o objetivo \u00e9 testar at\u00e9 20 milh\u00f5es de brasileiros por m\u00eas. A estrat\u00e9gia, ela se baseia, primeiro, na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria... Ela j\u00e1 est\u00e1, ela j\u00e1 est\u00e1 sendo implementada. J\u00e1 foram distribu\u00eddos 3 milh\u00f5es de testes para Estados e Munic\u00edpios. E eu acredito que proximamente... Rodrigo, quando v\u00e3o chegar os outros? (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Semana que vem devem chegar mais 5 milh\u00f5es, j\u00e1 h\u00e1 uma tratativa para mais... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) \u00c9 o teste r\u00e1pido de ant\u00edgeno. A Fiocruz tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 fabricando, sabe, Senador Omar Aziz? Senador, tem um, se eu n\u00e3o me engano... Voc\u00ea pode me dizer, Rodrigo? Uns cerca de 2 milh\u00f5es de testes, eles tiveram... Foram vencidos, mas a empresa que produz, ela vai repor esses testes. H\u00e1 uma quest\u00e3o, porque v\u00eam da Coreia e esse tipo de doa\u00e7\u00e3o... A Coreia vai fazer uma doa\u00e7\u00e3o desses testes que se perderam, isso precisa de um tr\u00e2mite internacional aqui que eu n\u00e3o sei especificar bem ao senhor qual \u00e9. Esse \u00e9 o RT-PC... \u00c9 o RT-PCR, Senador. O senhor tem raz\u00e3o... Vai repor. N\u00e3o, n\u00e3o vai ter custo, n\u00e3o, Senador. O senhor toca num ponto importante, porque distribu\u00edmos muitos testes, a pedido de Estados e Munic\u00edpios, mas s\u00f3 fizemos uma parte, que foi distribuir os testes. \u00c9 necess\u00e1rio ter o controle epidemiol\u00f3gico e \u00e9 necess\u00e1rio tomar as condutas subsequentes, o isolamento dos pacientes, dos contactantes. E porquanto o RT-PCR era um teste que demorava mais, essa conduta n\u00e3o foi feita de maneira pr\u00f3pria. Agora... Agora n\u00f3s temos o teste de ant\u00edgeno r\u00e1pido, que vai propiciar esta estrat\u00e9gia. \u00c9, \u00e9 dessa... Pois \u00e9, Senador. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Senador, o fabricante... Assim, isso n\u00e3o foi da minha gest\u00e3o. Eu n\u00e3o tenho como especificar... Eu posso... N\u00e3o, \u00e9 porque eu estou dizendo o que eu sei, Senador. Pode ser, por exemplo... Esses testes, pelo que eu soube, foram adquiridos na gest\u00e3o do Ministro Mandetta e pode ser que tenha havido testes com prazo de validade curto. Eu posso dar essa informa\u00e7\u00e3o para o senhor por escrito posteriormente. Mas vai ser reposto pela Coreia e eu ... ... vou informar a V. Exa. quando isso chegar. Agora, em rela\u00e7\u00e3o ao teste r\u00e1pido, Senador, realmente, \u00e9 mais eficaz, ele tem uma boa correla\u00e7\u00e3o com o RT-PCR... Bom, Senador... Posso trazer pra V. Exa., mas, assim, a iniciativa privada tem colaborado com os pa\u00edses de uma maneira geral, e n\u00f3s recebemos, por exemplo, concentradores de oxig\u00eanio. E eles s\u00e3o sens\u00edveis, em face de terem vencido esses testes \u2013 e, dentro de um contexto de milh\u00f5es de testes, esse n\u00famero a\u00ed venceu \u2013, e eles v\u00e3o repor ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Est\u00e1 em tr\u00e2mite, porque vem da Coreia do Sul. Ent\u00e3o, eu vou trazer essas informa\u00e7\u00f5es por escrito para V. Exa. Em que consiste? A que eu estou tendo aqui, n\u00e3o \u00e9, Senador? O senhor est\u00e1 vendo que n\u00f3s estamos trabalhando fortemente gerindo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, dando apoio a Estados e Munic\u00edpios, exercendo o meu cargo de Ministro da Sa\u00fade. O Presidente... Eventualmente o Presidente me chama, o Presidente me cobra, pede explica\u00e7\u00f5es, pergunta sobre quest\u00f5es de Estados e Munic\u00edpios. Em decis\u00f5es estrat\u00e9gicas, eu combino com ele, por exemplo, a aquisi\u00e7\u00e3o desses 100 milh\u00f5es de doses da Moderna eu levei ao conhecimento do Presidente, as 100 milh\u00f5es de doses adicionais da Pfizer, assim, porque isso envolve grandes quantias de recursos. Ent\u00e3o, eu tenho trabalhado com muita tranquilidade no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00e3o nenhuma. Eu exer\u00e7o as minhas fun\u00e7\u00f5es de ministro conforme prev\u00ea a legisla\u00e7\u00e3o brasileira. Se o Presidente n\u00e3o estiver satisfeito com o meu trabalho, \u00e9 muito simples: ele me exonera, e eu vou agradecer ao Presidente a confian\u00e7a que teve em mim. O Presidente me deu autonomia pra eu conduzir o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; isso n\u00e3o significa uma carta branca pra fazer tudo que quer, n\u00e3o existe isso. O regime \u00e9 presidencialista. At\u00e9 o momento, n\u00e3o houve nenhum ponto que me fizesse sentir desprestigiado \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Se isso acontecer, se eu achar que n\u00e3o posso trabalhar e cumprir a minha miss\u00e3o, eu vou agradecer a S. Exa. e volto para o meu Estado, Senador. Essa que \u00e9 a quest\u00e3o. E eu estou procurando responder a V. Exa. Senador, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 imenso. Eu tenho a preocupa\u00e7\u00e3o, sobretudo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o fico contando militar ou n\u00e3o militar; todos s\u00e3o cidad\u00e3os brasileiros e prestam servi\u00e7o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Desmilitarizar? N\u00e3o tem essa prioridade de militarizar ou desmilitarizar. Farei as... Por exemplo, ontem substitu\u00edmos o respons\u00e1vel pela Conjur, que hoje \u00e9 o Dr. Jo\u00e3o Bosco. Estamos fazendo mudan\u00e7as, Senador. Eu adotei uma postura... ... de fazer mudan\u00e7as graduais para adequar a equipe ao que eu penso. Mas eu n\u00e3o posso chegar num dia e exonerar todos que est\u00e3o trabalhando ali. Por exemplo, fala em militar, eu tenho uma pessoa que coordena toda a distribui\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, \u00e9 o General Ridauto. Enquanto ele quiser ficar l\u00e1, na minha gest\u00e3o, ficar\u00e1. Tamb\u00e9m, se eu entender que eles est\u00e3o cumprindo a sua fun\u00e7\u00e3o, ficar\u00e3o. Ontem mesmo foi exonerado o Denicoli... Pois... Os que t\u00eam compet\u00eancia t\u00e9cnica, Senador, ficar\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nenhum militar... N\u00e3o, Senador. Isso vem das gest\u00f5es anteriores, Senador. Isso vem das gest\u00f5es anteriores, Senador. Isso vem das gest\u00f5es anteriores. Senador Aziz, eu vou... Na minha equipe direta, eu n\u00e3o tenho ali nenhum infectologista comigo. Eu vou aqui passar, Senador... ... todos os m\u00e9dicos que tem, est\u00e3o no quadro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu vou passar para V. Exa., com as respectivas especialidades. O.k.? Senador, a credibilidade t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade eu acho que est\u00e1 absolutamente intacta entre as sociedades cient\u00edficas. Eu tenho apoio das sociedades cient\u00edficas, eu tenho apoio de institui\u00e7\u00f5es universit\u00e1rias. Eu tive, no primeiro ato da minha gest\u00e3o, uma visita \u00e0 Universidade de S\u00e3o Paulo, fui recebido pela congrega\u00e7\u00e3o; com a Universidade de Porto Alegre, com a Universidade Federal do Rio de Janeiro. N\u00f3s temos o apoio da comunidade cient\u00edfica. Isso \u00e9 um trabalho que n\u00f3s precisamos fazer. E eu adoto aqui, como j\u00e1 falei para os senhores, uma pol\u00edtica de gradualismo. N\u00f3s precisamos trazer os m\u00e9dicos mais fortemente para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, precisamos harmonizar as rela\u00e7\u00f5es entre a classe m\u00e9dica para avan\u00e7ar. Esse \u00e9 meu objetivo. \u00c9 o que eu tenho procurado fazer \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu j\u00e1 respondi essa pergunta a V. Exa. Inclusive, eu sou oriundo de uma sociedade cient\u00edfica. Eu sou Presidente licenciado da Sociedade Brasileira de Cardiologia, e eu tenho o apoio das sociedades cient\u00edficas. Porque eu j\u00e1 sou! J\u00e1 sou parte. Eu j\u00e1 sou parte das sociedades cient\u00edficas. Eu sou Presidente licenciado da Sociedade Brasileira de Cardiologia. E tenho feito o meu trabalho, viu, Senador? Eu tenho a consci\u00eancia tranquila de que tenho feito o meu trabalho... ... com altivez, com responsabilidade, com compromisso p\u00fablico. O senhor pode atestar com os cardiologistas do seu Estado. Sim, e eu estou respondendo a V. Exa. Sim. Senador, as sociedades cient\u00edficas s\u00e3o entidades privadas de interesse p\u00fablico. Naturalmente, elas exaram diretrizes, que s\u00e3o diretrizes importantes, que devem ser consideradas, mas essas diretrizes n\u00e3o s\u00e3o pol\u00edticas p\u00fablicas. Quem conduz a pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Quem elabora os protocolos cl\u00ednicos e as diretrizes terap\u00eauticas \u00e9 a Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS. \u00c9 assim que diz a legisla\u00e7\u00e3o. Especificamente com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da Covid, eu j\u00e1 manifestei aqui o meu ponto de vista de maneira clara... ... o que eu n\u00e3o tinha feito aqui na outra reuni\u00e3o, justamente... A Conitec est\u00e1 sendo suportada por uma equipe de especialistas, liderada pelo Professor Carlos Carvalho, Professor Titular de Pneumologia da Universidade de S\u00e3o Paulo, apoiado pelas sociedades cient\u00edficas \u2013 pela Amib (Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira), pela Sociedade Brasileira de Infectologia \u2013, e isso \u00e9 de simples constata\u00e7\u00e3o, Senador. Eles est\u00e3o subsidiando o Professor Carlos Carvalho, que \u00e9 consultor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. E a decis\u00e3o \u00e9 da Conitec. N\u00e3o \u00e9 sociedade cient\u00edfica que elabora protocolo cl\u00ednico e diretriz terap\u00eautica... ... n\u00e3o \u00e9 Conselho Federal de Medicina. Oferece subs\u00eddios que podem... Oferece subs\u00eddios, Senador, que podem ou n\u00e3o serem aceitos. Por exemplo, se o senhor pegar as diretrizes... ... da minha sociedade, que \u00e9 a Sociedade Brasileira de Cardiologia, h\u00e1 determinados f\u00e1rmacos que, se o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade incorporar, n\u00f3s vamos fechar as unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade. Falei, sim senhor. Agora, nessa oportunidade... Sim, Senador. Senador, eu j\u00e1 respondi a V. Exa. Essas medica\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam efic\u00e1cia comprovada \u2013 n\u00e3o t\u00eam efic\u00e1cia comprovada. Volto a repetir: esse assunto \u00e9 motivo de discuss\u00e3o na Conitec, que vai elaborar o protocolo cl\u00ednico, uma diretriz terap\u00eautica. Se n\u00e3o houver questionamentos acerca do que for ali colocado, morreu o assunto: o protocolo cl\u00ednico est\u00e1 l\u00e1. A primeira fase j\u00e1 foi elaborada, que \u00e9 o tratamento farmacol\u00f3gico, e isso est\u00e1 seguindo um tr\u00e2mite. Eu n\u00e3o tenho aqui o cronograma da Conitec, mas posso passar para V. Exa. Senador, minha opini\u00e3o sincera: esse tratamento inicial vai influir muito pouco no custo dessa pandemia. O que influi aqui \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, esse \u00e9 o meu foco. Se eu ficar aqui discutindo a discuss\u00e3o do ano passado, eu n\u00e3o vou em frente. A nota informativa perdeu o objeto, Senador. A nota informativa... A nota informativa perdeu o seu objeto. A nota n\u00e3o... A nota n\u00e3o \u00e9 um protocolo, a nota \u00e9 apenas uma informa\u00e7\u00e3o de dose. Ela perdeu o objeto, porquanto a Conitec est\u00e1 elaborando o protocolo. Por que ela n\u00e3o \u00e9... Ela n\u00e3o \u00e9 um ato administrativo. Ela n\u00e3o \u00e9 um ato administrativo, ent\u00e3o n\u00e3o cabe revoga\u00e7\u00e3o. Eu apenas... Ela est\u00e1 l\u00e1 no site, porque ela faz parte da hist\u00f3ria desse enfrentamento \u00e0 pandemia. Ent\u00e3o, n\u00e3o vou retirar do site do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, ela faz parte da hist\u00f3ria. Ela n\u00e3o \u00e9 um ato administrativo. Portanto, n\u00e3o cabe revoga\u00e7\u00e3o. Se eu retirar essa nota a\u00ed do site, o que vai acontecer? Retirou do site... Ela perdeu o objeto. N\u00e3o, ela n\u00e3o precisa se manifestar. A nota perdeu o objeto. Ela n\u00e3o tem efeito legal. Ela n\u00e3o tem efeito legal. Assim foi a orienta\u00e7\u00e3o que eu recebi da AGU. \u00c9 uma nota informativa... ... acerca de doses. Esses medicamentos, no ano passado, eram usados por operadoras de plano de sa\u00fade, distribu\u00edam por Munic\u00edpios, etc. Os m\u00e9dicos prescreviam a dosagem que queriam. Ent\u00e3o, pelo que eu soube, que foi informado aqui pela Dra. Mayra Pinheiro, se fez uma padroniza\u00e7\u00e3o de dosagem. Eu j\u00e1 disse aqui a V. Exa.: na minha opini\u00e3o, esse tratamento n\u00e3o tem efic\u00e1cia comprovada. E ponto final. O Ministro da Sa\u00fade j\u00e1 falou claramente. J\u00e1 falou claramente aqui para V. Exa. O tema est\u00e1... \u00c9 uma nota informativa que perdeu o objeto. Isso faz parte da hist\u00f3ria do minist\u00e9rio. N\u00e3o, n\u00e3o sei disso. N\u00e3o, n\u00e3o sei. Em uma \u00fanica oportunidade no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o conhe\u00e7o. N\u00e3o conhe\u00e7o, Senador. Eu sei que... ... o Arthur eu vejo nas m\u00eddias sociais. Paolo Zanotto n\u00e3o conhe\u00e7o. Carlos Bolsonaro, sim, tive contato. Carlos Wizard, tive contato. Osmar Terra foi uma vez ao meu gabinete tratar sobre estudos sorol\u00f3gicos, e, eventualmente, eu converso com ele, mas nunca tratou comigo sobre tratamento precoce. No Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00e3o. Desconhe\u00e7o. N\u00e3o. Eu desconhe\u00e7o essa atua\u00e7\u00e3o em paralelo desse grupo. Na minha gest\u00e3o, nunca vi. Nunca vi, Senador. Nunca vi. Nunca vi esse grupo atuando em paralelo de forma alguma. N\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o, esse grupo... N\u00e3o tenho contato com esse grupo. N\u00e3o tem nada a ver com esse grupo. N\u00e3o tem a ver com esse grupo. N\u00e3o. Ela n\u00e3o tem... Ela perdeu o objeto, \u00e9 o que falei com V. Exa. O Deputado Osmar Terra \u00e9 um Deputado Federal, como os senhores sabem, j\u00e1 exerceu cargos de minist\u00e9rio, \u00e9 uma pessoa que tenho respeito por ele. Ele me procurou uma vez no minist\u00e9rio pra falar acerca de estudo sorol\u00f3gico. N\u00e3o tratamos sobre medica\u00e7\u00f5es. A Dra. Nise Yamaguchi, eu recebi no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade uma vez, e ela me entregou um protocolo de cloroquina que era usado em Cuba. E eu recebi. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Em Cuba. Ela me entregou, mostrou aquilo l\u00e1, e eu recebi, como eu recebo outras pessoas. Sim, n\u00e3o participei desse evento. Bom, esse evento... Meu nome estava a\u00ed, isso foi aceito pelo gabinete, eu n\u00e3o tinha tomado conhecimento acerca do evento propriamente dito. No dia eu tive compromissos, eu n\u00e3o poderia participar... O fato de esses m\u00e9dicos defenderem tratamento \"a\", \"b\", \"c\" ou \"d\" n\u00e3o quer dizer que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o possa participar. N\u00e3o quer dizer que eu, ao participar do evento, eu ratifico tudo que h\u00e1 ali. Mas n\u00e3o participei. Em rela\u00e7\u00e3o a essas terapias, eu j\u00e1 externei o meu ponto de vista. Nesse dia eu n\u00e3o fui. Salvo melhor ju\u00edzo, eu estava no Estado de Pernambuco. N\u00e3o, n\u00e3o o conhe\u00e7o. N\u00e3o, eu n\u00e3o conhe\u00e7o. Eu j\u00e1 falei para V. Exa. Essa aceita\u00e7\u00e3o deve ter sido dada pelo meu gabinete. Estava confirmada a minha presen\u00e7a. Eu pedi para o Dr. H\u00e9lio... ... me substituir. N\u00e3o. N\u00e3o, eu j\u00e1 falei para V. Exa. Certo? E, mesmo se eu tivesse ido, n\u00e3o quer dizer que eu concorde ou discorde... N\u00e3o sei, Senador. N\u00e3o. N\u00e3o desisti. Eu desisti porque eu tinha um compromisso mais importante. Eu n\u00e3o sei o que o secret\u00e1rio executivo falou l\u00e1. N\u00e3o sei. Essa \u00e9 uma opini\u00e3o pessoal dele. Tem que ser perguntado a ele. Bom, ele estava l\u00e1. Eu pedi a ele para ele me representar. Certo? Mas n\u00e3o sei o que \u00e9 que ele falou l\u00e1. N\u00e3o sei. Ali\u00e1s, esse evento n\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o minha. Minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Essa \u00e9 a minha preocupa\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o vejo nenhuma veda\u00e7\u00e3o a esse evento cient\u00edfico no Brasil. N\u00e3o conhe\u00e7o que haja veda\u00e7\u00e3o a esse evento cient\u00edfico, do qual eu n\u00e3o participei. Nenhum. N\u00e3o perguntei. N\u00e3o fez relato nenhum. N\u00e3o falei com o secret\u00e1rio executivo sobre esse evento, at\u00e9 porque eu tenho outras coisas mais importantes para resolver. Perfeito, Senador! Excelente pergunta V. Exa. faz! Eu estive com o Dr. Dimas Covas no Instituto Butantan, visitei as instala\u00e7\u00f5es, vi as pesquisas que est\u00e3o sendo feitas com a vacina ButanVac. Eu acho que \u00e9 uma excelente alternativa para o nosso Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. A oferta da CoronaVac, salvo melhor ju\u00edzo, dessas 30 milh\u00f5es de doses, aconteceria no \u00faltimo trimestre ou no \u00faltimo quadrimestre. \u00c9 uma \u00e9poca em que n\u00f3s temos muitas vacinas. Ontem, na segunda-feira... Ontem, n\u00e3o, na segunda, eu conversei com o Dimas pelo WhatsApp e falei para ele: \"Dimas, por que, em vez de a gente trabalhar com esses 30 milh\u00f5es de CoronaVac, a gente j\u00e1 n\u00e3o faz aqui um acordo visando aos 30 milh\u00f5es de ButanVac?\". J\u00e1 que a ButanVac j\u00e1 tem a pesquisa pr\u00e9-aprovada pela Anvisa, ent\u00e3o eu acho que seria um direcionamento mais adequado do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apostar na ButanVac do que na CoronaVac. Se a CoronaVac estivesse dispon\u00edvel para esse momento, Senador Renan, esse per\u00edodo de julho/agosto, que \u00e9 um per\u00edodo em que a gente tem alguma dificuldade com vacina... \u00c9 uma boa op\u00e7\u00e3o para o nosso sistema, j\u00e1 que \u00e9 um agente imunizante que tem valida\u00e7\u00e3o da Anvisa. Porque j\u00e1 temos doses suficientes para o \u00faltimo quadrimestre: da Pfizer, das outras vacinas que temos, da AstraZeneca, n\u00e3o \u00e9? E a\u00ed a op\u00e7\u00e3o nossa seria adquirir a ButanVac. \u00c9 isso que eu estou ponderando aqui com os senhores. Naturalmente que eu n\u00e3o tenho a raz\u00e3o em tudo... A CoronaVac \u00e9 uma vacina de uso emergencial. N\u00f3s j\u00e1 temos a AstraZeneca sendo produzida aqui no Brasil, j\u00e1 a partir do \u00faltimo trimestre deste ano num volume maior, e eu penso que a gente deveria apostar no futuro numa vacina nacional. Ent\u00e3o, esse \u00e9 o meu entendimento. At\u00e9 conversei com o Dimas... Aloca\u00e7\u00e3o de recursos. A vacina ButanVac vai sair por um custo menor do que o da CoronaVac, \u00e9 uma vacina que \u00e9 uma promessa da tecnologia brasileira, o desenvolvimento do complexo industrial da sa\u00fade. Apesar de entendermos que a CoronaVac \u00e9 uma boa vacina, j\u00e1 surgem questionamentos acerca da sua efetividade \u2013 eu n\u00e3o quero aqui adentrar em um conhecimento mais definitivo, at\u00e9 porque falta evid\u00eancia. Ent\u00e3o, por uma estrat\u00e9gia, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pensa que investir na ButanVac seria a melhor op\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de podermos adquirir essas 30 milh\u00f5es de doses da CoronaVac tamb\u00e9m. N\u00e3o. Conversei com o Dimas, viu, Senador Renan? At\u00e9 falei com ele especificamente e ele concordou comigo. Mas a gente pode conversar com o Dimas e buscar... Se o Butantan acha que s\u00e3o apropriados esses 30 milh\u00f5es, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pode considerar, n\u00e3o tem problema. Com investimentos espec\u00edficos, n\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 descartado investir na ButanVac. Eles precisam... Tem que passar pelo CEP/Conep, n\u00e3o \u00e9? \u00c9, tem que existir o pedido... Mas pode apoiar sim, Sr. Senador. Apoiar\u00e1, Senador, sem d\u00favida. Tecnicamente, desde que se submeta um projeto de pesquisa com a fundamenta\u00e7\u00e3o adequada, ser\u00e1 apoiado pela SCTIE. Eles t\u00eam que solicitar. Senador, do ponto de vista da pesquisa cl\u00ednica: precisa ter a autoriza\u00e7\u00e3o da Anvisa para fazer a pesquisa. J\u00e1 tem a pesquisa. No momento, n\u00e3o. Mas pode apoiar. Sim. Bom, eu n\u00e3o tenho esse dado para V. Exa., mas a Uni\u00e3o Qu\u00edmica, me parece, j\u00e1 tem uma produ\u00e7\u00e3o nacional, o que seria algo que facilitaria. Bom, eu n\u00e3o tenho esse dado para V. Exa., mas a Uni\u00e3o Qu\u00edmica me parece que j\u00e1 tem uma produ\u00e7\u00e3o nacional, o que seria algo que facilitaria. Assim que chegar, e dentro da aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai trabalhar junto com os Governadores do Cons\u00f3rcio Nordeste n\u00e3o s\u00f3 para que d\u00ea tal aporte, porque foi tratado com o cons\u00f3rcio que n\u00f3s adquirir\u00edamos essas doses. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai adquirir essas doses... Elas participar\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Agora, tem que ver, Senador \u2013 ainda n\u00e3o li detalhadamente a autoriza\u00e7\u00e3o da Anvisa \u2013, porque me parece que \u00e9 um percentual da popula\u00e7\u00e3o de cada Estado. Me parece que \u00e9 um volume pequeno de doses... Muito menor do que o que n\u00f3s desej\u00e1vamos, certo? Ent\u00e3o, assim sendo... Sim, senhor, ser\u00e3o ressarcidos. E h\u00e1 a necessidade de um estudo de efetividade. E a\u00ed n\u00f3s vamos apoiar os Estados nesse estudo de efetividade. Ontem, eu tratei com o Governador Wellington Dias acerca desse tema. Estamos absolutamente abertos. \u00c9 importante nesse momento sanit\u00e1rio que vivemos. Sim, senhor. E o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tinha um acerto para 10 milh\u00f5es de doses da Sputnik no \u00faltimo trimestre deste ano. Ent\u00e3o, vamos buscar tamb\u00e9m essas 10 milh\u00f5es de doses; se houver condi\u00e7\u00e3o de antecipar, melhor. E vamos usar dentro do crit\u00e9rio que a Anvisa colocou. Sim. Buscamos adquirir mais doses. A CanSino j\u00e1 fez um pedido \u00e0 Anvisa de registro emergencial. Ela tem essa caracter\u00edstica de uma \u00fanica dose \u2013 nos ajuda. Ent\u00e3o, sendo poss\u00edvel, vamos ter a CanSino aqui conosco, n\u00e3o \u00e9? A Sinopharm \u00e9 uma vacina parecida com a CoronaVac. Existem negocia\u00e7\u00f5es do minist\u00e9rio. \u00c9 necess\u00e1rio verificar quest\u00f5es de custos da vacina. \u00c9 um custo um pouco elevado em rela\u00e7\u00e3o a outras vacinas que n\u00f3s temos aqui, e h\u00e1 a possibilidade de essa vacina ser produzida, a partir do IFA enviado da China, em Territ\u00f3rio nacional. Se isso for poss\u00edvel, o minist\u00e9rio vai apoiar, Senador. At\u00e9 o final do ano? Popula\u00e7\u00e3o acima de 18 anos, Senador. Cerca de 60 milh\u00f5es de habitantes. J\u00e1 se discute vacinar adolescentes. Nos Estados Unidos, a Pfizer j\u00e1 tem uma proposta no FDA, a Moderna trabalha com essa quest\u00e3o... Como eu falei, n\u00f3s estamos com tratativas com a Moderna e vamos seguir nessa quest\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o, porque tem o ano que vem. N\u00f3s n\u00e3o sabemos ainda como \u00e9 que vai ser essa estrat\u00e9gia, se vai ser s\u00f3 uma dose, se precisa vacinar de novo como a gente est\u00e1 vacinando agora... Sim, esse assunto est\u00e1 sendo discutido nos outros pa\u00edses. A minha opini\u00e3o pessoal \u00e9 de que possivelmente precisemos vacinar a popula\u00e7\u00e3o, mas ainda \u00e9... Essa \u00e9 uma opini\u00e3o pessoal. Ainda carece de uma informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica mais consistente. Quando houver essa opini\u00e3o cient\u00edfica mais consistente, n\u00f3s vamos fazer um foco maior, mas j\u00e1 h\u00e1, com a Moderna, uma negocia\u00e7\u00e3o para 100 milh\u00f5es de doses. N\u00f3s j\u00e1 temos a vacina AstraZeneca produzida no Brasil. N\u00f3s teremos a Butantan tamb\u00e9m produzindo a ButanVac, assim quero crer que essa vacina seja uma boa vacina... Perfeito, Senador, perfeito. H\u00e1 tamb\u00e9m um projeto de lei de autoria do Senador Wellington Fagundes que visa que os parques de vacina\u00e7\u00e3o animal sejam aplic\u00e1veis para a vacina de humanos. Eu visitei um desses parques, \u00e9 uma estrutura muito consistente e, desde que do ponto de vista sanit\u00e1rio isso seja poss\u00edvel, \u00e9 uma excelente alternativa. Esses parques podem produzir at\u00e9 5 milh\u00f5es de doses de vacinas por dia, e a\u00ed o Brasil teria uma tranquilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina, at\u00e9 para ajudar os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, porque t\u00eam muitos pa\u00edses que fazem fronteiras aqui conosco, Venezuela, etc. Essas que falei para o senhor. O acordo de transfer\u00eancia de tecnologia; a aquisi\u00e7\u00e3o de 100 milh\u00f5es de doses da Pfizer; o est\u00edmulo a parques nacionais, como o Butantan, para produzir vacinas com tecnologia nacional; a iniciativa Covax Facility, j\u00e1 nos foi oferecido a possibilidade de continuar, e aqui at\u00e9 discutindo com os senhores n\u00f3s poder\u00edamos at\u00e9 ter 20% da popula\u00e7\u00e3o vacin\u00e1vel do Brasil dentro do contexto da Covax Facility, a op\u00e7\u00e3o foi por 10% e as entregas t\u00eam sido lentas. E, a\u00ed, aumentar muito para 20%, a gente pode incorrer no mesmo problema de ter os atrasos de doses da OMS. Eu penso que seria fazer a mesma aposta, 10% da cobertura vacinal da popula\u00e7\u00e3o brasileira e investir fortemente na vacina da Fiocruz, com o IFA nacional a gente tem condi\u00e7\u00e3o de ter uma regularidade nas entregas de doses e o Butantan. O Butantan tem condi\u00e7\u00e3o de produzir mais de 1 milh\u00e3o de doses de vacina por dia. Ent\u00e3o, a ButanVac ainda precisa passar por um estudo de Fase III e no estudo de Fase III provavelmente ela ser\u00e1 comparada n\u00e3o com o placebo, mas com a outra vacina. Ent\u00e3o, tendo uma conclus\u00e3o favor\u00e1vel, o Butantan vai produzir vacinas numa quantidade boa. At\u00e9 esse ano, o Dimas me falou, que teria condi\u00e7\u00e3o de produzir mais de 30 milh\u00f5es de doses da vacina ButanVac. Eu acho que a gente se prepara bem para o ano de 2022. Eu recebi esse plano agora na... Foi na \u00faltima sexta-feira? (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Na \u00faltima sexta-feira, o Conselho Nacional de Sa\u00fade esteve comigo. Eu recebi esse plano, n\u00f3s vamos, naturalmente, analis\u00e1-lo do ponto de vista t\u00e9cnico e vamos acatar aquilo que for importante e as outras quest\u00f5es vamos discutir com o Conselho Nacional de Sa\u00fade. Faz parte da estrutura do sistema p\u00fablico. Eu n\u00e3o li ainda, Senador, vou ser sincero com V. Exa. N\u00e3o li ainda, mas vou acolher esse documento com aten\u00e7\u00e3o, vamos analis\u00e1-lo e discutir com o Conselho Nacional de Sa\u00fade. N\u00e3o. Obrigado, Senador. Bom, um ponto \u00e9 que houve atraso de insumos, sobretudo da China, que, de certa maneira, desacelerou a produ\u00e7\u00e3o de vacinas na Fiocruz e no Instituto Butantan. Outro ponto \u00e9 que a vacina acelerou, porque as doses foram usadas todas como D1, no caso da CoronaVac e da AstraZeneca. Quando chegou a oportunidade da D2, houve uma diminui\u00e7\u00e3o dos insumos, e isso levou a um certo retardo da vacina\u00e7\u00e3o. Outro ponto foi a quest\u00e3o do grupo das comorbidades. Ent\u00e3o, esse grupo das comorbidades n\u00e3o teve a mesma velocidade que n\u00f3s t\u00ednhamos antes, tanto \u00e9 que o PNI resolveu fazer uma mescla: comorbidades e por faixa et\u00e1ria. Ent\u00e3o, dessa forma... A quest\u00e3o dos insumos. Quinzenalmente h\u00e1 uma reuni\u00e3o com o gabinete de crise, no qual participa o Presidente do Senado Federal, o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados... Diretamente com o Presidente, despacho sempre com ele. Pelo menos uma vez por semana, eu estou com o Presidente especificamente pra tratar sobre sa\u00fade ou em reuni\u00f5es do minist\u00e9rio, que acontecem com certa frequ\u00eancia. Senador, at\u00e9 bem pouco tempo, os Estados, os Munic\u00edpios tinham uma restri\u00e7\u00e3o maior do movimento da popula\u00e7\u00e3o, estavam fechados. Houve uma abertura. Ent\u00e3o, com essa abertura, h\u00e1 uma tend\u00eancia de novos casos, e isso faz com que haja um aumento dos \u00f3bitos. Outro ponto \u00e9 a esta\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica que vivemos, onde h\u00e1 uma tend\u00eancia maior de circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. Ent\u00e3o, para mim, ainda n\u00e3o est\u00e1 caracterizada uma terceira onda. Eu acho que estamos ainda nessa segunda onda e num plat\u00f4 elevado de casos. E a minha esperan\u00e7a para conter isso \u00e9 a vacina. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o sempre de muito cuidado, n\u00e3o \u00e9, Senador? O m\u00e9rito da decis\u00e3o de ter a Copa Am\u00e9rica no Brasil n\u00e3o foi decidido por mim, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o concreta. O que eu avaliei foram os protocolos... ... e os protocolos s\u00e3o protocolos seguros. Essa decis\u00e3o n\u00e3o compete ao Ministro da Sa\u00fade. Na minha opini\u00e3o, n\u00e3o, Senador. As atividades esportivas... ... os jogos est\u00e3o acontecendo regularmente, Senador. Tem que impedir todos os jogos, ent\u00e3o, Senador! Tem que impedir todos os jogos? Senador, fizemos uma importa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da Opas, dos Estados Unidos, de 5,5 milh\u00f5es de itens do kit da intuba\u00e7\u00e3o \u2013 um milh\u00e3o, entregue pra distribui\u00e7\u00e3o essa semana. E, pra que tenhamos essa tranquilidade, vamos dobrar essa importa\u00e7\u00e3o: mais 5,5 milh\u00f5es est\u00e3o sendo providenciados, afora o mercado nacional que produz. Eu tenho ouvido, nas \u00faltimas duas semanas, que essa quest\u00e3o tinha diminu\u00eddo fortemente, mas come\u00e7ou a press\u00e3o novamente no sistema de sa\u00fade, primeiro numa cidade do Rio Grande do Sul, agora no Mato Grosso do Sul, alguns na cidade do Rio de Janeiro, no interior de S\u00e3o Paulo. J\u00e1 adquirimos esses 5,5 milh\u00f5es e vamos adquirir mais 5,5 milh\u00f5es nos Estados Unidos. Essa via est\u00e1 liberada. Ent\u00e3o, o objetivo \u00e9 n\u00e3o faltar. N\u00e3o senhor, Senador. Isso aqui \u00e9 perfil falso. N\u00e3o tenho esse ju\u00edzo de valor acerca de V. Exa. Isso. N\u00e3o. Doze semanas, Senador. Senador... A bula... Eu sei que na bula s\u00e3o 21 dias, Senador. Vinte e um dias, Senador. Senador, sim. Sim, Senador. As gestantes recebem a vacina... Senador, s\u00f3 me permita responder a V. Exa. Ent\u00e3o, vacina em gestantes, fora do bul\u00e1rio. Nenhuma das vacinas tem na bula aplica\u00e7\u00e3o em gestantes. Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es... N\u00e3o, a da Pfizer n\u00e3o tem. N\u00e3o. Tem com recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Com recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica! Com recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, Senador! Com recomenda\u00e7\u00e3o... Senador... ... do ponto de vista pr\u00e1tico, na minha gest\u00e3o, n\u00f3s distribu\u00edmos 70 milh\u00f5es de doses de vacina para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, Senador! Senador, V. Exa. n\u00e3o pode querer desqualificar a autoridade sanit\u00e1ria do Brasil... ... por ter lido ou n\u00e3o uma bula de uma vacina. \u00c9 que n\u00f3s vacinamos 70 milh\u00f5es de brasileiros. N\u00e3o, n\u00e3o estou levantando a voz para V. Exa. E eu disse ao senhor que n\u00e3o li. N\u00e3o pode ser... \u00c9 isso que eu disse: vacina fora do bul\u00e1rio. Senador, eu falei que a indica\u00e7\u00e3o da bula era fora do bul\u00e1rio, Excel\u00eancia! Senador... Senador, o que eu tenho buscado \u00e9 vacina para vacinar os brasileiros. Sim, Senador. Bom, Senador. Ent\u00e3o, vamos falar sobre esse aspecto da vacina\u00e7\u00e3o das gestantes. Quem editou foi o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Ela \u00e9 a Coordenadora do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Senador, eu sempre falo a verdade. Eu sempre falo a verdade, Senador! Eu sempre falo. V. Exa. n\u00e3o me deixa falar. Senador... ... temos o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es... V. Exa. me permite falar? Se V. Exa... Se V. Exa. permitir, a\u00ed... Eu sempre falo a verdade, Senador. Eu sempre falo a verdade. Senador, eu distribu\u00ed 70 milh\u00f5es de doses de vacinas para os brasileiros. Eu distribu\u00ed 70 milh\u00f5es de doses de vacina para o povo brasileiro. N\u00e3o tem pseudovacina\u00e7\u00e3o nenhuma. A sociedade brasileira reconhece os esfor\u00e7os que n\u00f3s temos feito aqui, e n\u00e3o aceito que seja desqualificado... ... um patrim\u00f4nio da sociedade brasileira. Eu aplico 70 milh\u00f5es de vacinas nos brasileiros de norte a sul. De norte a sul, Senador Otto Alencar! De norte a sul. Presidente... ... V. Exa. tem que colocar ordem aqui. N\u00e3o pode, Senador. N\u00e3o estou gritando com V. Exa. V. Exa. me chamou de mentiroso... V. Exa. me acusou... ... de uma maneira muito cruel... ... e injusta. E injusta. E injusta! Se o senhor n\u00e3o disse, eu retiro... ... e pe\u00e7o desculpa. O nome da pessoa \u00e9 a coordenadora... Se V. Exa. permitir... Se V. Exa. permitir que eu diga como funciona o PNI, eu vou lhe dizer. (Soa a campainha.) Isso, Senador. Trinta e tr\u00eas, Senador. Senador, esses pontos que V. Exa. suscita eu j\u00e1 os enfrentei aqui durante as perguntas que me foram dirigidas pelo Senador Renan Calheiros, ponto a ponto. E eu mantenho o que eu j\u00e1 respondi ao Senador Renan Calheiros. Sobre essas quest\u00f5es atinentes \u00e0s medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, a minha posi\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 clara, e temos dito isso de forma reiterada. O Governo Federal tem feito campanhas veiculando a import\u00e2ncia das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas e todos devem ter o compromisso de aderir a essas medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. S\u00e3o t\u00e3o importantes quanto as outras a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s aqui defendemos: a quest\u00e3o da vacina, a quest\u00e3o da testagem... Trabalhar nestes tr\u00eas pilares \u00e9 fundamental: vacina\u00e7\u00e3o, medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas e h\u00e1 um programa de testagem que n\u00f3s pretendemos impulsionar fortemente j\u00e1 nesse segundo semestre... Pois n\u00e3o, Senador. Senador, eu fa\u00e7o a minha parte. N\u00e3o compete a mim julgar os atos do Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o compete, Senador. Eu n\u00e3o disse que n\u00e3o tenho nada a ver com isso. Eu disse que defendo as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas de forma reiterada, que o compromisso \u00e9 individual, o benef\u00edcio \u00e9 de todos. Agora, eu sou o Ministro da Sa\u00fade de um Governo presidencialista. N\u00e3o compete ao Ministro da Sa\u00fade fazer ju\u00edzo de valor acerca dos atos do Presidente da Rep\u00fablica. Eu tomo todas as atitudes, Senador, que est\u00e3o ao meu alcance. Fora do meu alcance, eu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00e3o de fazer. \u00c9 para isso que eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos senhores. Eu tenho trabalhado no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, eu elegi uma prioridade: vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 por isso que eu defendo isso com tanto vigor. H\u00e1 as dificuldades pr\u00f3prias. E eu tenho que focar naquilo que eu acredito que \u00e9 priorit\u00e1rio: vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Essas outras coisas eu considero todas quest\u00f5es, embora relevantes, mas elas n\u00e3o s\u00e3o fundamentais para o enfrentamento da pandemia. Excel\u00eancia, eu j\u00e1 me manifestei nesse sentido aqui. Todas as manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o nesse sentido. Todas, desde o primeiro dia em que eu assumi o minist\u00e9rio. Obrigado, Senador. Senadora, as competi\u00e7\u00f5es esportivas est\u00e3o acontecendo no Brasil, desde o ano passado: Campeonato Brasileiro de Futebol, Ta\u00e7a Libertadores da Am\u00e9rica, Copa Sul-Americana, Eliminat\u00f3rias da Copa do Mundo. O que eu fiz foi analisar os protocolos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com a equipe. E n\u00f3s... Cumprindo aquele protocolo, o risco de os jogadores se contaminarem em campo, bem quanto as delega\u00e7\u00f5es, o risco \u00e9 m\u00ednimo. De tal sorte, n\u00e3o h\u00e1 o \u00f3bice para a realiza\u00e7\u00e3o dessas partidas. Agora... Senadora, n\u00e3o h\u00e1 p\u00fablico, as pessoas assistem \u00e0 televis\u00e3o em casa, as pessoas est\u00e3o frequentando bares e restaurantes dentro de normas sanit\u00e1rias. Os Estados e os Munic\u00edpios... Senadora, n\u00e3o h\u00e1 um elemento de comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de que isso vai aumentar. Isso \u00e9 que a gente fala. Cumprindo o protocolo, o risco para atletas, e para a comiss\u00e3o t\u00e9cnica, e para aqueles que assistem n\u00e3o \u00e9 maior do que o risco da popula\u00e7\u00e3o em geral. Todos n\u00f3s, Senadora, podemos rever os nossos pontos de vista para um lado ou para o outro, estou certo ou estou errado. Hoje eu acho que n\u00e3o h\u00e1 um risco adicional. N\u00e3o quer dizer que ningu\u00e9m vai se contaminar com Covid, porque todo dia milhares e milhares de pessoas se contaminam com Covid. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 normal, porque n\u00f3s n\u00e3o vivemos num ambiente de normalidade, Senadora. Agora, ocorrer essa Copa Am\u00e9rica vai piorar o cen\u00e1rio sanit\u00e1rio do Brasil? Essa \u00e9 a pergunta que deve ser feita. Os jogos est\u00e3o acontecendo... No meu entendimento, se cumprir os protocolos de seguran\u00e7a, n\u00e3o. Se cumprir os protocolos de seguran\u00e7a, n\u00e3o. Eu posso aqui trazer as revis\u00f5es sistem\u00e1ticas da literatura que foram feitas pelo Decit. Trago aqui para os senhores... ... analisar isso de maneira t\u00e9cnica. J\u00e1 me manifestei acerca desse ponto, Senadora. J\u00e1 me manifestei acerca desse ponto. Senadora, todos t\u00eam a responsabilidade de cumprir as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. Todos, indistintamente, neste Pa\u00eds. Se v\u00e3o cumprir ou n\u00e3o... Ministro n\u00e3o tem poder de pol\u00edcia. \u00c9 isso que eu quero que V. Exa. entenda. E estou fazendo isso com muita honra, viu, Senadora? Eu estou fazendo isso com muita honra, de cabe\u00e7a erguida, trabalhando no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade todos os dias. A sociedade brasileira \u00e9 testemunha disso. J\u00e1 falei para o Presidente da Rep\u00fablica, o Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 preocupado com a situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria do Brasil, tem apoiado as a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sobretudo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 campanha de vacina\u00e7\u00e3o. O Presidente assinou, no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, um acordo de transfer\u00eancia de tecnologia da AstraZeneca para a Fiocruz, que \u00e9 um fato muito importante para o Brasil, para o fortalecimento do complexo industrial da sa\u00fade. Ent\u00e3o, nos temos avan\u00e7ado. \u00c9 necess\u00e1rio que se reconhe\u00e7a isso. O Brasil j\u00e1 distribuiu mais de 105 milh\u00f5es de doses de vacinas, 70 milh\u00f5es s\u00f3 em nossa curta gest\u00e3o \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O Estado de V. Exa., estive l\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o da variante Delta, levando o meu apoio \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias no Estado... Eu fa\u00e7o a minha parte, Senadora. Tenho a consci\u00eancia tranquila. A dificuldade de entrega, Senadora... A dificuldade de entrega se deve ao IFA origin\u00e1rio da China \u2013 isso \u00e9 um problema mundial, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do Brasil \u2013; se deve \u00e0s entregas do cons\u00f3rcio Covax Facility... N\u00f3s conseguimos recuperar alguns atrasos do Covax Facility, mas, como temos uma compra de 200 milh\u00f5es de doses da vacina Pfizer, e esse acordo entre a farmac\u00eautica tem sido cumprido \u00e0 risca, ent\u00e3o... E j\u00e1 temos mais de 600 milh\u00f5es de doses contratualizadas, temos a certeza de que, at\u00e9 o final do ano, a popula\u00e7\u00e3o brasileira acima de 18 anos ser\u00e1 vacinada. E j\u00e1 estamos pensando no ano de 2022. N\u00e3o, eu falei que est\u00e1vamos fechando um contrato... Eu falei que est\u00e1vamos fechando um contrato de 100 milh\u00f5es de doses com a Moderna. Ent\u00e3o, s\u00e3o mais 100 milh\u00f5es de doses. O Senador Renan me perguntou aqui com a CoronaVac; uma previs\u00e3o de 30 milh\u00f5es de doses da CoronaVac. E eu estou discutindo com o Dr. Dimas Covas se seria o caso de ter j\u00e1 essas 30 milh\u00f5es de doses como ButanVac ou como CoronaVac. E o Dimas disse: \"N\u00e3o, eu acho que a ButanVac seria uma melhor op\u00e7\u00e3o\". Mas n\u00e3o est\u00e1 descartada a aquisi\u00e7\u00e3o dessas doses da CoronaVac... ... desde que haja essas doses dispon\u00edveis. A Sinopharm \u00e9 outra vacina que temos discutido com os chineses. \u00c9 uma vacina semelhante \u00e0 CoronaVac. Tem a CanSino, que solicitou um registro emergencial. Ent\u00e3o, estamos com o nosso horizonte aberto para a aquisi\u00e7\u00e3o dessas doses. \u00c9 uma nota informativa. Ela perdeu o objeto. Porque ela faz parte da hist\u00f3ria. Ela n\u00e3o tem valor. Eu n\u00e3o acho que causa falsa informa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque... Eu nem vi como \u00e9 que est\u00e1 l\u00e1 no site agora, mas h\u00e1 uma men\u00e7\u00e3o a respeito desse fato l\u00e1. O importante... \u00c9 uma oportunidade... A Conitec \u2013 me permita, Senadora \u2013 foi uma lei complementar... At\u00e9 o Senador Rog\u00e9rio Carvalho falava que tinha sido colocado em pr\u00e1tica l\u00e1 no Estado de Sergipe, eu acho que quando ele tinha sido secret\u00e1rio de Sa\u00fade, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, na outra minha presen\u00e7a aqui. O Senador Humberto Costa, quando foi Ministro da Sa\u00fade, n\u00e3o existia a Conitec; existia a Citec (Comiss\u00e3o de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologia), que era uma comiss\u00e3o da Secret\u00e1ria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. J\u00e1 na gest\u00e3o, no final da gest\u00e3o do Ministro Tempor\u00e3o, come\u00e7ou a ser gestado o conceito da Conitec. E, atrav\u00e9s da Lei \u2013 salvo melhor ju\u00edzo \u2013 12.401, de 2011, j\u00e1 na gest\u00e3o do Ministro Padilha, foi criada a Conitec. Eu considero um dos grandes avan\u00e7os das legisla\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias no SUS, porque ela permite a sustentabilidade do sistema de sa\u00fade... Ela delibera sobre a incorpora\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es com base em custo-efetividade. Ela tamb\u00e9m d\u00e1 \u00e0 Conitec a prerrogativa da elabora\u00e7\u00e3o dos protocolos cl\u00ednicos e das diretrizes terap\u00eauticas. Ent\u00e3o, essas s\u00e3o as pol\u00edticas p\u00fablicas. Esta foi a primeira a\u00e7\u00e3o que eu fiz: submeter todos esses protocolos para a Conitec pra que tenhamos uma harmonia dessa discuss\u00e3o, que n\u00e3o tem fim \u2013 j\u00e1 faz mais de ano que se discute isso. Ent\u00e3o, o protocolo do paciente hospitalizado, que \u00e9 a fase mais importante, que \u00e9 onde acontece a maior mortalidade, ele est\u00e1 l\u00e1 em consulta p\u00fablica, e houve s\u00f3 63 contribui\u00e7\u00f5es, mostrando que essa quest\u00e3o do paciente hospitalar j\u00e1 est\u00e1 absolutamente pacificada, sim, no meu entender. E os outros protocolos sobre as diversas outras fases da doen\u00e7a ser\u00e3o analisados tempestivamente. Ser\u00e1 colocado em consulta p\u00fablica. E, na esfera t\u00e9cnica, \u00e9 que se exteriorize essa diverg\u00eancia que os senhores aqui discutem no Senado, n\u00e3o \u00e9? O que est\u00e1 na bula dos medicamentos: tratamento da mal\u00e1ria, tratamento de afec\u00e7\u00f5es reum\u00e1ticas que est\u00e1 previsto pra essas medica\u00e7\u00f5es. Esse \u00e9 o destino. Agora, se o protocolo cl\u00ednico elaborado pela Conitec em algum momento prev\u00ea outro tipo de indica\u00e7\u00e3o, a\u00ed \u00e9 de acordo com o protocolo cl\u00ednico e a diretriz terap\u00eautica. N\u00e3o h\u00e1 imposi\u00e7\u00e3o do Governo para a manuten\u00e7\u00e3o de nenhum secret\u00e1rio. N\u00e3o h\u00e1 imposi\u00e7\u00e3o do Governo. Eu j\u00e1 falei qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o da Dra. Mayra. Essa quest\u00e3o de ela participar, de ter um representante da Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade na Conitec n\u00e3o quer dizer que a Dra. Mayra \u00e9 que ser\u00e1 essa representante. No meu entendimento, a Dra. Mayra j\u00e1 tem uma posi\u00e7\u00e3o bem clara, definida, a respeito desse assunto. E, se fosse eu que estivesse ali naquela comiss\u00e3o, eu me declararia impedido de atuar na Conitec naquele momento em que se discute um assunto onde ela j\u00e1 tem um posicionamento patente. N\u00e3o, n\u00e3o tratei com a Dra. Mayra em nenhum momento sobre essas medica\u00e7\u00f5es. Eu estou tratando com a Dra. Mayra sobre a resid\u00eancia m\u00e9dica, que h\u00e1 v\u00e1rias vagas de resid\u00eancia m\u00e9dica no sistema p\u00fablico de sa\u00fade; a quest\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil. \u00c9 esse o assunto que eu trato com a Dra. Mayra. E eu aqui j\u00e1 fiz a exposi\u00e7\u00e3o de motivos por que eu conto com a Dra. Mayra na minha equipe. Eu falei pra Dra. Luana que o nome dela precisaria ser validado na Casa Civil e na Secretaria do Governo, como todos. E n\u00e3o houve \u00f3bice da Casa Civil nesse sentido. A decis\u00e3o foi uma decis\u00e3o discricion\u00e1ria minha, sem preju\u00edzo da qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. Hein? Eu falei anteriormente a ela, quando indiquei o nome dela, que precisaria passar pela valida\u00e7\u00e3o da Casa Civil. E a decis\u00e3o t\u00e9cnica, eu j\u00e1 aqui expliquei a motiva\u00e7\u00e3o... Eu preciso harmonizar, de uma vez por todas, essa quest\u00e3o. N\u00e3o, de maneira nenhuma. A Dra. Luana n\u00e3o mentiu. Politicamente, quem faz essa decis\u00e3o pol\u00edtica a respeito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sou eu. E eu entendi... Minha, decis\u00e3o minha. N\u00e3o foi da Casa Civil. N\u00e3o, eu n\u00e3o estou dizendo que a Luana mentiu. Bom, o Presidente da Rep\u00fablica me deu uma oportunidade. A maior oportunidade da minha vida quem me deu foi o Presidente Bolsonaro: enfrentar esta pandemia. E eu estou fazendo o que eu posso pra trabalhar fortemente contra um inimigo poderoso, que \u00e9 esse v\u00edrus. E vamos conseguir, Senadora. Eu n\u00e3o me sinto frustrado em nada, eu me sinto muito confiante de que n\u00f3s vamos vencer esta pandemia. Essa \u00e9 a minha impress\u00e3o. E eu sei que tenho o apoio do Congresso Nacional pra isso. Obrigado, Senador Heinze. N\u00f3s n\u00e3o desconhecemos a legitimidade desses colegas que defendem o tratamento. E esse espa\u00e7o ser\u00e1 garantido amplamente na Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias do SUS. E a legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea, inclusive, a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas. E essas audi\u00eancias p\u00fablicas devem acontecer. E \u00e9 na ambi\u00eancia cient\u00edfica que essas diverg\u00eancias t\u00eam que ser resolvidas. N\u00f3s precisamos pacificar esse tema de uma vez por todas. Quando eu assumi o minist\u00e9rio, essa discuss\u00e3o j\u00e1 remontava a quase um ano, n\u00e3o \u00e9? E, a\u00ed, eu tomei uma decis\u00e3o de jogar essa quest\u00e3o para a esfera t\u00e9cnica, para que eu focasse naquilo que era fundamental, na minha cren\u00e7a como m\u00e9dico e como gestor p\u00fablico, que \u00e9 fortalecer o nosso Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o e essas medidas que aqui eu j\u00e1 disse aos senhores que eu procuro implement\u00e1-las na medida m\u00e1xima do poss\u00edvel, e sair dessa situa\u00e7\u00e3o mais forte do que n\u00f3s entramos. N\u00f3s j\u00e1 percebemos a confian\u00e7a que h\u00e1 no Brasil, e essa confian\u00e7a \u00e9 porque se acredita que n\u00f3s vamos vacinar a nossa popula\u00e7\u00e3o. Os agentes econ\u00f4micos j\u00e1 sinalizam com a possibilidade de crescimento do nosso produto interno bruto, a bolsa de valores tendo uma aceita\u00e7\u00e3o maior. Enfim, eu acredito que teremos um cen\u00e1rio mais satisfat\u00f3rio, e isso se deve, sobretudo, \u00e0 nossa capacidade de vacinar a nossa popula\u00e7\u00e3o. A quest\u00e3o do chamado tratamento precoce precisa ser pacificada de uma vez por todas. N\u00f3s sabemos aqui que o Conselho Federal de Medicina editou um parecer \u2013 \u00e9 um parecer em vigor \u2013 que, de certa maneira, baliza esses m\u00e9dicos, eticamente, que usam essas medica\u00e7\u00f5es. Eu n\u00e3o sei se os senhores v\u00e3o convocar o Dr. Mauro Ribeiro pra falar sobre esse tema. Enfim, eu, como Ministro da Sa\u00fade, procuro buscar o ambiente mais harm\u00f4nico para o enfrentamento da pandemia e para que possamos ter resultados, melhorar a efic\u00e1cia nas a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e propiciar um retorno \u00e0s atividades econ\u00f4micas, que \u00e9 o que todos n\u00f3s queremos aqui, dentro de um cen\u00e1rio de seguran\u00e7a sanit\u00e1ria. Agora, se eu ficar no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade somente discutindo uma quest\u00e3o intermin\u00e1vel, eu n\u00e3o vou conseguir o nosso objetivo, que \u00e9 p\u00f4r fim ao car\u00e1ter pand\u00eamico dessa doen\u00e7a, Senador. J\u00e1 me reuni com os Governadores do Cons\u00f3rcio Nordeste para tratar da quest\u00e3o da vacina Sputnik \u2013 somente para tratar desse tema. N\u00e3o, eu sei atrav\u00e9s da m\u00eddia, da imprensa, n\u00e9? Eu sei que esses processos a\u00ed est\u00e3o com a Pol\u00edcia Federal para que se apurem as responsabilidades. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem procurado levar o suporte para Estados e Munic\u00edpios, seja com insumos estrat\u00e9gicos, seja com suporte econ\u00f4mico, habilita\u00e7\u00e3o de leitos de terapia intensiva, aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos como respiradores, como monitores, de tal sorte que n\u00e3o falte assist\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Essa quest\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o apropriada do recurso p\u00fablico \u00e9 um compromisso de todo gestor p\u00fablico. O minist\u00e9rio tem suas \u00e1reas de controle, tem o Denasus, que \u00e9 o departamento de auditoria, que naturalmente n\u00e3o tem pernas para fazer auditoria nos 5.570 Munic\u00edpios do Brasil, mas, por amostragem, faz auditorias. H\u00e1 o TCU, que fiscaliza, h\u00e1 os tribunais de contas do Estado... Enfim, o que n\u00f3s queremos \u2013 e todos n\u00f3s queremos isto \u2013 \u00e9 que essas verbas p\u00fablicas cheguem ao seu destino, porque s\u00e3o pol\u00edticas p\u00fablicas eficientes... Com certeza, Senador. Corrup\u00e7\u00e3o mata em qualquer \u00e9poca e sobretudo numa \u00e9poca como esta, n\u00e9? N\u00e3o. Senador, o que eu considerei foi a participa\u00e7\u00e3o da Dra. Luana como uma consultora eventual, onde ela teve um bom desempenho e, em fun\u00e7\u00e3o disso, eu considerei coloc\u00e1-la como secret\u00e1ria. Como j\u00e1 discuti, n\u00e3o foi efetivado por uma quest\u00e3o de conveni\u00eancia e oportunidade, sobretudo porque entendi que, no momento, ela n\u00e3o seria a melhor pessoa para harmonizarmos essa quest\u00e3o aqui que estamos discutindo e que n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar no enfrentamento da pandemia. Eu tenho uma boa impress\u00e3o da Dra. Luana, \u00e9 uma pessoa que tem resid\u00eancia m\u00e9dica em infectologia na Universidade Federal do Rio de Janeiro. E eu a aponto como uma pessoa, ainda \u00e9 uma m\u00e9dica relativamente jovem, que tem um futuro promissor e que ter\u00e1 sucesso na carreira dela. Essa defasagem est\u00e1 sendo reduzida. O nosso Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es tem uma capacidade boa de vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Parte dessa defasagem se deve \u00e0 segunda dose, que \u00e9 guardada. Se voc\u00ea v\u00ea l\u00e1: 105 milh\u00f5es de doses distribu\u00eddas, 70 milh\u00f5es de doses aplicadas, h\u00e1 uma parte a\u00ed que \u00e9 a segunda dose, que \u00e9 guardada. H\u00e1 tamb\u00e9m a quest\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o da vacina para Estados e Munic\u00edpios, em que, \u00e0s vezes, h\u00e1 um pequeno retardo. E h\u00e1 outras quest\u00f5es relacionadas \u00e0 subnotifica\u00e7\u00e3o, porque alguns Estados... Por exemplo, o Estado de S\u00e3o Paulo tem um sistema pr\u00f3prio de informa\u00e7\u00e3o, ele s\u00f3 informa ao Datasus depois. O Estado do Rio Grande do Norte, idem. A cidade de Salvador, tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, por isso que n\u00e3o tem l\u00e1... Por exemplo, 105 milh\u00f5es de doses distribu\u00eddas, 100 milh\u00f5es de doses aplicadas. Essa \u00e9 a justifica\u00e7\u00e3o, Senador. Bom, primeiro, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias cient\u00edficas, a melhor evid\u00eancia cient\u00edfica \u00e9 a oriunda dos chamados ensaios cl\u00ednicos randomizados. Naturalmente que esses ensaios cl\u00ednicos, eles s\u00e3o sujeitos a vieses e que a interpreta\u00e7\u00e3o de cada um desses estudos cabe aos pesquisadores, aos m\u00e9dicos especialistas, para se tirar o melhor proveito das informa\u00e7\u00f5es dali retiradas. Muitas vezes, n\u00f3s temos v\u00e1rios estudos randomizados e fazemos uma metan\u00e1lise desses dados. Uma metan\u00e1lise s\u00f3 com estudos randomizados tem um determinado valor. Agora, se eu fa\u00e7o uma metan\u00e1lise e l\u00e1 voc\u00ea tem estudos observacionais, voc\u00ea tem estudos que s\u00e3o muito diferentes, como se eu estivesse ali misturando laranja com banana, essas metan\u00e1lises perdem for\u00e7a. Ent\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da evid\u00eancia cient\u00edfica sobre todos esses aspectos deve ser feita no \u00e2mbito da Conitec. A solu\u00e7\u00e3o que eu encontrei pra resolver essa diverg\u00eancia foi levar para a \u00e1rea t\u00e9cnica, para que tenhamos, em vez de uma nota informativa, um protocolo cl\u00ednico e uma diretriz terap\u00eautica, sem preju\u00edzo da opini\u00e3o pessoal do Ministro acerca de qualquer um desses f\u00e1rmacos que se usam agora. Se fala de tratamento precoce: a Anvisa concedeu o registro emergencial para um coquetel de anticorpos monoclonais, e n\u00e3o h\u00e1 nenhuma publica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica na literatura especializada, t\u00e3o somente os dados que foram fornecidos \u00e0 Anvisa. E, segundo esses dados, esse medicamento, quando aplicado precocemente em indiv\u00edduos que t\u00eam comorbidades, pode reduzir o desfecho composto \u00f3bito e interna\u00e7\u00e3o hospitalar em at\u00e9 70%. Ent\u00e3o, chegou uma proposta, Senador Rog\u00e9rio, l\u00e1 no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para adquirirmos esse medicamento. Bom, eu submeti \u00e0 an\u00e1lise t\u00e9cnica da Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS. Est\u00e1 l\u00e1 em consulta p\u00fablica, porque, se esse medicamento usado precocemente reduz 70% de interna\u00e7\u00e3o e \u00f3bito, estaria ali uma boa op\u00e7\u00e3o pra tratamento precoce, mas \u00e9 preciso avaliar a qualidade da evid\u00eancia cient\u00edfica, \u00e9 preciso avaliar a efetividade desse medicamento dentro do contexto nacional, \u00e9 preciso avaliar as condi\u00e7\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o desse tratamento no sistema de sa\u00fade. E j\u00e1 h\u00e1 outros dois medicamentos dessa natureza sendo submetidos ao SUS, para avalia\u00e7\u00e3o da Conitec, porque n\u00f3s precisamos analisar a quest\u00e3o do custo-efetividade, pra ver se \u00e9 vi\u00e1vel introduzir essas medica\u00e7\u00f5es, como outras medica\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo avaliadas para o tratamento inicial da Covid, porque seria o ideal termos a vacina\u00e7\u00e3o, mais algum tipo de tratamento que pudesse ser usado na fase inicial da doen\u00e7a. Infelizmente, hoje ainda, n\u00f3s n\u00e3o temos medica\u00e7\u00f5es com efic\u00e1cia comprovada para o enfrentamento dessa doen\u00e7a. Ent\u00e3o, vamos esperar \u2013 espero que seja num curto espa\u00e7o de tempo \u2013 uma manifesta\u00e7\u00e3o da Conitec sobre o tratamento da Covid em todas as fases. A\u00ed teremos uma pol\u00edtica p\u00fablica consolidada, oxal\u00e1 com uma harmoniza\u00e7\u00e3o da classe m\u00e9dica sobre esse assunto, e encerramos de vez essa quest\u00e3o, para investir no que \u00e9 fundamental. Eu acredito que o que \u00e9 fundamental \u00e9 vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. E \u00e9 esse o esfor\u00e7o que eu fa\u00e7o todos os dias no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. S\u00f3 nesse sentido, essa vacina da Sputnik, por exemplo, tem uma publica\u00e7\u00e3o na revista The Lancet, que \u00e9 uma revista de bom prest\u00edgio, de bom conceito, de fator de impacto elevado. H\u00e1 cr\u00edticas a respeito dessa publica\u00e7\u00e3o, a Anvisa fez alguns apontamentos acerca da seguran\u00e7a dessa vacina. Recentemente os ministros da Sa\u00fade do G7 clamaram, pugnaram por redu\u00e7\u00e3o dos \u00f3bices regulat\u00f3rios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas. E acredito que at\u00e9 isso tenha sensibilizado um pouco a Anvisa. N\u00e3o sei se foi por essa raz\u00e3o, mas o fato \u00e9 que a Anvisa, de maneira condicionada, autorizou a Sputnik e a Covaxin. J\u00e1 havia um entendimento anterior feito pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e pelos Governadores do Cons\u00f3rcio do Nordeste, com os quais j\u00e1 conversei diversas vezes, para que todas as vacinas Sputnik que fossem adquiridas, no \u00e2mbito dessa tratativa com o fundo soberano russo, fossem adquiridas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e disponibilizadas ao PNI. O cen\u00e1rio agora \u00e9 diverso. Por qu\u00ea? Porque a autoriza\u00e7\u00e3o da Anvisa foi uma autoriza\u00e7\u00e3o condicionada e restrita a cerca de 1% da popula\u00e7\u00e3o de cada Estado e \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de estudos, estudos de efetividade. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai apoiar essa iniciativa, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai auxiliar tecnicamente na realiza\u00e7\u00e3o desses estudos de efetividade, e a nossa impress\u00e3o \u00e9 que, tendo um resultado favor\u00e1vel, se possa avan\u00e7ar com mais um imunizante dispon\u00edvel para o nosso sistema de sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covaxin, essa vacina, o contrato \u00e9 com um distribuidor. N\u00f3s n\u00e3o sabemos ainda se teremos essas doses dispon\u00edveis na \u00cdndia. Eu me reuni com o Embaixador Suresh, e o Embaixador Suresh me relatou as dificuldades de doses vacinas a serem exportadas pela \u00cdndia, porque n\u00f3s sabemos o cen\u00e1rio sanit\u00e1rio da \u00cdndia, que \u00e9 complexo, mas todas as doses de vacina que, efetivamente, puderem ser entregues ao Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es... Eu estava conversando ali com o nosso Senador Eduardo Braga, e ele me perguntava sobre o m\u00eas de julho e o m\u00eas de agosto, e disse que seria importante, para refor\u00e7ar o nosso programa. Ent\u00e3o, eu vejo, assim, como algo positivo essa decis\u00e3o da Anvisa, e a perspectiva de termos, seja da Sputnik, que eu vejo como mais concreta, ou da Covaxin, refor\u00e7o para o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Senador Marcos Rog\u00e9rio... Bom, em rela\u00e7\u00e3o a... O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem a portaria \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013, a Portaria do Gabinete do Ministro n\u00ba 885. Essa portaria j\u00e1 foi publicada na nossa gest\u00e3o e ela obedece ao atendimento ao Ac\u00f3rd\u00e3o n\u00ba 1.072, de 2007, do TCU, e ao Ac\u00f3rd\u00e3o n\u00ba 15, de 2009, do Plen\u00e1rio do TCU, isso no que diz respeito \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o e \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o pela aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos. Em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o da supernotifica\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, que est\u00e1 aqui nesse documento do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, em que diz que o repasse de recurso \u00e9 em fun\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de \u00f3bitos da Covid, o TCU alerta para o risco de supernotifica\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos. Ent\u00e3o, vou falar sobre supernotifica\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos. Do ano de 2019 para o ano de 2020, houve aumento de \u00f3bitos no Brasil, e a principal causa desse aumento de \u00f3bitos \u00e9, sem d\u00favida, a Covid-19. N\u00e3o tenho d\u00favida disso. Eu publiquei um artigo na revista Heart, uma revista de prest\u00edgio do British Medical Journal, e l\u00e1 analisamos o impacto da mortalidade, de \u00f3bitos nas capitais que foram fortemente afetadas por Covid-19 no ano de 2020. Essas capitais foram: Manaus, Bel\u00e9m, Recife, Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo. Ent\u00e3o, houve, na realidade, um aumento de \u00f3bitos por Covid e houve tamb\u00e9m um aumento de \u00f3bitos por doen\u00e7as cardiovasculares. O que houve foi uma redu\u00e7\u00e3o da notifica\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos por infarto do mioc\u00e1rdio e por AVC. Ent\u00e3o, sem d\u00favida, \u00e9 um cen\u00e1rio sanit\u00e1rio complexo, mas a observa\u00e7\u00e3o do TCU aqui \u00e9 procedente, porque esses recursos s\u00e3o alocados em fun\u00e7\u00e3o dos \u00f3bitos e pode haver, sim, uma supernotifica\u00e7\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 atento a esses aspectos. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem um sistema de informa\u00e7\u00e3o de mortalidade chamado SIM. Esses dados s\u00e3o oriundos das declara\u00e7\u00f5es de \u00f3bito. Ent\u00e3o, essas declara\u00e7\u00f5es de \u00f3bito v\u00e3o para as secretarias municipais e estaduais de sa\u00fade e depois chegam ao minist\u00e9rio. E o minist\u00e9rio faz uma aferi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica desses \u00f3bitos, que n\u00f3s chamamos de adjudica\u00e7\u00e3o dos dados, se retira o que n\u00f3s chamamos em ingl\u00eas de garbage codes, para que se chegue a um n\u00famero o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da realidade. Ent\u00e3o, a resposta em rela\u00e7\u00e3o a \u00f3bitos s\u00f3 acontece mais tardiamente; n\u00e3o \u00e9 essa resposta que \u00e9 colhida. \u00c9 importante, do ponto de vista epidemiol\u00f3gico, essa import\u00e2ncia que se colhe todo dia, at\u00e9 porque sinaliza acerca do momento da pandemia, mas um dado mais definitivo n\u00f3s s\u00f3 teremos posteriormente, para que se tenha aquele fato como uma evid\u00eancia consistente de informa\u00e7\u00f5es de mortes no Brasil. Sim, \u00e9 o n\u00famero de \u00f3bitos. Sem preju\u00edzo, Senador, de esse n\u00famero, posteriormente, ap\u00f3s a aferi\u00e7\u00e3o mais detalhada, seguindo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, ser revisto pra mais ou pra menos. Pela minha experi\u00eancia, como eu j\u00e1 falei para o senhor, do que n\u00f3s apuramos nesse estudo que foi feito com a base de dados dos cart\u00f3rios de registro civil, houve um aumento de \u00f3bitos de 2019 em rela\u00e7\u00e3o a 2020, como eu reportei aqui a V. Exa. N\u00e3o, eu n\u00e3o falei que as imagens falam por si s\u00f3s. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o. Eu falei que a recomenda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 bem clara em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s chamadas medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, e essas recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o v\u00e1lidas para todos, indistintamente. E falei que eu n\u00e3o iria fazer ju\u00edzo de valor acerca da conduta do Presidente da Rep\u00fablica, como j\u00e1 foi aqui mencionado por S. Exa. o Senador Gir\u00e3o, pelo Senador Marcos Rog\u00e9rio, um ju\u00edzo de valor que cada um deve fazer. Esse plano foi estabelecido em outubro de 2020, n\u00e3o \u00e9? E a meta do PNI \u00e9, como V. Exa. fala, 78 milh\u00f5es de brasileiros. Esse plano foi estabelecido, salvo melhor ju\u00edzo, em outubro de 2020. \u00c9 o PNO. Eu creio que todos n\u00f3s aqui estamos de consenso de que precisamos vacinar os brasileiros acima de 18 anos. Aqueles adolescentes... Sim, Senador. Ent\u00e3o, 78 milh\u00f5es... Obviamente, essa meta ser\u00e1 atingida antes. Mas aqui eu j\u00e1 digo que o objetivo \u00e9 vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira acima de 18 anos. Temos que imunizar essas pessoas acima de 18 anos. At\u00e9 o final do ano. Esse \u00e9 o compromisso. N\u00f3s j\u00e1 temos doses contratualizadas para que se possa fazer essa afirma\u00e7\u00e3o aqui, diante de V. Exas. A OMS previu atingir essa meta, imunizar 10% da popula\u00e7\u00e3o mundial em outubro. Essa \u00e9 uma meta que a OMS estabeleceu. N\u00f3s j\u00e1 conseguimos atingir antes de outubro. E a meta nossa, Senador, como eu falei para V. Exa., \u00e9 vacinar at\u00e9 o final do ano a popula\u00e7\u00e3o acima de 18 anos. As pesquisas... A de Serrana \u00e9 uma pesquisa, mas n\u00e3o s\u00f3 tem a de Serrana, n\u00e3o \u00e9? Tem a de Botucatu etc. O estudo de Serrana ainda nem est\u00e1 publicado, n\u00e3o \u00e9, Senador? Cento e sessenta milh\u00f5es de brasileiros contempla a meta que V. Exa. me indaga. Em dezembro, n\u00f3s teremos condi\u00e7\u00f5es de vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira com as doses que j\u00e1 est\u00e3o contratualizadas. Em dezembro, Senador. Esse \u00e9 o objetivo, desde que haja doses suficientes. Neste m\u00eas de junho, h\u00e1 uma programa\u00e7\u00e3o de se distribu\u00edrem 40 milh\u00f5es de doses. N\u00f3s vamos ter alguma dificuldade em julho e em agosto, mas o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 tem um acerto com a AstraZeneca para fornecer IFA suficiente para produzir 50 milh\u00f5es de doses de vacinas, at\u00e9 que o instituto, a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz possa produzir com o IFA nacional. A previs\u00e3o... A previs\u00e3o \u00e9 de, em outubro, j\u00e1 produzir vacinas suficientes com IFA nacional. Essa \u00e9 a capacidade de aplica\u00e7\u00e3o de doses no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es nas 38 mil salas de vacina\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a capacidade. Senador, depende do volume de doses que n\u00f3s tivermos dispon\u00edveis. Se tivermos doses suficientes... Aqui o Senador Humberto Costa se referiu \u00e0 H1N1, quando se vacinou r\u00e1pido. N\u00e3o, inclusive atingimos a meta de um milh\u00e3o por dia e isso caiu. Por que caiu? Caiu por qu\u00ea? Primeiro porque se usaram todas as doses, sobretudo de CoronaVac, como D1 e depois houve problemas com o IFA oriundo da China e faltou D2. Estamos segurando a D2 para n\u00e3o faltar a D2 depois. Esses outros 30 milh\u00f5es s\u00e3o uma hip\u00f3tese, n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis agora. Se estiverem dispon\u00edveis agora os 30 milh\u00f5es de CoronaVac, n\u00f3s adquirimos agora. Senador, n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel no momento. Se estiver dispon\u00edvel, n\u00f3s vamos contratar. Agora, no final do ano, no \u00faltimo trimestre, n\u00f3s teremos muitas vacinas. \u00c9 como eu falei para V. Exa.: eu tratei com o Dr. Dimas Covas e, inclusive, coloquei essas duas op\u00e7\u00f5es para ele, e ele sinalizou com uma prefer\u00eancia para a ButanVac, at\u00e9 porque a ButanVac \u00e9 uma vacina que n\u00e3o necessita nem do banco de c\u00e9lulas. No caso da vacina AstraZeneca, n\u00f3s precisamos do banco de c\u00e9lulas; no caso da ButanVac, isso j\u00e1 \u00e9 feito aqui porque \u00e9 uma tecnologia diferente. Ent\u00e3o, eu, pessoalmente, como Ministro da Sa\u00fade, eu aposto nessa tecnologia da ButanVac. Sobre a vacina da CoronaVac pairam ainda d\u00favidas, que para mim n\u00e3o devem se confirmar, acerca da sua efetividade. Aqui j\u00e1 mencionei para V. Exa. a tratativa com a Moderna para a aquisi\u00e7\u00e3o de mais de 100 milh\u00f5es de doses. N\u00f3s j\u00e1 temos a produ\u00e7\u00e3o da Fiocruz, a produ\u00e7\u00e3o nacional que tem a capacidade m\u00ednima de produzir um milh\u00e3o de doses. N\u00f3s temos... Precisamos ainda ter mais dados cient\u00edficos, Senador. Por exemplo, se \u00e9 s\u00f3 um boost ou se \u00e9 s\u00f3 uma dose, se vai precisar ser com duas doses... N\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 essa pacifica\u00e7\u00e3o t\u00e3o forte ainda. Eu estou aqui passando para o senhor uma opini\u00e3o pessoal... Eu estou aqui passando para o senhor uma opini\u00e3o pessoal. Muito provavelmente vamos precisar vacinar. Qual \u00e9 a estrat\u00e9gia? Eu pessoalmente ainda n\u00e3o tenho ela t\u00e3o clara para mim, mas j\u00e1 autorizamos e j\u00e1 est\u00e1 na imin\u00eancia de ser firmado com a Moderna 100 milh\u00f5es. Al\u00e9m disso, n\u00f3s vamos ter autonomia do nosso parque da Fiocruz para produzir vacinas e n\u00e3o vai haver esse retardo do IFA. Com outras farmac\u00eauticas n\u00f3s podemos trabalhar, como o pr\u00f3prio Instituto Butantan. O ano que vem ser\u00e1 um ano em que a pr\u00f3pria ind\u00fastria farmac\u00eautica vai produzir mais. O planejamento eu j\u00e1 mencionei para V. Exa.: s\u00e3o 100 milh\u00f5es de doses da Moderna. A Janssen: n\u00f3s discutimos com a Janssen... Talvez, Senador, n\u00f3s j\u00e1 tenhamos doses da Moderna para o \u00faltimo trimestre. Ent\u00e3o, Rond\u00f4nia, Roraima e o Amap\u00e1... Eu estive em Roraima e estive em Rond\u00f4nia. Inclusive, assumi o compromisso de encaminhar para o PNI uma discuss\u00e3o sobre o aumento do aporte de doses para esses Estados, primeiro, porque a campanha est\u00e1 mais lenta e, segundo, porque s\u00e3o regi\u00f5es de fronteira, onde h\u00e1 a possibilidade de migra\u00e7\u00e3o e acontece de maneira regular. Ent\u00e3o, esse assunto est\u00e1 sendo tratado no \u00e2mbito do PNI para que ampliemos essa possibilidade. Os n\u00fameros foram calculados a partir do Censo de 2010, que era o Censo que tinha dispon\u00edvel. H\u00e1 questionamentos de v\u00e1rias naturezas, as prioriza\u00e7\u00f5es em fun\u00e7\u00e3o da faixa et\u00e1ria... Ent\u00e3o, essa foi uma decis\u00e3o da \u00e1rea t\u00e9cnica. O Senador Otto Alencar, aqui, falou da enfermeira Francieli Fontana. Ela \u00e9 a Coordenadora do PNI, mas existe uma c\u00e2mara t\u00e9cnica que apoia as decis\u00f5es do PNI, e todas as decis\u00f5es do PNI s\u00e3o pactuadas na tripartite. Existe um comit\u00ea intergestor tripartite. Quando n\u00f3s alocamos 300 mil doses a mais de vacinas para o Maranh\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o da descoberta daquele caso da variante Delta, aquilo foi pactuado no Conass e Conasems, dentro do PNI. Ent\u00e3o, todas as decis\u00f5es s\u00e3o pactuadas. E o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Ministro da Sa\u00fade interfere nisso, ou como um demandante de demandas at\u00e9 aqui, como essa que V. Exa. traz \u2013 o Senador Marcos Rog\u00e9rio j\u00e1 trouxe \u2013, ou em fun\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es que surgem, como foi o caso das gestantes. Eu n\u00e3o tive aqui a oportunidade de esclarecer por completo o caso daquela gestante que teve um efeito provavelmente devido \u00e0 rea\u00e7\u00e3o adversa da vacina. Aquele caso ali nos preocupou muito, n\u00e9? Ent\u00e3o, eu intervim naquele caso. Sim, e vai ser ampliado com a nossa nova pol\u00edtica de testagem. Senador, n\u00f3s estamos em alerta permanente com essa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e9? E, quando come\u00e7a a subir o n\u00famero de casos, casos diagnosticados, a resposta vem depois, tr\u00eas semanas: press\u00e3o sobre o sistema de sa\u00fade. \u00c9 isso que estamos fazendo no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Agora, isso tem como base justamente o programa de testagem. Ah, o gatilho, bom... Isso a\u00ed \u00e9 algo que tem que ser visto pela equipe t\u00e9cnica. Eu n\u00e3o tenho esse valor aqui para dizer para V. Exa., mas, sem d\u00favida, \u00e9 importante. Senador, eu aqui j\u00e1 falei de maneira reiterada, eu avaliei os protocolos, essa decis\u00e3o de fazer Copa Am\u00e9rica ou n\u00e3o fazer Copa Am\u00e9rica n\u00e3o foi do Ministro da Sa\u00fade. O Presidente me perguntou sobre a seguran\u00e7a dos protocolos e eu afirmei que eram protocolos seguros. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas, Senador, n\u00f3s j\u00e1 estamos entre os cinco pa\u00edses que mais vacinam. ... e distribui para a popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, Senador. N\u00f3s j\u00e1 distribu\u00edmos mais de 105 milh\u00f5es de vacinas, s\u00e3o dados. Senador, quais os pa\u00edses que distribu\u00edram mais de 105 milh\u00f5es de vacinas? N\u00f3s precisamos valorizar... ... o nosso Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Eu tamb\u00e9m, Senador. Tenho grande respeito a V. Exa. Senador, \u00e9 um dado objetivo. Senador, evento de massa sem p\u00fablico? Qual \u00e9 a massa? N\u00e3o tem p\u00fablico, Senador. N\u00e3o tem p\u00fablico. Ent\u00e3o, n\u00e3o precisa de jornalista, precisa de jogador. Os jornalistas n\u00e3o precisam estar l\u00e1. A Argentina... N\u00e3o, o Brasil n\u00e3o est\u00e1 impedindo nenhum... ... dos cidad\u00e3os. Nenhum dos cidad\u00e3os da Am\u00e9rica Latina. Excel\u00eancia, nenhum dos cidad\u00e3os da Am\u00e9rica Latina est\u00e3o sendo impedidos de vir para o Brasil, desde que tenham o RT-PCR. As competi\u00e7\u00f5es esportivas n\u00e3o est\u00e3o proibidas. Com as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas... Com as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas nas portarias, temos que atender. Senador, a obriga\u00e7\u00e3o do Ministro da sa\u00fade \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o de buscar os meios para tornar esse evento seguro. Os protocolos foram analisados, s\u00e3o protocolos seguros. O Presidente da Rep\u00fablica foi orientado acerca dos protocolos. S\u00e3o seguros. O n\u00famero de pessoas envolvidas com as delega\u00e7\u00f5es e a preven\u00e7\u00e3o... ... 650 pessoas. Informei ao Presidente da Rep\u00fablica que os protocolos s\u00e3o seguros. Que essa massa que V. Exa. diz \u00e9 composta por 650 atletas e integrantes das comiss\u00f5es t\u00e9cnicas. E a\u00ed o senhor fala que s\u00e3o 1,8 mil jornalistas. Ent\u00e3o, por esse 1,8 mil jornalistas... Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 evento de massa. N\u00e3o \u00e9 evento de massa! N\u00e3o \u00e9 evento de massa! O Presidente da Rep\u00fablica sabe dos riscos. O Presidente da Rep\u00fablica e os Governadores dos Estados que v\u00e3o realizar o campeonato sabem dos riscos. Os protocolos s\u00e3o seguros. E o risco de a popula\u00e7\u00e3o... ... ter mais ou menos Covid... ... \u00e9 indiferente... Ou diagn\u00f3stico cl\u00ednico, n\u00e3o \u00e9? O diagn\u00f3stico cl\u00ednico tamb\u00e9m. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... ... n\u00e3o tem registros acerca desse fato nem de outras doen\u00e7as que s\u00e3o tratadas no sistema de sa\u00fade. Inclusive, isso \u00e9 uma limita\u00e7\u00e3o s\u00e9ria que precisamos corrigir. A\u00ed fala do termo de consentimento livre e esclarecido... N\u00e3o h\u00e1 registro, Senador, de quantos... N\u00e3o! N\u00e3o h\u00e1 registros. Pelo menos que eu tenha conhecimento, n\u00e3o h\u00e1 registros. Sim. Notifica\u00e7\u00e3o dos casos, sim. Agora, registro do tratamento bem como dos seus resultados... Porque registros... Existem... ... peculiaridades t\u00e9cnicas. N\u00e3o, um registro de tratamento de paciente com Covid, registro na forma... ... do que \u00e9 um registro n\u00e3o h\u00e1. Existe a notifica\u00e7\u00e3o de casos informados. Obrigado, Senador Eduardo Braga. O senhor falou bem: as vacinas que est\u00e3o dispon\u00edveis. Todas elas, desde que estejam aprovadas pela Anvisa, ser\u00e3o contratadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Informa\u00e7\u00f5es adicionais a respeito da produ\u00e7\u00e3o com IFA nacional: a produ\u00e7\u00e3o j\u00e1 come\u00e7a na Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz. H\u00e1 uma necessidade de 45 dias para que seja validado esse IFA produzido no Brasil. Isso precisa ser avaliado pelo Instituto Nacional de Controle de Qualidade em Sa\u00fade e a\u00ed... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Ent\u00e3o, at\u00e9 45 dias para que a gente tenha essa avalia\u00e7\u00e3o, para poder produzir com o volume necess\u00e1rio. Nesse \u00ednterim, eu j\u00e1 expliquei aqui para os senhores, talvez o senhor n\u00e3o estivesse presente, mas o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 contratou IFA suficiente para a Fiocruz produzir at\u00e9 50 milh\u00f5es de doses de vacinas, que \u00e9 justamente pra suprir esse ato do que vivemos hoje, no contrato inicial do IFA para produzir vacinas na Fiocruz, e o per\u00edodo em que come\u00e7a a produ\u00e7\u00e3o de IFA aut\u00f4nomo. Ent\u00e3o, a Fiocruz... Sim, Senador. Mas temos 600 milh\u00f5es de doses... ... contratadas at\u00e9 dezembro, Senador. S\u00f3 para explicar. Mas veja, Senador: n\u00f3s temos 100 milh\u00f5es de Pfizer at\u00e9 setembro e, de setembro at\u00e9... At\u00e9 setembro, Excel\u00eancia. E, de setembro a dezembro, n\u00f3s temos mais um contrato de 100 milh\u00f5es de doses de Pfizer. Sim, o cronograma est\u00e1 publicado na p\u00e1gina do minist\u00e9rio. A gente encaminha a V. Exa. At\u00e9 setembro, j\u00e1 come\u00e7amos a receber essas doses da Pfizer. Ent\u00e3o, mas, at\u00e9 setembro, ser\u00e3o 100 milh\u00f5es de doses, at\u00e9 setembro. E, de setembro a novembro, mais 100 milh\u00f5es de doses da Pfizer. Ent\u00e3o, s\u00e3o 200 milh\u00f5es de doses. Este ano, Senador Eduardo Braga. E, com a Janssen, 38 milh\u00f5es de doses. Eu j\u00e1 anunciei a antecipa\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 dependendo s\u00f3 de aspectos regulat\u00f3rios do FDA de 3 milh\u00f5es de doses da Janssen. N\u00f3s temos, tamb\u00e9m, o Covax Facility, que est\u00e1 nos entregando doses com uma regularidade maior. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos doses de vacina para vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira at\u00e9 o final do ano. Qual \u00e9 o nosso esfor\u00e7o? Antecipar essas doses. Antecipar essas doses justamente nos meses de julho e agosto. A partir de setembro, o volume de vacinas \u00e9 suficiente para assegurar que a popula\u00e7\u00e3o acima de 18 anos ser\u00e1 vacinada. Esse aqui \u00e9 um compromisso que n\u00f3s estamos fazendo aqui com base em contratos que foram firmados. Entre a Fiocruz e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o h\u00e1 contrato, porque Fiocruz e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... ... o senhor sabe, \u00e9 uma coisa s\u00f3. Ent\u00e3o, s\u00e3o transfer\u00eancias... ... TED, n\u00e3o \u00e9? Essa vacina da CoronaVac, esses 30 milh\u00f5es de doses n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis agora. Esse contrato de transfer\u00eancia de tecnologia, que eu considero algo fundamental, muito importante, s\u00e3o poucos pa\u00edses no mundo que t\u00eam essa capacidade. E a vacina, o custo da vacina da AstraZeneca \u00e9 de menos de US$4. Ou seja, a vacina da AstraZeneca \u00e9 muito custo efetivo, porque a da Pfizer custa em torno de US$12, n\u00e9? J\u00e1 est\u00e1 publicado na Folha de S.Paulo. Ele est\u00e1 dizendo que n\u00e3o pode por causa do contrato, mas a Folha publicou... Certo? Ent\u00e3o, o senhor veja a diferen\u00e7a que h\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o a custos, que \u00e9 um fator importante. Os senhores aqui autorizaram R$30 bilh\u00f5es para a aquisi\u00e7\u00e3o de doses de vacina. Ent\u00e3o, para ser... Vou responder a V. Exa. Na nossa gest\u00e3o... N\u00e3o, eu sei, Senador. Bom, ent\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas, s\u00f3 complementando aqui para responder ao nosso Presidente, Senador Omar Aziz: o que eu contratei foram 100 milh\u00f5es de doses da Pfizer. As outras j\u00e1 eram contratos anteriores... Houve tamb\u00e9m ali 20 milh\u00f5es de doses da Covaxin, que estavam no cronograma do meu ilustre antecessor, o Ministro Pazuello, que n\u00f3s retiramos porque n\u00e3o tinha aprecia\u00e7\u00e3o da Anvisa. Ent\u00e3o, ali geraria uma certa expectativa de algo que n\u00e3o podia se realizar. Ent\u00e3o, eu preferi retirar. Quando houver a aprova\u00e7\u00e3o, v\u00eam as 20 milh\u00f5es de doses. Tinha 10 milh\u00f5es de doses da Sputnik. J\u00e1 comentei aqui sobre a Sputnik. O que fizemos? N\u00f3s conseguimos antecipar as doses do Covax Facility, que estavam atrasadas. N\u00f3s estamos na imin\u00eancia de conseguir antecipar 3 milh\u00f5es de doses da Pfizer. E n\u00f3s fizemos esse contrato de 50 milh\u00f5es de doses da AstraZeneca. Esse \u00e9 o painel, isso. \u00c9 por conta dos contratos. Os contratos n\u00e3o t\u00eam prazo de entrega. Pois \u00e9, Senador, porque isso depende da chegada dos insumos. E n\u00f3s n\u00e3o queremos... Com a Pfizer. N\u00e3o, vai chegar. A vacina da Pfizer est\u00e1 entregando pontualmente, e at\u00e9 setembro. Senador, n\u00f3s vamos pormenorizar, n\u00f3s vamos pormenorizar essa quest\u00e3o, para ficar mais claro. N\u00f3s teremos as vacina\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o ao... Sim, Conitec. O primeiro protocolo, que \u00e9 o do tratamento hospitalar, j\u00e1 vai ser decidido na quinta-feira, n\u00e3o \u00e9? N\u00f3s estamos no m\u00eas de... Quinta-feira, quinta-feira. E os outros v\u00e3o seguir. O oxig\u00eanio, estamos trabalhando com o oxig\u00eanio. O problema n\u00e3o \u00e9 da produ\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio; \u00e9, sobretudo, com os cilindros. N\u00f3s j\u00e1 temos tratados para o fornecimento de cilindros, para dar suporte. Agora, eu queria destacar que essa obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria de Estados e Munic\u00edpios; o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vem em apoio a essa iniciativa. Por exemplo, l\u00e1 em Pernambuco, eu estive l\u00e1, e o Secret\u00e1rio Andr\u00e9 Longo, com o apoio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, eles fizeram uma estrat\u00e9gia para agilizar o envase dos cilindros de oxig\u00eanio, de tal maneira que n\u00e3o falte, porque esse problema de cilindro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 no Amazonas, ele acontece em todo o Brasil. \u00c9, n\u00e3o, eu estou dizendo... \u00c9, o senhor falou em bolha. O protocolo \u00e9 bolha. Eu vou passar o protocolo para V. Exa. Ent\u00e3o, o calend\u00e1rio, como o Senador Eduardo Braga falou, est\u00e1 dispon\u00edvel no site do Minist\u00e9rio. A partir do terceiro trimestre, no m\u00eas de julho, est\u00e1 l\u00e1 o n\u00famero de doses do trimestre. Porque n\u00f3s n\u00e3o temos certeza total das entregas, mas j\u00e1 s\u00e3o 662.512.770 doses de vacinas contratualizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Senador Jorginho. \u00c9 por isso que eu digo que ser\u00e3o vacinados os brasileiros acima de 18 anos at\u00e9 o m\u00eas de dezembro. Eu falei em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina da Janssen, da antecipa\u00e7\u00e3o de 3 milh\u00f5es de doses. Essas vacinas estavam previstas para o \u00faltimo trimestre do ano, mas n\u00f3s conseguimos antecipar. Essa chegada est\u00e1 dependendo s\u00f3 de uma autoriza\u00e7\u00e3o do FDA, porque est\u00e1 vistoriando a planta onde essa vacina \u00e9 produzida, nos Estados Unidos. Uma vez isso sendo confirmado, n\u00f3s vamos anunciar. Os Estados Unidos tamb\u00e9m anunciaram uma doa\u00e7\u00e3o de vacinas. \u00c9 poss\u00edvel que tenhamos, tamb\u00e9m, doses da Janssen em fun\u00e7\u00e3o dessa doa\u00e7\u00e3o. Assim que estiver confirmado, n\u00f3s colocamos. N\u00f3s temos primado por informar apropriadamente a sociedade brasileira acerca do calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tenho d\u00favida de que n\u00f3s vamos vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, posso assegurar a V. Exa. Esse calend\u00e1rio est\u00e1 dispon\u00edvel, mas poderemos enviar para cada um dos Senadores. Vou falar aqui com o nosso Secret\u00e1rio Executivo, que \u00e9 o Rodrigo Cruz, para que ele possa detalhar, m\u00eas a m\u00eas, o que existe de vacinas tratadas \u2013 a expectativa \u2013, para que fique mais claro: Pfizer - 200 milh\u00f5es de doses at\u00e9 o final do ano, esse \u00e9 um volume de doses muito expressivo; 38 milh\u00f5es da Janssen; as vacinas do Covax Facility \u2013 s\u00e3o mais de 44 milh\u00f5es de doses das vacinas Covax Facililty; AstraZeneca. A produ\u00e7\u00e3o da Fiocruz, a partir de outubro, ser\u00e1 nacional, mas n\u00f3s j\u00e1 contratamos IFA para a produ\u00e7\u00e3o de 50 milh\u00f5es de doses, o que vai suprir esse hiato entre o que est\u00e1 sendo feito hoje e a produ\u00e7\u00e3o nacional. Ent\u00e3o, se \u00e9 algo sobre o que estou tranquilo \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o a essa meta de vacina\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, na imin\u00eancia de fechar o contrato com a Moderna, dependendo de detalhes. A campanha de... A vacina\u00e7\u00e3o, no Brasil, vai bem. Obrigado, Senador Jorginho. Eu j\u00e1 estou aqui desde cedo e j\u00e1 pude externar o que eu tenho feito \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A prioridade n\u00famero um \u00e9 acelerar a campanha de vacina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos trabalhado agora para iniciar um amplo programa de testagem da popula\u00e7\u00e3o brasileira em associa\u00e7\u00e3o a Estados e Munic\u00edpios. Hoje n\u00f3s dispomos dos testes r\u00e1pidos. O Brasil, no ano de 2020, testou muito pouco. N\u00f3s precisamos ampliar a nossa capacidade de testagem. J\u00e1 estamos com 14 milh\u00f5es de testes a\u00ed, na imin\u00eancia de fechar o contrato, para poder distribuir com Estados e Munic\u00edpios. Eu tenho dialogado com as Secretarias Estaduais e Municipais. O primeiro di\u00e1logo \u00e9 p\u00fablico com o Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade Edson Aparecido. Este seria um dos pilares do enfrentamento \u00e0 pandemia \u2013 uma ampla campanha de testagem \u2013, para que n\u00f3s consigamos identificar aqueles que s\u00e3o contaminados, os seus contactantes. Essa campanha tem tr\u00eas pilares. Um pilar \u00e9 de testar os indiv\u00edduos sintom\u00e1ticos. Isso acontece na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. A meta \u00e9 testar at\u00e9 1,8 milh\u00e3o brasileiros por m\u00eas, na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. O outro \u00e9 a testagem de indiv\u00edduos assintom\u00e1ticos ou pr\u00e9-sintom\u00e1ticos. A\u00ed selecionar\u00edamos ambientes de grande circula\u00e7\u00e3o de pessoas, como, por exemplo, rodovi\u00e1rias, esta\u00e7\u00f5es de metr\u00f4, tamb\u00e9m os aeroportos. Testar, em parceria com a iniciativa privada, as ind\u00fastrias, os estabelecimentos comerciais. Essa a\u00e7\u00e3o j\u00e1 tem sido discutida. Eu tratei com o Presidente da Fiesp, o Dr. Paulo Skaf, e tamb\u00e9m com l\u00edderes da sa\u00fade suplementar, para que seja ampliada essa capacidade de testagem. O outro pilar \u00e9 baseado na quest\u00e3o do estudo de soropreval\u00eancia. \u00c9 um estudo que j\u00e1 est\u00e1 sendo realizado, chamado Precov, que Minist\u00e9rio da Sa\u00fade faz em parceria com a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz. O incentivo ao uso das medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. E, para isso, \u00e9 fundamental a ades\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Fora isso, a\u00e7\u00f5es para darem suporte a Estados e Munic\u00edpios, que s\u00e3o, na ponta, quem executa as pol\u00edticas p\u00fablicas. Os senhores sabem das dificuldades or\u00e7ament\u00e1rias que vivemos. No ano passado, tivemos um Or\u00e7amento que suplantou R$170 bilh\u00f5es. Este ano, o Or\u00e7amento do Minist\u00e9rio \u00e9 em torno de 143 e 144 bilh\u00f5es, ou seja, houve uma queda, mas o Ministro da Economia Paulo Guedes tem trabalhado em estreita parceria comigo e, atrav\u00e9s de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, n\u00f3s pretendemos recompor esse Or\u00e7amento, para que n\u00e3o faltem recursos para a Covid-19. Eu sei que tem todos os Srs. Senadores aqui desta Comiss\u00e3o, parceiros importantes para que n\u00f3s tenhamos as condi\u00e7\u00f5es de enfrentar essa pandemia com efici\u00eancia. Ent\u00e3o, s\u00e3o diversas a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos que fazer. Eu chamei a aten\u00e7\u00e3o acerca do papel da sa\u00fade suplementar j\u00e1 no primeiro momento, porque sabemos que a sa\u00fade suplementar cuida de 47, 48 milh\u00f5es de brasileiros e tem uma receita de contrapresta\u00e7\u00e3o superior a 24 bi por ano, ou seja, \u00e9 um Or\u00e7amento maior que o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. E n\u00f3s entendemos que temos que ter uma pol\u00edtica mais organizada para o setor. \u00c9 por isso que, conforme a lei da sa\u00fade suplementar, se convocou o Consu, para que tenhamos uma pol\u00edtica de enfrentamento \u00e0 pandemia coordenada no \u00e2mbito da sa\u00fade suplementar, entre outras coisas, discutir, por exemplo, a incorpora\u00e7\u00e3o de vacinas na sa\u00fade suplementar, o que n\u00e3o tem nada a ver com privatiza\u00e7\u00e3o do sistema p\u00fablico de sa\u00fade, como quiseram andar dizendo por a\u00ed. Ou seja, uma vis\u00e3o maior do nosso sistema de sa\u00fade para que, quando conseguirmos vencer esta pandemia, tiremos como li\u00e7\u00e3o o que n\u00f3s j\u00e1 sabemos: que n\u00f3s precisamos fortalecer o Sistema \u00danico de Sa\u00fade do Brasil. Isso \u00e9 um ponto fundamental e isso talvez precise de ajustes para que consigamos sair, sim, mais fortes desta situa\u00e7\u00e3o, Senador Jorginho. Ainda n\u00e3o h\u00e1 uma evid\u00eancia cient\u00edfica sustentada... Ainda n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia cient\u00edfica sustentada, embora quero dizer a V. Exa. que a Pfizer j\u00e1 pediu no FDA autoriza\u00e7\u00e3o para vacinar acima de 14 anos. A Moderna j\u00e1 tem estudos para vacinar acima de 14 anos. E isto est\u00e1 no nosso horizonte: a vacina\u00e7\u00e3o. Seiscentos e sessenta e dois milh\u00f5es, quinhentos e doze mil, setecentos e setenta. Obrigado, Senador. Muito obrigado. N\u00e3o, eu vou trabalhar para ajudar o povo brasileiro a superar essa dificuldade sanit\u00e1ria. Enquanto o Presidente da Rep\u00fablica mantiver a confian\u00e7a que ele tem em mim, estarei \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Governo... ... e da sociedade brasileira. N\u00e3o. N\u00e3o, acho que o Senador fez uma... Vamos falar. Senadora, o que est\u00e1 na bula da Pfizer s\u00e3o 21 dias, s\u00f3 que o PNI decidiu estender esse espa\u00e7o, at\u00e9 para que a gente tenha oportunidade de imunizar mais... ... pessoas. Isso foi discutido com a Pfizer. E esse corpo t\u00e9cnico do PNI \u00e9 formado por especialistas de alt\u00edssimo n\u00edvel. Ent\u00e3o, isso tem o embasamento da opini\u00e3o desses especialistas. \u00c9 seguro fazer dessa forma. O Reino Unido e o Canad\u00e1 fizeram isso. Tomar uma dose de uma vacina e tomar a segunda de outra, n\u00e3o h\u00e1 respaldo na ci\u00eancia para isso. Agora, n\u00e3o descarto ter havido um caso ou outro, mas isso \u00e9 \u00ednfimo, \u00e9 um n\u00famero muito pequeno. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 segunda dose, que, tr\u00eas semanas atr\u00e1s, \"est\u00e1 faltando a segunda dose\", hoje tem 4,4 milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o tomaram a segunda dose, porque n\u00e3o foram procurar o posto de vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, j\u00e1 aproveito esta oportunidade, porque sei que tem milh\u00f5es de pessoas assistindo, para que aqueles que n\u00e3o tomaram a segunda dose procurem a sala de vacina\u00e7\u00e3o para tomar a segunda dose. Em rela\u00e7\u00e3o ao Mato Grosso do Sul, n\u00f3s temos conhecimento. Eu tenho dialogado permanentemente com o Dr. Geraldo Resende, que \u00e9 o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, para oferecer o suporte, seja para transferir pacientes que est\u00e3o com dificuldade de leitos \u2013 esses pacientes foram transferidos para Rond\u00f4nia, transferidos para S\u00e3o Paulo, com apoio da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira \u2013, seja em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o de insumos como ventiladores... E dizer o seguinte: existe uma portaria do gabinete civil que determina a participa\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio em dar suporte a Estados e Munic\u00edpios em rela\u00e7\u00e3o a esses insumos s\u00f3 quando n\u00e3o h\u00e1 os insumos no mercado nacional, mas, mesmo assim, em rela\u00e7\u00e3o ao kit de intuba\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos atendendo o Estado do Mato Grosso do Sul. Isso precisa ser pactuado no Conass e no Conasems, para que esses itens sejam disponibilizados. Eu estou vigilante. Tenho conversado permanentemente com o Dr. Geraldo. Inclusive, salvo melhor ju\u00edzo, eu acho que o Prefeito de Campo Grande vir\u00e1 falar comigo amanh\u00e3. No s\u00e1bado, eu conversei longamente com a Senadora Simone Tebet, com a nossa Ministra Tereza Cristina. Ent\u00e3o, estamos atentos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria no Mato Grosso do Sul. A quest\u00e3o do oxig\u00eanio aqui, que eu n\u00e3o teci considera\u00e7\u00f5es maiores... O Brasil tem capacidade de produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio; a dificuldade \u00e9 com o transporte. O minist\u00e9rio intercedeu junto \u00e0s autoridades nacionais do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a para que fosse permitida a importa\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es usados do Canad\u00e1. J\u00e1 chegaram 16 caminh\u00f5es para a White Martins, para ajudar a transportar o oxig\u00eanio, porque esse oxig\u00eanio, na forma l\u00edquida, \u00e9 transportado em tanques criog\u00eanicos, e n\u00e3o s\u00e3o todos os hospitais que t\u00eam tanques criog\u00eanicos. A maioria dos hospitais dos pequenos centros \u00e9 com cilindro, e h\u00e1 uma dificuldade com cilindros. Estamos trabalhando com isso. O minist\u00e9rio est\u00e1 adquirindo cilindros para distribuir para Estados e Munic\u00edpios, nas regi\u00f5es em que a condi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica est\u00e1 mais comprometida, como \u00e9 o caso do meu Estado... O meu Estado, a Para\u00edba, sobretudo a regi\u00e3o do Sert\u00e3o, com dificuldade, e Mato Grosso do Sul s\u00e3o... Mato Grosso do Sul \u00e9 o que preocupa mais nesse momento. Obrigado, Senadora. Sobre a CoronaVac, ainda n\u00e3o existem dados que atestem essa inefici\u00eancia, Senador Omar Aziz. N\u00f3s estamos trabalhando... Se pode tomar? Deve tomar a CoronaVac. N\u00e3o, existem questionamentos da efic\u00e1cia da CoronaVac em indiv\u00edduos acima de 80 anos. E \u00e9 um dos imunizantes mais utilizados do nosso Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Como Ministro da Sa\u00fade, eu tenho que ter a responsabilidade de passar informa\u00e7\u00f5es corretas, n\u00e3o \u00e9? N\u00e3o, de maneira alguma. O que pode acontecer \u00e9 um refor\u00e7o l\u00e1 na frente, mas isso pode acontecer com qualquer uma vacina. Isso. A Dra. Mayra Pinheiro continua na minha equipe. Ela \u00e9 Secret\u00e1ria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade. Ela trata sobre esse tema. O Dr. H\u00e9lio Angotti \u00e9 o Secret\u00e1rio de Ci\u00eancia e Tecnologia e Insumos Estrat\u00e9gicos. Dr. Raphael C\u00e2mara, Secret\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria. Dr. Arnaldo Medeiros \u00e9 o Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. Na nossa gest\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1, na minha pasta, nenhuma decis\u00e3o deles que contrarie o que eu determino. Sempre que houver necessidade de fazer modifica\u00e7\u00f5es na equipe, eu o farei, Senador. O PrevCOV \u00e9 s\u00f3 um bra\u00e7o, \u00e9 a parte do estudo sorol\u00f3gico. N\u00f3s vamos acrescentar a quest\u00e3o do teste r\u00e1pido. Esse teste r\u00e1pido voc\u00ea tem na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. O objetivo \u00e9 testar 1,8 milh\u00e3o de brasileiros todos os meses e a testagem de assintom\u00e1ticos ou pr\u00e9-sintom\u00e1ticos, de tal sorte que at\u00e9 20 milh\u00f5es de testes por m\u00eas. N\u00f3s j\u00e1 distribu\u00edmos... N\u00e3o, n\u00e3o. Isso \u00e9 mais uma pol\u00edtica. E n\u00f3s estamos adquirindo... J\u00e1 falei que temos j\u00e1 certos 14 milh\u00f5es de testes. Isso a\u00ed se soma a esfor\u00e7os de Estados e Munic\u00edpios, porque Estados e Munic\u00edpios j\u00e1 est\u00e3o testando. Essa pol\u00edtica j\u00e1 foi aprovada no Conass e Conasems. E vamos colocar em pr\u00e1tica no mais breve espa\u00e7o de tempo poss\u00edvel. Porque hoje n\u00f3s temos os testes r\u00e1pidos de ant\u00edgenos. A Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz j\u00e1 produz tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, podemos ter a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz como uma das fornecedoras. Sim. \u00c9 porque tem muitos... Assim, os detalhes t\u00e9cnicos do estudo eu n\u00e3o tenho aqui para passar para V. Exa., mas tem outros aspectos que s\u00e3o testados a\u00ed no PrevCOV: a quest\u00e3o de vigil\u00e2ncia gen\u00f4mica, tem uma s\u00e9rie de outras peculiaridades... Que aumentam o custo do estudo, mas essa quest\u00e3o pode ser passada aqui para o Senado. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Inclusive, \u00e9 um estudo realizado em parceria com a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, uma institui\u00e7\u00e3o de grande credibilidade de todos n\u00f3s, um patrim\u00f4nio dos brasileiros... \u00c9, vou passar esses detalhes para V. Exa. Obrigado, Senador Fernando Bezerra Coelho, pelas suas perguntas. Em primeiro lugar, o Covax Facility. Os atrasos se devem \u00e0 car\u00eancia dos insumos a n\u00edvel mundial. Ent\u00e3o, se a pr\u00f3pria OMS, que \u00e9 respeitada por todos, tem dificuldade em conseguir esses insumos, \u00e9 porque realmente existe uma car\u00eancia. N\u00f3s tivemos reuni\u00f5es com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, com o Presidente, o Dr. Tedros Adhanom, com a Opas/OMS, a Dra. Socorro Gross, que representa a Opas/OMS aqui no Brasil. E, fruto dessas a\u00e7\u00f5es e do momento epidemiol\u00f3gico que o Brasil vive, n\u00f3s conseguimos recuperar doses que j\u00e1 deveriam ter sido entregues ao Brasil no primeiro trimestre. A estrat\u00e9gia foi de optar por 10% da cobertura da popula\u00e7\u00e3o para cobertura vacinal. O Covax Facility j\u00e1 nos procurou com vistas ao ano de 2022. E entendo que a estrat\u00e9gia \u00e9 10% por conta dessa dificuldade de eles entregarem as doses para o Brasil \u2013 n\u00e3o s\u00f3 para o Brasil, mas para o mundo inteiro \u2013, porque n\u00f3s j\u00e1 temos aqui o acordo de transfer\u00eancia de tecnologia com a AstraZeneca e faremos essas vacinas aqui, e por conta da perspectiva de ter uma vacina nacional tamb\u00e9m no Instituto Butantan. Em rela\u00e7\u00e3o ao Embaixador da China, o Embaixador Yang Wanming, eu j\u00e1 me reuni com ele pelo menos tr\u00eas vezes, sempre reuni\u00f5es muito produtivas. Da \u00faltima participou comigo o Ministro Paulo Guedes, o Ministro Carlos Augusto de Fran\u00e7a, al\u00e9m da Dra. N\u00edsia Trindade e do Dr. Dimas Covas. Ent\u00e3o, do ponto de vista da rela\u00e7\u00e3o que h\u00e1 entre o Embaixador Yang Wanming e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e tamb\u00e9m as duas ind\u00fastrias, \u00e9 a melhor poss\u00edvel. A China tem sido uma parceira importante do Brasil no que tange ao fornecimento de IFA. \u00c0s vezes atrasa um pouco o IFA, mas isso \u00e9 um problema que se deve \u00e0 car\u00eancia de IFA a n\u00edvel mundial. Estamos vigilantes em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o das vacinas. Foi pleiteado na Anvisa um outro registro a um outro imunizante de origem no pa\u00eds da China, que \u00e9 a vacina CanSino. Eles pleiteiam l\u00e1 o registro emergencial. \u00c9 uma vacina de dose \u00fanica e que tamb\u00e9m interessa ao Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. A Sinopharm \u00e9 uma vacina similar \u00e0 CoronaVac. Tamb\u00e9m estamos em tratativas com a China. A Sinopharm \u00e9 maior do que a Sinovac e eles buscam parceiros nacionais. Pode ser algum laborat\u00f3rio p\u00fablico. H\u00e1 discuss\u00f5es com o Iquego, que \u00e9 o laborat\u00f3rio de Goi\u00e1s, mas, se n\u00e3o for poss\u00edvel, h\u00e1 outros \u2013 Minas Gerais, Funed; Paran\u00e1 tamb\u00e9m tem... Enfim, h\u00e1 essa possibilidade, h\u00e1 uma perspectiva de se ter esses acordos internacionais que possam fazer com que o Brasil tenha mais condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00f3 de ter vacinas para sua popula\u00e7\u00e3o, mas de assumir o seu papel como l\u00edder global. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds que tem uma for\u00e7a muito grande; participa do Brics, que \u00e9 um bloco econ\u00f4mico importante; e a produ\u00e7\u00e3o de vacinas brasileiras pode ajudar. N\u00e3o sei se foi o Senador Randolfe que falou, mas os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina... Faz fronteira com Roraima, com o Amap\u00e1, enfim... Ent\u00e3o, estamos todos empenhados em estruturar o complexo industrial da sa\u00fade. A tese, o projeto de lei, que se discute aqui no Senado, de autoria do Senador Wellington Fagundes, \u00e9 um projeto importante. Eu estive visitando uma dessas farmac\u00eauticas da veterin\u00e1ria. Realmente \u00e9 uma estrutura muito forte. E eu acredito que, com o aval das autoridades sanit\u00e1rias, n\u00f3s teremos uma perspectiva muito boa de usar esses parques vacinais. H\u00e1 outras vacinas: a vacina Clover tamb\u00e9m \u00e9 uma vacina de origem chinesa que est\u00e1 em pesquisa aqui no Brasil \u2013 pode ser utilizado tamb\u00e9m esse imunizante \u2013, al\u00e9m da vacina que se pesquisa no Incor, liderada pelo Dr. Jorge Kalil, em Ribeir\u00e3o Preto, em Minas Gerais \u2013 isso alvo de pesquisas em parceria com o MCTI... Temos um horizonte. E eu acredito que vamos sair fortalecidos desse enfrentamento \u00e0 pandemia. Mais de 100 milh\u00f5es. Com certeza. Com certeza n\u00f3s vamos encaminhar esses dados, vou pedir que a assessoria o fa\u00e7a, e vamos apresentar ao Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, para que, se for o caso, se fa\u00e7a os ajustes necess\u00e1rios. Sim, com certeza. N\u00f3s vamos encaminhar ao Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Vamos dar uma resposta para V. Exa. acerca dessa demanda e, caso positivo, amplia-se o n\u00famero de doses para o Distrito Federal. Bom, reafirmar o compromisso de que a popula\u00e7\u00e3o acima de 18 anos, que s\u00e3o 160 milh\u00f5es, estar\u00e3o todos vacinados at\u00e9 o final do ano. N\u00f3s temos um volume de vacinas muito grande no \u00faltimo trimestre do ano, e nosso objetivo \u00e9 antecipar. O ponto de maior vulnerabilidade \u00e9 o m\u00eas de julho e o m\u00eas de agosto. Depois, teremos um aporte de vacina muito grande. Estamos trabalhando para antecipar essas doses. O calend\u00e1rio est\u00e1 publicizado. Eu j\u00e1 pedi aqui ao nosso Secret\u00e1rio Executivo para, onde tem o trimestre, colocar por m\u00eas, para que tenha um dado mais transparente. Essas vacinas s\u00e3o aplicadas nas 38 mil salas de imuniza\u00e7\u00e3o. Aqui eu j\u00e1 falei que, desde que tenhamos doses suficientes... A estrutura do SUS, que \u00e9 uma estrutura muito reconhecida, e a capacidade do nosso Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, respeitado internacionalmente, t\u00eam capacidade de vacinar at\u00e9 2,4 milh\u00f5es de brasileiros por dia. Agora, nessa fase desse \u00faltimo m\u00eas, houve uma diminui\u00e7\u00e3o na velocidade \u2013 j\u00e1 aqui fiz alus\u00e3o aos motivos. No m\u00eas de abril, chegamos a vacinar mais de 1 milh\u00e3o por dia, s\u00f3 que a D1... As doses foram entregues todas como D1. A\u00ed ficou faltando a D2. Lembra que, depois: \"Ah, est\u00e1 faltando a D2\". Agora, j\u00e1 est\u00e1 sobrando D2, e as pessoas n\u00e3o est\u00e3o se vacinando nos postos. Ent\u00e3o, \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o di\u00e1ria que a gente tem que trabalhar para a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, para a busca de novas doses, para acelerar o Programa de Imuniza\u00e7\u00e3o que estamos empreendendo com sucesso no Brasil. Eu entendo essa ansiedade. Eu, mais do que ningu\u00e9m, tenho essa ansiedade. Eu acordo, todos os dias, preocupado em antecipar doses de vacina. Os senhores podem acreditar. Ent\u00e3o, vamos trabalhar forte. Eu tenho a convic\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s faremos do nosso Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o um dos cases de sucesso da vacina da Covid no mundo. Por conta da quest\u00e3o do IFA, que \u00e9 origin\u00e1rio da China. Lembre: os dois principais imunizantes s\u00e3o AstraZeneca e CoronaVac. O que \u00e9 que est\u00e1 acontecendo? AstraZeneca j\u00e1 est\u00e1 sendo o mais prevalente. E o Butantan tem investido na ButanVac, que \u00e9 a vacina totalmente brasileira. Por outro lado, n\u00f3s temos a Pfizer. No m\u00eas de julho \u2013 n\u00e3o \u00e9, Rodrigo? \u2013, n\u00f3s j\u00e1 temos um aporte de Pfizer bem maior. Queremos antecipar mais. H\u00e1 possibilidade de antecipa\u00e7\u00e3o da Janssen. O Senador Renan trouxe aqui os c\u00e1lculos do Senado. A vacina da Janssen \u2013 essas 38 milh\u00f5es \u2013, se n\u00f3s conseguirmos antecipar, Senador Reguffe, com uma \u00fanica dose, n\u00f3s imunizamos 3 milh\u00f5es de pessoas, 6 milh\u00f5es de pessoas, \u00e0 medida que tenhamos doses. S\u00e3o 38 milh\u00f5es de doses. Pelo que n\u00f3s sabemos, h\u00e1 essas doses dispon\u00edveis nos Estados Unidos, e, se houver uma valida\u00e7\u00e3o do FDA, essas doses chegar\u00e3o em maior volume para o Brasil \u2013 pelo menos \u00e9 a nossa expectativa. Eu sou econ\u00f4mico em fazer afirma\u00e7\u00f5es sem ter as confirma\u00e7\u00f5es, porque... \"Ah, n\u00e3o, o Minist\u00e9rio reviu a meta, diminuiu. Disse que ia distribuir tanto, distribuiu menos\". A\u00ed eu sempre procuro ser conservador para n\u00e3o criar expectativas falsas na sociedade brasileira. Mas o compromisso \u00e9 um \u00fanico: ampliar a nossa vacina\u00e7\u00e3o. A vacina Sputnik, j\u00e1 fiz men\u00e7\u00e3o aqui ao Senador Randolfe Rodrigues, ao Senador Renan Calheiros e a todos os senhores, desde que haja disponibilidade, n\u00f3s vamos trazer para o PNI. Primeiro, acompanhar o desempenho da ind\u00fastria nacional. S\u00e3o poucas ind\u00fastrias. A Anvisa j\u00e1 tomou medidas regulat\u00f3rias que fomentam o aumento do aporte desses insumos, por exemplo, reduziu a quarentena biol\u00f3gica dos medicamentos, isso faz com que haja um aporte maior; autorizou novas marcas comerciais; autorizou os entes privados a fazerem importa\u00e7\u00e3o direta. Por outro lado, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recebeu tamb\u00e9m doa\u00e7\u00f5es desses insumos, mas o Minist\u00e9rio n\u00e3o pode se pautar somente em doa\u00e7\u00f5es, at\u00e9 porque n\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de adquirir. Ent\u00e3o, por interm\u00e9dio da Opas, fizemos uma aquisi\u00e7\u00e3o de 5,1 milh\u00f5es de itens do kit de intuba\u00e7\u00e3o. E j\u00e1 determinei ao nosso Secret\u00e1rio Executivo que se fa\u00e7a uma nova aquisi\u00e7\u00e3o no mesmo montante, para que tenhamos uma seguran\u00e7a maior em rela\u00e7\u00e3o a uma press\u00e3o um pouco maior que pode haver no sistema de sa\u00fade. Lembrem que estamos numa esta\u00e7\u00e3o mais fria do ano, isso faz o v\u00edrus circular mais, e a\u00ed pode haver uma press\u00e3o sobre o sistema de sa\u00fade. Em paralelo, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... Aproveito a oportunidade novamente para dizer \u00e0s pessoas que procurem as salas de vacina\u00e7\u00e3o para se vacinar contra a gripe. A gripe tamb\u00e9m leva a s\u00edndromes de respirat\u00f3rias agudas, e isso tamb\u00e9m pressiona o sistema. Essa vacina \u00e9 fabricada pelo Butantan. O Governo Federal investiu mais de R$1,5 bilh\u00e3o nessa vacina da gripe. Ent\u00e3o, \u00e9 se pensar o sistema de sa\u00fade como um todo \u2013 Covid, a quest\u00e3o das outras viroses, as doen\u00e7as prevalentes, como as doen\u00e7as cardiovasculares, as doen\u00e7as oncol\u00f3gicas... Estamos fortalecendo o nosso sistema de Telessa\u00fade, pensando tamb\u00e9m nas s\u00edndromes p\u00f3s-Covid. \u00c9 outro problema, Senador Omar Aziz, essa quest\u00e3o das s\u00edndromes p\u00f3s-Covid. Ent\u00e3o, isso tudo est\u00e1 no horizonte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A quest\u00e3o do equil\u00edbrio do oxig\u00eanio \u00e9 sempre t\u00eanue, mas estamos... \u00c9 mais a quest\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o, Senador, porque a produ\u00e7\u00e3o... Ent\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o em Manaus... Semana passada, Senador Omar Aziz, eu acompanhei isso, havia uma instabilidade el\u00e9trica l\u00e1 na planta, e existia algum risco dessa natureza, mas isso foi superado. Sim. O suficiente. Sim, usinas. Os hospitais todos, os hospitais maiores t\u00eam tanques criog\u00eanicos. No tanque criog\u00eanico, o oxig\u00eanio \u00e9 armazenado na forma l\u00edquida. Os caminh\u00f5es com tanques criog\u00eanicos distribuem, mas muitos Munic\u00edpios ainda t\u00eam a necessidade de cilindros. Estamos trabalhando para dar um refor\u00e7o aos Estados e Munic\u00edpios em rela\u00e7\u00e3o aos cilindros. Sim. Esse programa est\u00e1 sendo trabalhado no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00f3s temos os centros especializados de reabilita\u00e7\u00e3o. Isso acontecer\u00e1 tamb\u00e9m nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade. A Telessa\u00fade \u00e9 um suporte. A Universidade de S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m em conjunto com outras universidades participam do programa de Telessa\u00fade, na parte de TeleUTI. E tamb\u00e9m se estuda a quest\u00e3o da telerreabilita\u00e7\u00e3o, que dar\u00e1 suporte, nas unidades b\u00e1sicas, a essa quest\u00e3o das s\u00edndromes p\u00f3s-Covid. N\u00f3s recebemos muitas demandas, os colegas querem colocar pediatras nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade. Isso \u00e9 certo, mas n\u00f3s precisamos primeiro ter m\u00e9dicos em todas as unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Pois \u00e9. Dif\u00edcil, n\u00e3o \u00e9 Senador Omar Aziz? Eu gostaria de ter m\u00e9dicos em todas as unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade. Na ponta, quem aplica a vacina s\u00e3o os Munic\u00edpios, n\u00e3o \u00e9? Abaixo da tripartite, ainda existe a bipartite. \u00c0s vezes, o que se decide na tripartite, infelizmente, se muda na bipartite. Podemos, sim, sugerir que as salas de vacina\u00e7\u00e3o fiquem abertas mais tempo. N\u00f3s podemos, no intuito de acelerar a vacina\u00e7\u00e3o, em momentos em que tenhamos doses suficientes, fazer esp\u00e9cies de mutir\u00f5es, para que consigamos vacinar as pessoas mais rapidamente. Tudo isso est\u00e1 no nosso horizonte. \u00c9 um aprendizado constante, porque a gente lida com uma situa\u00e7\u00e3o nova, uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o t\u00e3o longa, com dificuldades no cen\u00e1rio mundial de doses, mas estamos atentos para isso, Senador Reguffe. Eu j\u00e1 falei. N\u00f3s estamos nos preparando para vacinar a popula\u00e7\u00e3o novamente em 2022. N\u00f3s n\u00e3o sabemos ainda, Senador Reguffe. N\u00f3s ainda n\u00e3o sabemos. Est\u00e1 aqui o Senador Humberto Costa, que \u00e9 m\u00e9dico. A minha vis\u00e3o \u00e9 de que, no ano que vem, n\u00f3s vamos ter... \u00c9 assim: a gente tem de se basear em dados cient\u00edficos, e ainda n\u00e3o h\u00e1 uma constru\u00e7\u00e3o de dados, mas, como a vacina da gripe, que vacinamos todos os anos, \u00e9 poss\u00edvel que, com o Covid, seja o mesmo cen\u00e1rio. Ainda n\u00e3o h\u00e1 uma posi\u00e7\u00e3o oficial. O que n\u00f3s estamos tentando, agora, \u00e9 vacinar este ano, que \u00e9 um esfor\u00e7o grande para que o compromisso que eu assumi aqui, de vacinar at\u00e9 dezembro, se concretize. Pelo n\u00famero de doses que temos, vai-se concretizar. Agora, no ano que vem, se vai ser como a vacina da gripe, at\u00e9 porque h\u00e1... ... variantes do v\u00edrus, que muda, n\u00e3o \u00e9? N\u00e3o, ainda n\u00e3o est\u00e1 definido como uma diretriz, n\u00e3o. H\u00e1 uma expectativa. Baseada no que a literatura tem sinalizado, \u00e9 muito poss\u00edvel que no ano vindouro n\u00f3s tenhamos que vacinar a popula\u00e7\u00e3o de novo, j\u00e1 em outro contexto. Essa \u00e9 uma discuss\u00e3o que tramita do licenciamento compuls\u00f3rio de patentes, tem sido encabe\u00e7ada pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. Isso tamb\u00e9m se discute na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio, na OMC. Essa discuss\u00e3o est\u00e1 caminhando. Eu tenho me focado em conseguir dose de vacina. O Brasil, hoje, mesmo que quebre essas patentes... N\u00f3s n\u00e3o temos, por exemplo, condi\u00e7\u00e3o de hoje come\u00e7ar a produzir vacina Pfizer. N\u00e3o, n\u00e3o. Obrigado, Senador. Obrigado. N\u00e3o. Todos receberam. Sim. Bom, estaria, mas o compromisso aqui da CPI \u00e9 um compromisso... Sim. Sim, Senador. Sim. Sim. Obrigado, Senador. Sim. Bom, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lista de comorbidades, isso foi pactuado na tripartite, isso consta do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es \u2013 doen\u00e7as card\u00edacas, doen\u00e7as oncol\u00f3gicas, pacientes com doen\u00e7as pulmonares cr\u00f4nicas... Ent\u00e3o, tem uma rela\u00e7\u00e3o ampla de enfermidades. Quando come\u00e7ou a comorbidade, a gente assistiu tamb\u00e9m a uma redu\u00e7\u00e3o da velocidade e a\u00ed vacinamos comorbidades e seguindo pela idade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da Janssen, \u00e9 procedente. \u00c9 um prazo mais curto, isso foi pactuado com o PNI, com Conass e Conasems. E entendemos que temos que fazer uma estrat\u00e9gia pra aplicar essas 3 milh\u00f5es de doses num prazo muito r\u00e1pido, pra n\u00e3o correr o risco de vencer vacinas. Qual o prazo, Rodrigo? (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Vinte e sete de julho... Junho; 27 de junho. Primeira... Chegaria o volume todo, n\u00e3o \u00e9? A gente... Porque ainda est\u00e1 dependendo do FDA. Ent\u00e3o, quando o FDA der o posicionamento, a\u00ed a vacina pode vir. Naturalmente que, se tardar o posicionamento do FDA, essas 3 milh\u00f5es de doses podem n\u00e3o ser mais \u00fateis pra n\u00f3s por conta da exiguidade de prazo. Sim, os grupos de seguran\u00e7a p\u00fablica j\u00e1 est\u00e3o. Sim, j\u00e1 est\u00e3o. Pois \u00e9, essa demanda, Senador, salvo melhor ju\u00edzo, a Senadora Mara Gabrilli encaminhou. Isso foi avaliado pelo PNI e, salvo melhor ju\u00edzo, os cuidadores est\u00e3o. Toma a vacina e depois toma uma. Obrigado, Senador."}]