[{"doc_id": "20210525_MAYRA_PINHEIRO", "doc_text": "Sim. Pois n\u00e3o. Bom dia a todos; bom dia, Srs. Senadores e Sras. Senadoras. Eu gostaria de pedir permiss\u00e3o para que eu pudesse fazer um relato da minha atividade profissional e me apresentar aos senhores. E \u00e9 o que eu farei agora, dada a permiss\u00e3o pelo Presidente da Mesa. Quero iniciar minha fala registrando que me sinto honrada em comparecer perante o Senado brasileiro, sendo eu a primeira m\u00e9dica a depor que teve experi\u00eancia concreta, real, de tratar pacientes com Covid-19, com as medica\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, aos primeiros sintomas, como deve ser todo tratamento m\u00e9dico, sempre baseado nas verdadeiras premissas m\u00e9dicas e cient\u00edficas, como os senhores ir\u00e3o entender neste discurso. Vejo este depoimento como uma oportunidade de esclarecer questionamentos para os senhores e tamb\u00e9m de restabelecer a verdade, falando de forma direta para cada pessoa deste Pa\u00eds. Muitos at\u00e9 j\u00e1 ouviram falar de mim, \u00e9 verdade, mas poucos, muito poucos, de fato, me conhecem. Ent\u00e3o, por favor, permitam que me apresente. Sou Mayra Isabel Correia Pinheiro, natural de Fortaleza, Cear\u00e1, m\u00e9dica graduada pela Universidade Federal do Cear\u00e1 em 1991, com especializa\u00e7\u00e3o em Pediatria e Neonatologia pela tamb\u00e9m Universidade Federal do Cear\u00e1, no per\u00edodo de 1992 a 1995. Gostaria de compartilhar com os senhores que essas tr\u00eas d\u00e9cadas de trabalho nas UTIs pedi\u00e1tricas t\u00eam sido uma progressiva lapida\u00e7\u00e3o profissional, emocional e pessoal. Lidar com os limites extremos da vida de pacientes graves, lutando junto com eles e suas fam\u00edlias, numa conjuntura nem sempre favor\u00e1vel, j\u00e1 \u00e9 um desafio di\u00e1rio nas UTIs, mas devolver, senhores, um filho para um pai e uma m\u00e3e \u00e9 um sentimento indescrit\u00edvel, e \u00e9 essa a minha vida. Mestre em Ci\u00eancias com \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o em Neonatologia pela Universidade de S\u00e3o Paulo, 2002; especializa\u00e7\u00e3o em Medicina do Trabalho pela Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1, 2009; doutoranda em Bio\u00e9tica pela Universidade do Porto; fui professora substituta do curso de Medicina da Universidade Federal do Cear\u00e1, de 2006 a 2007; e sou professora e tamb\u00e9m coordenadora do Internato M\u00e9dico de Pediatria do curso de Medicina do Centro Universit\u00e1rio Christus, desde 2009; fui coordenadora t\u00e9cnica do Centro de Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica e Neonatal do Hospital Geral Dr. Waldemar Alc\u00e2ntara, no per\u00edodo de dezembro de 2002 a dezembro de 2007; sou m\u00e9dica perita do Instituto Nacional de Previd\u00eancia Social desde 2006 e fui respons\u00e1vel pela implanta\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Per\u00edcia M\u00e9dica da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o no ano de 2007, contribuindo para a mudan\u00e7a na forma de atua\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o para garantia dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. Sou atualmente Secret\u00e1ria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil, respons\u00e1vel pela Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade, a SGTES, desde janeiro de 2019; membro titular da Coned, colegiado do Conselho Editorial do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, desde outubro de 2020; membro titular da Comiss\u00e3o de \u00c9tica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; membro da Conitec (Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS); membro titular do colegiado da UNA-SUS (Sistema Universidade Aberta do SUS); membro titular da Comiss\u00e3o Mista de Especialidades M\u00e9dicas do Conselho Federal de Medicina; membro titular do Comit\u00ea Intersetorial do Plano Nacional de Enfrentamento ao Feminic\u00eddio, Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos; e tamb\u00e9m coordenadora do Comit\u00ea Gestor da Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o da Automutila\u00e7\u00e3o e do Suic\u00eddio, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Entrei na Medicina para salvar vidas e aprendi, j\u00e1 na resid\u00eancia m\u00e9dica, que deveria perseguir esse prop\u00f3sito, a despeito das limita\u00e7\u00f5es e dificuldades. Ali\u00e1s, s\u00f3 quem est\u00e1 na linha de frente sabe o que realmente acontece em um posto de sa\u00fade, em uma enfermaria, em uma UTI. Eu nunca abri m\u00e3o dessa conex\u00e3o com a realidade e mantenho os meus plant\u00f5es noturnos em um hospital de Bras\u00edlia, mesmo exercendo atividades no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade como Secret\u00e1ria. \u00c9 uma forma de continuar exercendo a minha miss\u00e3o e de estar em contato direto, ajudando as pessoas que eu escolhi cuidar e servir. Atuando como servidora p\u00fablica, conheci o SUS como poucos brasileiros conhecem. Ao longo de 30 anos, vivenciei ao lado de profissionais e pacientes as dificuldades de um dos maiores sistemas universais de sa\u00fade para o cumprimento de suas atribui\u00e7\u00f5es. Muitas vezes fui tomada pela ang\u00fastia de n\u00e3o dispor dos recursos necess\u00e1rios para socorrer os meus pacientes. Mas o ponto de virada da minha vida que talvez tenha me trazido at\u00e9 aqui aconteceu em 2013. Fui chamada para atender uma crian\u00e7a que chegou em parada cardiorrespirat\u00f3ria no Hospital Geral de Fortaleza. E, pasmem, para reanimar esse garoto n\u00e3o havia espa\u00e7o no hospital, ou melhor, n\u00e3o havia espa\u00e7o, senhores, nem no ch\u00e3o do hospital, porque o ch\u00e3o estava repleto de pacientes amontoados como se fossem coisas. Era uma piscina de seres humanos doentes, invis\u00edveis aos olhos da sociedade, da imprensa e do Poder P\u00fablico. Fizemos o poss\u00edvel e imposs\u00edvel para salvar a vida daquela crian\u00e7a. Essa situa\u00e7\u00e3o era recorrente e ganhou at\u00e9 o apelido dos profissionais daquele hospital: o piscin\u00e3o do Hospital Geral de Fortaleza. Daquele dia em diante, entendi que ter conhecimento de toda aquela realidade e me calar seria ao meu ver pecar por omiss\u00e3o. Eu n\u00e3o podia cruzar os bra\u00e7os. Decidi lutaria com todas as minhas for\u00e7as para levar respeito e dignidade a profissionais de sa\u00fade e, sobretudo, aos pacientes. Come\u00e7ava ali a minha luta pelo fim da pr\u00e1tica de amontoar seres humanos nos corredores dos hospitais do Brasil. Ao ver aquela situa\u00e7\u00e3o, compreendi a diferen\u00e7a entre empatia e solidariedade: empatia \u00e9 se colocar no lugar do outro; solidariedade \u00e9 agir para melhorar a vida do outro, e essa \u00e9 a minha miss\u00e3o desde ent\u00e3o. Em 2015, fui eleita Presidente de uma das mais importantes entidades m\u00e9dicas do meu Estado, o Sindicato dos M\u00e9dicos do Cear\u00e1. Revelei para o Brasil o caos da sa\u00fade p\u00fablica, atribu\u00eddo muitas vezes, erroneamente, aos profissionais de sa\u00fade, e a necessidade de reafirmarmos que a nossa escolha profissional deve ser pautada na garantia de assist\u00eancia de qualidade para os nossos pacientes. \u00c0 frente do Sindicato dos M\u00e9dicos do Cear\u00e1, criei o \"corred\u00f4metro\", que contabilizava e informava diariamente o n\u00famero de pacientes alocados em macas nos corredores de hospitais p\u00fablicos do Cear\u00e1. Por diversas vezes, recorri ao Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal para denunciar graves falhas do sistema de sa\u00fade e solicitar a\u00e7\u00f5es para o cumprimento dos preceitos constitucionais, com \u00eanfase no art. 196: \"[...] sa\u00fade [p\u00fablica] \u00e9 direito de todos e dever do Estado\". Em 2018, ainda no per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o, fui convidada pelo ent\u00e3o Ministro da Sa\u00fade Luiz Henrique Mandetta, pelo qual sinto enorme apre\u00e7o, para compor sua equipe \u00e0 frente da Sgtes (Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade). Assumi, assim, um dos maiores desafios da minha vida: ajudar a qualificar os profissionais de 14 categorias da sa\u00fade, com ofertas educacionais de excel\u00eancia, atualizando-os e capacitando-os, para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira pudesse ser atendida por profissionais bem preparados. No primeiro ano \u00e0 frente da secretaria, iniciamos o projeto ProvMed 2030, que objetiva adequar, at\u00e9 o ano de 2030, toda a oferta de profissionais de sa\u00fade especialistas do Pa\u00eds, atendendo \u00e0s necessidades regionais. Em 30 de janeiro de 2020, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade declarou emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional, em virtude do novo coronav\u00edrus. O Brasil prontamente declarou emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia nacional poucos dias ap\u00f3s, em 3 de fevereiro de 2020. Diante da grave pandemia que estava se instalando, da necessidade de mobiliza\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, insumos e leitos, um elemento foi fundamental: os recursos humanos treinados em todos os protocolos cl\u00ednicos da Covid. A Sgtes lan\u00e7ou, em mar\u00e7o de 2020, a a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica O Brasil Conta Comigo, sendo estruturada em tr\u00eas eixos: acad\u00eamicos, residentes e profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade. O Brasil Conta Comigo \u2013 Acad\u00eamico disponibilizou, at\u00e9 31 de dezembro de 2020, um refor\u00e7o excepcional e tempor\u00e1rio de mais de 5,3 mil alunos do quinto e sexto anos do curso de Medicina e do \u00faltimo ano dos cursos de Enfermagem, Fisioterapia e Farm\u00e1cia, que atuaram sob supervis\u00e3o em unidades do SUS, tendo recebido bonifica\u00e7\u00e3o provida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que contabilizou um investimento de mais de 22 milh\u00f5es. O Brasil Conta Comigo \u2013 Residentes na \u00c1rea de Sa\u00fade, voltado aos profissionais de sa\u00fade que cursam programas de resid\u00eancia m\u00e9dica e resid\u00eancia na \u00e1rea profissional da sa\u00fade, ofertou bonifica\u00e7\u00e3o a mais de 53 mil residentes, por manterem seu processo formativo especialmente durante a pandemia, e contabilizou um investimento de mais de 453 milh\u00f5es. O Brasil Conta Comigo \u2013 Profissionais da Sa\u00fade criou o maior banco de recursos humanos do Pa\u00eds e do mundo nas 14 categorias da sa\u00fade e capacitou os profissionais conforme os protocolos de manejo cl\u00ednico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o enfrentamento da Covid-19. At\u00e9 o momento, mais de 1,007 milh\u00e3o de profissionais est\u00e3o cadastrados. O banco do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade foi solicitado e disponibilizado para 13 Estados da Federa\u00e7\u00e3o. Ofertamos cursos sobre Covid, que foram acessados por mais de 2 milh\u00f5es de profissionais. Ao todo, foram 5 cursos para profissionais da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, 14 cursos de manejo cl\u00ednico na aten\u00e7\u00e3o especializada, 21 a\u00e7\u00f5es para orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Tamb\u00e9m ofertamos cursos espec\u00edficos destinados a pessoas com defici\u00eancia e seus cuidadores no contexto da Covid-19. Em parceria com a Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira (Amib), oferecemos 15 cursos sobre Covid para os m\u00e9dicos intensivistas. Diante do contexto da quarta onda da pandemia, que s\u00e3o os agravos \u00e0 sa\u00fade mental decorrentes das outras ondas da doen\u00e7a, tamb\u00e9m foram oferecidos aos profissionais da sa\u00fade 16 cursos de orienta\u00e7\u00e3o sobre cuidados da sa\u00fade mental dos pr\u00f3prios profissionais e seus pacientes. Tem\u00e1ticas, como a sa\u00fade mental das crian\u00e7as e adolescentes, sa\u00fade mental do trabalhador e sa\u00fade mental do idoso, tamb\u00e9m foram ofertadas por meio de programas veiculados no YouTube, cujo conte\u00fado foi elaborado em parceria com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria (ABP). Em uma iniciativa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em parceria com o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria, foram desenvolvidas a\u00e7\u00f5es de educomunica\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio e da automutila\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 resultaram na forma\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a data de hoje, de 242 mil membros da sociedade, o que foi e ainda \u00e9 de extrema import\u00e2ncia diante do cen\u00e1rio da pandemia. Conduzimos uma das maiores pesquisas mundiais para investigar os impactos da pandemia sobre a sa\u00fade mental dos profissionais da sa\u00fade, com 185 mil profissionais brasileiros participantes. Em dezembro de 2020, lan\u00e7amos um dos maiores programas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade do mundo, o Programa Sa\u00fade com Agente, visando capacitar os mais de 380 mil agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de combate \u00e0s endemias de todo o Brasil. Com esse programa, os agentes de sa\u00fade ser\u00e3o capacitados e habilitados para fazer novos procedimentos e oferecer mais cuidados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. No final de dezembro de 2020, recebi do ent\u00e3o Ministro Eduardo Pazuello a miss\u00e3o de organizar visita a Manaus. O fechamento da Semana Epidemiol\u00f3gica n\u00ba 53, que compreendia o per\u00edodo de 27 de dezembro de 2020 a 2 de janeiro de 2021, revelava aumento tanto no n\u00famero de casos de hospitaliza\u00e7\u00f5es e de \u00f3bitos por Covid-19 no Amazonas. Esses dados desencadearam v\u00e1rias medidas e a\u00e7\u00f5es por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para que fossem compreendidas as raz\u00f5es e para obten\u00e7\u00e3o de respostas r\u00e1pidas e eficientes \u00e0 popula\u00e7\u00e3o amazonense, atrav\u00e9s do atendimento a todas as demandas ali requeridas pelas secretarias locais. No contexto de sofrimento, precariedade do trabalho dos profissionais, mortes, tive a honra de poder contribuir, junto dos t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na maior miss\u00e3o m\u00e9dica de que j\u00e1 participei nos meus 30 anos de formada. Manaus entra, na minha hist\u00f3ria, como um exemplo de luta de homens e mulheres que deixaram para tr\u00e1s as suas fam\u00edlias, o medo, o conforto dos seus lares, para cumprir a tarefa para a qual todos juramos: salvar vidas. S\u00f3 quem esteve l\u00e1, senhores, tem a dimens\u00e3o do que aconteceu, do que era poss\u00edvel fazer ou n\u00e3o fazer. Manaus trouxe a certeza de que, para vencermos o nosso maior inimigo, o v\u00edrus, que se mostrou ainda mais agressivo na forma de uma nova variante chamada P1, precisar\u00edamos, com muita urg\u00eancia, de mais e maiores medidas de prote\u00e7\u00e3o individual, de vacinas de alta efic\u00e1cia o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, mas tamb\u00e9m de medicamentos que pudessem tratar os que adoecem, os que adoeciam a despeito das medidas de preven\u00e7\u00e3o. A nova variante P1 comportou-se quase como uma outra doen\u00e7a, do ponto de vista cl\u00ednico e de desfechos, e precis\u00e1vamos de todas as medidas seguras para poder reduzir o caos que ali estava instalado. Publica\u00e7\u00f5es recentes sobre a menor efic\u00e1cia de vacinas em grupos de idosos, o que pode ocorrer pela tend\u00eancia a menor resposta do pr\u00f3prio sistema imunol\u00f3gico, mostram a import\u00e2ncia de continuarmos a buscar terap\u00eauticas para o paciente que poder\u00e1 adoecer, mesmo ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o. O New England Journal of Medicine, um dos mais prestigiados jornais do mundo, publicou em editorial, na \u00faltima semana, a necessidade de se encontrarem terapias, de prefer\u00eancia via oral, para a Covid-19, em particular para as novas variantes que poder\u00e3o escapar da a\u00e7\u00e3o das vacinas. Estamos diante de uma doen\u00e7a grave, que tem provocado o colapso dos sistemas de sa\u00fade e a morte de milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo. A tomada de decis\u00e3o, nesse cen\u00e1rio repleto de incertezas, exige respeito \u00e0 autonomia m\u00e9dica concedida pelo Conselho Federal de Medicina, \u00e0 soberania dos pa\u00edses e \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es dos seus \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela sa\u00fade; exige tamb\u00e9m capacidade de nos livrarmos das afirma\u00e7\u00f5es categ\u00f3ricas das verdades eternas. Usando as palavras do meu mestre George Magalh\u00e3es, na verdade, as ci\u00eancias s\u00f3 t\u00eam alguma respeitabilidade na medida em que aceitem o seu princ\u00edpio de autocorre\u00e7\u00e3o permanente, o que implica dizer que nelas s\u00f3 existem hip\u00f3teses melhores ou piores, mais produtivas ou menos produtivas; nunca verdades. Tamb\u00e9m precisamos contar com a \u00e9tica jornal\u00edstica, que requer n\u00e3o somente ouvir os contr\u00e1rios, mas tamb\u00e9m equilibrar os lados contr\u00e1rios, devendo o jornalista oferecer informa\u00e7\u00e3o de forma obrigatoriamente imparcial. Os termos ci\u00eancia, comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, evid\u00eancia e efic\u00e1cia, assim como muitos outros conceitos, como off-label e reposicionamento de drogas existentes e sua rela\u00e7\u00e3o com a pandemia, acabaram se tornando confusos em meio ao caos. E estou, aqui, tamb\u00e9m para esclarecer aos Srs. Senadores e a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira o que significa, de fato, cada um destes nomes, assim como quais s\u00e3o as implica\u00e7\u00f5es no combate \u00e0 Covid, trazendo o compromisso com a verdade. Por fim, n\u00e3o posso deixar de agradecer a milhares de manifesta\u00e7\u00f5es de apoio e carinho que tenho recebido de todas as partes do Brasil, principalmente dos meus colegas profissionais de sa\u00fade, que junto comigo est\u00e3o enfrentando a doen\u00e7a no dia a dia nos seus postos de trabalho. Retribuo dizendo: voc\u00eas tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e3o sozinhos. Seguiremos juntos na \u00e1rdua e, ao mesmo tempo, grandiosa miss\u00e3o de oferecer dignidade e cuidar dos nossos pacientes, valendo-nos do nosso conhecimento, da solidariedade e, sobretudo, da nossa autonomia. Cada vida \u00e9 \u00fanica, cada vida de nossos familiares, amigos e pacientes. Lutamos com as evid\u00eancias que conquistamos dia ap\u00f3s dia, pois isso define a t\u00e3o falada medicina baseada em evid\u00eancias, as melhores evid\u00eancias dispon\u00edveis, a experi\u00eancia profissional e os valores \u00e9ticos dos pacientes e dos seus m\u00e9dicos, a quem devemos todo respeito e gratid\u00e3o. Muito obrigada. Pois n\u00e3o, Senador. O tratamento precoce, falar nele se referindo unicamente \u00e0 Covid, na verdade \u00e9 dif\u00edcil. Tratamento precoce \u00e9 o tratamento que todos os profissionais m\u00e9dicos oferecem aos seus doentes. Tratamento \u00e9 tudo aquilo que \u00e9 disponibilizado de recursos farmacol\u00f3gicos e n\u00e3o farmacol\u00f3gicos para o enfrentamento de uma determinada doen\u00e7a. E deve, sim, sempre ser feito assim que o m\u00e9dico d\u00e1 o diagn\u00f3stico, porque as doen\u00e7as evoluem, os pacientes podem complicar os seus quadros. O tratamento na fase inicial de todas as doen\u00e7as, Senador, ele \u00e9 utilizado no mundo inteiro, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil. Toda doen\u00e7a deve ser tratada precocemente, a Covid, a meningite, as viroses. Senador, para deixar bem claro para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e para o senhor... \u00c9 que eu preciso contextualizar, se o senhor me permitir. Pois n\u00e3o. A princ\u00edpio, \u00e9 preciso que n\u00f3s deixemos claro que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nunca indicou tratamentos para a Covid. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou um documento juridicamente perfeito que \u00e9 a Nota Orientativa n\u00ba 9, que depois se transformou na Nota Orientativa n\u00ba 17, onde n\u00f3s estabelecemos doses seguras para que os m\u00e9dicos brasileiros, no exerc\u00edcio da sua autonomia, pudessem utilizar esses medicamentos com o consentimento dos seus pacientes e de acordo com o seu livre arb\u00edtrio. Foram essas as nossas orienta\u00e7\u00f5es. Se o senhor me perguntar o que os m\u00e9dicos brasileiros e os m\u00e9dicos do mundo, dos pa\u00edses que v\u00eam fazendo esse tipo de tratamento off-label ou uso compassivo, utilizaram como referencial, eu trouxe aqui e deixo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos senhores mais de 2,4 mil artigos impressos que referendam as metan\u00e1lises hoje existentes no mundo, mostrando as evid\u00eancias que todos n\u00f3s queremos. Ent\u00e3o, deixo aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do senhor. Pois n\u00e3o, Senador. Sim. N\u00e3o, senhor. Na \u00e1rea de infectologia, n\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o trazemos informa\u00e7\u00e3o enquanto Secret\u00e1ria da Sgtes, n\u00f3s participamos de discuss\u00f5es ao lado dos t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e dos outros secret\u00e1rios. A compet\u00eancia da minha secretaria \u00e9 cuidar da gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e do trabalho na sa\u00fade. Sim. Senador, eu sou m\u00e9dica e, dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, eu tenho a participa\u00e7\u00e3o nas discuss\u00f5es t\u00e9cnicas de todos os grupos de que o minist\u00e9rio faz parte. A hist\u00f3ria da cloroquina, da hidroxicloroquina, das medica\u00e7\u00f5es consideradas antivirais para o enfrentamento da Covid no minist\u00e9rio, ela come\u00e7a quando o Brasil se depara com um trabalho cient\u00edfico produzido em Manaus, que \u00e9 objeto de todas as nossas discuss\u00f5es, que resultou na morte de 22 pacientes, e esse dado \u00e9 grave. Nesse momento, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade reuniu os seus t\u00e9cnicos para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos criar um documento juridicamente perfeito para proteger a popula\u00e7\u00e3o brasileira e orientar os m\u00e9dicos sobre doses seguras desses medicamentos que j\u00e1 vinham sendo utilizados no mundo inteiro e vinham sendo utilizados pela popula\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e0s vezes, sem a orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. E n\u00f3s queremos que todo e qualquer paciente, aos primeiros sinais e sintomas da Covid, procure a unidade de sa\u00fade, possa ser atendido pelo m\u00e9dico e, de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e a vontade do paciente, ele possa ou n\u00e3o receber medicamentos que podem mudar o curso da doen\u00e7a. Nunca. Nunca recebi ordem e o uso desses medicamentos n\u00e3o \u00e9 uma iniciativa minha, pessoal. Nunca. Pois n\u00e3o. Porque o Ministro Marcelo, numa atitude extremamente acertada, resolveu levar para a Conitec todas as constru\u00e7\u00f5es de protocolos cl\u00ednicos para a conduta da doen\u00e7a, exatamente para n\u00f3s eliminarmos as diverg\u00eancias que existem hoje, de opini\u00f5es. Estamos primeiramente apresentando os protocolos para o uso das medica\u00e7\u00f5es para o tratamento hospitalar da Covid e, em seguida, essa orienta\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a Nota n\u00ba 17, tamb\u00e9m dever\u00e1 ser transferida, transformada num documento, numa proposta de protocolo cl\u00ednico para o tratamento ambulatorial da Covid. A nota n\u00e3o foi... Ela foi simplesmente retirada, porque novo documento est\u00e1 sendo elaborado. Ela n\u00e3o foi revogada. Sim, \u00e9 preciso que a gente primeiramente deixe claro que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade \u00e9 um bra\u00e7o da ONU, que trata das quest\u00f5es relativas \u00e0 sa\u00fade. Embora o Brasil seja signat\u00e1rio dessa entidade, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de todos os pa\u00edses do mundo \u00e9 \u00f3rg\u00e3o independente, tem sua autonomia para a tomada de decis\u00e3o de acordo com as situa\u00e7\u00f5es locais. Para o senhor ter uma ideia, a hansen\u00edase, por exemplo, \u00e9 uma doen\u00e7a que tem um protocolo pr\u00f3prio para tratar os doentes com hansen\u00edase no Brasil \u2013 e assim para v\u00e1rias outras doen\u00e7as. A OMS retirou a orienta\u00e7\u00e3o desses medicamentos para tratamento da Covid baseada em estudos que foram feitos com qualidade metodol\u00f3gica question\u00e1vel, usando o uso das medica\u00e7\u00f5es na fase tardia da doen\u00e7a, em que todos n\u00f3s j\u00e1 sabemos que n\u00e3o h\u00e1 benef\u00edcio para os pacientes. Ent\u00e3o, nessas situa\u00e7\u00f5es, analisando os estudos que ela utilizou para essa tomada de decis\u00e3o, o Brasil, os seus t\u00e9cnicos, os seus m\u00e9dicos... O pr\u00f3prio Conselho Federal de Medicina deixa bem claro que os m\u00e9dicos t\u00eam autonomia para usar todos os recursos que n\u00e3o causem malef\u00edcios e que possam trazer benef\u00edcios para o enfrentamento da doen\u00e7a. \u00c9 o que eu, \u00e9 o que o senhor, \u00e9 o que toda a sociedade brasileira quer. Eu j\u00e1 informei anteriormente para o senhor: o Brasil n\u00e3o \u00e9 obrigado a seguir as orienta\u00e7\u00f5es da OMS e, se assim fiz\u00e9ssemos, Senador, n\u00f3s ter\u00edamos falhado, assim como a OMS falhou v\u00e1rias vezes. No in\u00edcio da doen\u00e7a, em janeiro, e isso pode... Vou explicar para o senhor se o senhor me permitir. Vou dizer para o senhor as falhas se o senhor me permitir explicar, e foi isso que eu me propus a vir aqui hoje fazer para os brasileiros e para os senhores. No in\u00edcio da doen\u00e7a, o pr\u00f3prio Ministro Luiz Henrique Mandetta, que esteve aqui, na audi\u00eancia inicial, ele disse que estava em Davos, numa das reuni\u00f5es dos conselheiros da OMS, e j\u00e1 era do conhecimento desses consultores que a doen\u00e7a estava manifesta na China, e a decis\u00e3o da OMS em janeiro foi de que n\u00e3o se decretasse uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de interesse internacional, mas que fosse feito apenas um alerta global. O mundo inteiro tem rela\u00e7\u00f5es com a China, n\u00f3s sabemos disso hoje. A gente tem hoje a certeza de que se trata de um v\u00edrus de transmiss\u00e3o respirat\u00f3ria, atrav\u00e9s de got\u00edculas e atrav\u00e9s de aeross\u00f3is, e, por conta dessa decis\u00e3o retardada da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, provavelmente n\u00f3s contaminamos boa parte do mundo. Somente um m\u00eas depois dessa reuni\u00e3o em Davos, a OMS toma a decis\u00e3o de decretar situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de interesse internacional, e o Brasil decreta situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de interesse nacional. Posteriormente \u2013 para continuar exemplificando as falhas \u2013, a OMS determinou que n\u00e3o era necess\u00e1rio o uso de m\u00e1scaras, uma vez que se tratava de um v\u00edrus pesado, transmitido por got\u00edculas. Foi necess\u00e1rio que, seis meses depois, um grupo de mais de 300 cientistas fizessem uma carta para a OMS comunicando que ela precisaria considerar a transmiss\u00e3o atrav\u00e9s de aeross\u00f3is. Milh\u00f5es de pessoas foram contaminadas no mundo por causa dessa orienta\u00e7\u00e3o da OMS. E, ao longo da sua exist\u00eancia, a OMS j\u00e1 fez recomenda\u00e7\u00f5es que s\u00e3o conden\u00e1veis, como, por exemplo, que mulheres portadoras de HIV amamentem seus filhos, sabendo do risco de transmiss\u00e3o. Em 2017, Senador, a OMS tamb\u00e9m deu a orienta\u00e7\u00e3o, num consenso para o uso de novos antimicrobianos para o enfrentamento de bact\u00e9rias multirresistentes, de que se retirasse o estudo das drogas que tratam tuberculose. N\u00f3s temos mais de 1 milh\u00e3o de mortes por tuberculose no mundo... Ela mudou suas decis\u00f5es. Sim! N\u00e3o, cada pa\u00eds... Pois n\u00e3o. Sim, mant\u00e9m. Mant\u00e9m, e o Brasil, nas nossas orienta\u00e7\u00f5es... Nenhum pa\u00eds est\u00e1, Senador. Sim. Pois n\u00e3o, \u00e9 preciso que a gente deixe claro que na gest\u00e3o... N\u00e3o, n\u00e3o sei dizer. O Ministro Mandetta deveria saber porque ele \u00e9 o Ministro. Eu, como Secret\u00e1ria da Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho... N\u00e3o, n\u00e3o sei informar. N\u00e3o sei. Qual a tese que o senhor quer que eu concorde? Da imunidade de rebanho? O meu... O \u00e1udio que o senhor acabou de mostrar, se trata de uma coloca\u00e7\u00e3o referente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica, e, na \u00e9poca eu defendia que as crian\u00e7as n\u00e3o fossem retiradas das escolas. Ali\u00e1s, a retirada das crian\u00e7as das escolas foi uma das maiores agress\u00f5es que a gente fez a essa popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s privamos as crian\u00e7as mais carentes da merenda escolar, que supre dois ter\u00e7os das necessidades cal\u00f3ricas delas, n\u00f3s privamos essa crian\u00e7a do bem mais importante para a transforma\u00e7\u00e3o social do Pa\u00eds ou de qualquer lugar do mundo, que \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. E, como pediatra, eu fiz v\u00e1rios estudos, ao lado de colegas que s\u00e3o cientistas e hoje n\u00f3s temos a certeza de que as crian\u00e7as t\u00eam 37,5 vezes menos chances de contrair a doen\u00e7a, e a possibilidade de transmiss\u00e3o a partir de uma crian\u00e7a tamb\u00e9m \u00e9 baixa. Ent\u00e3o, a minha defesa no v\u00eddeo... Pois n\u00e3o. Nas crian\u00e7as... Nas crian\u00e7as. N\u00f3s n\u00e3o precis\u00e1vamos deixar, Senador, e eu sou pediatra, as nossas crian\u00e7as fora das salas de aula. O tempo dir\u00e1 o preju\u00edzo que n\u00f3s vamos causar para os pa\u00edses... N\u00e3o, ela n\u00e3o pode ser aplicada indistintamente. O senhor permite que eu... Tese do efeito rebanho? N\u00e3o, senhor. Eu preciso que isso seja contextualizado. Eu acho que o efeito rebanho n\u00e3o pode ser usado indistintamente para as popula\u00e7\u00f5es, Senador, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a gente v\u00e1 prever quanto eu tenho que expor da popula\u00e7\u00e3o para que eu atinja esse benef\u00edcio. Ent\u00e3o, isso pode resultar em muitas mortes. Ent\u00e3o, n\u00e3o posso tomar isso fora do contexto. N\u00e3o que eu me lembre. N\u00e3o que eu me lembre. Nenhuma vez em que eu estivesse presente. No Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, nenhuma defesa foi feita a respeito dessa tese. Nunca. Nunca. Senador, eu acho que houve uma continuidade dos trabalhos. Cada um dos ministros... Sim, cada um dos ministros tentou fazer o melhor para o Brasil e foi dado seguimento, foram feitas corre\u00e7\u00f5es, mas n\u00f3s estamos num per\u00edodo excepcional. Desde que eu entrei no Minist\u00e9rio, n\u00f3s temos a necessidade de cumprir as pautas ordin\u00e1rias do Brasil e, ao mesmo tempo, n\u00f3s somos tomados para o enfrentamento de uma pandemia nunca antes vivida por n\u00f3s. Sim. Todas elas tiveram grandes contribui\u00e7\u00f5es para a gest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil em momentos diferentes. N\u00e3o. As necessidades mudaram. N\u00f3s est\u00e1vamos, durante o in\u00edcio da pandemia, por exemplo, enfrentando um v\u00edrus; n\u00f3s estamos tendo um novo surto da doen\u00e7a por um outro v\u00edrus. A necessidade de a\u00e7\u00e3o muda. N\u00e3o posso responder a essa pergunta porque eu n\u00e3o trato da rela\u00e7\u00e3o dos meus ministros com o Presidente. Eu sou subordinada ao ministro e acato as orienta\u00e7\u00f5es e os pedidos que s\u00e3o feitos a mim. Senador, eu n\u00e3o sei se o senhor se lembra das minhas palavras no meu discurso inicial. Para o enfrentamento da pandemia, a decreta\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia aconteceu janeiro. A SGTES, em mar\u00e7o, para o enfrentamento \u00e0 pandemia criou tr\u00eas a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas: o Brasil Conta Comigo \u2013 profissionais da sa\u00fade, residentes e estudantes. Somente o banco de dados de reposit\u00f3rio de recursos humanos da SGTES, hoje, conta com mais de 1,007 milh\u00e3o de profissionais. Esses profissionais, ao se inscreverem no banco, recebiam a possibilidade \u2013 \u00e9 livre escolha, n\u00f3s n\u00e3o obrigamos ningu\u00e9m a fazer esses cursos \u2013 de fazer o treinamento de acordo com a sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. E as 14 categorias da sa\u00fade, incluindo os agentes de sa\u00fade, t\u00eam nas plataformas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade cursos espec\u00edficos para garantir a sua atua\u00e7\u00e3o. E a\u00ed... Essa \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o, ela n\u00e3o contradiz o meu trabalho. Meu trabalho \u00e9 ofertar forma\u00e7\u00e3o para os profissionais de sa\u00fade, mas eu n\u00e3o posso, ningu\u00e9m pode obrigar um profissional de sa\u00fade a fazer a forma\u00e7\u00e3o. Ela est\u00e1 dispon\u00edvel. Inclusive, no caso de Manaus, n\u00f3s fomos respons\u00e1veis pela contrata\u00e7\u00e3o de mais de 300 profissionais, com recursos pr\u00f3prios do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e n\u00f3s fizemos treinamento in loco de intuba\u00e7\u00e3o, sequ\u00eancia r\u00e1pida de reanima\u00e7\u00e3o para esses profissionais que foram contratados. Ent\u00e3o, a oferta existe, n\u00f3s temos a\u00ed cursos que atingiram mais de 300 mil profissionais, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos obrigar os profissionais. Foi ofertada toda uma gama de cursos para cada uma das categorias. Eu j\u00e1 mencionei aqui a participa\u00e7\u00e3o da Sociedade de Terapia Intensiva, a Amib, que fez curso para os m\u00e9dicos intensivistas, mas isso \u00e9 uma livre escolha do profissional. Sim, os cursos tratam... ... desde o diagn\u00f3stico, o uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, sequ\u00eancia de intuba\u00e7\u00e3o... A SVS que faz esse tipo de treinamento. A minha secretaria trata da quest\u00e3o de abordagem cl\u00ednica, mas existem cursos da Secretaria de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, inclusive em parceria com o Conass e o Conasems, para que haja esse tipo de orienta\u00e7\u00e3o. Sim, tamb\u00e9m como eu j\u00e1 mencionei no meu discurso, n\u00f3s primeiro iniciamos uma pesquisa com os profissionais atuantes para o enfrentamento da doen\u00e7a. Essa pesquisa hoje \u00e9 o maior banco do mundo de profissionais seguidos: s\u00e3o 185 mil profissionais que livremente participaram da pesquisa, que atuam no SUS. N\u00f3s criamos ambulat\u00f3rios para atendimento, especificamente em Manaus, aos profissionais que estavam exauridos, ambulat\u00f3rio com psic\u00f3logos e psiquiatras; e n\u00f3s criamos um uma gama enorme de cursos de sa\u00fade mental, n\u00e3o s\u00f3 para os profissionais de aux\u00edlio, mas para a popula\u00e7\u00e3o. Como eu j\u00e1 mencionei, n\u00f3s criamos o programa Mentalize, as a\u00e7\u00f5es de educomunica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade para preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio e da automutila\u00e7\u00e3o, no contexto de que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que tem in\u00fameros casos j\u00e1 de depress\u00e3o e transtorno de ansiedade. Ent\u00e3o, \u00e9 a nossa quarta onda da doen\u00e7a, e a minha secretaria tem e teve um papel marcante nesse enfrentamento. Eu j\u00e1 declarei, foi uma honra participar dessa miss\u00e3o em Manaus. A motiva\u00e7\u00e3o da minha escolha, Senador, \u00e9 que eu estou desde o in\u00edcio do Governo. Ent\u00e3o, eu sou a secret\u00e1ria mais antiga da equipe e m\u00e9dica. E, no primeiro surto da doen\u00e7a em Manaus, eu fui deslocada tamb\u00e9m para estar em Manaus, fazendo o mesmo papel que eu fiz agora, de organizar os recursos humanos em sa\u00fade. Todos os pa\u00edses, para o enfrentamento da pandemia, precisam de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, respiradores e leitos, mas muitos esqueceram que o recurso mais importante s\u00e3o os profissionais da sa\u00fade, e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel abrir leitos sem profissionais. Ent\u00e3o, um dos motivos pelos quais eu fui designada foi a necessidade primordial de a gente organizar e capacitar os recursos humanos de Manaus. Sim, conhecia... ... e tenho conhecimento da... Pois n\u00e3o, Senador. No dia 28 de dezembro, o Ministro Pazuello convocou todos os seus secret\u00e1rios, ordenou a suspens\u00e3o dos recessos de final de ano, que s\u00e3o habituais em todo o servi\u00e7o p\u00fablico, e nos convocou para uma reuni\u00e3o, dando conta da situa\u00e7\u00e3o de Manaus. E, nessa reuni\u00e3o, foi designado que um dos secret\u00e1rios m\u00e9dicos fosse deslocado para fazer uma prospec\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o local. E, a\u00ed, eu j\u00e1 expliquei os motivos pelos quais eu fui designada, o fato de j\u00e1 conhecer a situa\u00e7\u00e3o de Manaus, de ser m\u00e9dica e da quest\u00e3o dos recursos humanos como prioridade. Entre o dia 28 e o dia do nosso embarque, n\u00f3s fizemos toda a organiza\u00e7\u00e3o log\u00edstica para estarmos em Manaus, e tivemos uma enorme dificuldade de organizar reuni\u00f5es com todas as duas secretarias, com todos os t\u00e9cnicos, uma vez que boa parte das secretarias estadual e municipal de sa\u00fade se encontrava de recesso. N\u00f3s n\u00e3o consegu\u00edamos falar com as pessoas. E, como servidores p\u00fablicos, n\u00f3s tamb\u00e9m temos que cumprir toda a quest\u00e3o legal para se organizar uma viagem: emiss\u00e3o de passagens, di\u00e1rias... Ent\u00e3o, essa foi a motiva\u00e7\u00e3o de a gente s\u00f3 viajar no dia 3. Pois n\u00e3o. Sim. Sim. Vou solicitar agora. Mas a finalidade da nossa viagem foi exatamente fazer um relat\u00f3rio de prospec\u00e7\u00e3o. Ele foi feito, e os atendimentos \u00e0s demandas, para o senhor ter uma ideia, se o senhor me permite explicar, porque isso foi parte da minha vida... Manaus \u00e9 uma hist\u00f3ria muito intensa na minha vida. Ent\u00e3o, \u00e0 medida que n\u00f3s \u00edamos recebendo... No dia 4, \u00e0s 8h da manh\u00e3, n\u00f3s j\u00e1 est\u00e1vamos reunidos com o secret\u00e1rio, Governador, Prefeito, a secret\u00e1ria rec\u00e9m-empossada. \u00c0 medida que n\u00f3s \u00edamos ouvindo as quest\u00f5es colocadas, imediatamente n\u00f3s \u00edamos recebendo tamb\u00e9m os of\u00edcios e repassando para os secret\u00e1rios que estavam em Bras\u00edlia. Ent\u00e3o, foram muitas demandas atendidas de urg\u00eancia j\u00e1 no primeiro dia. N\u00e3o, senhor. Durante o per\u00edodo em que eu estive l\u00e1, inclusive eu participei de visitas aos hospitais, onde foi o nosso grande choque. N\u00f3s nos deparamos... Nenhuma informa\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo em que eu me encontrava l\u00e1. N\u00e3o houve uma percep\u00e7\u00e3o de que faltaria. Pelo que eu tenho de provas, \u00e9 que n\u00f3s tivemos uma comunica\u00e7\u00e3o por parte da secretaria estadual, que transferiu para o Ministro um e-mail da White Martins dando conta de que haveria um problema de abastecimento, segundo eles, mencionado como um problema na rede. Como m\u00e9dica, Senador, \u00e9 poss\u00edvel fazer isso quando n\u00f3s estamos em estado de normalidade, habitual. Eu sou intensivista, eu trabalho com uma UTI que tem dez leitos, eu consigo saber que cada um daqueles leitos tem que ter uma provis\u00e3o de oxig\u00eanio e ar comprimido. Ent\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que eu tenha uma m\u00e9dia do uso de oxig\u00eanio. Numa situa\u00e7\u00e3o como n\u00f3s encontramos... ... em Manaus, numa situa\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de caos, onde n\u00f3s n\u00e3o temos no\u00e7\u00e3o de quantos pacientes v\u00e3o chegar ao hospital, \u00e9 imposs\u00edvel se fazer uma previs\u00e3o de quanto voc\u00ea vai usar a mais. O que eles tiveram foi uma constata\u00e7\u00e3o. Passaram de 30 mil metros c\u00fabicos para 80 mil metros c\u00fabicos. N\u00e3o considero que seja poss\u00edvel. N\u00e3o, senhor. Eu n\u00e3o tratei do problema... Em nenhum momento. Eu n\u00e3o estava mais em Manaus. A minha prospec\u00e7\u00e3o durou do dia 3 ao dia 5. Eu voltei para Bras\u00edlia, entreguei os relat\u00f3rios completos para o Ministro, mas eu n\u00e3o participei da compra, aquisi\u00e7\u00e3o e da log\u00edstica de fornecimento de oxig\u00eanio. Eu soube do que estava acontecendo e acompanhei todo o esfor\u00e7o que foi feito pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, associado a outros minist\u00e9rios para garantir o socorro e o fornecimento de oxig\u00eanio, mas eu n\u00e3o participo diretamente. Foram muitos minist\u00e9rios em coopera\u00e7\u00e3o: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Minist\u00e9rio da Defesa... Senador, Manaus, como eu j\u00e1 disse antes ao senhor, \u00e9 uma hist\u00f3ria da minha vida inesquec\u00edvel. O que eu vivi em Manaus... Senador, a diferen\u00e7a \u00e9 que eu participei dessa miss\u00e3o na qualidade de m\u00e9dica. O que eu assisti em Manaus, em 30 anos de formada, eu nunca vi. As pessoas... N\u00e3o, eu n\u00e3o fui... Em Manaus, n\u00e3o, senhor. N\u00e3o. N\u00e3o, as hist\u00f3rias da vida da gente, Senador, n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os atendimentos; s\u00e3o o que n\u00f3s presenciamos. A gente n\u00e3o lan\u00e7a tratamento precoce... Senador, o senhor perguntou anteriormente se era poss\u00edvel a gente prever quanto a mais de oxig\u00eanio voc\u00ea vai usar. N\u00f3s n\u00e3o sabemos a evolu\u00e7\u00e3o dos pacientes. Por isso que a Covid \u00e9 uma doen\u00e7a grave de desfecho incerto. Eu n\u00e3o consigo saber quem vai ter o quadro que n\u00e3o vai precisar de internamento e quem vai evoluir para o \u00f3bito. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel prever quais s\u00e3o os pacientes que v\u00e3o usar. Mas a primeira coisa que a gente tem que levar em conta \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a compet\u00eancia de cuidar do abastecimento, estoque e fornecimento de oxig\u00eanio. E dar previs\u00e3o de quanto n\u00f3s vamos usar mais, nenhum profissional, nenhum t\u00e9cnico consegue fazer isso, porque voc\u00ea n\u00e3o tem leitos formalizados. O que n\u00f3s trabalhamos foi com o estado de exce\u00e7\u00e3o. A gente tinha pacientes internados no Hospital 28 de Agosto... Porque isso n\u00e3o est\u00e1 previsto nas nossas atribui\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 compet\u00eancia dos Estados e dos Munic\u00edpios, Senador. Foi o que n\u00f3s fizemos, Senador. Foi o que n\u00f3s fizemos. Quando o Estado... N\u00e3o participo desse tipo de decis\u00e3o. N\u00e3o sei lhe dar essa informa\u00e7\u00e3o, Senador. N\u00e3o tenho esse n\u00famero, essa informa\u00e7\u00e3o para lhe dar. Eu acho que todo trabalho dos t\u00e9cnicos do minist\u00e9rio foi marcante no Amazonas. A nossa atua\u00e7\u00e3o, Senador... ... garantiu o aumento da amplia\u00e7\u00e3o da oferta de leitos. N\u00f3s garantimos o suporte do oxig\u00eanio quando foi necess\u00e1rio. N\u00f3s fizemos a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o muito al\u00e9m das nossas compet\u00eancias: o fornecimento de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, de medicamentos para intuba\u00e7\u00e3o. S\u00f3 de ventiladores mec\u00e2nicos, foram mais de mil ventiladores levados em car\u00e1ter de urg\u00eancia para o Amazonas. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, n\u00e3o visitei as unidades. N\u00e3o visitei nenhuma unidade. N\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o recomenda. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade orienta. Senador, o meu trabalho \u00e9 dar conhecimento, sobretudo para a sociedade m\u00e9dica \u2013 e s\u00e3o eles os prescritores \u2013, porque eu sou m\u00e9dica, de todo documento juridicamente perfeito elaborado pelo minist\u00e9rio. E o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem uma Nota de Orienta\u00e7\u00e3o n\u00ba 9, que depois foi transferida, transformada na Nota n\u00ba 17, onde ele orienta, segundo o parecer do Conselho Federal de Medicina, que os m\u00e9dicos, para o enfrentamento dessa doen\u00e7a grave, de desfecho incerto e letal, eles possam usar dos medicamentos off-label que est\u00e3o dispon\u00edveis. Ent\u00e3o, n\u00f3s orientamos. Sim. Sim. Mas \u00e9 perfeito, Senador. O senhor falou a\u00ed de incentivar a preven\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o... A preven\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial. A gente precisa deixar claro para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 nos acompanhando que, para enfrentar essa doen\u00e7a, que \u00e9 grave \u2013 o nosso inimigo comum, meu, dos senhores, da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 o v\u00edrus \u2013, todos os recursos t\u00eam que ser utilizados. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9... ... para todos os m\u00e9dicos brasileiros, Senador, n\u00e3o s\u00f3 para Manaus. Senador, primeiro a gente precisa definir o que \u00e9 efic\u00e1cia e o que \u00e9 evid\u00eancia, que a maior parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o sabe, e eu acredito que os senhores tamb\u00e9m, por n\u00e3o serem m\u00e9dicos, n\u00e3o s\u00e3o obrigados a saber. Numa situa\u00e7\u00e3o de guerra, n\u00f3s lan\u00e7amos m\u00e3o de todas as evid\u00eancias dispon\u00edveis para a gente salvar as pessoas, desde que a gente esteja diante de medicamentos seguros. E atualmente n\u00e3o nos faltam evid\u00eancias. No in\u00edcio da doen\u00e7a, n\u00f3s t\u00ednhamos evid\u00eancias da a\u00e7\u00e3o dos medicamentos considerados para o uso off-label in vitro e t\u00ednhamos as experi\u00eancias individuais, a expertise dos especialistas, a opini\u00e3o dos especialistas. Hoje n\u00f3s temos essa quantidade. Sim, Senador. A minha situa\u00e7\u00e3o \u00e9 que eu precisaria contextualizar. Eu n\u00e3o participei do transporte de nenhum paciente adulto. N\u00e3o sei lhe dizer, n\u00e3o sei lhe dar esse n\u00famero. Eu participei da tentativa de transporte de crian\u00e7as da UTI neonatal. N\u00e3o participei do transporte de pacientes adultos. Gra\u00e7as a Deus! Sim. Sim. Nas minhas a\u00e7\u00f5es, n\u00e3o, Senador, porque a\u00ed o senhor tem que lembrar que a minha compet\u00eancia, no caso da Sgtes... No primeiro momento em Manaus, eu fui para fazer uma avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e relat\u00e1-las ao meu Ministro. Nas compet\u00eancias da Sgtes, que \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos e fornecimento de recursos humanos, a Sgtes inclusive montou um escrit\u00f3rio dentro da secretaria estadual, para administrar os recursos humanos em Manaus, agilizando as contrata\u00e7\u00f5es. Sim. Sim. Senador, eu precisaria fazer uma contextualiza\u00e7\u00e3o do que eu vi em Manaus. N\u00e3o, eu j\u00e1 disse \"sim\" para o senhor. ... mas eu preciso lhe dizer porque eu preciso... Eu j\u00e1 disse \"sim\", mas \u00e9 que, se o senhor me permitisse... \u00c0s duas; \"sim\". N\u00e3o, foi feita a orienta\u00e7\u00e3o, sim. Mas, quando o senhor narra... N\u00e3o, recomendou n\u00e3o, orientamos. \u00c9 uma orienta\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 um documento do minist\u00e9rio; existe um documento, eu estou falando de uma norma t\u00e9cnica, Senador. Pois n\u00e3o. Quando a gente se refere a... Se o senhor me permitisse... A minha presen\u00e7a aqui \u00e9 uma oportunidade para que eu possa esclarecer aos brasileiros e aos senhores o que eu presenciei em Manaus. Ent\u00e3o, o contexto desse refor\u00e7o argumentativo sobre a orienta\u00e7\u00e3o e a palavra inadmiss\u00edvel \u00e9 no contexto do que n\u00f3s encontramos na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de Manaus. Um grupo de m\u00e9dicos se ofereceu como volunt\u00e1rios pra fazer a prospec\u00e7\u00e3o nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade. A informa\u00e7\u00e3o, para os senhores terem uma ideia, que n\u00f3s recebemos da Secretaria Municipal de Sa\u00fade foi que Manaus tinha 18 unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade \u2013 essa foi uma informa\u00e7\u00e3o oficial \u2013, para que, no dia seguinte, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tivesse conhecimento de que eram 136, e n\u00e3o 18; 18 eram as que estavam atendendo Covid. A outra informa\u00e7\u00e3o oficial que n\u00f3s recebemos, Senador, \u00e9 que existiam 40 \u00f3bitos domiciliares acontecendo por dia em Manaus. Na visita que esses profissionais fizeram, eles encontraram unidades fechadas com cadeados, unidades sem m\u00e9dicos, farm\u00e1cias sem estoque algum sequer de dipirona e paracetamol, 2 mil testes reprimidos... Obrigada, Dr. Omar. Senador, foram muitos problemas. Eu n\u00e3o vim aqui pra apurar as responsabilidades, mas pra fazer o relato do que eu vivi. O que eu assisti nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade de Manaus \u00e9 desassist\u00eancia e caos. Como eu disse ao senhor, as unidades estavam fechadas enquanto a popula\u00e7\u00e3o morria, algumas sem medicamentos... ... outras sem m\u00e9dicos. Eu posso entregar o relat\u00f3rio para o senhor, completo. As unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Agora, 2021, foi nessa prospec\u00e7\u00e3o atual. Ent\u00e3o, assim, no contexto da quantidade de \u00f3bitos, como m\u00e9dica, \u00e9 inadmiss\u00edvel que a gente n\u00e3o tenha a ado\u00e7\u00e3o de todas as medidas. Foram... A secretaria nos informou, numa das reuni\u00f5es, que n\u00f3s t\u00ednhamos 2 mil testes de RTC-PCR reprimidos. Responsabilidade de...? N\u00e3o, nenhuma responsabilidade. A responsabilidade... ... da doen\u00e7a \u00e9 o v\u00edrus, Senador, n\u00e3o \u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. V\u00e1rios, v\u00e1rios. A gente n\u00e3o tinha um controle, um gerenciamento de crise, a gente tinha resolu\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es como pol\u00edticas de apagar inc\u00eandio, n\u00e3o havia planejamento estrat\u00e9gico para o enfrentamento da doen\u00e7a; nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos triagem, os pacientes que chegavam com Covid eram misturados com pacientes sem Covid, se contaminando mais. A gente n\u00e3o tinha testes para isolar as pessoas com a doen\u00e7a pra que n\u00e3o houvesse novas pessoas contaminadas. N\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos seguimento telef\u00f4nico nem de nenhuma outra forma para os doentes que estavam em casa. E o que me causou mais estranheza \u00e9 que n\u00f3s temos uma popula\u00e7\u00e3o de participantes do sistema de sa\u00fade, de trabalhadores da sa\u00fade chamados agentes de sa\u00fade, e em Manaus eles eram mais de 1,2 mil, e eles foram dispensados das suas atividades. A Sgtes treinou, em uma semana, esses profissionais, pediu \u00e0 secretaria pra incentivar o retorno ao trabalho dessas pessoas... ... e ofereceu term\u00f4metro e ox\u00edmetro pra triagem domiciliar. Isso era uma medida simples, que j\u00e1 deveria ter sido adotada. Sim. N\u00e3o, Senador, tem uma falha a\u00ed de informa\u00e7\u00e3o. Eu estive em Manaus at\u00e9 o dia 5, eu voltei; o Ministro teve conhecimento do desabastecimento de oxig\u00eanio em Manaus creio que no dia 8, e ele me perguntou: \"Mayra, por que voc\u00ea n\u00e3o relatou nenhum problema de escassez de oxig\u00eanio?\". Porque n\u00e3o me foi informado. Eu confirmei a informa\u00e7\u00e3o com o secret\u00e1rio estadual de Sa\u00fade, perguntando: \"Secret\u00e1rio, por que, durante o per\u00edodo da minha prospec\u00e7\u00e3o, n\u00e3o me foi informado?\". Ele disse: \"Porque nem n\u00f3s sab\u00edamos\". Inclusive ofereci voluntariamente meu telefone \u00e0 Pol\u00edcia Federal, foi feita a degrava\u00e7\u00e3o da conversa com o secret\u00e1rio, o que prova essa informa\u00e7\u00e3o. Eu confirmo... N\u00e3o. Eu n\u00e3o posso falar \"sim\" ou \"n\u00e3o\", Senador, porque eu preciso explicar para o Brasil o que \u00e9 o TrateCov. N\u00e3o, Senador... Senador... Eu preciso. As pessoas n\u00e3o sabem o que \u00e9 isso. Quem criou a plataforma foram os t\u00e9cnicos da minha secretaria. N\u00e3o, senhor! Senador Renan, ele deve ter dito que fui eu, porque eu sou a secret\u00e1ria, mas eu n\u00e3o sou t\u00e9cnica. A minha secretaria foi a respons\u00e1vel pelo desenvolvimento da plataforma. Obrigada, Senador. No contexto.... Eu vou tentar explicar aos senhores o contexto em que o TrateCov foi proposto. A nossa visita a Manaus e a situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s encontramos \u2013 eu at\u00e9 j\u00e1 mencionei isso anteriormente \u2013 foi de um caos nunca antes visto por mim enquanto m\u00e9dica nesses meus 30 anos. N\u00f3s encontramos unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade que n\u00e3o funcionavam, desabastecidas de medicamentos, testes de RT-PCR com uma demanda reprimida de dois mil testes, 40 \u00f3bitos domiciliares e, nesse contexto, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade... Unidade b\u00e1sica: prefeitura, isso. E, nesse contexto... Sim, superssatura\u00e7\u00e3o do sistema de leitos: a gente tinha mais de 100% de taxa de ocupa\u00e7\u00e3o de leitos de UTI e 90% dos leitos cl\u00ednicos, fora os pacientes que eu encontrei quase que internados em tendas do lado de fora dos hospitais do Estado. Nesse contexto, a OMS, preocupada com o surgimento de novas variantes, faz uma declara\u00e7\u00e3o dizendo que provavelmente os testes RT-PCR que vinham sendo utilizados por n\u00f3s m\u00e9dicos para a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, para a confirma\u00e7\u00e3o dos casos, poderiam ter baixa sensibilidade diante das novas variantes, que era o contexto que n\u00f3s est\u00e1vamos enfrentando em Manaus. Diante desse contexto \u2013 da superssatura\u00e7\u00e3o, da aus\u00eancia de testes, de demanda reprimida, de falta de medicamentos e falta de recursos humanos \u2013, n\u00f3s tivemos conhecimento do AndroCov, uma publica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica internacional que est\u00e1 sendo usada atualmente pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, que sugere o uso de um escore cl\u00ednico para diagn\u00f3stico da Covid-19 que tem mais de 90% de sensibilidade. E o que \u00e9 isso? \u00c9 voc\u00ea poder ter a doen\u00e7a e o escore confirmar a doen\u00e7a. Esse era o cen\u00e1rio ideal para que a gente pudesse, para Manaus, diante da necessidade de atendimento r\u00e1pido \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, criar uma ferramenta m\u00e9dica de diagn\u00f3stico, \u00e0 semelhan\u00e7a, senhores, de dezenas, centenas de ferramentas m\u00e9dicas dispon\u00edveis hoje no mundo e no Brasil. S\u00f3 para os senhores... Senador, se o senhor me permite terminar... S\u00f3 para os senhores terem uma ideia: o Estado de S\u00e3o Paulo tem uma ferramenta semelhante ao TrateCov, que \u00e9 o aplicativo Sampa Dengue, utilizado atualmente e que \u00e9 ofertado aos m\u00e9dicos para o diagn\u00f3stico com rapidez da dengue e a ado\u00e7\u00e3o de condutas, inclusive com as prescri\u00e7\u00f5es no final de aplicativo. O que \u00e9 que n\u00f3s... Eu vou... Eu vou esclarecer... N\u00e3o, senhor, porque dengue n\u00e3o precisa de cloroquina, dengue precisa de hidrata\u00e7\u00e3o... N\u00e3o, Senador, \u00e9 a conduta m\u00e9dica, dengue n\u00e3o se trata com cloroquina. Se o senhor permitir que eu conclua... Isso. Ent\u00e3o, nesse contexto, n\u00f3s resolvemos... Os t\u00e9cnicos da nossa secretaria propuseram a gente utilizar uma plataforma j\u00e1 existente e a gente desenvolver um constructo ou uma ferramenta ou uma calculadora m\u00e9dica, como diversas que existem. Eu sou professora e utilizo v\u00e1rias dessas calculadoras para ensinar os meus alunos. O que n\u00f3s fizemos? N\u00e3o. N\u00f3s come\u00e7amos a montar a plataforma. No dia 11, ela foi apresentada na sua vers\u00e3o protot\u00edpica, em Manaus e, ap\u00f3s o dia 11, os t\u00e9cnicos continuaram na finaliza\u00e7\u00e3o dessa plataforma. O que era a finaliza\u00e7\u00e3o? Solicitamos \u2013 e a\u00ed eu trouxe todos esses documentos que eu estou mencionando para comprovar aos senhores \u2013 \u00e0 Secretaria Estadual, \u00e0 Secretaria Municipal e ao Conselho Federal de Medicina a listagem de todos os profissionais de Manaus para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos cadastr\u00e1-los nessa plataforma que s\u00f3 seria acess\u00edvel para m\u00e9dicos como uma ferramenta de aux\u00edlio diagn\u00f3stico. Senador, deixa eu terminar? Pois n\u00e3o. Obrigada. Senador, os par\u00e2metros s\u00e3o definidos por um artigo de uma publica\u00e7\u00e3o internacional, que \u00e9 o AndroCoV, que est\u00e1 sendo usado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade. N\u00e3o, s\u00e3o os t\u00e9cnicos. Eu n\u00e3o sou especialista na \u00e1rea e a minha secretaria j\u00e1 oferece outros tipos de constructo. Foi apresentado ao Ministro na apresenta\u00e7\u00e3o que foi feita dele em Manaus. No dia 11. Diretor da minha secretaria. Ele \u00e9 o gestor da pasta que criou a plataforma. E a\u00ed \u00e9 por isso que eu preciso contextualizar para o senhor. Era uma ferramenta de aux\u00edlio diagn\u00f3stico m\u00e9dico. Ela foi lan\u00e7ada na sua vers\u00e3o protot\u00edpica no dia 11. Entre os dias 11 e 20, n\u00f3s est\u00e1vamos cadastrando os m\u00e9dicos para que eles pudessem, com o n\u00famero do CRM, utilizar, e s\u00f3 seria utilizada por m\u00e9dicos. Na madrugada do dia 20... Houve a extra\u00e7\u00e3o indevida dos dados dessa plataforma. A refer\u00eancia da plataforma \u00e9 a nota orientativa. Os par\u00e2metros que o senhor fala, que \u00e9 o que s\u00e3o utilizados, \u00e9 o AndroCoV, \u00e9 um estudo internacional. Ele n\u00e3o foi colocado no ar, foi apresentada uma vers\u00e3o protot\u00edpica dele. O que foi feita foi uma extra\u00e7\u00e3o indevida na madrugada do dia 20, por um jornalista. Ele fez uma c\u00f3pia da capa inicial dessa plataforma, abrigou nas redes sociais dele e come\u00e7ou a fazer simula\u00e7\u00f5es fora de qualquer contexto epidemiol\u00f3gico, causando preju\u00edzos \u00e0 sociedade, porque essa ferramenta, senhores, poderia ter salvado muitas vidas em aux\u00edlio aos testes diagn\u00f3sticos, ela poderia ter ajudado a secretaria estadual de Manaus, a secretaria municipal, a diagnosticar precocemente, como ferramenta de aux\u00edlio, e a gente proceder ao isolamento dos casos comprovados. N\u00f3s poder\u00edamos ter acompanhado os casos suspeitos, e tudo isso foi perdido por essa invas\u00e3o. A ordem do Ministro, quando n\u00f3s soubemos, atrav\u00e9s da imprensa, do uso indevido, foi retirar a plataforma do ar, afastar o servidor, para que fosse feita toda a investiga\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. E foi feito um boletim de ocorr\u00eancia... ... que eu trago aqui para os senhores, e n\u00f3s contratamos o presidente da associa\u00e7\u00e3o nacional dos peritos forenses em inform\u00e1tica, que emitiu um laudo de 20 p\u00e1ginas comprovando a invas\u00e3o, a retirada indevida dos dados. N\u00e3o, o que foi apresentado no dia 11 foi uma vers\u00e3o protot\u00edpica. Ela n\u00e3o foi finalizada porque a finaliza\u00e7\u00e3o dela dependia da inclus\u00e3o dos dados m\u00e9dicos, e tudo isso foi encerrado com a ordem do Ministro para a gente suspender para apura\u00e7\u00e3o dos fatos. O prot\u00f3tipo \u00e9 validado. N\u00f3s temos um estudo internacional que n\u00f3s fizemos, \u00e9 a mesma coisa que a OMS est\u00e1 fazendo agora, Senador. O prot\u00f3tipo \u00e9 validado, Senador. N\u00e3o tomamos a decis\u00e3o de usar algo que n\u00e3o foi validado, porque \u00e9 validado por um estudo internacional. N\u00f3s apenas utilizamos um estudo internacional para transform\u00e1-lo numa ferramenta de diagn\u00f3stico m\u00e9dico. Isso \u00e9 igual \u00e0 dengue... ... a dengue, se pegou um protocolo cl\u00ednico... A minha secretaria \u00e9 respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o de uma ferramenta m\u00e9dica de diagn\u00f3stico que seria extremamente \u00fatil no Brasil no contexto da Covid. Sim. Eu n\u00e3o vou detalhar para o senhor porque eu n\u00e3o lembro, mas o Conselho Federal de Medicina emitiu um parecer sem ter, da mesma forma que os senhores, o conhecimento do que se tratava. Ele foi responsivo ao que foi informado pela imprensa e depois n\u00f3s informamos ao Dr. Mauro os fundamentos, que eu trouxe aqui para os senhores, com as devidas comprova\u00e7\u00f5es. Esse laudo... ... est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os senhores... ... para que possam comprovar a avalia\u00e7\u00e3o pericial. Os que me acompanharam foram os t\u00e9cnicos da minha secretaria. N\u00f3s tivemos m\u00e9dicos volunt\u00e1rios... Senador, n\u00e3o vou lembrar do nome de todos, mas a gente pode fornecer a lista para o senhor. S\u00e3o m\u00e9dicos volunt\u00e1rios que se colocaram em risco, sa\u00edram dos seus Estados e se juntaram aos m\u00e9dicos de Manaus para nos ajudar na prospec\u00e7\u00e3o das 136 unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade. Isso, acompanharam. Pois n\u00e3o. Pessoas volunt\u00e1rias podem ser recrutadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e aceitar o trabalho voluntariado. E essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 regulamentada por uma portaria. Esses m\u00e9dicos nos ajudaram muito, e aqui eu agrade\u00e7o e incentivo o movimento de voluntariado no Brasil. N\u00e3o, senhor. A minha secretaria. \u00c9 uma esp\u00e9cie de calculadora m\u00e9dica. \u00c9 que quando a gente fala calculadora, parece, na cabe\u00e7a das pessoas leigas, algo matem\u00e1tico. \u00c9 uma ferramenta diagn\u00f3stica e, como ela, exatamente como o TrateCov, existem mais de 300 ferramentas m\u00e9dicas de diagn\u00f3stico atrav\u00e9s de dispositivos eletr\u00f4nicos na internet. Pois n\u00e3o. Deixe-me pegar aqui, \u00e9 um jornalista: Rodrigo Menegat. Todas as provid\u00eancias legais: foi feito um boletim de ocorr\u00eancia; foi feita uma comunica\u00e7\u00e3o pela Secretaria Executiva, ap\u00f3s receber a notifica\u00e7\u00e3o da minha secretaria, \u00e0 Pol\u00edcia Federal; e foi solicitada, como eu disse aos senhores, uma per\u00edcia forense pelo Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Peritos forenses em inform\u00e1tica. Sim. Eu posso remeter para o senhor. Eu n\u00e3o tenho aqui agora. Pois n\u00e3o. \u00c9 a mesma pergunta que eu fa\u00e7o, assim: que interesse tem algu\u00e9m, num contexto de uma doen\u00e7a t\u00e3o grave, de trazer um preju\u00edzo \u00e0s pessoas que poderiam ser beneficiadas? (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Isso, meu diretor. N\u00e3o, ele \u00e9 o diretor da diretoria onde est\u00e3o os t\u00e9cnicos que fizeram. N\u00f3s afastamos para investiga\u00e7\u00e3o. \u00c9 a medida correta do ponto de vista administrativo. Voltou porque n\u00f3s confirmamos que n\u00e3o houve dolo da parte deles, nenhum erro da secretaria. Todos n\u00f3s, leigos \u2013 e eu tamb\u00e9m me coloco nessa condi\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o sou t\u00e9cnica de inform\u00e1tica, eu sou m\u00e9dica \u2013, a primeira ideia que n\u00f3s fazemos quando a gente escuta dizer que algu\u00e9m invadiu um dispositivo \u00e9 chamar de hackeamento. Ele n\u00e3o conseguiu, o sistema \u00e9 seguro, ele n\u00e3o conseguiu hackear. Hackear \u00e9 quando voc\u00ea usa a senha de algu\u00e9m, entra dentro de uma plataforma, de um sistema. E n\u00f3s j\u00e1 tivemos sistemas do Governo que foram hackeados. Foi uma extra\u00e7\u00e3o indevida de dados. N\u00e3o \u00e9 hackeamento, o termo. O termo que foi utilizado foi um termo de leigos. Hoje a gente tem o laudo pericial que classifica a opera\u00e7\u00e3o feita de extra\u00e7\u00e3o indevida de dados. N\u00e3o, porque o sistema era seguro. O que ele fez foram simula\u00e7\u00f5es completamente indevidas, fora de contexto epidemiol\u00f3gico. Para investiga\u00e7\u00e3o. N\u00f3s tivemos da imprensa uma notifica\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s est\u00e1vamos orientando que tratamento... Sim... Sim. Senador, diante de um contexto da Covid, que \u00e9 uma doen\u00e7a grave e de desfecho incerto, os processos para a gente apresentar uma medica\u00e7\u00e3o \u00e0 Conitec ou qualquer outro tipo de tecnologia a ser incorporada, eles levam meses para que sejam apresentados estudos. E n\u00f3s estamos, de novo, eu insisto, tratando de uma doen\u00e7a grave. O uso off-label dessas medica\u00e7\u00f5es, a gente j\u00e1 tem para garantir o uso a seguran\u00e7a delas... Pois n\u00e3o. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor, at\u00e9 porque a minha secretaria n\u00e3o faz demandas \u00e0 Conitec, s\u00e3o as secretarias assistenciais. N\u00e3o que eu me lembre. Corret\u00edssima, porque a decis\u00e3o agora de enviar o primeiro protocolo se trata de uso hospitalar das medica\u00e7\u00f5es consideradas antivirais e que podem ser usadas off-label. Ent\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 temos a certeza, desde as Notas n\u00bas 5 e 6 do Ministro Mandetta, que n\u00e3o h\u00e1 hoje indica\u00e7\u00e3o de se fazer essas medica\u00e7\u00f5es na fase hospitalar em que os doentes j\u00e1 s\u00e3o muito graves, j\u00e1 t\u00eam processo inflamat\u00f3rio estabelecido. O uso tem que ser no in\u00edcio da doen\u00e7a. Senador, a gente tem que fazer aqui, de novo, a contextualiza\u00e7\u00e3o. Quando o Presidente da Anvisa fala de n\u00e3o recomendar, ele est\u00e1 falando do papel da Anvisa. A Anvisa recomenda medicamentos que estejam na bula. Esse \u00e9 o papel dela como ag\u00eancia certificadora. Para voc\u00ea conseguir que um desses medicamentos que n\u00f3s estamos usando off-label seja incorporado em bula, quem solicita essa incorpora\u00e7\u00e3o \u00e9 a ind\u00fastria farmac\u00eautica, e isso \u00e9 importante a popula\u00e7\u00e3o brasileira saber. Para eu fazer um estudo, que n\u00f3s chamamos de \"estudo pivotal\", para incorpora\u00e7\u00e3o de qualquer medicamento em bula, em m\u00e9dia esses estudos levam quatro anos e custam, o mais simples, USS$19 milh\u00f5es. S\u00e3o necess\u00e1rios, em geral, para as ag\u00eancias reguladoras do mundo inteiro, cerca de dois estudos desses, com cerca de 4 mil pacientes, em cerca de dez anos e custando, juntos, US$38 milh\u00f5es. Essas medica\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam patentes, elas s\u00e3o medica\u00e7\u00f5es baratas. Ent\u00e3o, n\u00e3o existe interesse hoje da ind\u00fastria farmac\u00eautica de que essas medica\u00e7\u00f5es sejam objeto de um estudo, da forma\u00e7\u00e3o de um dossi\u00ea, para serem entregues \u00e0 Anvisa, para serem incorporadas em bula para tratar essa doen\u00e7a. Ent\u00e3o, esse \u00e9 o motivo pelo qual n\u00f3s n\u00e3o temos da Anvisa a opini\u00e3o de que essas medica\u00e7\u00f5es sejam liberadas, porque ela est\u00e1 se referindo \u00e0 fun\u00e7\u00e3o dela, que \u00e9 a libera\u00e7\u00e3o em bula. Para o uso off-label n\u00f3s n\u00e3o precisamos da bula desses rem\u00e9dios. Para salvar vidas, que \u00e9 o objetivo meu e dos senhores, n\u00f3s precisamos oferecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o todos os recursos, e a Covid, Senador, tem quatro eixos: uso de m\u00e1scaras, distanciamento social, a vacina como uma das medidas mais importantes para preven\u00e7\u00e3o, mas a gente ainda vai ter os doentes que v\u00e3o ter o escape das vacinas, a gente vai ter os doentes que, mesmo tomando a vacina, v\u00e3o ter efic\u00e1cia reduzida... Esses doentes que v\u00e3o adoecer, para eles, n\u00f3s, a OMS, o mundo, a gente vai ter que ter medicamentos seguros, que possam tratar a doen\u00e7a. Eu mantenho a orienta\u00e7\u00e3o, enquanto m\u00e9dica... ... de que a gente possa usar todos os recursos poss\u00edveis para salvar vidas. Ainda n\u00e3o, Senador, porque, no dia que a minha vacina estava agendada, eu adquiri Covid. Para crian\u00e7a? Tem sim, senhor... ... s\u00f3 que a gente usa em determinados casos. A gente n\u00e3o usa de forma indiscriminada. Sim. Sim. Sim, n\u00f3s citamos, inclusive, Senador, na nota orientativa. Tem as refer\u00eancias. No primeiro momento, n\u00f3s retiramos para que a gente pudesse fazer a investiga\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos organizando para que ele volte a ser utilizado. Senador, n\u00f3s tentamos explicar isso. Senador, primeiro porque havia uma inseguran\u00e7a enorme \u00e0 semelhan\u00e7a do que foi feito com a tentativa... Pois n\u00e3o, Senadora. Na nossa nota orientativa, a despeito de muitos imaginarem que ela foi feita somente pelos t\u00e9cnicos do minist\u00e9rio, n\u00f3s convidamos v\u00e1rios profissionais com expertise da \u00e1rea de ginecologia, obstetr\u00edcia, da \u00e1rea de pediatria, chamamos um dos maiores toxicologistas pediatras do Brasil. Se a senhora quiser, eu posso lhe entregar. Na nota, existe a lista de autoridades m\u00e9dicas que foram chamadas para dar o parecer ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na confec\u00e7\u00e3o dela, e existe uma lista de refer\u00eancias que tamb\u00e9m est\u00e3o descritas l\u00e1 que foram usadas para essa orienta\u00e7\u00e3o ser criada. Porque, como eu j\u00e1 disse para a senhora, as sociedades m\u00e9dicas, elas podem dar opini\u00f5es; o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o precisa, necessariamente, seguir a opini\u00e3o de sociedades. A nossa... A nossa refer\u00eancia, primeiro, para os m\u00e9dicos exercerem a sua autonomia, \u00e9 dada pelo Conselho Federal de Medicina. E n\u00f3s temos os nossos t\u00e9cnicos, n\u00f3s temos as pessoas que n\u00f3s escolhemos para dar o nosso parecer. Sempre foi assim. A gente considera, quando esses pareceres s\u00e3o condizentes com a realidade e com a verdade. As sociedades falham tamb\u00e9m. N\u00e3o, senhora. N\u00e3o foi isso que eu disse; o que eu disse \u00e9 que n\u00f3s temos o nosso conjunto de t\u00e9cnicos que trabalham no minist\u00e9rio, servidores de carreira. E, muitas vezes, n\u00f3s chamamos t\u00e9cnicos de fora tamb\u00e9m \u2013 o Ministro Marcelo Queiroga vem fazendo isso agora, para que as pessoas elaborem os protocolos \u2013, mas as sociedades d\u00e3o opini\u00e3o, elas n\u00e3o decidem conduta do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e as sociedades tamb\u00e9m erram. E, para a senhora ter uma ideia, a Sociedade Brasileira de Pediatria, \u00e0 semelhan\u00e7a das sociedades, tamb\u00e9m n\u00e3o representa todos os pediatras do Brasil. Eu n\u00e3o me lembro em que contexto isso foi colocado. N\u00e3o me lembro em que contexto isso foi colocado. Se a senhora tiver para me lembrar, porque eu n\u00e3o me lembro em que contexto eu coloquei isso. Eu acho que a senhora deve estar falando do contexto das aulas... ... das escolas, e n\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es. N\u00e3o... N\u00e3o me recordo dessa informa\u00e7\u00e3o. Pois n\u00e3o. Senadora, eu n\u00e3o vou discutir aqui a idoneidade dessas representa\u00e7\u00f5es, mas o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o precisa se nortear... A senhora citou a\u00ed a Sociedade Brasileira de Infectologia. Boa parte dos trabalhos que a Sociedade Brasileira de Infectologia utilizou para fazer uma nota desorientando ou desaconselhando o uso dessas medica\u00e7\u00f5es tem trabalhos com graves conflitos metodol\u00f3gicos... ... que n\u00f3s n\u00e3o podemos usar como refer\u00eancia. Se a senhora quiser, depois eu lhe cedo. N\u00e3o, senhora. N\u00e3o, senhora. Eu sou t\u00e9cnica, e os secret\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00e3o t\u00e9cnicos. N\u00f3s temos quatro m\u00e9dicos na equipe. Todos eles com curr\u00edculo brilhante... E os estudos que n\u00f3s fazemos. \u00c9 como eu disse \u00e0 senhora: a gente, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o est\u00e1 subordinado \u00e0s entidades cient\u00edficas. E as entidades cient\u00edficas que comprovarem, atrav\u00e9s de trabalhos com boa qualidade metodol\u00f3gica, os fundamentos que n\u00f3s usamos, n\u00f3s vamos utilizar, sim. O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o fez uma orienta\u00e7\u00e3o: que n\u00f3s coloc\u00e1ssemos, na capa da nossa nota orientativa, que ela n\u00e3o trazia obrigatoriedade da prescri\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s seguimos com a nota orientativa. N\u00f3s cumprimos todas as orienta\u00e7\u00f5es do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. N\u00e3o, senhora. Senadora, \u00e9 que a gente precisa ter o entendimento de quais s\u00e3o essas entidades m\u00e9dicas de excel\u00eancia. Eu, como t\u00e9cnica e respons\u00e1vel por dar as diretrizes da sa\u00fade do Brasil, tenho a responsabilidade de analisar o que me chega. Numa das entrevistas coletivas \u2013 para a senhora ter ideia \u2013 de que eu participei, eu refutei um artigo da The Lancet; duas semanas depois eu sofri uma \"lincha\u00e7\u00e3o\" social, porque as pessoas disseram que eu estava questionando uma das maiores revistas do mundo, que condenava o uso das medica\u00e7\u00f5es antivirais para o tratamento precoce. Duas semanas depois, essa revista pediu desculpas \u00e0 humanidade, e foi colocado que houve uma fraude: fizeram um trabalho com 96 mil pacientes repleto de conflitos de interesse, com dados falsificados. Ent\u00e3o, \u00e9 isso que eu digo para a senhora. Eu estou numa posi\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnica, e nem sempre, o fato de ser uma sociedade, essa autoridade merece que o minist\u00e9rio aceite as posi\u00e7\u00f5es dela sem fundamenta\u00e7\u00e3o. Pois n\u00e3o. Sim. Primeiro, a gente est\u00e1 falando de coisas que s\u00e3o confusas. A Conitec tem um papel relevante na incorpora\u00e7\u00e3o de novas tecnologias, mas ela se manifesta sobre aquilo em que \u00e9 provocada. N\u00e3o houve... ... at\u00e9 o momento nenhum pedido... N\u00e3o, senhora. N\u00e3o houve nenhum pedido de manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0 Conitec sobre o uso off-label dessas medica\u00e7\u00f5es para a Covid. O Ministro Queiroga est\u00e1 enviando agora o primeiro pedido de protocolo cl\u00ednico de diretrizes terap\u00eauticas, que vai ser avaliado para uso em pacientes hospitalares, onde n\u00f3s n\u00e3o indicamos essas medica\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, assim, \u00e9 esta a fun\u00e7\u00e3o da Conitec: ela vai deliberar com os seus t\u00e9cnicos, com as suas representa\u00e7\u00f5es sobre aquilo que \u00e9 apresentado e solicitado parecer. No uso hospitalar. Mas com isso n\u00f3s concordamos, Secret\u00e1ria... Senadora \u2013 perd\u00e3o. O uso hospitalar \u00e9 consenso j\u00e1. N\u00f3s acompanhamos os trabalhos cient\u00edficos, as evid\u00eancias. Ningu\u00e9m mais deve usar essa medica\u00e7\u00e3o para uso hospitalar. O tratamento \u00e9 no in\u00edcio da doen\u00e7a, na fase de replica\u00e7\u00e3o viral. O nosso objetivo \u00e9 impedir que o v\u00edrus se multiplique dentro da c\u00e9lula e que ele cause a morte, os internamentos e o colapso do sistema de sa\u00fade. Concordo plenamente com o envio da solicita\u00e7\u00e3o para que a gente, no \u00e2mbito do atendimento hospitalar, possa usar medicamentos que mostrem evid\u00eancia nessa fase da doen\u00e7a. N\u00f3s estamos ainda insistindo aqui na necessidade de que, na fase inicial da doen\u00e7a, n\u00f3s possamos juntar todos os recursos que n\u00f3s j\u00e1 temos com algum grau de evid\u00eancia pra eu, a senhora, todos os Senadores aqui e os m\u00e9dicos brasileiros salvarem vidas. Eu quero mais m\u00e1scaras, eu quero medidas de distanciamento, eu quero mais vacinas e vacinas mais eficazes. E acho que esse \u00e9 o mesmo objetivo meu, da senhora e de todos os Senadores aqui. Eu nunca fiz a defesa da imunidade de rebanho. Quando eu me referi, no v\u00eddeo que o Senador Renan trouxe aqui, eu me referi \u00e0s crian\u00e7as. N\u00f3s n\u00e3o precis\u00e1vamos \u2013 e a\u00ed eu insisto na minha defesa enquanto pediatra: o preju\u00edzo que n\u00f3s causamos \u00e0s crian\u00e7as brasileiras \u00e9 indiz\u00edvel. Crian\u00e7as que foram privadas da escola, da merenda escolar, crian\u00e7as que sofreram mais viol\u00eancia dom\u00e9stica, crian\u00e7as com aumento do n\u00famero de casos de estupro. A gente vai documentar isso. N\u00e3o, quando a gente fala de imunidade, \u00e9 as crian\u00e7as permanecerem indo pra escola, Senadora, porque o risco de elas adquirirem a doen\u00e7a \u00e9 37,5 vezes menor do que o dos adultos. E elas t\u00eam baixa transmiss\u00e3o da doen\u00e7a. E a\u00ed a gente pode isolar os casos mais graves, a gente pode isolar os nossos idosos. Existem muitas medidas, Senadora, que n\u00f3s pudemos, juntos, discutir para a Covid, mas a gente precisa ter medidas estrat\u00e9gicas, n\u00e3o medidas reativas, pol\u00edticas de apagar inc\u00eandio. O lockdown, por exemplo, foi adotado muitas vezes de forma completamente inadequada, quando a gente tem milhares de publica\u00e7\u00f5es mostrando que essa medida pode ser inefetiva. A pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, que recomendou o lockdown, hoje diz que ele pode ser respons\u00e1vel pela fome e pela mis\u00e9ria. Ent\u00e3o, na Covid, tudo \u00e9 incerto. N\u00f3s precisamos discutir porque a ci\u00eancia, quando se fala em evid\u00eancia na Covid... ... s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es di\u00e1rias. N\u00e3o, senhora. N\u00e3o, senhora. Nos eventos p\u00fablicos no Pal\u00e1cio, quando eu sou convidada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Os secret\u00e1rios n\u00e3o fazem despacho com o Presidente da Rep\u00fablica; o Ministro faz. E eu s\u00f3 queria, se a senhora me permitir... Pois n\u00e3o. N\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 pra dizer pra senhora que, assim, quando a gente repete que n\u00e3o existem evid\u00eancias e n\u00e3o existe efic\u00e1cia desses medicamentos, Senadora, isso \u00e9... O que eu trouxe aqui pra voc\u00eas s\u00e3o todos os trabalhos publicados at\u00e9 hoje. A gente n\u00e3o est\u00e1 falando em n\u00edvel m\u00e1ximo de evid\u00eancia, porque n\u00f3s n\u00e3o vamos obter isso nem para os tratamentos antivirais... Pois n\u00e3o. Acredito que os senhores est\u00e3o aqui pra apurar essa responsabilidade, mas, durante o per\u00edodo... Isso. Pois n\u00e3o. Como eu j\u00e1 mencionei antes, durante o per\u00edodo em que eu fui destacada como Secret\u00e1ria pra estar em Manaus, n\u00e3o recebi qualquer relat\u00f3rio, qualquer comunica\u00e7\u00e3o e acredito que a senhora e os outros Senadores v\u00e3o ouvir isso nos relatos do Secret\u00e1rio Marcellus, porque, assim, essa \u00e9 a verdade, Senadora. Apenas eu n\u00e3o acho o termo adequado, porque eu n\u00e3o sou oficial de carreira militar. Eu sou uma m\u00e9dica, respeitada no meu Estado. Ent\u00e3o, eu prefiro ser chamada: Dra. Mayra Pinheiro. Boa tarde, Senador Tasso, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o rev\u00ea-lo. A primeira coisa, Senador: o senhor \u00e9 cearense e conhece a minha hist\u00f3ria de luta em defesa da vida e da dignidade de pacientes e profissionais. A primeira coisa em que eu acredito \u00e9 que n\u00f3s devemos salvar a vida das pessoas diante de uma doen\u00e7a grave e incerta \u2013 essa \u00e9 a primeira recomenda\u00e7\u00e3o e essa \u00e9 a minha primeira cren\u00e7a maior \u2013 e buscar, entre todas as evid\u00eancias que n\u00f3s temos, aquilo que n\u00f3s podemos utilizar que cause o menor malef\u00edcio e o maior benef\u00edcio para a salvar vidas. O senhor fez a cita\u00e7\u00e3o de dezenas de entidades. Eu poderia citar outras dezenas de entidades e pa\u00edses, Senador, que t\u00eam usado protocolos cl\u00ednicos para tratar Covid com bons resultados. Eu poderia citar para o senhor dezenas de Munic\u00edpios brasileiros onde, a partir da observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos m\u00e9dicos, pessoas est\u00e3o sendo salvas. Poderia citar aqui para o senhor dezenas de hospitais e entidades privadas no Brasil que v\u00eam usando protocolos cl\u00ednicos criados por essas entidades para salvar vidas. O que eles t\u00eam em comum, cidades e pa\u00edses que adotaram esses protocolos e essas entidades? A letalidade nas cidades \u00e9 menor, a resposta dessas entidades privadas que v\u00eam usando medicamentos antivirais \u00e9 menor. E a gente n\u00e3o est\u00e1 falando, Senador Tasso, s\u00f3 de cloroquina e de hidroxicloroquina. Infelizmente, esses dois medicamentos foram muito estigmatizados e criminalizados, em vez de serem criminalizadas as pessoas que fizeram pesquisas fraudulentas ou que causaram a morte. N\u00f3s estamos falando em 17 medicamentos que existem hoje que podem ser usados para a Covid e que t\u00eam um potencial de diminuir o que eu, o senhor e todos os Senadores e a popula\u00e7\u00e3o brasileira querem: diminuir as hospitaliza\u00e7\u00f5es, evitar o colapso do sistema de sa\u00fade e as mortes, que \u00e9 um desfecho, o mais grave de todos, o mais infeliz. E n\u00f3s lamentamos a morte n\u00e3o s\u00f3 das pessoas, mas tamb\u00e9m de um grupo espec\u00edfico de pessoas, que s\u00e3o os profissionais da sa\u00fade que est\u00e3o no enfrentamento dessa doen\u00e7a. Que essas medica\u00e7\u00f5es t\u00eam a\u00e7\u00e3o antiviral? Sim, inclusive n\u00f3s temos publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas atestando isso desde 2005, Senador Tasso. Acho que o Senador Otto... Eu vou apresentar para o senhor, Senador, com todo o respeito. S\u00f3 a vacina. Quatro fases, pelo menos. Muito obrigada. Cear\u00e1. \u00c9 para eu responder? N\u00e3o, eu digo a resposta ao Senador Tasso e ao senhor... N\u00e3o, \u00e9... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Pois n\u00e3o, Senador. \u00c9 que o Senador Tasso fez umas perguntas e o Senador Otto tamb\u00e9m fez... N\u00e3o... A gente n\u00e3o vai, n\u00e3o... Senador Otto, satisfa\u00e7\u00e3o de falar com o senhor. Eu gostaria de poder responder humildemente a todos os seus questionamentos, mas vou tentar me lembrar de alguns. Um deles \u00e9 assim: a gente tem estudos mostrando o efeito antiviral, antibacteriano, antiparasit\u00e1rio da cloroquina e da hidroxicloroquina e a gente pode compartilhar juntos, porque n\u00f3s somos dois m\u00e9dicos. Eu posso entregar para o senhor. Os pesquisadores estudam essa a\u00e7\u00e3o desde 2005. E, in vitro, a gente j\u00e1 tem... Mil novecentos e sessenta. Isso. Vou tentar ser breve. Pois n\u00e3o. Ent\u00e3o, assim, s\u00f3 complementando... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00f3s temos uma a\u00e7\u00e3o antiviral em trabalhos que eu trouxe aqui para comprovar para os senhores. Senador Otto, assim, o senhor usou v\u00e1rios modelos de doen\u00e7as que t\u00eam vacinas. Eu sou a favor das vacinas. Essa \u00e9 a minha luta. E a gente s\u00f3 precisa entender uma coisa. Eu vou usar como modelo a tuberculose. A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a grave que ceifa milh\u00f5es de vidas todos os anos no mundo. Quando n\u00f3s nascemos, a gente toma a BCG, que protege contra as formas graves de tuberculose \u2013 tuberculose miliar, meningite por tuberculose \u2013, mas eu tenho a forma pulmonar. Em milh\u00f5es de pessoas, quanto mais baixo o n\u00edvel socioecon\u00f4mico, quanto maior o subdesenvolvimento, maior \u00e9 o n\u00famero de casos de tuberculose nos pa\u00edses, e eu preciso ter as medica\u00e7\u00f5es para tratar aquelas pessoas que, mesmo tendo tomado a vacina de tuberculose, v\u00e3o adoecer \u2013 s\u00e3o milh\u00f5es, um milh\u00e3o de pessoas. E eu tenho pirazinamida, isoniazida, rifampicina. N\u00e3o \u00e9? (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00e3o... Eu estou falando de medica\u00e7\u00f5es. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00e3o, n\u00e3o... N\u00e3o \u00e9 compara\u00e7\u00e3o, Senador. Eu estou comparando aqui a necessidade de a gente ter... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00e3o, Senador, eu disse ao senhor que tem os trabalhos do v\u00edrus, eu estou falando de modelos, de que n\u00f3s precisamos entender que a Covid, \u00e0 semelhan\u00e7a da tuberculose... A vacina \u00e9 um elemento important\u00edssimo para profilaxia, para preven\u00e7\u00e3o; mas, se eu adoecer, ainda que tenha tomado a vacina, e eu tenho ainda milh\u00f5es de pessoas no mundo que n\u00e3o conseguiram tomar a primeira dose da vacina, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, eu preciso ter algum tipo de recurso farmacol\u00f3gico para eu enfrentar a doen\u00e7a e n\u00e3o colapsar o sistema, n\u00e3o ter supersatura\u00e7\u00e3o de leitos e nem ter as mortes que nem eu, nem o senhor queremos. E essas medica\u00e7\u00f5es, a gente j\u00e1 tem muita evid\u00eancia, Senador. Eu insisto que eu trouxe aqui, para deixar... O senhor permite que eu termine, por gentileza? Ent\u00e3o, a gente j\u00e1 tem evid\u00eancia. A gente n\u00e3o tem evid\u00eancia 1A, que n\u00f3s s\u00f3 vamos ter daqui a muitos anos, porque essas evid\u00eancias precisam que a gente tenha as medica\u00e7\u00f5es utilizadas nos ensaios cl\u00ednicos com um n\u00famero muito grande de pacientes, e a gente est\u00e1 em guerra, Senador. Nem os m\u00e9dicos que est\u00e3o acompanhando... E, a\u00ed, eu cito aqui uma grande m\u00e9dica brasileira, a Dra. Lucy Kerr, patologista, que est\u00e1 indo fazer confer\u00eancia fora do Brasil, porque aqui ela foi interditada, ela n\u00e3o consegue falar da ivermectina, e a gente tem 17 medicamentos sendo usados hoje, n\u00e3o para curar Covid. Nenhum deles, a gente nunca disse, n\u00f3s, m\u00e9dicos, que eles curam a Covid. O que esses medicamentos fazem \u00e9 o que todos n\u00f3s esperamos: reduzir os internamentos, as mortes, evitar que, se iniciados na fase de replica\u00e7\u00e3o viral, a gente tenha progress\u00e3o para as formas mais graves. \u00c9 o que eu, \u00e9 o que o senhor, \u00e9 o que todos os Senadores aqui querem. Ningu\u00e9m quer ver o sistema colapsar; ningu\u00e9m quer ver as plaquinhas de n\u00e3o sei quantos milh\u00f5es de mortos no Brasil. Ent\u00e3o, deixo aqui para o senhor essas refer\u00eancias. E h\u00e1 outra confus\u00e3o, Senador, a \u00faltima, prometo... Vou falar isso se o senhor me permitir. Outra coisa: como o senhor mesmo disse... Eu vou ser bem breve. Como o senhor mesmo disse, essas medica\u00e7\u00f5es s\u00e3o usadas, uma, desde 1934, a outra, desde 1947. O Brasil, o senhor sabe, \u00e9 o maior celeiro do mundo de experi\u00eancias com o uso de cloroquina e hidroxicloroquina na Amaz\u00f4nia, e eu conhe\u00e7o bem a Amaz\u00f4nia. Eu fa\u00e7o miss\u00e3o embarcada, de passar dez dias no Rio Negro, e todo mundo toma essas medica\u00e7\u00f5es. Eu sou portadora de uma doen\u00e7a autoimune, que fiz uso do Reuquinol, a hidroxicloroquina, por anos. A gente precisa deixar bem claro a seguran\u00e7a dessas medica\u00e7\u00f5es... Eu vou citar s\u00f3 tr\u00eas. Ivermectina, cloroquina e hidroxicloroquina a gente j\u00e1 sabe. A gente tem trabalhos publicados com 96 mil pacientes seguidos do uso da hidroxicloroquina e da cloroquina sem arritmias. E, quando eles t\u00eam arritmias, s\u00e3o arritmias que n\u00e3o provocam altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas graves. Essas medica\u00e7\u00f5es s\u00e3o seguras. Ent\u00e3o, a gente est\u00e1 falando aqui, Senador, do uso por cinco dias dessas medica\u00e7\u00f5es, que j\u00e1 t\u00eam seguran\u00e7a, porque elas j\u00e1 foram usadas em outras doen\u00e7as e o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 recomendou para outras doen\u00e7as virais, para as arboviroses. Eu trouxe para o senhor um protocolo de chikungunya, em que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade preconiza... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) \u00c9 v\u00edrus, Senador! Chikungunya \u00e9 v\u00edrus! Causou um desastre na sociedade... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) N\u00e3o, Senador, o senhor falou de antiviral... \u00c9 porque eu queria terminar a minha fala... Chikungunya \u00e9 uma arbovirose, Senador... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Mas \u00e9 porque o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 preconizou, oficialmente, 600ml de hidroxicloroquina, podendo ser usada at\u00e9 por cinco anos... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Senador, est\u00e1 aqui o protocolo... Chikungunya, cinco anos de uso de hidroxicloroquina com 600mg. E a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9: n\u00e3o h\u00e1 necessidade de seguimento eletrocardiogr\u00e1fico. N\u00e3o, Senador. O senhor falou de efeitos antivirais dessas medica\u00e7\u00f5es. Isso aqui \u00e9 um protocolo que passou pela Conitec. Para o coronav\u00edrus, a gente tem atividade in vitro. Senador, a gente precisa usar este espa\u00e7o aqui... ... para esclarecer a popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 o \u00fanico espa\u00e7o que eu tenho. Eu queria s\u00f3 que eu tivesse a oportunidade aqui de esclarecer a sociedade. N\u00e3o \u00e9 palestra, Senador, \u00e9 que eu fui chamada para dar esclarecimentos. Pois n\u00e3o. Tem efeito antiviral. Na \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o, foram mais de 300 profissionais. Eu n\u00e3o tenho o n\u00famero exato de hoje. N\u00e3o, porque esse dado \u00e9 obtido pela Secretaria de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, o acompanhamento dos \u00f3bitos por Covid, dos casos, \u00e9 feito pela vigil\u00e2ncia. N\u00e3o tenho esse dado para passar para o senhor. Precisaria fazer essa compara\u00e7\u00e3o, que eu n\u00e3o tenho aqui, agora, para trazer para o senhor. Pois n\u00e3o. No meu discurso, o senhor deve ter ouvido a narrativa dos cursos que n\u00f3s fizemos na Sgtes para a forma\u00e7\u00e3o de todas as 14 categorias da sa\u00fade. Dentro desses cursos, estavam, no in\u00edcio da doen\u00e7a, as medidas de prote\u00e7\u00e3o individual; elas sempre foram uma preocupa\u00e7\u00e3o nossa que, para cada uma das atividades e das categorias de sa\u00fade, a gente orientasse o EPI adequado, at\u00e9 porque nem todas as pessoas v\u00e3o usar, nem todos os profissionais, os mesmos EPIs. Profissional enfermeiro, m\u00e9dico que trabalha na UTI, ele vai dispor de um tipo de vestimenta; o agente de sa\u00fade vai dispor de outro. N\u00f3s que fizemos isso, Senador, para todas as 14 categorias da sa\u00fade, orientando as medidas de prote\u00e7\u00e3o individual, a forma de remo\u00e7\u00e3o das roupas... Eu posso dizer o n\u00famero, com o discurso, aqui anotado, o que eu n\u00e3o vou lembrar, mas, assim, para aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, se eu n\u00e3o me engano, foram 25 cursos. N\u00f3s fizemos parceria com diversas universidade, Universidade Federal de Minas Gerais, de S\u00e3o Paulo. N\u00f3s temos... S\u00f3, para dizer o quantitativo para o senhor, porque eu n\u00e3o vou decorar, n\u00e3o tenho o valor, o n\u00famero agora. Senador, primeiro vou responder aqui a sua resposta de forma objetiva. Ao todo, os cursos para profissionais de sa\u00fade para o enfrentamento \u00e0 Covid: 14 cursos de manejo cl\u00ednico na aten\u00e7\u00e3o especializada; 21 a\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o para popula\u00e7\u00e3o. Para aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados com esses profissionais, o senhor mencionou o n\u00famero da pesquisa... N\u00f3s estamos acompanhando 185 mil profissionais de sa\u00fade, cuidando da sua sa\u00fade mental. A pesquisa \u00e9 feita em tr\u00eas etapas, para que a gente possa acompanhar, identificar aqueles que est\u00e3o sob risco e atuar. Em Manaus, a gente criou um ambulat\u00f3rio espec\u00edfico de seguimento \u00e0 sa\u00fade mental, dado o contexto mais grave da pandemia. Mas seguindo os cursos: em parceria com a Amib, 15 cursos para m\u00e9dicos intensivistas... ... 16 cursos de orienta\u00e7\u00e3o para cuidado \u00e0 sa\u00fade mental \u2013 j\u00e1 falei da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de sa\u00fade \u2013 e a iniciativa de preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio e \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o, que atingiu 242 mil pessoas no Brasil, tamb\u00e9m foi no contexto de cuidados. Pois n\u00e3o. N\u00e3o. Sim. Sim. N\u00f3s levamos 347 profissionais de sa\u00fade de outros Estados. Eu n\u00e3o sei se o senhor teve a oportunidade, mas n\u00f3s recebemos uma homenagem da Gol, transportes a\u00e9reos, de profissionais que n\u00f3s deslocamos do Brasil inteiro, m\u00e9dicos, que ficaram tr\u00eas meses em Manaus custeados, pagos com recursos pr\u00f3prios do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para socorrer Manaus. Todos esses mais de 300 profissionais, Senador, foram treinados por n\u00f3s. Fizeram sequ\u00eancia r\u00e1pida de intuba\u00e7\u00e3o no local. N\u00f3s ficamos 90 dias com esses profissionais l\u00e1. Ent\u00e3o, n\u00f3s levamos, sim, esses profissionais, fizemos os cursos. Se o senhor me permite, n\u00e3o \u00e9 minha \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o dentro do minist\u00e9rio, mas para o enfrentamento \u00e0 Covid, a Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria foi uma das secretarias que mais fez a\u00e7\u00f5es, que mais recebeu e direcionou recursos extraordin\u00e1rios para o enfrentamento \u00e0 doen\u00e7a. S\u00f3 no Programa Mais M\u00e9dicos, que n\u00f3s t\u00ednhamos cerca de 13 mil m\u00e9dicos, foi ampliado em 6 mil, no n\u00famero de m\u00e9dicos, para que os Munic\u00edpios pudessem ampliar a capacidade de atendimento na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. N\u00f3s direcionamos alguns m\u00e9dicos do programa para que eles pudessem, inclusive, atuar na rede de atendimento secund\u00e1rio... ... naqueles Estados onde houve colapso. N\u00e3o, n\u00e3o, senhor. \u00c9 o MEC. \u00c9 o MEC que faz o Revalida, Senador, n\u00e3o o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Senador, o nosso trabalho se resumiu em disponibilizar uma orienta\u00e7\u00e3o segura para os profissionais da sa\u00fade, seguindo a orienta\u00e7\u00e3o j\u00e1 dada pelo Conselho Federal de Medicina no seu documento em que ele diz que a autonomia m\u00e9dica \u00e9 dada durante a pandemia para que eles possam dispor de medicamentos j\u00e1 conhecidos, ou seja, seguros para enfrentar a doen\u00e7a. A Nota Orientativa n\u00ba 17 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade surge no contexto do trabalho publicado em Manaus, onde 22 pacientes evolu\u00edram para o \u00f3bito a partir de doses t\u00f3xicas de cloroquina. A nota orientativa do minist\u00e9rio orientou que os m\u00e9dicos utilizassem uma dose quatro vezes menor do que a dose a que foram submetidos os pacientes de Manaus. Ent\u00e3o, n\u00f3s exercemos o nosso papel de n\u00e3o prevaricar e, assim, decidimos fazer uma orienta\u00e7\u00e3o segura, j\u00e1 que a medica\u00e7\u00e3o vinha sendo usada no Pa\u00eds, e n\u00f3s tem\u00edamos que casos como o de Manaus acontecessem e as pessoas fossem a \u00f3bito n\u00e3o por causa da medica\u00e7\u00e3o, mas pela exposi\u00e7\u00e3o a doses t\u00f3xicas, que \u00e9 o que aconteceu. E essa foi a grande imputa\u00e7\u00e3o de um crime a essas medica\u00e7\u00f5es. A gente tem dois trabalhos... \u00c9 preciso que a popula\u00e7\u00e3o brasileira \u2013 os m\u00e9dicos j\u00e1 sabem disso \u2013 tenha consci\u00eancia disto: n\u00f3s tivemos um trabalho feito no Brasil, publicado numa revista internacional, que exp\u00f4s pacientes brasileiros, num Munic\u00edpio passando por uma situa\u00e7\u00e3o grave, a doses quatro vezes maiores que a dose preconizada. S\u00e3o doses t\u00f3xicas, e essas pessoas foram a \u00f3bito. Inclusive, isso \u00e9 objeto de investiga\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio P\u00fablico e, agora, na Pol\u00edcia Federal. Depois n\u00f3s tivemos um trabalho numa das maiores revistas do mundo que tamb\u00e9m foi uma fraude, e esses dois trabalhos estigmatizaram essas medica\u00e7\u00f5es. A gente teve um grande preju\u00edzo, a humanidade, de pessoas que poderiam n\u00e3o ter sido hospitalizadas e n\u00e3o terem ido a \u00f3bito, se a gente n\u00e3o tivesse criminalizado duas medica\u00e7\u00f5es antigas, seguras e baratas que poderiam ter sido disponibilizadas e prescritas pelo m\u00e9dico. Mas hoje a gente assiste \u00e9 a uma verdadeira persegui\u00e7\u00e3o, inclusive aos profissionais m\u00e9dicos, que s\u00e3o aut\u00f4nomos para prescrever e v\u00eam sendo vigiados no exerc\u00edcio da sua atividade. Eu acho que n\u00f3s tivemos um momento em que n\u00f3s conhec\u00edamos muito pouco a doen\u00e7a... ... e a orienta\u00e7\u00e3o naquela \u00e9poca hoje \u00e9 errada. Isso. E \u00e9 isso que... O senhor chegou a um entendimento agora muito importante: \u00e9 que a ci\u00eancia... ... ela evolui. A gente d\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es... E por isso \u00e9 que eu mencionei as orienta\u00e7\u00f5es erradas da OMS. Senador, n\u00f3s n\u00e3o temos um segmento dos pacientes que s\u00e3o submetidos a esse tratamento na fase inicial da doen\u00e7a. Isso ficou muito, at\u00e9 por conta dessa persegui\u00e7\u00e3o a que os m\u00e9dicos v\u00eam sendo submetidos no Brasil, por conta de grupos de m\u00e9dicos... E muitas vezes as pr\u00f3prias Prefeituras e os Estados que fazem esses protocolos locais, eles escondem por conta do policiamento ideol\u00f3gico que se criou no Pa\u00eds em torno dessas medica\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, como n\u00f3s temos muita responsabilidade, n\u00f3s come\u00e7amos a buscar, estudar cidades com menor letalidade e correlacionar com fatores que pudessem resultar nessa menor letalidade, mas n\u00e3o conseguimos confirmar as informa\u00e7\u00f5es para correlacionar as vari\u00e1veis e, por isso, eu fico aqui sem lhe dar essa resposta por conta da imprecis\u00e3o dos meus dados. Pois n\u00e3o, vou tentar me lembrar das perguntas. A primeira, o senhor perguntou do conhecimento. N\u00e3o, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, se n\u00f3s t\u00ednhamos conhecimento dos trabalhos. N\u00f3s temos uma secretaria que faz o monitoramento, Senador, de todas as evid\u00eancias que s\u00e3o publicadas. Da\u00ed por que hoje a gente trouxe aqui, para deixar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos senhores, todas as evid\u00eancias publicadas e evid\u00eancias publicadas de trabalhos randomizados constantes de metan\u00e1lise. A gente est\u00e1 falando de uma metan\u00e1lise, que \u00e9 um grupo de evid\u00eancias de trabalhos com um bom n\u00edvel de evid\u00eancias que s\u00e3o agrupados para que a gente possa produzir um resultado melhor. Em rela\u00e7\u00e3o aos profissionais de terapia intensiva, sabemos da necessidade de a gente formar mais profissionais. O minist\u00e9rio, depois da chegada do Ministro Queiroga, deve lan\u00e7ar um edital extraordin\u00e1rio para novas vagas de resid\u00eancia em terapia intensiva. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o que n\u00f3s discutimos com a Comiss\u00e3o Nacional de Resid\u00eancia M\u00e9dica, MEC e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Mudamos inclusive os crit\u00e9rios, as diretrizes para que a gente pudesse mudar a forma de ingresso nessas resid\u00eancias: ao inv\u00e9s de um determinado n\u00famero de anos, n\u00f3s reduzimos e fizemos acesso direto. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos tomando todas as provid\u00eancias para que a gente possa formar mais profissionais na \u00e1rea de terapia intensiva. Eu s\u00f3 queria aproveitar a sua fala para dar um dado que \u00e9 extremamente interessante. Eu assisti ao Senador Otto comentar, mas ele n\u00e3o est\u00e1 mais aqui. Quando \u00e9 mencionado que a gente n\u00e3o precisaria dispor desse recurso do tratamento na fase inicial da doen\u00e7a porque 80% das pessoas v\u00e3o evoluir para as formas leves, assintom\u00e1ticas e n\u00e3o v\u00e3o agravar e s\u00f3 20% das pessoas v\u00e3o necessitar do sistema hospitalar, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a gente consiga prever quem v\u00e3o ser esses 80% e quem v\u00e3o ser esses 20%, n\u00f3s estamos diante de uma doen\u00e7a grav\u00edssima. Ent\u00e3o, se eu considerar que 20% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, cerca de 216 milh\u00f5es de pessoas, 40 milh\u00f5es v\u00e3o evoluir para as formas graves e, desses, 5% v\u00e3o precisar de leitos de UTI, eu teria que ter 2 milh\u00f5es de leitos de UTI hoje dispon\u00edveis no Brasil. Ent\u00e3o, a\u00ed o senhor entende que n\u00f3s estamos at\u00e9 subestimando a necessidade de profissionais. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, emergencialmente, disponibilizou o custeio de cerca de 19 mil leitos de UTI. Mas, diante de uma doen\u00e7a incerta, em que n\u00e3o sei quem v\u00e3o ser esses 5% que est\u00e3o na UTI, que o senhor acabou de mencionar \u2013 e, desses, 85% v\u00e3o a \u00f3bito \u2013, eu tenho de dispor de todos recursos poss\u00edveis: vacinas, equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, tratamento farmacol\u00f3gico no in\u00edcio da doen\u00e7a para evitar o agravamento e tratamento farmacol\u00f3gico para os doentes graves que j\u00e1 internaram nas enfermarias e nas UTIs. Boa tarde, Senador. Em todos esses estudos que n\u00f3s trouxemos aqui. Desde o in\u00edcio da doen\u00e7a que n\u00f3s temos... Primeiramente, n\u00f3s tivemos evid\u00eancia in vitro; e, ai, eu gostaria de esclarecer para o senhor e para a popula\u00e7\u00e3o brasileira essa grande confus\u00e3o que \u00e9 a gente falar em evid\u00eancia, efic\u00e1cia, off-label. As pessoas n\u00e3o sabem o que \u00e9 isso. Evid\u00eancia \u00e9 toda demonstra\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de uma mol\u00e9cula. No caso dos medicamentos, de uma droga. Ent\u00e3o, eu posso ter evid\u00eancias a partir da opini\u00e3o de especialistas ou eu posso ter outros tipos de evid\u00eancia. Efic\u00e1cia \u00e9 quando eu tenho a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, atrav\u00e9s de trabalhos, da a\u00e7\u00e3o daquele medicamento ou daquela droga. No in\u00edcio da doen\u00e7a, n\u00f3s t\u00ednhamos um n\u00edvel de evid\u00eancia, que eram as observa\u00e7\u00f5es, as opini\u00f5es dos especialistas que usavam medicamentos considerados antivirais, com a\u00e7\u00f5es antivirais, e eles observavam melhora dos pacientes, a n\u00e3o evolu\u00e7\u00e3o para os quadros graves, e esse \u00e9 um n\u00edvel de evid\u00eancia, a observa\u00e7\u00e3o dos especialistas. A efic\u00e1cia s\u00e3o os estudos que v\u00e3o sendo feitos ao longo da experimenta\u00e7\u00e3o do uso das medica\u00e7\u00f5es. Hoje n\u00f3s j\u00e1 temos bastante evid\u00eancia mostrando a efic\u00e1cia da hidroxicloroquina, da ivermectina, da cloroquina, da colchicina... S\u00e3o 17 medicamentos. O grande problema de a gente estar se referindo \u00e0 hidroxicloroquina e \u00e0 cloroquina \u00e9 que elas foram muito estigmatizadas \u2013 e eu j\u00e1 disse isso aqui algumas vezes \u2013, por conta dos trabalhos que, em vez de mostrar resultados positivos, usaram crit\u00e9rios metodol\u00f3gicos inadequados para mostrar resultados que foram negativos: mortes e desfechos desfavor\u00e1veis. Ent\u00e3o, esses medicamentos j\u00e1 t\u00eam sim, Senador, um bom n\u00edvel de evid\u00eancia para que n\u00f3s possamos utiliz\u00e1-los. E h\u00e1 um outro conceito que a popula\u00e7\u00e3o precisa entender, porque \u00e9 nosso dever m\u00e9dico esclarecer, que \u00e9 a quest\u00e3o de seguran\u00e7a. Seguran\u00e7a \u00e9 oferecer um medicamento que ele n\u00e3o cause mais malef\u00edcios ou mais danos do que benef\u00edcios. E, no caso dessas medica\u00e7\u00f5es que n\u00f3s chamamos \"reposicionadas\", ou seja, elas foram liberadas em bula para uso em uma condi\u00e7\u00e3o. \u00c9 o caso, por exemplo, da ivermectina. Como pediatra, eu prescrevo, h\u00e1 trinta anos, para tratar pediculose, piolho, escabiose, doen\u00e7as comuns na inf\u00e2ncia e at\u00e9 nos adultos. Ent\u00e3o, \u00e9 esta a quest\u00e3o: esses medicamentos podem ser reposicionados e, no contexto da pandemia, n\u00f3s n\u00e3o podemos esperar o mais alto n\u00edvel da evid\u00eancia, porque ela n\u00e3o vem num curto espa\u00e7o de tempo, n\u00f3s temos que enfrentar a doen\u00e7a com o que n\u00f3s temos hoje. Sim, Senador. Eu tive o meu pai, que ficou muito grave \u2013 ele ainda permanece internado na UTI; meu pai tinha uma doen\u00e7a de base, um c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u2013, e minha m\u00e3e, tamb\u00e9m com v\u00e1rias comorbidades. Eu tive a doen\u00e7a, v\u00e1rios membros da minha fam\u00edlia tiveram. E aqueles que se submeteram ao tratamento precoce, gra\u00e7as a Deus, todos evolu\u00edram. Meu pai, a despeito do internamento na UTI, permanece vivo e, nos pr\u00f3ximos dias, dever\u00e1 voltar para casa. Os medicamentos, como a cloroquina, Senador... ... que s\u00e3o usados pelo minist\u00e9rio, distribu\u00eddos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade h\u00e1 anos para tratamento da mal\u00e1ria j\u00e1 s\u00e3o produzidos e distribu\u00eddos com essa finalidade. Fora do uso habitual, que \u00e9 o tratamento da mal\u00e1ria, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00f3 disponibiliza quando h\u00e1 requisi\u00e7\u00e3o formal dos Estados e Munic\u00edpios. Sim. Sim, esse parecer consulta foi utilizado por n\u00f3s como refer\u00eancia para a confec\u00e7\u00e3o da Nota n\u00ba 9 e, posteriormente, para atualiza\u00e7\u00e3o, o que se tornou a Nota n\u00ba 17. Nas fases tardias da doen\u00e7a, j\u00e1 existem evid\u00eancias desaconselhando o uso dessas medica\u00e7\u00f5es. Existem alguns trabalhos mostrando um m\u00ednimo benef\u00edcio, mas, em geral, essas drogas t\u00eam um efeito ben\u00e9fico na fase viral, na fase de replica\u00e7\u00e3o viral, onde tudo que a gente quer \u00e9 que n\u00e3o haja evolu\u00e7\u00e3o para as fases mais graves, com comprometimento pulmonar ou multissist\u00eamico. Essa nota foi produzida dentro de um contexto muito espec\u00edfico. N\u00f3s j\u00e1 sab\u00edamos que milhares de m\u00e9dicos brasileiros e pacientes brasileiros acometidos com a Covid estavam fazendo o uso off label dessas medica\u00e7\u00f5es, isso j\u00e1 era feito tamb\u00e9m em outras partes do mundo. Nesse contexto \u2013 eu, inclusive, j\u00e1 mencionei isso aqui \u2013, n\u00f3s tivemos a publica\u00e7\u00e3o de um trabalho que foi originado de Manaus, onde 22 pacientes foram a \u00f3bito, por doses t\u00f3xicas da cloroquina. A dose quatro ponto..., quatro vezes maior do que a dose preconizada hoje pelo minist\u00e9rio, orientada pelo minist\u00e9rio. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s fizemos? Para n\u00e3o haver prevarica\u00e7\u00e3o, nossa fun\u00e7\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o, ela foi exercida atrav\u00e9s da elabora\u00e7\u00e3o de um documento juridicamente perfeito que se baseava tamb\u00e9m no parecer-consulta do Conselho Federal de Medicina. E n\u00f3s orientamos doses seguras desse medicamento, disponibilizamos as orienta\u00e7\u00f5es quanto aos riscos, efeitos colaterais, necessidades de exames complementares em pacientes que quisessem receber, a partir da prescri\u00e7\u00e3o dos seus m\u00e9dicos, esses medicamentos, e colocamos nessa nota, Senador, todas as refer\u00eancias que a embasaram, inclusive todos os outros profissionais, consultores, especialistas nas suas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m ajudaram na elabora\u00e7\u00e3o desse documento. Pois n\u00e3o. Como a gente j\u00e1 mencionou antes, n\u00f3s temos a evid\u00eancia e a efic\u00e1cia de um produto, no caso de uma mol\u00e9cula, de uma medica\u00e7\u00e3o; ela \u00e9 dada a partir da sua comprova\u00e7\u00e3o com ensaios cl\u00ednicos, com experi\u00eancias cl\u00ednicas. Hoje, n\u00f3s j\u00e1 temos uma grande quantidade de evid\u00eancias cl\u00ednicas, mostrando que essas medica\u00e7\u00f5es, inclusive, isso j\u00e1 \u00e9 quantificado em metan\u00e1lises... No caso da hidroxicloroquina, existem trabalhos que provam; metan\u00e1lises constitu\u00eddas a partir de estudos randomizados, que s\u00e3o estudos considerados os mais adequados, mostrando que ela pode reduzir em at\u00e9 24% as hospitaliza\u00e7\u00f5es, por exemplo. No caso da ivermectina, que \u00e9 outra dessas medica\u00e7\u00f5es, esses estudos das metan\u00e1lises mostram que pode haver redu\u00e7\u00e3o de hospitaliza\u00e7\u00f5es e \u00f3bitos em at\u00e9 65%, 60%. Ent\u00e3o, esse crit\u00e9rio \u00e9 importante, \u00e9 o que norteia os m\u00e9dicos. A gente n\u00e3o est\u00e1 dizendo que essas medica\u00e7\u00f5es curam a Covid \u2013 \u00e9 preciso ficar claro \u2013, mas elas trazem a possibilidade de que a gente tenha para aqueles pacientes que quiserem fazer uso e para os m\u00e9dicos que t\u00eam o direito de exercer a sua autonomia, a possibilidade de a gente reduzir internamentos e \u00f3bitos, que \u00e9 o que todos n\u00f3s queremos. Sim, j\u00e1 foi feito esse protocolo, ele j\u00e1 est\u00e1 para consulta da Conitec. Inclusive, ele j\u00e1 pode, a sociedade pode se manifestar na consulta p\u00fablica, lembrando que esse protocolo inicial \u00e9 para uso hospitalar. N\u00f3s ainda n\u00e3o iniciamos a constru\u00e7\u00e3o de um protocolo para uso ambulatorial, para o que n\u00f3s chamamos de tratamento na fase inicial da doen\u00e7a. A constru\u00e7\u00e3o desses protocolos vai nos dar seguran\u00e7a, vai acabar com essa guerra que n\u00f3s estamos vivendo de quem \u00e9 a favor, quem \u00e9 contra. Ent\u00e3o, uma vez que a Conitec se manifeste, a gente vai ter, inclusive, parecer p\u00fablico. As pessoas v\u00e3o poder participar. N\u00f3s vamos poder usar oficialmente essas medica\u00e7\u00f5es, ou n\u00e3o us\u00e1-las, de acordo com o parecer, nos protocolos cl\u00ednicos de diretrizes terap\u00eauticas do SUS. Mas \u00e9 preciso que a popula\u00e7\u00e3o entenda: off-label \u00e9 o uso dessas medica\u00e7\u00f5es para o que n\u00e3o est\u00e1 em bula. Bula quem d\u00e1 \u00e9 a Anvisa, e a Anvisa s\u00f3 concede bula, Senador, para requisi\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de estudos da ind\u00fastria farmac\u00eautica. E o fato de uma medica\u00e7\u00e3o n\u00e3o estar em bula n\u00e3o significa dizer que ela n\u00e3o tem valor pra sociedade, que ela n\u00e3o pode ser usada pelos m\u00e9dicos. E, s\u00f3 para o senhor ter ideia \u2013 eu queria que o senhor me desse mais uns minutinhos pra eu esclarecer \u2013, a gente tem 99 protocolos de diretrizes cl\u00ednicas, terap\u00eauticas no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 99. Destes, 73 protocolos cont\u00eam medicamentos off-label. Se a gente hoje resolvesse proibir o uso de medicamentos off-label no Brasil, n\u00f3s parar\u00edamos o SUS. As pr\u00e1ticas integrativas hoje mantidas na Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, que incluem 29 pr\u00e1ticas, s\u00e3o todas off-label. E n\u00f3s destinamos recursos a elas. Se n\u00f3s retirarmos as pr\u00e1ticas integrativas e os 73 protocolos do minist\u00e9rio \u2013 a gente est\u00e1 falando em protocolo; n\u00e3o nota orientativa, que \u00e9 o que n\u00f3s estamos fazendo com a Covid \u2013, se retirarmos, a partir de hoje, por exemplo, esses protocolos, a gente vai deixar de ter 73 documentos que s\u00e3o oferecidos ao SUS para que os m\u00e9dicos possam tratar seus pacientes, diagnosticar doen\u00e7as e acompanhar doen\u00e7as. N\u00e3o, porque eu adoeci. N\u00e3o, senhor. No dia em que eu iria tomar a vacina, eu amanheci com os sintomas de Covid e confirmei o diagn\u00f3stico. E agora eu estou esperando os 30 dias entre a doen\u00e7a e a primeira dose. Sim, Senador. N\u00f3s trouxemos aqui, inclusive impressos \u2013 e j\u00e1 foi solicitado que a gente mandasse escaneado \u2013, todos os estudos, as metan\u00e1lise que n\u00f3s utilizamos pra vir pra c\u00e1 com a seguran\u00e7a de que n\u00f3s n\u00e3o estamos faltando com a verdade. Mas essa quest\u00e3o de prescrever ou n\u00e3o precisa ser entendida, aqui, nesse espa\u00e7o, como autonomia m\u00e9dica. N\u00e3o s\u00e3o membros do Legislativo, n\u00e3o s\u00e3o os membros do Judici\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 a imprensa que define que orienta\u00e7\u00e3o os m\u00e9dicos devem fornecer pra salvar seus pacientes. Isso precisa ficar claro pra todos n\u00f3s. Sim, senhor. Inclusive, n\u00f3s recebemos contribui\u00e7\u00f5es para conhecimento de v\u00e1rios grupos de empresas privadas de sa\u00fade no Pa\u00eds que v\u00eam adotando protocolos e fazendo seguimento ambulatorial de seus pacientes com \u00f3timo desfecho. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o lembro. Senador, eu disse que eu tinha conhecimento que foi mencionado... Desde que eu cheguei ao Minist\u00e9rio. Essa posi\u00e7\u00e3o, Senador, pode ser encontrada em v\u00e1rias publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas. E a OMS, que \u00e9 a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, que \u00e9 usada... Ent\u00e3o, j\u00e1 houve uma manifesta\u00e7\u00e3o de que as pol\u00edticas de lockdown podem resultar em danos \u00e0 sociedade, em fome, em mis\u00e9ria, em desemprego, e isso tamb\u00e9m \u00e9 importante pra n\u00f3s. Eu j\u00e1 mencionei anteriormente a quest\u00e3o da pol\u00edtica de voc\u00ea induzir imunidade atrav\u00e9s do efeito rebanho; ela \u00e9 extremamente perigosa. Para grandes popula\u00e7\u00f5es, voc\u00ea n\u00e3o sabe quantas pessoas v\u00e3o precisar ser submetidas a esse tipo de teoria, e ela pode induzir a milhares de \u00f3bitos. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o concordo com isso de forma generalizada. Em pequenos grupos populacionais, isso pode ser usado. Eu acho que n\u00f3s podemos desenvolver a imunidade de duas formas, se isso est\u00e1 bem claro pra sociedade. A doen\u00e7a em si confere imunidade, mas a vacina confere imunidade em escala, a gente n\u00e3o precisa esperar que muitas pessoas adquiram a infec\u00e7\u00e3o pra elas terem imunidade. Se a gente... ... dispuser de uma vacina, claro que a gente vai ter imuniza\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida de muitas pessoas. Agora, no contexto atual, n\u00f3s sabemos que a doen\u00e7a confere uma imunidade mais eficaz do que a vacina que n\u00f3s estamos utilizando porque n\u00f3s estamos usando vacinas em Fase III, pela nossa urg\u00eancia \u2013 a doen\u00e7a \u00e9 uma urg\u00eancia \u2013, e por isso n\u00f3s temos uma menor efetividade, o que n\u00e3o significa dizer que n\u00f3s n\u00e3o devemos tomar vacina. Eu, inclusive, gravei um v\u00eddeo, Senador, sobre isso, dizendo \u00e0s pessoas que \u00e9 necess\u00e1rio que elas tomem a vacina, mesmo que elas tenham tido a doen\u00e7a. N\u00f3s estamos diante de novas variantes, tudo \u00e9 muito incerto. Ent\u00e3o, mesmo que tenha a doen\u00e7a, \u00e9 aconselh\u00e1vel que as pessoas se vacinem. Pois n\u00e3o. Isso, a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia foi em janeiro, e somente em junho foi dada a orienta\u00e7\u00e3o pra que todos usassem m\u00e1scaras. Sim. Se hoje a nossa orienta\u00e7\u00e3o... N\u00f3s sabemos que se trata de uma doen\u00e7a de transmiss\u00e3o por aeross\u00f3is, todos n\u00f3s devemos usar m\u00e1scara. Senador, a minha presen\u00e7a aqui \u00e9 t\u00e9cnica. Ent\u00e3o, as minhas orienta\u00e7\u00f5es, enquanto t\u00e9cnica e m\u00e9dica, eu uso m\u00e1scara e eu fa\u00e7o distanciamento social, mas eu n\u00e3o vou comentar as quest\u00f5es relativas ao Presidente, aos ministros, aos secret\u00e1rios de Estado, porque n\u00e3o \u00e9 a motiva\u00e7\u00e3o pra eu estar aqui. Eu n\u00e3o vou opinar no comportamento do Presidente da Rep\u00fablica; a minha orienta\u00e7\u00e3o, enquanto t\u00e9cnica e m\u00e9dica... \u00c9 opini\u00e3o, Senador, eu vim pra c\u00e1 pra relatar fatos e falar da minha conduta t\u00e9cnica. Mas \u00e9 a minha, eu j\u00e1 disse para o senhor: como m\u00e9dica, eu oriento a todos os meus pacientes, a fam\u00edlia dos meus pacientes, os meus familiares, a usarem m\u00e1scara e manter o distanciamento social. Sigo esses preceitos. Sim. No in\u00edcio do meu discurso, se o senhor acompanhou, eu citei aqui todas as a\u00e7\u00f5es empreendidas pela Sgtes para o enfrentamento da pandemia. Tr\u00eas a\u00e7\u00f5es continuam existindo e foram essenciais e s\u00e3o essenciais. \"O Brasil Conta Comigo \u2013 Profissionais da Sa\u00fade\", \"O Brasil Conta Comigo\" \u2013 estudantes e \"O Brasil Conta Comigo \u2013 Residentes\". A principal atua\u00e7\u00e3o da Sgtes \u00e9 qualificar a for\u00e7a de trabalho do SUS no Brasil. E n\u00f3s oferecemos treinamento e fizemos, talvez, o maior banco de dados de profissionais do mundo. Desses profissionais, 1.007.000, boa parte deles foi treinada nos protocolos cl\u00ednicos da Covid e colocada \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os Estados e Munic\u00edpios brasileiros, porque n\u00f3s sab\u00edamos que os recursos humanos eram um elemento fundamental para o enfrentamento da doen\u00e7a. Ent\u00e3o, esse papel de treinamento e forma\u00e7\u00e3o, inclusive dos agentes de sa\u00fade, foi feito pela nossa secretaria. N\u00e3o, \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de grande credibilidade, mas o que precisa ficar bem claro \u00e9 a diferen\u00e7a de o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade disponibilizar a forma\u00e7\u00e3o... E cabe aos profissionais, por livre-arb\u00edtrio, aderir ou n\u00e3o, fazer ou n\u00e3o essa forma\u00e7\u00e3o. Ela foi disponibilizada, ela foi divulgada, inclusive muitas delas feitas em parceria com diversas entidades e institui\u00e7\u00f5es \u2013 Universidade Federal de Minas Gerais, Universidade de Goi\u00e1s... Eu n\u00e3o vou saber se todos eles tiveram conhecimento. N\u00f3s fizemos uma rede de divulga\u00e7\u00e3o muito grande, atrav\u00e9s do Conass e Conasems. Agora, n\u00f3s precisamos, Senador, levar em conta um fator important\u00edssimo. Boa parte desses profissionais, her\u00f3is de enfrentamento, s\u00e3o os verdadeiros her\u00f3is de enfrentamento \u00e0 pandemia \u2013 n\u00e3o, n\u00f3s, que estamos aqui \u2013, sequer tinham tempo de voltar para suas casas. Na UTI em que eu trabalho, houve dias em que n\u00f3s dobr\u00e1vamos os plant\u00f5es \u2013 e isso \u00e9 irregular \u2013, porque simplesmente os colegas adoeciam e n\u00e3o tinham quem substitu\u00edsse; a gente tinha que dobrar os plant\u00f5es. Ent\u00e3o, foi o que aconteceu. N\u00f3s tivemos um grande n\u00famero de profissionais que estavam na linha de frente infectados. Essas pessoas n\u00e3o tinham tempo de fazer outra atividade se n\u00e3o cuidar do povo brasileiro. \u00c9 uma institui\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, que tem dado grande contribui\u00e7\u00e3o para a vacina agora, no Brasil, no momento que n\u00f3s vivemos. Sim. Pode. (Procede-se \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.) Esse \u00e1udio foi uma resposta a um colega, n\u00e3o foi agora, enquanto estou secret\u00e1ria de Governo, e houve um vazamento. Nessa \u00e9poca isso era a constata\u00e7\u00e3o, Senador, de fatos. Eu acho que o papel dessa institui\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia... Sim. Sim. N\u00e3o, senhor. N\u00e3o, senhor. Existia um objeto infl\u00e1vel em comemora\u00e7\u00e3o a uma campanha na porta da entidade. Isso \u00e9 uma constata\u00e7\u00e3o, Senador. Sim, isso \u00e9... ... uma constata\u00e7\u00e3o de fato. Pois n\u00e3o. Sim. Senador, o senhor me permite... ... uma orienta\u00e7\u00e3o do termo jur\u00eddico. \u00c9 diferente de uma recomenda\u00e7\u00e3o. Uma recomenda\u00e7\u00e3o tem um peso mais forte, \u00e9 por defini\u00e7\u00e3o. Uma orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma instru\u00e7\u00e3o... Eu desconhe\u00e7o essa situa\u00e7\u00e3o. A minha opini\u00e3o \u00e9 que hoje qualquer medicamento s\u00f3 pode ter a bula alterada, os medicamentos reposicionados, por exemplo... ... se passa pela avalia\u00e7\u00e3o da Anvisa, que \u00e9 a nossa ag\u00eancia reguladora. N\u00e3o me recordo. A Dra. Nise conhe\u00e7o. Ouvi a men\u00e7\u00e3o assistindo \u00e0 CPI, mas n\u00e3o tive conhecimento enquanto Secret\u00e1ria dessa reuni\u00e3o. N\u00e3o, senhor. Existe uma lista de 20 pa\u00edses que t\u00eam protocolos. Rep\u00fablica Tcheca... Cuba. Isso, sim, a gente tem um protocolo de Cuba recentemente lan\u00e7ado, a gente tem v\u00e1rios pa\u00edses. Sim. Eu estou falando, respondendo a tudo o que me foi perguntado. A quest\u00e3o \u00e9 que... A quest\u00e3o do habeas corpus, Senador, foi para pedir o respeito porque eu assisti, da minha casa, os depoimentos anteriores e eu vi depoimentos aqui em que os depoentes, que s\u00e3o simples testemunhas, foram tratados como r\u00e9us. Ent\u00e3o, assim, pedi a prote\u00e7\u00e3o, porque achei indigno o tratamento que eles receberam aqui. N\u00e3o, mas o senhor me fez uma pergunta. Por isso o motivo do habeas corpus. Mas, sim, eu estou falando, respondi a todas as perguntas que os senhores me fizeram at\u00e9 agora. N\u00e3o me recordo. Eu acho que o Presidente fez uma \u00fanica visita, que eu me lembre, no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, numa reuni\u00e3o onde foram apresentados todos os planejamentos estrat\u00e9gicos da secretaria. N\u00e3o, Senador... ... que eu participei. Ent\u00e3o, que o senhor perguntou que eu tenha participado. Eu n\u00e3o sei dizer... N\u00e3o, n\u00e3o, nenhuma... Senador, s\u00f3 para deixar claro, o senhor me perguntou se eu j\u00e1 participei de alguma reuni\u00e3o onde o Presidente falou disso, e o que eu respondi para o senhor foi que, na reuni\u00e3o que foi feita onde eu estava presente, n\u00f3s tratamos do planejamento estrat\u00e9gico, n\u00e3o foi para discutir esse assunto. Pois n\u00e3o. Senador, a gente j\u00e1 deu uma explica\u00e7\u00e3o anterior sobre a quest\u00e3o desses medicamentos sem bula. Pra que a gente possa obter bula dos medicamentos que n\u00f3s estamos usando de forma reposicionada \u2013 ivermectina, hidroxicloroquina, cloroquina e muitos outros, colchicina \u2013, n\u00f3s precisamos que a ind\u00fastria farmac\u00eautica demande estudos. Esses estudos s\u00e3o muito caros. Cada um deles, que a gente chama estudo pivotal, est\u00e1 na ordem de US$19 milh\u00f5es. Precisa que sejam feitos dois estudos. Ent\u00e3o, o senhor imagina que medicamento sem patente, que custa muito barato, R$0,10 um comprimido, dificilmente a gente vai ter uma ind\u00fastria farmac\u00eautica que queira submeter esses medicamentos a estudos que levam at\u00e9 quatro anos, pra gente conseguir dar entrada num pedido de bula. \u00c9 muito mais interessante pra ind\u00fastria farmac\u00eautica ela utilizar medicamentos cujo frasco/ampola custa R$17 mil, um imunobiol\u00f3gico cujo frasco/ampola custa R$24 mil. Ent\u00e3o, essa disparidade existe e \u00e9 muito franca e clara em todos os pa\u00edses do mundo. Sim, isso \u00e9 p\u00fablico. O pr\u00f3prio M\u00e9xico fez uma declara\u00e7\u00e3o, nos \u00faltimos dias, em cadeia nacional. O equivalente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do M\u00e9xico fez essa explora\u00e7\u00e3o social. Creio que esses m\u00e9dicos est\u00e3o cumprindo o que foi descrito na Declara\u00e7\u00e3o de Helsinque: diante de um cen\u00e1rio de guerra \u2013 e \u00e9 o que n\u00f3s estamos vivendo na Covid \u2013, n\u00f3s temos que nos utilizar de todos os meios para que a gente possa evitar a morte e a complica\u00e7\u00e3o dos nossos pacientes. Nesse cen\u00e1rio, n\u00f3s temos que lan\u00e7ar m\u00e3o de todas as terapias que garantam os princ\u00edpios bio\u00e9ticos da benefic\u00eancia, da n\u00e3o malefic\u00eancia, da justi\u00e7a, e \u00e9 isso que esses profissionais v\u00eam fazendo de forma aguerrida e merecem o nosso respeito. Senador, eu tenho pouco conhecimento, porque n\u00f3s temos rar\u00edssimos estudos falando sobre hidroxicloroquina nebulizada. No minist\u00e9rio ainda n\u00e3o temos, no nosso radar, refer\u00eancias que possam ser utilizadas, e \u00e9 a nossa responsabilidade s\u00f3 trazer aqui, de fato, aquilo de que a gente tem algum grau de evid\u00eancia. \u00c9 nosso objetivo. Sim, isso \u00e9 do conhecimento da sociedade m\u00e9dica internacional. Pois n\u00e3o. Sim, sim. Inclusive uma delas o senhor n\u00e3o mencionou a\u00ed. A despeito da excel\u00eancia da revista, quando n\u00f3s olhamos l\u00e1 tr\u00e1s a declara\u00e7\u00e3o de conflito de interesse, Senador, n\u00f3s encontramos os autores dessa publica\u00e7\u00e3o declarando que s\u00e3o bolsistas de duas empresas farmac\u00eauticas que produzem vacinas, a Pfizer e a AstraZeneca. Ent\u00e3o, temos todos os vieses metodol\u00f3gicos que o senhor j\u00e1 citou, a coloca\u00e7\u00e3o na metan\u00e1lise desse trabalho de um artigo que j\u00e1 foi refutado pelas mortes que provocou. Ent\u00e3o, existe uma s\u00e9rie de detalhes metodol\u00f3gicos que fazem com que esse artigo, a despeito de a gente ter uma revista de excel\u00eancia, n\u00e3o possa ser utilizado como um artigo criterioso para as nossas cita\u00e7\u00f5es e para a nossa refer\u00eancia. Senador, duas posturas da OMS chamam nossa aten\u00e7\u00e3o, tanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hidroxicloroquina quanto \u00e0 ivermectina. Quando ela conduziu estudos e os estudos apontaram para um desfecho n\u00e3o desfavor\u00e1vel, foi o caso da hidroxicloroquina com os eventos card\u00edacos e com o uso com pacientes graves, ao inv\u00e9s de orientar que fossem feitos novos estudos, ela orientou sempre a interrup\u00e7\u00e3o dos estudos. Isso foi um desservi\u00e7o \u00e0 ci\u00eancia, porque a ci\u00eancia \u00e9 feita de voc\u00ea obter melhores ou piores evid\u00eancias, mais ou menos evid\u00eancias. Quando voc\u00ea pro\u00edbe, recomenda que n\u00e3o sejam mais feitos estudos, ou que voc\u00ea orienta a interrup\u00e7\u00e3o de uma medica\u00e7\u00e3o que pode trazer benef\u00edcios, voc\u00ea presta um desservi\u00e7o, porque a ci\u00eancia n\u00e3o tem um ponto definitivo. Obrigada. Isso. Sim. Em v\u00e1rias \u00e1reas. N\u00e3o, senhor. Senador, para a gente, como m\u00e9dico, discutir medicamento... O senhor deixa eu terminar de falar? Como profissional da sa\u00fade, como m\u00e9dica com trinta anos de forma\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o em UTI, eu conhe\u00e7o quase tudo hoje dispon\u00edvel de medicamentos para pacientes graves. Esses medicamentos a que o senhor e a que a gente est\u00e1 se referindo aqui s\u00e3o medicamentos que t\u00eam mais de 40, 50 anos de uso, eles t\u00eam seguran\u00e7a e todos n\u00f3s conhecemos. N\u00f3s estamos falando de medicamentos que eu uso praticamente todos os dias na prescri\u00e7\u00e3o ambulatorial dos meus pacientes pedi\u00e1tricos. Eu prescrevo, desde que eu me formei, ivermectina, eu tomei hidroxicloroquina para tratar doen\u00e7a articular autoimune, os pacientes reumatol\u00f3gicos do Brasil... Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos falando n\u00e3o \u00e9 de novas drogas que precisem de grandes estudos para a gente atestar seguran\u00e7a. N\u00f3s estamos falando de medicamentos reposicionados extremamente comuns, que s\u00e3o usados desde 1934, 1944, conhecidos por todos os m\u00e9dicos brasileiros, porque os anti-inflamat\u00f3rios, a cloroquina, a hidroxicloroquina usada na reumatologia, fazem parte da prescri\u00e7\u00e3o de quase todo m\u00e9dico pra adultos e crian\u00e7as. N\u00e3o \u00e9 preciso que a gente seja um grande entendedor disso. E Medicina baseada em evid\u00eancia, um profissional que faz mestrado, que est\u00e1 em doutoramento, a gente estuda isso para escrever as nossas teses, as nossas disserta\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 preciso ser um cientista que produz um trabalho para interpretar, se voc\u00ea for uma pessoa respons\u00e1vel, um trabalho cient\u00edfico. Pois n\u00e3o. Pois n\u00e3o. N\u00e3o, \u00e9 um programa. O Brasil Conta Comigo. Um milh\u00e3o e sete mil profissionais de sa\u00fade. M\u00e9dicos, n\u00e3o, mas profissionais s\u00e3o cerca de 400 mil treinados, porque o treinamento, Senador, \u00e9 volunt\u00e1rio. Eles podem ou n\u00e3o prosseguir. Eu n\u00e3o tenho como obrigar as pessoas a se submeterem a um treinamento. A gente \u00e9 um pa\u00eds livre e democr\u00e1tico. A Ebserh fez isso, Senador. Fizemos alguns cursos l\u00e1. Agora, n\u00e3o, mas eu posso passar esse dado para o senhor. Sim. Sim. N\u00e3o senhor. Pois n\u00e3o. Pois n\u00e3o. Pois n\u00e3o. Eu, pessoalmente, n\u00e3o estive nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, a prospec\u00e7\u00e3o foi feita atrav\u00e9s de um relat\u00f3rio por um grupo de m\u00e9dicos e t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O Secret\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade permaneceu quase trinta dias em Manaus visitando todas as unidades de sa\u00fade. O cen\u00e1rio que eu posso dizer hoje ao senhor, isso est\u00e1 presente no relat\u00f3rio que foi encaminhado, era de caos. N\u00f3s encontramos unidades fechadas, literalmente, com cadeado e corrente. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Senador, eu n\u00e3o vou lembrar porque eu n\u00e3o participei das visitas... Mas, no relat\u00f3rio, tem todas as datas, isso. Como n\u00e3o fui eu que estava nas visitas, eu n\u00e3o posso informar por data, mas tem a descri\u00e7\u00e3o, inclusive, por unidade, com fotografias. Esse relat\u00f3rio, inclusive, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade encaminhou para os \u00f3rg\u00e3os que solicitaram do Judici\u00e1rio. Mas n\u00f3s encontramos unidades que n\u00e3o estavam atendendo, que n\u00e3o tinham m\u00e9dicos, unidades que n\u00e3o tinham medicamentos nas suas farm\u00e1cias b\u00e1sicas. N\u00f3s n\u00e3o encontramos triagem organizada para a Covid, que \u00e9 uma recomenda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade desde o in\u00edcio da doen\u00e7a. N\u00f3s produzimos diversos manuais para a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria para organizar a triagem com enfermeiros, com profissionais, selecionando quem tem Covid de quem n\u00e3o tem Covid para evitar novas contamina\u00e7\u00f5es, e n\u00f3s n\u00e3o encontramos isso em Manaus. Ent\u00e3o, chama a aten\u00e7\u00e3o porque \u00e9 a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria a porta de entrada no servi\u00e7o de sa\u00fade. E, quando n\u00f3s visitamos \u2013 e a\u00ed eu tive a oportunidade de visitar os hospitais de Manaus \u2013, eu me deparei com a situa\u00e7\u00e3o de total colapso, supersatura\u00e7\u00e3o de leitos na porta do Hospital 28 \u2013 acho que \u00e9 28 de agosto, eu sempre esque\u00e7o o nome \u2013, n\u00f3s encontramos pacientes... E eu passei por cenas que, em 30 anos, mesmo trabalhando em condi\u00e7\u00f5es de UTI, de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, as fam\u00edlias dos pacientes se agarraram nas minhas pernas pedindo socorro. Os profissionais de dentro da unidade estavam supersaturados, porque eles estavam atendendo muito al\u00e9m da capacidade. Eu vi pacientes de 25 anos, que \u00e9 outra coisa que chama a aten\u00e7\u00e3o, mostrando que n\u00f3s est\u00e1vamos diante de uma nova variante, de fato \u2013 a gente ainda n\u00e3o tinha um mapeamento gen\u00e9tico \u2013, ent\u00e3o, o quadro cl\u00ednico era at\u00edpico do que n\u00f3s encontramos no primeiro surto da doen\u00e7a. Eu vi pacientes de 25 anos, graves, com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, da\u00ed uma explica\u00e7\u00e3o para a utiliza\u00e7\u00e3o maior do oxig\u00eanio. N\u00f3s est\u00e1vamos diante de uma variante, onde os pacientes evolu\u00edam muito rapidamente para um quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. ... e uma parte da resposta \u00e9 a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria n\u00e3o estar funcionando. Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o. N\u00f3s colocamos representantes, todos os secret\u00e1rios estiveram em Manaus no dia 11 e todas as secretarias mantiveram n\u00facleos de funcionamento em Manaus, inclusive a minha, por mais de 30 dias. Cada uma das secretarias demandou, realizou a\u00e7\u00f5es. A Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria talvez tenha sido uma das secretarias mais atuantes. N\u00f3s, nas unidades que n\u00e3o tinham m\u00e9dicos, n\u00f3s ampliamos em cerca de 115 profissionais do Mais M\u00e9dicos, pra que a gente pudesse colocar mais profissionais atendendo naquelas unidades onde n\u00e3o havia. Foram liberados recursos pra gente melhorar o atendimento, medicamentos foram enviados. A minha secretaria especificamente organizou um programa de treinamento de urg\u00eancia para os agentes de sa\u00fade que n\u00e3o estavam atuando, pra que eles pudessem fazer prospec\u00e7\u00e3o domiciliar, isolando pessoas com casos suspeitos. Pra isso, n\u00f3s contamos com o apoio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, pra obten\u00e7\u00e3o de term\u00f4metros e ox\u00edmetros para essa triagem. Ent\u00e3o, foram muitas as a\u00e7\u00f5es para que a gente pudesse... Sim? Senador, se o senhor me permite, n\u00e3o foi essa a informa\u00e7\u00e3o que eu dei. O que eu disse \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o temos como prever a quantidade de metros c\u00fabicos que n\u00f3s vamos utilizar, at\u00e9 porque n\u00e3o \u00e9 essa a nossa fun\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o faz monitoramento... Mas \u00e9 a verdade, Senador. Eu a encontrei durante a apresenta\u00e7\u00e3o que o Ministro Marcelo Queiroga fez l\u00e1, no Banco do Brasil, por ocasi\u00e3o do lan\u00e7amento da fam\u00edlia vacina. Pera\u00ed, que o senhor misturou duas coisas. A Dra. Luana j\u00e1... ...encerrou? A segunda pergunta \u00e9...? Sim, sim. N\u00e3o, n\u00f3s estivemos em Manaus durante dois momentos. Da primeira vez, do dia 3 ao dia 5, quando n\u00f3s fizemos a prospec\u00e7\u00e3o... Tudo em janeiro. N\u00e3o, nesse momento s\u00f3 a minha secretaria, os meus dois diretores e os meus t\u00e9cnicos. Quando n\u00f3s fizemos prospec\u00e7\u00e3o em todas... Num primeiro momento, eu fui fazer visita hospitalar, eu participei... Agora, nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, o per\u00edodo de visita\u00e7\u00e3o foi a partir do dia 11. Foi essa prospec\u00e7\u00e3o... T\u00e9cnicos do minist\u00e9rio. Isso. Certo. Mas n\u00f3s n\u00e3o escolhemos o voluntariado, o senhor h\u00e1 de convir. Sim. Remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o. Eles tiveram custeio \u2013 os que vinham de outros Estados... Passagens e di\u00e1rias. Remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o. Isso. Boa tarde, Dr. Alessandro. Eu j\u00e1 at\u00e9 mencionei isso de outras vezes. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade necessariamente n\u00e3o precisa fazer suas orienta\u00e7\u00f5es baseado nas outras institui\u00e7\u00f5es; ele \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do Pa\u00eds. A gente tem um conjunto de t\u00e9cnicos, que s\u00e3o os servidores... Pois n\u00e3o. Sim. Sim. N\u00f3s n\u00e3o temos ainda estudos atualmente no topo da pir\u00e2mide, mas \u00e9 exatamente isso, Senador Alessandro, que precisa ser trazido aqui. N\u00f3s estamos diante de uma pandemia. Esses estudos de excel\u00eancia que est\u00e3o no topo da pir\u00e2mide, eles levam muitos anos para serem feitos, precisam de uma casu\u00edstica muito grande de pacientes. \u00c9 essa a diferen\u00e7a. Isso! Duplo-cego, exatamente. Esse \u00e9 o nosso padr\u00e3o de excel\u00eancia. E n\u00f3s j\u00e1 temos estudos randomizados, duplo-cego. J\u00e1 temos. Qual \u00e9 o grande problema desses estudos duplo-cego randomizados com esse padr\u00e3o de qualidade metodol\u00f3gica? \u00c9 o \"n\" que ainda \u00e9 pequeno. N\u00f3s dever\u00edamos ter estudos com uma casu\u00edstica como a da Lancet, com 96 mil pacientes... ...e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ainda que a gente tenha. Mas est\u00e1 cert\u00edssima a sua informa\u00e7\u00e3o. Isso. \u00c9 que causou a morte de 22 pessoas. Ent\u00e3o, \u00e9 um fato social relevante. N\u00e3o, nesse caso foi a medica\u00e7\u00e3o usada com doses t\u00f3xicas. Mas n\u00e3o foram finalizados... A gente tem um outro processo na Pol\u00edcia Federal. Todos n\u00f3s, a sociedade. Eu soube que foi arquivado, mas n\u00e3o entrei em detalhes. Senador, tem um detalhe muito importante que eu esqueci de mencionar aqui em rela\u00e7\u00e3o a esse estudo. Eu creio que todos os brasileiros, principalmente os m\u00e9dicos, professores universit\u00e1rios e os senhores tamb\u00e9m, pelo n\u00edvel de forma\u00e7\u00e3o intelectual, sabem que para a gente aprovar um estudo a gente precisa do parecer da Comiss\u00e3o Nacional de \u00c9tica em Pesquisa. E esse estudo de Manaus chama aten\u00e7\u00e3o porque ele s\u00f3 obteve o parecer do Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa depois do estudo pronto. N\u00f3s n\u00e3o pudemos submeter pacientes. Isso n\u00e3o vale s\u00f3 para o estudo de Manaus... N\u00e3o. Isso \u00e9 uma quest\u00e3o para os senhores, sobretudo para os Senadores que s\u00e3o do Estado do Amazonas, porque as 22 vidas perdidas importam. Todas. Todas. Todas. Concordo com o senhor. A motiva\u00e7\u00e3o para a confec\u00e7\u00e3o dela, que coincidiu com a entrada do Ministro Pazuello, porque o... Esse trabalho da Lancet e essa refer\u00eancia do trabalho que o senhor citou de Manaus aconteceram no m\u00eas de abril, um em abril e outro em maio. A nota foi uma responsabilidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para n\u00e3o prevaricar diante de fatos graves que aconteceram na comunidade cient\u00edfica internacional, sobretudo esse estudo da revista Lancet, que depois foi retirado pelos revisores, considerado uma fraude para a sociedade cient\u00edfica internacional. N\u00e3o, senhor. Nunca. O senhor se refere \u00e0 nota? Porque a nota a gente descrito todos os consultores que foram... Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, cada secretaria tem t\u00e9cnicos que s\u00e3o profissionais de carreira... Mas ao longo da gest\u00e3o inteira? N\u00f3s t\u00ednhamos infectologistas na SVS, Dr. Julio Croda, v\u00e1rios infectologistas. Dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00f3s fazemos uma coleta constante, um seguimento constante do que \u00e9 publicado na literatura e a gente mant\u00e9m um reposit\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es sobre as evid\u00eancias que surgem todos os dias no mundo. Esse \u00e9 um dos norteadores das nossas posi\u00e7\u00f5es. Sim. Isso foi colocado em relat\u00f3rio, que depois se tornou p\u00fablico. N\u00f3s entregamos... O relat\u00f3rio era di\u00e1rio. Nos dias em que eu estive em Manaus, Senador Alessandro... Diariamente a gente passava um relat\u00f3rio. O Ministro ligava a todo tempo, pedindo para a gente passar as informa\u00e7\u00f5es. Os secret\u00e1rios recebiam as demandas, de of\u00edcio, do que era considerado urg\u00eancia, e n\u00f3s envi\u00e1vamos para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Todos os relat\u00f3rios eram entregues diariamente. E, durante o per\u00edodo, n\u00f3s voltamos no dia 11, n\u00f3s continuamos fazendo relat\u00f3rios di\u00e1rios, todas as secretarias. E a gente inclusive teve a organiza\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea intersetorial em Manaus, que funcionava duas vezes por dia, com reuni\u00f5es \u00e0s 9h da manh\u00e3 e no final do dia, para a gente juntar todas as a\u00e7\u00f5es e a gente j\u00e1 organizar o que deveria demandar. Pois n\u00e3o. Eu queria que o senhor fosse mais claro. Pois n\u00e3o. Sim. Sim. Sim, as pol\u00edticas p\u00fablicas inclusive do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00e3o v\u00e1rias. Em cada secretaria, tem suas pol\u00edticas visando atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas. Pois n\u00e3o. Sim. M\u00e9dicos. Sim. Isso. Sim, mas essa informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o procede. N\u00f3s solicitamos a permiss\u00e3o dele para a gente utilizar o trabalho, at\u00e9 porque o trabalho \u00e9 p\u00fablico. N\u00f3s nem necessitar\u00edamos pedir autoriza\u00e7\u00e3o a ele, porque v\u00e1rios pa\u00edses est\u00e3o usando o escore que ele criou para ajudar, como ferramenta, o diagn\u00f3stico m\u00e9dico. Uma vez que voc\u00ea publica um trabalho, e \u00e9 um escore, qualquer m\u00e9dico pode utilizar-se desse instrumento. Eu preciso responder dentro do contexto, se o senhor me permitir, porque sen\u00e3o a minha... Pronto. Porque, sen\u00e3o, essa resposta n\u00e3o vai ficar clara nem para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, nem para os senhores. O contexto em que foi desenvolvido... N\u00e3o \u00e9 um aplicativo. O constructo \u00e9 uma ferramenta m\u00e9dica, como uma calculadora m\u00e9dica. Iguais a ela existem mais de 300 dispon\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica hoje. Inclusive, eu mostrei, no comecinho, a de S\u00e3o Paulo. Algumas indicam, como a de S\u00e3o Paulo, por exemplo. Ela remete a prescri\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de tratamento para a dengue. Mas vou retornar ao in\u00edcio da minha fala. N\u00f3s constru\u00edmos essa calculadora, essa ferramenta, no contexto da situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s encontramos em Manaus: aus\u00eancia de possibilidades de voc\u00ea ter respostas r\u00e1pidas com um teste de RT-PCR \u2013 2 mil exames reprimidos; diante da nova variante \u2013 a pr\u00f3pria OMS j\u00e1 tinha manifestado a possibilidade de os testes n\u00e3o serem sens\u00edveis, de apresentarem baixa sensibilidade a essa variante; um grande n\u00famero de \u00f3bitos; colapso do sistema hospitalar. Ent\u00e3o, diante de um trabalho que apresenta uma possibilidade, um escore \u2013 que, eu mencionei, tamb\u00e9m, est\u00e1 sendo utilizado pela OMS como uma ferramenta \u2013, n\u00f3s resolvemos criar um constructo, para que a gente agilizasse o diagn\u00f3stico. O que existem l\u00e1 s\u00e3o pontos a partir do AndroCoV, que \u00e9 o estudo. E o senhor h\u00e1 de convir que voc\u00ea n\u00e3o... que nenhuma das ferramentas, calculadoras m\u00e9dicas, plataformas que existem os m\u00e9dicos utilizam fora do contexto epidemiol\u00f3gico. Ningu\u00e9m vai pegar um instrumento de trabalho m\u00e9dico, que n\u00e3o seja m\u00e9dico \u2013 e estava bem claro que quem deveria usar eram os m\u00e9dicos \u2013, para voc\u00ea simular situa\u00e7\u00f5es com cachorro, com gato, com gestantes e com crian\u00e7as, at\u00e9 porque, na pr\u00f3pria plataforma, tinha uma observa\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o deve ser usado para crit\u00e9rios de crian\u00e7as e gestantes. Ent\u00e3o, o que aconteceu, Senador Alessandro, \u00e9 que n\u00f3s fizemos uma ferramenta que seria extremamente \u00fatil para a sociedade, como instrumento de trabalho e agilidade de diagn\u00f3stico para os m\u00e9dicos. Ela foi usada indevidamente por uma pessoa, que agiu de m\u00e1-f\u00e9, extraindo os dados da plataforma do minist\u00e9rio, fazendo simula\u00e7\u00f5es fora do contexto real. Ningu\u00e9m brinca com a vida dos outros, com a sa\u00fade dos outros, simulando situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o existem. Se o senhor for ao seu m\u00e9dico e ele dispuser de alguma calculadora dessa, de alguns instrumentos desses, ele s\u00f3 vai testar se o senhor tem artrite reumatoide se o senhor tiver manifestado para ele sintomas de artrite reumatoide. N\u00e3o s\u00e3o coisas aleat\u00f3rias, elas t\u00eam que estar inseridas dentro de um contexto para algu\u00e9m usar esse tipo de instrumento para avaliar o senhor para a Covid. No contexto epidemiol\u00f3gico em que n\u00f3s estamos, no Brasil e em Manaus, boa parte desses sintomas est\u00e3o contidos na doen\u00e7a Covid. Ent\u00e3o, n\u00f3s tivemos uma extra\u00e7\u00e3o indevida de dados, foi feita toda a tomada de decis\u00e3o necess\u00e1ria, comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edcia, contrata\u00e7\u00e3o de um perito forense \u2013 e a\u00ed eu trouxe o laudo para entregar aos senhores \u2013 e um preju\u00edzo, porque n\u00f3s fomos obrigados, por for\u00e7a de uma a\u00e7\u00e3o do TCU, a partir de uma den\u00fancia social que foi feita, uma interdi\u00e7\u00e3o a esse constructo. Foi criada, na sociedade, a conota\u00e7\u00e3o de que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade queria usar pessoas como cobaias, de que o aplicativo, o constructo, tinha custado milh\u00f5es ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. E foi feito com a nossa tecnologia. Ent\u00e3o, deixamos de prestar um servi\u00e7o \u00e0 sociedade. Tivemos que tirar, de fato, o constructo do ar por for\u00e7a de um documento jur\u00eddico. Pois n\u00e3o. Sim. Sim. Sim. N\u00e3o. A grandes grupos populacionais n\u00e3o. Senador, eu entendi que o Senador Rog\u00e9rio me fez perguntas, mas n\u00e3o me foi dada a oportunidade. Pois n\u00e3o. Senador, eu pe\u00e7o respeito. Eu vim aqui na qualidade de t\u00e9cnica. O senhor est\u00e1 me acusando de mentirosa. Me respeite, Senador. Me respeite! N\u00e3o... Eu defendo que o m\u00e9dico possa usar tudo que ele tem dispon\u00edvel para salvar os seus pacientes... Defendo o tratamento no in\u00edcio da doen\u00e7a, de todas as doen\u00e7as. No caso, s\u00e3o os pesquisadores da revista Nature, n\u00e3o \u00e9 da The Lancet, nem da Jama. N\u00e3o, pode concluir! N\u00e3o, pode concluir, Senador. Estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o."}]