[{"doc_id": "20210715_CRISTIANO_ALBERTO_HOSSRI_CARVALHO", "doc_text": "Sim, senhor. Sim, Excel\u00eancia. Obrigado, Excel\u00eancia. Excel\u00eancia, eu gostaria de deixar claro que eu vim aqui para esclarecer todos os fatos. Estou aqui de peito aberto. Todas as perguntas que forem fact\u00edveis \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o entre a empresa Davati e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em especial, entre o Roberto Dias e o Coronel Blanco, eu estou aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para tirar todas as d\u00favidas dos Senadores e da opini\u00e3o p\u00fablica. Eu estou dispondo aqui, para ser protocolado aqui na Casa, todas as documenta\u00e7\u00f5es, e-mails, whatsapps, que foram tratados durante todo esse tempo, t\u00e1? N\u00f3s temos uma c\u00f3pia aqui. N\u00f3s vamos passar toda a linha do tempo do que aconteceu at\u00e9 para ficar claro para os senhores e para verificar que eu atuei somente como um vendedor aqui no Brasil, n\u00e3o tive nenhum cargo remunerado ou qualquer outra coisa parecida, n\u00e3o compactuei com nenhum tipo de medida de pedido de propina ou coisa parecida, n\u00e3o presenciei e n\u00e3o tenho nada para falar a respeito disso, mas eu vou narrar os fatos desde o come\u00e7o de tudo que aconteceu para voc\u00eas tomarem o seu ju\u00edzo de opini\u00e3o e poderem fazer as suas perguntas que sejam fact\u00edveis a esse caso. Todas as perguntas que forem fact\u00edveis \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e \u00e0 empresa Davati de que eu participei, eu me comprometo a responder todas detalhadamente, pergunta por pergunta, sem deixar nada em aberto. Muito obrigado, Excel\u00eancia. Senador Renan Calheiros, eu n\u00e3o tenho... A minha rela\u00e7\u00e3o \u00e9 puramente que eu fiz uma aproxima\u00e7\u00e3o nesta... Eu n\u00e3o tenho v\u00ednculo empregat\u00edcio, Senador, n\u00e3o tenho contrato, nunca fui remunerado para fazer essa aproxima\u00e7\u00e3o entre a Davati, nos Estados Unidos, pelo Sr. Herman C\u00e1rdenas, e aqui o Governo Federal brasileiro. N\u00e3o tem v\u00ednculo empregat\u00edcio ou qualquer coisa contratual entre mim e a empresa. Foi dito aqui na CPI, de forma um pouco equivocada e um pouco folcl\u00f3rica, que eu seria o CEO da empresa, mas a empresa nem tem CEO e nem tem representa\u00e7\u00e3o formal aqui no Brasil, CNPJ, nada disso. A empresa, simplesmente, atrav\u00e9s de um amigo, me pediu para eu intermediar a rela\u00e7\u00e3o aqui com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e com o Sr. Dominguetti. (Soa a campainha.) Complementando aqui... Pode ser... Desculpe... Muito obrigado, Senador. Posso complementar? Ent\u00e3o, de uma... (Pausa.) Ent\u00e3o, complementando, a minha rela\u00e7\u00e3o \u00e9 praticamente... Atuei somente como vendedor e fiz essa aproxima\u00e7\u00e3o. De forma equivocada, err\u00f4nea \u2013 e n\u00e3o sei explicar exatamente o porqu\u00ea \u2013, foi dito que eu era o CEO aqui da empresa no Brasil, e nem existe essa posi\u00e7\u00e3o na empresa no Brasil. Eu s\u00f3 realmente atuei como um representante de vendas, um vendedor ou algo que o valha. N\u00e3o, Senador, ela n\u00e3o tem opera\u00e7\u00e3o nenhuma no Brasil. Eu atuei somente como vendedor. Ela s\u00f3 tem opera\u00e7\u00e3o fixa nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, no Texas. E ela faz parte de um grupo... A Medical Supply faz parte de um grupo chamado Davati Group, que tem constru\u00e7\u00e3o civil e atua em outras \u00e1reas nos Estados Unidos. Nem no Brasil nem na Am\u00e9rica Latina, ela tem qualquer tipo de escrit\u00f3rio ou representa\u00e7\u00e3o formal ou contrato. Senador Renan Calheiros, a minha... As atribui\u00e7\u00f5es seriam aproxima\u00e7\u00e3o. Seria um mensageiro das informa\u00e7\u00f5es que eu recebia nos Estados Unidos com os interessados aqui, no Brasil, e organizava esse tipo de informa\u00e7\u00e3o e repassava \u00e0s pessoas l\u00e1 dos Estados Unidos com as quais eu estava em contato. Eu nunca enviei nenhuma proposta de pre\u00e7o, eu nunca enviei nenhuma proposta de compra e venda. Sempre foram todas enviadas atrav\u00e9s do escrit\u00f3rio central da empresa nos Estados Unidos, atrav\u00e9s do seu Presidente, o Sr. Herman C\u00e1rdenas. Eu n\u00e3o tinha influ\u00eancia sobre pre\u00e7o e absolutamente nada. Eu s\u00f3 fazia realmente a rela\u00e7\u00e3o comercial entre o Brasil e os Estados Unidos, passando aqui as necessidades que haviam sido expostas pelos interlocutores locais. Senador, na verdade, tomou um pouco uma dimens\u00e3o, vamos dizer assim, bem grande, porque, atrav\u00e9s do Reverendo Amilton, que fez um grande trabalho com a representa\u00e7\u00e3o de vacinas aqui no Brasil, muitas Prefeituras do Brasil inteiro ou at\u00e9 Estados come\u00e7aram a procurar a Davati a fim de resolver a quest\u00e3o da falta da vacina. Ele soltou algumas mensagens, logicamente com o nosso conhecimento, oferecendo o produto em \u00e2mbito nacional. A\u00ed a gente tomou... A dimens\u00e3o disso ficou um pouco incontrol\u00e1vel, n\u00f3s ficamos at\u00e9 preocupados na \u00e9poca, para poder resguardar o que poderia ser feito, mas eu n\u00e3o sei dizer exatamente para o senhor essa dimens\u00e3o. Se eu for dizer alguma coisa para o senhor nesse sentido, eu vou estar mentindo, mas o senhor pode pontuar uma situa\u00e7\u00e3o ou outra que eu posso responder para o senhor. Claro. Diretamente, eu estive com, na maioria, cons\u00f3rcios, cons\u00f3rcios de Prefeituras. Que eu me lembre, v\u00e1rios cons\u00f3rcios pelo Brasil, diretamente uns quatro cons\u00f3rcios, e diretamente com o Governo de Minas Gerais. E com o Governo Federal. Na verdade, eu era s\u00f3 um vendedor, Excel\u00eancia. A supervis\u00e3o ficava a cargo do Presidente da empresa, o Herman C\u00e1rdenas, que era realmente quem tinha as informa\u00e7\u00f5es do fornecedor, as informa\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o e tal. Ent\u00e3o, n\u00e3o havia uma supervis\u00e3o local minha. Inclusive, ele participava por via de teleconfer\u00eancia, Zoom, ou o que equivalha, com todos esses interessados. Inclusive, ele participou com o Governo de Minas Gerais, participou em algumas outras situa\u00e7\u00f5es, como a Cifarma, o que j\u00e1 veio a ser dito aqui na CPI. Ent\u00e3o, a partir disso, todo o gerenciamento da opera\u00e7\u00e3o era dele. Al\u00e9m disso, a gente tinha um apoio nos Estados Unidos, que \u00e9 o Sr. Guerra. Ele dava esse apoio tanto para ele como para n\u00f3s aqui, como um interlocutor, um porta-voz ou algo que seja, pois eles t\u00eam uma amizade muito pr\u00f3xima nos Estados Unidos, de alguns anos. Claro, Excel\u00eancia. \u00c9 o Coronel Glaucio Octaviano Guerra, coronel reformado da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, que foi v\u00edtima inclusive de um desastre a\u00e9reo alguns anos atr\u00e1s, onde a esposa veio a falecer. E reside nos Estados Unidos nos \u00faltimos anos, onde foi funcion\u00e1rio da Embaixada pela For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira nos Estados Unidos, acredito que em Washington. O meu contado com ele \u00e9... Eu comecei a falar... Conheci o Coronel Guerra atrav\u00e9s de um amigo aqui do Brasil e um amigo nos Estados Unidos no ano de 2020. Ele estava intermediando algumas situa\u00e7\u00f5es de outros produtos que n\u00e3o eram vacinas, nada disso, era a respeito de luvas, e me apresentaram ele. E eu criei uma rela\u00e7\u00e3o um pouco mais pr\u00f3xima com ele e um pouco menos comercial. Por isso que eu, inclusive, entrei na rela\u00e7\u00e3o das vacinas, porque eu desconhecia a Davati, nunca tinha ouvido falar. Eu n\u00e3o conhecia e n\u00e3o conhe\u00e7o pessoalmente o Sr. Herman C\u00e1rdenas, s\u00f3 por telefone, e ele que me apresentou \u00e0 empresa e me deu refer\u00eancias a respeito do Sr. Herman C\u00e1rdenas, por ser um empres\u00e1rio de muito sucesso nos Estados Unidos que ele j\u00e1 conhecia h\u00e1 alguns anos. Essa \u00e9 a minha rela\u00e7\u00e3o com ele. Elas s\u00e3o... Poderia dizer, V. Exa., que elas s\u00e3o fantasiosas, que a pr\u00f3pria empresa desmentiu isso em nota oficial. Como a gente p\u00f4de acompanhar nos \u00faltimos dias atrav\u00e9s da imprensa, existem algumas coisas fantasiosas a\u00ed, como foi o caso da pr\u00f3pria Primeira-Dama, que teve seu nome envolvido. Ent\u00e3o, acredito que se criou um folclore sobre as pessoas envolvidas, e ainda existe esse folclore do envolvimento, que um \u00e9 CEO, outro \u00e9 a Primeira-Dama, outro \u00e9 o Presidente. Ent\u00e3o, eu acredito que talvez ele n\u00e3o tenha feito por mal, mas ele n\u00e3o fez ju\u00edzo pr\u00f3prio, e nunca me apresentei a ele como CEO da Davati. Ele sempre soube que eu era s\u00f3 mais um vendedor aqui, no Brasil, de outros que a Davati, inclusive, tem de forma oficial. Excel\u00eancia, eu n\u00e3o posso precisar para o senhor, mas, que eu tenha certeza absoluta, eu acredito que as \u00fanicas negocia\u00e7\u00f5es que avan\u00e7aram mais foram com o Governo Federal, aqui, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e com o Governo de Minas Gerais. Dos demais, eu n\u00e3o tive retorno ou conhecimento nos \u00faltimos tempos, mesmo porque j\u00e1 fazia... At\u00e9 a den\u00fancia do Sr. Dominguetti, fazia uns 40, 50 dias que eu n\u00e3o tinha mais contato com o Sr. Herman. Eu conheci o Sr. Dominguetti atrav\u00e9s de um colega em comum, que se chama Rafael Alves, que \u00e9 um representante de vendas aut\u00f4nomo, no in\u00edcio de janeiro, primeira quinzena de janeiro aproximadamente. Ele tinha uma demanda de vacinas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. At\u00e9 ent\u00e3o, eu n\u00e3o falei com ele; eu s\u00f3 vim a ter contato telef\u00f4nico com ele no dia 10 de fevereiro. At\u00e9 ent\u00e3o, ele tratava com o Rafael Alves, e eu sempre fui incr\u00e9dulo quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o da venda, comercializa\u00e7\u00e3o de vacinas, nunca dei muita aten\u00e7\u00e3o para isso. Comecei a dar um pouco de aten\u00e7\u00e3o quando come\u00e7aram a chegar a mim contatos oficiais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e-mails, telefonemas. A\u00ed que realmente eu comecei a dar uma aten\u00e7\u00e3o. Sim, senhor. Sim, senhor. Ele j\u00e1 tinha uma parceria com a Senah (Secretaria Nacional de Assuntos Humanit\u00e1rios), e eles estavam buscando um fornecedor no exterior para poder sanar essa demanda que eles tinham entre eles. Precisamente como eles se conheceram, como um chegou ao outro, eu vou ser bem sincero para V. Exa.: eu n\u00e3o sei lhe dizer, mas eu sei que ele s\u00f3 entrou em contato comigo \u2013 est\u00e1 disponibilizado aqui, pelas informa\u00e7\u00f5es que eu estou passando, a m\u00eddia \u2013 no dia 10 de fevereiro. Ele me passa uma mensagem se apresentando: \"Oi, sou o Dominguetti\". At\u00e9 ent\u00e3o eu desconhecia o Dominguetti, Excel\u00eancia. Isso. Dez de fevereiro deste ano. V. Exa., eu n\u00e3o tenho nada que possa desabon\u00e1-lo, mas eu n\u00e3o tenho confian\u00e7a pessoal, n\u00e3o faz parte do meu rol de amizades, nada. Ele me foi apresentado de uma forma que ele tinha essa demanda atrav\u00e9s do Governo Federal. Eu, at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s, sequer sabia que ele era um militar da ativa. Eu n\u00e3o sabia, eu n\u00e3o tinha conhecimento disso. Fiquei sabendo pela m\u00eddia. Inclusive, V. Exa., todos aqui, at\u00e9 os meios de comunica\u00e7\u00e3o tiveram acesso a todas as mensagens. Eu me espantei quando um rep\u00f3rter me mandou a carteira funcional dele como cabo da PM, porque um rep\u00f3rter, n\u00e3o sei de qual forma, encontrou esse documento. At\u00e9 mencionei: \"Nossa, j\u00e1 acharam voc\u00ea\". A\u00ed ele falou: \"Ah, isso era inevit\u00e1vel\". Mas, at\u00e9 ent\u00e3o, eu at\u00e9 desconhecia que ele estava na ativa, porque, na verdade, ele se empenhou muito na venda dessas vacinas, fez um trabalho muito grande com a Senah. Ent\u00e3o, eu jamais poderia imaginar que ele poderia ter uma outra fun\u00e7\u00e3o como funcion\u00e1rio do Governo do Estado de Minas Gerais. Eu achei que ele j\u00e1 fosse aposentado ou coisa desse tipo. Senador, eu nunca estive no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na minha vida. Eu estive no dia 12 de mar\u00e7o, a pedido da Senah e do Dominguetti, que insistiram muito para eu visitar, inclusive. At\u00e9 ent\u00e3o, eu nunca tinha fornecido nada para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00e3o tinha intermediado nenhum tipo de rela\u00e7\u00e3o, venda ou qualquer coisa que o valha. Fui receoso, inclusive, porque nunca quis ter esse envolvimento com o Governo Federal e tal, por poder gerar problemas, em especial, no enfrentamento de uma pandemia, mas a insist\u00eancia e os tra\u00e7os de veracidade que chegavam a mim eram indiscut\u00edveis de que realmente havia uma demanda, uma precis\u00e3o e uma proposta do Governo Federal brasileiro, atrav\u00e9s de v\u00e1rias pessoas com quem o Dominguetti e o Reverendo Amilton conversaram dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. No dia 12 de mar\u00e7o... Posso responder ao senhor? No dia 12 de mar\u00e7o, eu estive no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com... Me levaram ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: o Reverendo Amilton, o Dominguetti, o Coronel Helcio Bruno, do Instituto For\u00e7a Brasil; l\u00e1 n\u00f3s estivemos com, dentro do minist\u00e9rio j\u00e1, nas depend\u00eancias do minist\u00e9rio, o Coronel Boechat, Coronel Pires e com o Coronel e Secret\u00e1rio Elcio Franco. E Coronel Elcio Franco. Isso. O Coronel Helcio Bruno pediu para eu advogar... Elcio Franco. Coronel Elcio Franco. Secret\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Isso, exatamente. Isso! Instituto For\u00e7a Brasil. Eu posso tra\u00e7ar s\u00f3 a minha vinda aqui, para os senhores entenderem melhor. Eu cheguei aqui em Bras\u00edlia meio contrariado, no dia 12 de mar\u00e7o, como voc\u00eas podem ver nas mensagens ao Dominguetti. E eu conheci... Eu o conheci no aeroporto. Eu n\u00e3o o conhecia pessoalmente. De l\u00e1, n\u00f3s tivemos... O advogado do Instituto For\u00e7a Brasil foi nos buscar no aeroporto com alguns funcion\u00e1rios da Senah, da Secretaria de Assuntos Humanit\u00e1rios, e nos levou \u00e0 sede do Instituto For\u00e7a Brasil. Eu n\u00e3o sei dizer exatamente onde \u00e9, porque eu n\u00e3o conhe\u00e7o muito bem Bras\u00edlia, mas \u00e9 perto ali do Setor Hoteleiro. N\u00f3s subimos \u00e0s depend\u00eancias do Instituto For\u00e7a Brasil. L\u00e1 j\u00e1 se encontravam o Reverendo Amilton e algumas outras pessoas de que eu n\u00e3o me recordo, mas que n\u00e3o estavam ali para nenhum tipo de tratativa com o Governo Federal. E l\u00e1 ele se apresentou como um coronel da Reserva do Ex\u00e9rcito, que era uma pessoa muito referendada, e \u00e9 mesmo, no Ex\u00e9rcito \u2013 as pessoas t\u00eam um respeito muito grande por ele \u2013 e que a agenda daquele dia tinha sido feita atrav\u00e9s dele a pedido do Reverendo Amilton. Ficamos l\u00e1 em torno de 30 minutos, para ele explicar quem realmente ele era. Senador, foi na sede do Instituto For\u00e7a Brasil. Eu n\u00e3o me recordo do endere\u00e7o, Excel\u00eancia, porque... \u00c9 uma ONG, Excel\u00eancia, que teria, vamos dizer assim... Quem me pergunta? Desculpa! Na negocia\u00e7\u00e3o? Foi-me dito que ela fazia trabalhos humanit\u00e1rios. Humanit\u00e1rios. Ele \u00e9 um pouco mais velho que os demais. Acredito que seja de uma turma bem anterior. Ele \u00e9... Helcio Bruno. \u00c9 Helcio com H. Isso! Instituto... ... For\u00e7a Brasil. Olha, Excel\u00eancia, a partir do dia 18 a 20 de janeiro de 2021. N\u00e3o, n\u00e3o que eu tenha conhecimento, Excel\u00eancia. N\u00e3o, que eu saiba... Que eu saiba, n\u00e3o, Excel\u00eancia. Todos os contatos dele \u2013 eu acredito \u2013, na sua grande maioria, foram propiciados atrav\u00e9s do Senador... do Reverendo Amilton. Excel\u00eancia... Excel\u00eancia, aquelas informa\u00e7\u00f5es que vieram a p\u00fablico aqui do \u00e1udio que ele recebeu, que ele enviou ao Rafael Alves me foi disponibilizado tamb\u00e9m na mesma data. Eu sabia que ele iria se encontrar com os integrantes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas eu n\u00e3o sabia exatamente quem eram as pessoas com que ele ia se encontrar. Ele sempre falou muito do nome do Dias, eu n\u00e3o posso negar, mas eu n\u00e3o estive n\u00e3o estive no jantar, no happy hour, o que o valha. Depois do jantar, eu recebi um telefonema do Rafael Alves tamb\u00e9m, que \u00e9 quem se comunicava mais com ele, me informando que havia conclu\u00eddo com sucesso l\u00e1 o jantar, que tinha sido muito bom. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Excel\u00eancia, a informa\u00e7\u00e3o que veio a mim \u2013 vale ressaltar isso \u2013 n\u00e3o foi o nome propina, t\u00e1? Ele usou comissionamento. Ele se referiu a esse comissionamento sendo do grupo do Tenente-Coronel Blanco e da pessoa que o tinha apresentado ao Blanco, que \u00e9 de nome Odilon. Isso. N\u00e3o, n\u00e3o. Ele n\u00e3o citou o nome... Isso. Ele falou... ... grupo do Blanco. Ent\u00e3o, esse personagem pra mim \u00e9 novo, eu fiquei sabendo aqui pela CPI. Eu num tinha conhecimento dele, n\u00e3o. Eu n\u00e3o sei precisar se, neste exato momento, o servidor Roberto Dias estava na mesa, mas aparentemente foi tratado na reuni\u00e3o, no jantar, n\u00e3o \u00e9? O Rafael Alves n\u00e3o \u00e9 da Davati. Ele \u00e9 um representante de vendas aut\u00f4nomo, que vende v\u00e1rios produtos, e ele me apresentou o Sr. Dominguetti. Excel\u00eancia, vou at\u00e9 pegar aqui para demonstrar, para ficar bem claro. S\u00f3 para refor\u00e7ar, Excel\u00eancia, o valor US$1 nunca me foi mencionado, t\u00e1? Porque tamb\u00e9m \u00e9 uma coisa t\u00e3o absurda que ele nunca chegou a me dizer isso; s\u00f3 falou que havia sido pedido um comissionamento, t\u00e1? O Sr. Dominguetti. O Sr. Roberto Ferreira Dias entra em contato comigo no dia 4 de fevereiro, dizendo aqui: \"Bom dia. Roberto...\". \u00c9... Um segundinho s\u00f3. Est\u00e1 de tr\u00e1s para frente aqui. Isso. \"Quando puder, me retorne. Sou Roberto Ferreira Dias, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\". Est\u00e1 faltando uma p\u00e1gina aqui. O primeiro contato foi no dia 3 de fevereiro. Eu gostaria de ressaltar, Excel\u00eancia, que eu, atrav\u00e9s do meu advogado, disponibilizei uma per\u00edcia no meu celular, e j\u00e1 foram entregues \u00e0 Comiss\u00e3o todas essas mensagens peritadas, t\u00e1? Com os dias, com o Roberto... \u00c1udio, v\u00eddeo, os conte\u00fados das mensagens. Sim. A minha inten\u00e7\u00e3o \u00e9 deixar bem claro, a ideia \u00e9 transpar\u00eancia, porque na verdade eu fui al\u00e7ado a um posto que eu n\u00e3o tinha e em uma situa\u00e7\u00e3o bem complicada em que me encontro aqui e perante a sociedade. E, como voc\u00eas v\u00e3o verificar nas mensagens e nas informa\u00e7\u00f5es, eu nunca entrei em contato com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 que me procurou atrav\u00e9s do Sr. Roberto Ferreira Dias. Excel\u00eancia, eu falei... Eu... Desculpe, a pergunta... Qual \u00e9 a pergunta? N\u00e3o, senhor. Quem passou a tratar e entrar em contato comigo foi o Coronel da reserva Blanco, o Tenente-Coronel Blanco. Isso. Ele entrou em contato comigo, se apresentando como sendo de Bras\u00edlia. N\u00e3o citou ser funcion\u00e1rio p\u00fablico, nada desse tipo, n\u00e3o \u00e9? Ele s\u00f3 mencionou ser de Bras\u00edlia e que ele queria fazer uma confer\u00eancia de liga\u00e7\u00e3o do... Com o Blanco. Eu gostaria aqui s\u00f3 de ressaltar para os Srs. Senadores e para o Presidente da Casa a primeira mensagem do Sr. Roberto Ferreira Dias comigo. Ele se apresentando como Roberto Ferreira Dias. \"Boa noite, Cristiano\" \u2013 eu at\u00e9 achei estranho, porque eram 19h10. \"Roberto Dias, Diretor de Log\u00edstica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\". A\u00ed, \u00e0s 19h40... Eu n\u00e3o retornei. Na verdade, eu vou ser bem sincero com os senhores: eu estava absolutamente incr\u00e9dulo que era um funcion\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que estava entrando em contato comigo \u00e0s 19h, porque n\u00e3o fazia muito sentido. Excel\u00eancia, foi... Deixa eu s\u00f3 voltar aqui. Foi no dia 3 de fevereiro. Tr\u00eas de fevereiro. A\u00ed entra em contato comigo a... Eu n\u00e3o recordo... Fevereiro. Desculpe. \"Boa noite, Cristiano\", \u00e0s 19h10. \"Roberto Dias, Diretor de Log\u00edstica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\". Liga\u00e7\u00e3o de voz perdida, 19h40. Novamente: \"Boa noite, Cristiano\" \u2013 19h41. \"Aguardo o seu contato\". 19h53, outra liga\u00e7\u00e3o perdida. \"Quando puder, me ligue\". Presidente, Excel\u00eancia. Ele \u00e9 Presidente. Excel\u00eancia, eu retornei a liga\u00e7\u00e3o para ele por volta das 21h do mesmo dia, porque eu estava com meu filho, e eu n\u00e3o queria privar meu filho daquele momento, porque a gente estava jantando juntos. Eu retornei para ele por volta das 21h, e ele conversou rapidamente comigo, se apresentou, que ele fazia a contrata\u00e7\u00e3o das despensas internacionais de vacinas, e tal. Eu fui at\u00e9 checar isso na internet, porque eu realmente estava achando que era fake news, ou coisa que o valha, e cheguei a verificar que realmente ele era o Diretor de Log\u00edstica. Era o Diretor de Log\u00edstica e inclusive tinha sido indicado para a Anvisa. Ent\u00e3o, realmente verifiquei que era um funcion\u00e1rio p\u00fablico no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o. Para a Anvisa. \u00c0s 19h53. \u00c9, eu retornei para ele. Claro, \u00e0 vontade, Excel\u00eancia. Claro, com certeza. Eu vou contar a minha hist\u00f3ria para o senhor. Sim. Excel\u00eancia, primeiramente a minha... O meu intuito de vir aqui esclarecer os fatos era no \u00e2mbito exatamente da negocia\u00e7\u00e3o, mas eu vou responder ao senhor... Da negocia\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sim, sim. Estou dando... Estou trazendo todos os fatos que eu tenho, mas... ... eu vou responder ao senhor. Eu tenho experi\u00eancia em vendas aproximadamente h\u00e1 mais de 20 anos, 25 anos. Nos \u00faltimos anos a\u00ed, em especial no ano da pandemia, eu praticamente... A gente teve bastante queda de rendimentos porque eu, atuando de pessoa jur\u00eddica, n\u00e3o \u00e9?... E a\u00ed uma colega minha de dia a dia entrou no site e me inscreveu no programa de rendimento porque ela viu que eu estava passando, vamos dizer assim, dificuldade para pagar as contas naquele momento. E a\u00ed eu passei a receber, e depois at\u00e9 entrei em contato com... Para fazer a devolu\u00e7\u00e3o dos valores, e n\u00e3o consegui. Mas, desde ent\u00e3o, j\u00e1 mandei at\u00e9 um e-mail na \u00e9poca \u2013 acho que era para a ouvidoria do Minist\u00e9rio da Fazenda, ou uma coisa assim \u2013 pedindo para onde eu deveria fazer o estorno. A minha rela\u00e7\u00e3o... Eu atuo como consultor e, no caso da Davati, eu atuei como vendedor. T\u00e1? N\u00e3o, n\u00e3o. V. Exa... Excel\u00eancia, eu tenho uma carta de representa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem valor legal nenhum aqui no Brasil, mesmo porque ela est\u00e1 em ingl\u00eas. Sim, sim, sim. Sim; sim. Eu posso terminar, Senador? Eu tenho uma carta de representa\u00e7\u00e3o que, teoricamente, n\u00e3o \u00e9 um contrato, respondendo \u00e0 pergunta do senhor t\u00e1. Eu n\u00e3o tenho um contrato de remunera\u00e7\u00e3o ou algo que o valha, eu tenho poderes limitados para representar a empresa no Brasil e, eventualmente, trazer neg\u00f3cios. Senador, eu poderia terminar aqui a explana\u00e7\u00e3o? V. Exa. me permite, por favor? Dada a insist\u00eancia das pessoas em me procurar, eu vi como uma oportunidade, Senador, de realmente prestar um bom trabalho, ser remunerado por isso, e fiz da melhor maneira que eu podia, t\u00e1? Eu gostaria s\u00f3 de deixar claro que foi uma oportunidade a quest\u00e3o das vacinas. Eu n\u00e3o queria realmente participar disso, mas, pela forma insistente com que eu fui contactado tanto pelo do Dominguetti quanto por alguns representantes a\u00ed do minist\u00e9rio, dando fulcro de credibilidade a isso, eu embarquei nesta jornada a\u00ed para tentar inclusive resolver o problema que, no Brasil, a gente tinha naquele momento. Complementando, n\u00e3o sei se o senhor me d\u00e1 mais um segundo para poder falar, Excel\u00eancia. (Pausa.) Excel\u00eancia? Aqui eu vou disponibilizar aos senhores, como eu j\u00e1 disponibilizei de forma pericial, a minha comunica\u00e7\u00e3o com o Coronel Helcio Bruno. Isso, Excel\u00eancia. Exatamente. Eu n\u00e3o sei precisar para o senhor. Eu sei que o Roberto Dias me disse que o Dominguetti havia passado o meu contato a ele. Olha, Excel\u00eancia, foi puramente de com\u00e9rcio exterior. Ele queria algumas informa\u00e7\u00f5es de como a vacina poderia chegar no Brasil, como poderia ser carregado, se seria entregue, se seria necess\u00e1rio disponibilizar um avi\u00e3o da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira. Foi estritamente nesse sentido. Ele perguntou de pre\u00e7o, eu respondi, como est\u00e1 nas mensagens, mas em momento algum ele cita qualquer tipo de favorecimento ou propina, que seja, comiss\u00e3o, nada disso. Ele foi... Comigo, insistiu bastante, mas eu respondi para ele e ele sempre foi profissional. Comigo ele sempre tratou profissionalmente, ele nunca falou de propina, nada disso. Perfeitamente, Excel\u00eancia. Ele se apresentou, falou que ele estava buscando vacinas para o Governo Federal, que o Governo Federal n\u00e3o estava encontrando essas vacinas atrav\u00e9s dos fabricantes, e ele queria saber como era feita essa aquisi\u00e7\u00e3o, como era pago. A\u00ed eu expliquei para ele que era pago s\u00f3 quando chegasse ao Brasil, passei todas as seguran\u00e7as que ele me pediu e perguntou. Mas, basicamente, foi isso, eu tive poucas conversas com ele, como voc\u00eas podem ver a\u00ed nas mensagens que eu estou disponibilizando, de conte\u00fado p\u00fablico, para a CPI, para a imprensa, para quem quer que seja. Eu estive em Bras\u00edlia no dia 12 de mar\u00e7o. Cheguei por volta das 7 horas da manh\u00e3 ao aeroporto de Bras\u00edlia. N\u00e3o, Excel\u00eancia, os e-mails foram todos enviados atrav\u00e9s do Sr. Herman C\u00e1rdenas, que \u00e9 o presidente da Davati. Exatamente. Foi feita essa solicita\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do pr\u00f3prio Dominguetti, porque ele queria que... Se eu n\u00e3o me engano \u2013 posso n\u00e3o estar me recordando exatamente \u2013, segundo ele \u2013 n\u00e3o posso afirmar isso \u2013, o Roberto Dias havia solicitado para que o nome dele constasse junto. N\u00e3o, Excel\u00eancia, que eu tenha conhecimento que tenha sido... Que fosse algum funcion\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... Eu nunca falei com ningu\u00e9m na minha vida do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Excel\u00eancia... Excel\u00eancia, eu n\u00e3o sei precisar como o Dominguetti chegou no Roberto Dias. Eu acredito que seja sobre aquele personagem que surgiu na CPI, que \u00e9 o Odilon, que ele mencionou. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o, mas uma vez ele me ligou. Uma vez ele entrou em contato comigo. Eu at\u00e9 relatei isso ao Dominguetti, perguntando, inclusive, de comiss\u00e3o... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) \u00c9, de comiss\u00e3o. De comiss\u00e3o. (Interven\u00e7\u00f5es fora do microfone.) \u00c9, se eventualmente surgisse uma venda, quanto ele receberia. Esse Odilon, sim. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) \u00c9, \u00e9 um... Que eu saiba, Excel\u00eancia... Eu acredito \u2013 acho que foi isso, inclusive, que o Dominguetti falou na oitiva dele aqui \u2013 que ele foi apresentado ao Roberto Dias atrav\u00e9s do Sr. Odilon. Claro... J\u00e1 est\u00e1 protocolado, mas eu vou apresentar novamente, Excel\u00eancia. Aqui, n\u00f3s temos um e-mail do Herman C\u00e1rdenas ao Coronel e Secret\u00e1rio... Senhores, posterior \u00e0 nossa vinda aqui em Bras\u00edlia, na segunda-feira, 15 de mar\u00e7o de 2021, o Sr. Herman C\u00e1rdenas envia uma nova proposta ao Secret\u00e1rio Elcio Franco. Se os senhores quiserem, eu posso ler a carta... \"Sr. Elcio Franco, anexo a esse e-mail, modelo de LOI (Carta de Inten\u00e7\u00e3o) que a Davati Medical Supply (DMS) necessita do Governo brasileiro, representado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para iniciarmos o processo de aquisi\u00e7\u00e3o direta por meio do propriet\u00e1rio ou titular oficial da loca\u00e7\u00e3o de vacinas junto ao fabricante [a\u00ed j\u00e1 era Johnson & Johnson] inicialmente apresentado ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a FCO (Full Corporate Offer) da vacina AstraZeneca. Contudo, ap\u00f3s o aumento demasiado do pre\u00e7o pelo fabricante, de 3,50 para 17,50, e que, tecnicamente, por exigir duas doses de inje\u00e7\u00f5es por cidad\u00e3o, a DMS est\u00e1 apresentando as vacinas da J&J [Johnson & Johnson] como uma solu\u00e7\u00e3o mais econ\u00f4mica e com menor prazo de entrega para o Governo brasileiro. A op\u00e7\u00e3o pela vacina da Johnson & Johnson fundamenta-se tecnicamente na exig\u00eancia de apenas uma dose por cidad\u00e3o, a ser adquirida por um pre\u00e7o mais vi\u00e1vel economicamente, garantido ao Brasil, dentro da aloca\u00e7\u00e3o prevista de 100 milh\u00f5es de unidades de vacinas dispon\u00edveis. Por quest\u00f5es humanit\u00e1rias, a Davati Medical Supply ir\u00e1 negociar a venda e entrega de 4 milh\u00f5es para \u00edndios americanos nativos do Canad\u00e1, que est\u00e3o morrendo de Covid em uma porcentagem maior da popula\u00e7\u00e3o, restando ainda 96 milh\u00f5es dispon\u00edveis para o Governo brasileiro, a serem entregues na pr\u00f3xima semana. De modo que, com a finalidade de garantir essas 96 milh\u00f5es de vacinas para o Brasil, a DMS [que \u00e9 a Davati] precisa obrigatoriamente da carta de inten\u00e7\u00e3o de compra, a LOI, do Governo, de acordo com o modelo anexo. A LOI deve estar em papel timbrado do Governo, representado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com assinatura e carimbo oficial. Ap\u00f3s o recebimento dessa LOI, dentro de 24 a 48 horas, ser\u00e3o tamb\u00e9m recebidos documentos oficiais da Johnson & Johnson, referentes \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o em tela, para verifica\u00e7\u00e3o e dilig\u00eancias quanto \u00e0 autenticidade e validade junto \u00e0 Johnson & Johnson, inerente ao relat\u00f3rio da empresa SGS, empresa mundial em inspe\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o, teste e certifica\u00e7\u00e3o, que passar\u00e1 a participar do processo de entregas desta inspe\u00e7\u00e3o final do produto nas instala\u00e7\u00f5es da fabricante Johnson & Johnson. Esses documentos tamb\u00e9m incluir\u00e3o o contrato de compra e venda SPA (Standard Purchase Agreement) e o cronograma de entrega. Assim que o SPA for executado, o Governo deve transferir fundos referentes \u00e0s primeiras 96 milh\u00f5es de doses para a conta de cust\u00f3dia. Essa conta de garantia ser\u00e1 estabelecida no J. P. Morgan, uma das institui\u00e7\u00f5es mais s\u00f3lidas do mundo. Por fim, ap\u00f3s o recebimento da documenta\u00e7\u00e3o oriunda da Johnson & Johnson, ainda nesta semana, precisamos conversar sobre os detalhes de como o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade planeja lidar com o armazenamento refrigerado e log\u00edstica dessas vacinas. Sinta-se \u00e0 vontade para entrar em contato comigo se tiver alguma d\u00favida. Sinceramente, Herman C\u00e1rdenas.\" (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Na verdade, isso aqui foi no dia 15, e ele j\u00e1 estava praticamente exonerado, porque o Pazuello j\u00e1 estava pedindo para sair. Ent\u00e3o, ele n\u00e3o teve resposta. No dia 15 de mar\u00e7o. N\u00e3o, mas isso aqui n\u00e3o teve c\u00f3pia para o Roberto Dias, foi diretamente para o Secret\u00e1rio. \u00c9, com o Elcio Franco, t\u00e1? Claro... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Excel\u00eancia, n\u00f3s j\u00e1 entregamos uma per\u00edcia t\u00e9cnica do meu celular com todos os dados armazenados e os contatos ao Secret\u00e1rio aqui da Comiss\u00e3o, t\u00e1? Mas, respondendo a sua pergunta: posso tamb\u00e9m disponibilizar para o Secret\u00e1rio, via WhatsApp, todos os contatos. Perfeito. Eu acredito que os telefones n\u00e3o sejam funcionais porque eles est\u00e3o ativos, Excel\u00eancia. Ah! Desculpa. Sim, sim. Sim, na verdade, eu estou lendo uma carta do Herman C\u00e1rdenas. Sim. Exatamente, Excel\u00eancia. Excel\u00eancia, eu posso complementar a sua indaga\u00e7\u00e3o? Excel\u00eancia, complementando a sua informa\u00e7\u00e3o... Inclusive, foi um questionamento do, se n\u00e3o me engano, Coronel Boechat, na \u00e9poca em que n\u00f3s estivemos no minist\u00e9rio. Essa not\u00edcia j\u00e1 estava no Google. Segundo informa\u00e7\u00f5es do Herman C\u00e1rdenas, que ele prestou at\u00e9 \u00e0 imprensa... Ele me foi apresentado dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade como respons\u00e1vel por finan\u00e7as ou algo que o valha... Tinha um gabinete l\u00e1. \u00c9, aparentemente... Excel\u00eancia, ele fez uma pesquisa. A\u00ed eu levei ao conhecimento do Coronel Guerra, nos Estados Unidos, e ao Herman, que nos disseram, que me disseram, que disseram ao Coronel Guerra... ... que as informa\u00e7\u00f5es para esses \u00edndios do Canad\u00e1 j\u00e1 tinham sido fornecidas \u00e0 Pol\u00edcia Montada Canadense e ao Departamento de Homeland Security dos Estados Unidos, que \u00e9 o departamento de fronteiras, que \u00e9 o mesmo que vai eventualmente estar prestando os esclarecimentos, se V. Exa. ou a Comiss\u00e3o achar que deve, sobre as ofertas para o Governo brasileiro. \u00c9 o departamento que responde por isso, seria um FBI para identificar esse tipo de situa\u00e7\u00e3o nos Estados Unidos. Excel\u00eancias... Excel\u00eancia, eu posso fazer um complemento? Excel\u00eancia, eu vou ser bem sincero e transparente... ... com todos os Senadores aqui. Eu acredito que n\u00f3s... Eu estou neste, vamos dizer assim, turbilh\u00e3o por causa de coloca\u00e7\u00f5es malfeitas a\u00ed pelo Dominguetti \u00e0 Comiss\u00e3o faz 15 dias. E, h\u00e1 15 dias, a pr\u00f3pria Davati n\u00e3o consegue ou n\u00e3o quer dar essas explica\u00e7\u00f5es. Eu tenho pedido insistentemente ao Presidente da Davati, \u00e0 assessoria de imprensa e aos seus advogados que produzam essa explica\u00e7\u00e3o. At\u00e9, como brasileiro, todos n\u00f3s gostar\u00edamos de saber e, at\u00e9 o momento, eu n\u00e3o recebi essa informa\u00e7\u00e3o, mas eu acredito que, por todos os poderes aqui concedidos a esta CPI, a CPI tem todos os meios e recursos nacionais e internacionais para conseguir ter essas informa\u00e7\u00f5es de uma forma mais fidedigna. Qualquer coisa que eu for falar, em nome da Davati e de seus fornecedores, eu vou estar faltando com a verdade com os senhores aqui, porque eu n\u00e3o tenho acesso \u00e0 essa informa\u00e7\u00e3o. Essa informa\u00e7\u00e3o o Sr. Herman C\u00e1rdenas nunca passou a mim e ao Coronel da reserva Glaucio Guerra. N\u00f3s sempre confiamos na palavra dele. E, os documentos que ele enviou ao Governo brasileiro, que s\u00e3o essas FCOs a\u00ed, ou FCOs \u2013 como voc\u00eas quiserem dizer \u2013 s\u00e3o crime de perj\u00fario nos Estados Unidos. Isso \u00e9 um crime federal nos Estados Unidos se ele n\u00e3o tivesse acesso ou o que valha ao produto. Isso que me deu um conforto, a mim e ao Coronel Guerra, que \u00e9 uma pessoa muito s\u00e9ria nos Estados Unidos, sobre a negocia\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o que o dever funcional dos Senadores seja um pouco mais extenso e pe\u00e7a a quem realmente tem que dar essa informa\u00e7\u00e3o que a produza, porque eu n\u00e3o sei. Qualquer coisa que eu v\u00e1 dizer para os senhores aqui eu vou estar faltando com a verdade. Excel\u00eancia, inicialmente, eu troquei e-mails aqui com o Sr. Lauricio. Isso. O Diretor de Imuniza\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio. E ele foi em algumas... Ele marcou uma reuni\u00e3o, inclusive com a presen\u00e7a aqui do Reverendo Amilton, uma reuni\u00e3o oficial, com o logo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade aqui, para todos que quiserem ver. N\u00e3o. Exatamente. Aqui tem o documento. Posso passar para o Senador. Excel\u00eancia... Excel\u00eancia... N\u00e3o. N\u00e3o, senhor. Se eu n\u00e3o me engano, \u00e9 de Santo Andr\u00e9. Claro, claro. Em reuni\u00e3o com o Lauricio, ap\u00f3s a reuni\u00e3o no dia 22/02... Se eu n\u00e3o me engano, \u00e9 ex-Diretor de Imuniza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil. Senador, foi no dia 22/02/2021, \u00e0s 16h. Eu n\u00e3o tenho esse conhecimento. Eu acredito que n\u00e3o. Acho que ele \u00e9 um t\u00e9cnico, Excel\u00eancia, at\u00e9 pelo cargo que ele ocupa. Esse, esse, esse. Isso, eu estive... Sim. Posso fazer s\u00f3 um esclarecimento, Senador? O Coronel Guerra n\u00e3o \u00e9 do Ex\u00e9rcito, ele \u00e9 da FAB (For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira). E ele est\u00e1 nos Estados Unidos h\u00e1 muitos anos. Isso. O Guerra. Inclusive, ele n\u00e3o conhece essas pessoas do Ex\u00e9rcito. Elas foram apresentadas a ele no transcorrer da negocia\u00e7\u00e3o. Parece que tem um apartheid entre a FAB e o Ex\u00e9rcito. Acabaram se conhecendo por conta da negocia\u00e7\u00e3o. Respondendo aqui \u00e0 pergunta do Senador Randolfe, foi no dia 22, \u00e0s 16h, na Secretaria de Vigil\u00e2ncia da Sa\u00fade. A\u00ed tem v\u00e1rios aqui. \u00c9 o Amilton Gomes de Paula, n\u00e3o \u00e9? Acredito que o Sr. Lauricio tamb\u00e9m assinou aqui. Hardaleson Ara\u00fajo... E as outras pessoas, eu n\u00e3o consigo dizer. Eu s\u00f3 quero deixar claro a voc\u00eas que... \"Ah, mas, Cristiano...\" (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) \"Mas, Cristiano, por que \u00e9 que voc\u00ea realmente acreditou nessas pessoas?\" Pe\u00e7o desculpas, mas qualquer Senador, qualquer um de voc\u00eas, Senadores, teria acreditado em documentos oficiais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Entendeu? Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o at\u00e9 perd\u00e3o aos senhores por ter trocado mensagens com essas pessoas, porque eu n\u00e3o tinha certeza do que estava acontecendo e, aparentemente, estava tudo correto. Inclusive, o pr\u00f3prio... N\u00e3o, n\u00e3o! Sim, sim, concordo com o senhor. Inclusive, o Reverendo Amilton... O Reverendo Amilton tamb\u00e9m n\u00e3o tinha ci\u00eancia de nenhum tipo de propina, nada disso. Ent\u00e3o, n\u00f3s seguimos todos os passos que foram colocados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Foi cadastrada a proposta no site do minist\u00e9rio. N\u00e3o, n\u00e3o tinha, Excel\u00eancia. N\u00e3o tinha. N\u00e3o tinha. N\u00e3o tinha. Excel\u00eancia, vou ser bem sincero e transparente novamente: ele foi apresentado pelo Dominguetti. No primeiro momento, eu fiquei totalmente incr\u00e9dulo, porque o posto de Reverendo, vamos dizer assim, n\u00e3o \u00e9 uma coisa muito comum. E a\u00ed eu fui... N\u00e3o \u00e9 muito comum, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o... N\u00e3o \u00e9 muito comum. Eu fui atr\u00e1s das informa\u00e7\u00f5es, mas sempre pareceu uma pessoa de Deus, um fiel de Deus que estava querendo de uma certa forma, levar a imuniza\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. A pr\u00f3xima pergunta que o senhor vai fazer \u00e9: ele ia ganhar alguma remunera\u00e7\u00e3o? Nunca negociou comigo, nunca tratou isso comigo, mas tenho certeza de que alguma coisa ele deve ter tratado com o Dominguetti. Pois n\u00e3o. Eu n\u00e3o sei exatamente... Sim. Posso responder, Excel\u00eancia? Eu acredito at\u00e9, pelo pouco que conhe\u00e7o do Dominguetti... Ele \u00e9 uma pessoa do bem, ele \u00e9 uma pessoa muito simples. Se voc\u00eas viram aqui, ele n\u00e3o sabe nem falar o nome CEO, /c/ /i/ /ou/; ele fala \"c\u00e9u\". Ent\u00e3o, eu acredito que s\u00f3 pode ter sido atrav\u00e9s do Reverendo Amilton. Eu n\u00e3o consigo acreditar que um cabo da PM de Minas Gerais, buscando ganhar algum dinheiro para a sobreviv\u00eancia da sua fam\u00edlia, vamos dizer assim, tenha chegado a t\u00e3o altos escal\u00f5es da Rep\u00fablica. Sim, claro. Claro! Inclusive, ele deu algumas declara\u00e7\u00f5es j\u00e1 dizendo que foi ele que abriu as portas do minist\u00e9rio para a Davati e tal. Posso complementar, Excel\u00eancia? No caso das doa\u00e7\u00f5es, eu n\u00e3o sei como isso ocorreria, porque at\u00e9 veio a p\u00fablico recentemente \u2013 acho que atrav\u00e9s do Jornal Nacional, se n\u00e3o me engano \u2013 que a empresa do Reverendo \u00e9 uma empresa privada; n\u00e3o \u00e9 uma ONG, nada disso. Ent\u00e3o, n\u00e3o sei como se dariam essas doa\u00e7\u00f5es. N\u00e3o sei te dizer, n\u00e3o sei de onde partiu essa informa\u00e7\u00e3o. Eu vi no Jornal Nacional e me surpreendi inclusive, mas n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o pra passar para o senhor. Mas, quanto \u00e0s doa\u00e7\u00f5es, eu n\u00e3o consigo... Pelo pouco que eu conhe\u00e7o Herman C\u00e1rdenas, ele fazer algum tipo de doa\u00e7\u00e3o pra uma entidade evang\u00e9lica ou qualquer coisa que o valha no Brasil... Olha, Hardaleson? Isso. Est\u00e1 dizendo aqui: institui\u00e7\u00e3o, setor, compra, compra... N\u00e3o sei te dizer. Eu n\u00e3o estava nessa reuni\u00e3o. Hardaleson Ara\u00fajo de Oliveira. N\u00e3o sei dizer ao senhor. A\u00ed tem uma pessoa do SUS aqui... Eliel J\u00f4 de Barros. Ah, me desculpa. Desculpa, Senador. Me perdoa. N\u00e3o estou acostumado. Eliel J\u00f4 de Barros. Eliel... Ele estava na reuni\u00e3o. Excel\u00eancia, e-mail de proposta n\u00e3o houve nenhum. A \u00fanica pessoa com que eu troquei e-mails foi com o Lauricio, que pediu uma carta, um of\u00edcio, na verdade. Ele solicitou um of\u00edcio pra que a Senah, vamos dizer assim, intermediasse a rela\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Isso, isso, isso. N\u00e3o, n\u00e3o, est\u00e1 correto, Excel\u00eancia, foi me pedido isso... ... por ele e pelo Reverendo Amilton. Excel\u00eancia... Desculpa. Eu vou disponibilizar aqui at\u00e9 os e-mails... ... com o Departamento de Log\u00edstica, que est\u00e3o sendo enviados para os senhores. N\u00e3o, n\u00e3o represento, Excel\u00eancia. N\u00e3o. Essa empresa Latin \u00e9 de um conhecido... A Latin Air Support \u00e9 de um conhecido nosso nos Estados Unidos e eu n\u00e3o tenho rela\u00e7\u00e3o alguma nem nunca tive com ela. Eu posso ler a carta da secretaria aqui aos senhores, inclusive falando de outras negocia\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o sei se \u00e9 o caso. Eu gostaria s\u00f3 de deixar claro, Excel\u00eancia, que, al\u00e9m das negocia\u00e7\u00f5es com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o pr\u00f3prio Reverendo trouxe junto \u00e0 Davati, at\u00e9 como talvez uma forma de impressionar ou coisa que o valha, outras negocia\u00e7\u00f5es, inclusive uma da Ar\u00e1bia Saudita. Ent\u00e3o, gostaria de deixar claro com voc\u00eas que, al\u00e9m de tratarmos com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Reverendo Amilton trouxe algumas outras negocia\u00e7\u00f5es, que foram \u2013 para deixar claro e transparente, porque voc\u00eas v\u00e3o ter acesso ao meu celular \u2013 Ar\u00e1bia Saudita, Paraguai. Inclusive do Paraguai n\u00f3s temos aqui um documento oficial do Paraguai... Sim. S\u00f3 deixa eu ach\u00e1-lo aqui. Volto a dizer para os senhores: era tudo muito oficial. N\u00e3o d\u00e1 nem para falar... Prezado senhor, tenho o prazer de dirigir-me a V. Sa. por causa de uma refer\u00eancia \u00e0 proposta de venda de vacina a Covid-19, firmas Johnson&Johnson, AstraZeneca e outras realizadas pelo grupo Davati por interm\u00e9dio do Sr. H\u00e9lio Fiuza [que eu desconhe\u00e7o. Eu pesquisei na internet, \u00e9 um advogado evang\u00e9lico do Rio de Janeiro.]. A esse respeito, solicito que voc\u00ea envie mais detalhes sobre a oferta o mais breve poss\u00edvel, para que possamos apresentar a referida oferta \u00e0s autoridades paraguaias. Como voc\u00ea j\u00e1 deve saber, o assunto das vacinas \u00e9 atualmente um assunto muito delicado, e existem grupos sem escr\u00fapulos, que est\u00e3o oferecendo vacinas falsas. Por isso, devemos ser extremamente cuidadosos em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto. Aproveito tamb\u00e9m para informar que o Governo paraguaio liberou a compra das vacinas ao setor privado, departamentos de governos municipais, desde que as vacinas em quest\u00e3o venham de fonte confi\u00e1vel. Por esses motivos, solicito informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre hist\u00f3rico de vendas de vacinas realizadas pela empresa para outros pa\u00edses, seja em \u00e2mbito federal, estadual ou municipal. Da mesma forma, solicito informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre as etapas a serem seguidas. Aproveito a oportunidade para expressar a V. Sa. as garantias de minha distinta considera\u00e7\u00e3o. C\u00f4nsul-Geral do Paraguai, Hernando Arteta Melgarejo. Ao Sr. Amilton... C\u00f4nsul-Geral do Paraguai no Brasil. Ao Sr. Amilton... \"Ao Sr. Amilton Gomes de Paula, Presidente Mundial da Secretaria Nacional de Assuntos Humanit\u00e1rios (Senah). Brasil, Bras\u00edlia\". Inclusive, o Herman C\u00e1rdenas participou de um conference call, eu acho, com o Reverendo e com o C\u00f4nsul Hernando Arteta, eventualmente. S\u00f3 para deixar claro... A carta se refere a Rio de Janeiro, 23 de mar\u00e7o de 2021. Isso, aqui pelo que ele est\u00e1 dizendo... C\u00f4nsul-Geral do Paraguai... Eu acredito que \u00e9 no Rio de Janeiro, porque a carta \u00e9 do Rio de Janeiro. Isso. Hernando Arteta Melgarejo, C\u00f4nsul-Geral do Paraguai. Isso eu at\u00e9 expliquei. Tentei concluir mas n\u00e3o consegui, Senador. Pe\u00e7o desculpas. Num primeiro momento, eu n\u00e3o queria me envolver nessa situa\u00e7\u00e3o, e indiquei ao Reverendo, e ao Dominguetti, e ao Rafael que tratassem com a Latin, l\u00e1 nos Estados Unidos, que eles tinham acesso aparentemente a alguns tipos de vacina. S\u00f3 que parece que o neg\u00f3cio n\u00e3o havia evolu\u00eddo entre o Roberto Ferreira Dias e o dono da Latin, que \u00e9 o Sr. George Marques, que \u00e9 um americano, e com isso eles voltaram a me procurar para que eu encontrasse uma empresa que prestasse mais rapidez nas negocia\u00e7\u00f5es, porque havia uma urg\u00eancia maior de compra por parte do Governo brasileiro. E a\u00ed \u00e9 que eu fui conversar com o Sr. Guerra nos Estados Unidos, que me apresentou o Sr. Herman. Hardaleson. \"Ara\u00fajo de Oliveira\", \u00e9 isso a\u00ed. Ah, ent\u00e3o... Excel\u00eancia, ent\u00e3o, eu acredito que era esse dia aqui. \u00c9 este registro aqui. Excel\u00eancia, eu posso ler uma outra carta agora a respeito do Emirados \u00c1rabes? Eu n\u00e3o tinha... Obrigado, Senador, eu n\u00e3o tinha conhecimento. N\u00f3s temos do Emirados \u00c1rabes tamb\u00e9m. Do Presidente da Senah ao Sr. Herman C\u00e1rdenas: Oferta de vacinas para a Ar\u00e1bia Saudita. Bras\u00edlia, 23 de mar\u00e7o de 2020. [Est\u00e1 errado: 2020; \u00e9 2021]  Ao cumprimentar V. Sa., passo a tratar o acerto do \u00faltimo contato realizado de solicita\u00e7\u00e3o vacinal por meio do Sr. Hassan, Presidente da Saudi Aramco, ao Sr. Dr. Amilton Gomes de Paula, Presidente da Secretaria Nacional de Assuntos Humanit\u00e1rios (Senah). Ratifico que a Davati Medical Supply foi indicada para fornecimento de vacinas destinadas a H1N1, AstraZeneca/Oxford e outros eventuais medicamentos aos pa\u00edses interessados. Um relevante pedido foi efetivado durante o Congresso Mundial da Ar\u00e1bia Saudita, ocorrido no Estado de S\u00e3o Paulo, no Brasil, em fevereiro do corrente ano. Para tanto, com vistas ao pronto atendimento \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o, a Senah encaminhou uma carta de apresenta\u00e7\u00e3o da referida empresa Davati, adicionando uma proposta oficial (FCO) de fornecimento de produtos ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade da Ar\u00e1bia Saudita, cuja missiva fora endere\u00e7ada ao Ministro do Estado da Sa\u00fade, Dr. Fawzan Al-Rabiah, conforme solicitado. Nesse \u00ednterim, paralelamente, tamb\u00e9m requisito supramencionadas empresas similares de procedimento. Por fim, desde j\u00e1, outrossim, agradecemos a presente oportunidade, e nos colocamos \u00e0 inteira disposi\u00e7\u00e3o. Fawzan Al-Rabiah. Segundo consta aqui, Ministro de Estado da Sa\u00fade. Da Ar\u00e1bia Saudita. Desculpe-me, Excel\u00eancia. Qual a resposta que eu estou devendo ao senhor? Ah, eu respondi ao senhor, mas vou responder novamente, acho que n\u00e3o fui bem claro. Inicialmente, como eu n\u00e3o acreditava na veracidade da inten\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro, eu n\u00e3o tinha dado muita aten\u00e7\u00e3o a isso, eu indiquei somente uma pessoa nos Estados Unidos para tratar disso com o Roberto Dias, e com o Rafael Alves, e com o Dominguetti... ... e, inclusive, com o Reverendo Amilton. Como ele tinha dificuldade de passar as informa\u00e7\u00f5es, o Roberto Dias come\u00e7ou a pressionar, acredito eu, o Dominguetti, que come\u00e7ou a pressionar o Rafael Alves, pedindo uma empresa mais encorpada que pudesse fazer esse tipo de opera\u00e7\u00e3o. A\u00ed, eu procurei o Sr. Guerra, nos Estados Unidos, e ele me apresentou o Sr. Herman C\u00e1rdenas. Pe\u00e7o desculpas se eu n\u00e3o tinha sido claro, Senador. Excel\u00eancia, na verdade... Na verdade, a gente sempre tratou isso como comissionamento. Inclusive, nas mensagens aqui do Coronel Blanco, que eu posso disponibilizar aos senhores se voc\u00eas quiserem, se se interessarem por t\u00ea-las... Ele trata da quest\u00e3o exatamente como um intermediador. Ent\u00e3o, para n\u00f3s, para mim, era uma... S\u00f3, antes de eu completar, sobre o Blanco, Excel\u00eancia, n\u00f3s t\u00ednhamos aqui, olhe, carta de apoio inclusive do Gr\u00e3o-Mestre da Ma\u00e7onaria de Goi\u00e1s para a Senah... Apoiando a compra de vacinas. \u00c9, apoiando a Senah na negocia\u00e7\u00e3o. E temos v\u00e1rias outras cartas aqui da Senah. Isso. Posso complementar? Desculpem-me Inclusive, todas as cartas que a Senah nos passou passaram muita credibilidade, porque ela diz que \u00e9 parceira mundial da ONU, do Vaticano, do Governo, da miss\u00e3o internacional da paz dos Estados Unidos. Ent\u00e3o, realmente, ela nos passou muita credibilidade nesse sentido por assinar com todas essas logomarcas aqui e tal. Ent\u00e3o, nunca discutimos a idoneidade da Senah em momento algum. Mas n\u00f3s temos aqui v\u00e1rios outros pedidos de informa\u00e7\u00f5es ao Sr. Herman C\u00e1rdenas. Inclusive, no e-mail que precede a minha vinda a Bras\u00edlia, no dia 12, ele diz que a negocia\u00e7\u00e3o vai ser conclu\u00edda no dia 12, com a assinatura de contrato. Ent\u00e3o, n\u00f3s nos levamos a crer, e talvez tenhamos sido induzidos ao erro, tanto eu como a Davati, que existia realmente esse tipo de... Que estava nesse est\u00e1gio a negocia\u00e7\u00e3o, t\u00e1? Mas ele escreveu isso e despachou diretamente para o Herman C\u00e1rdenas, afirmando isso, inclusive agradecendo a oportunidade e tudo mais. As outras cartas de apoio, n\u00f3s recebemos cartas de apoio inclusive de Deputados, em nome da Senah e tal. Ent\u00e3o, n\u00f3s... No momento, n\u00e3o, mas posso, em seguida... \u00c9 porque tem muito documento. Da\u00ed, em seguida, eu mando para a CPI, n\u00e3o tem problema nenhum. Um j\u00e1 est\u00e1 na m\u00eddia, inclusive, que deu uma declara\u00e7\u00e3o acho que para o Jornal Nacional de que ele dava carta de apoio para a Senah ou para qualquer outra institui\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o me recordo, Senador Randolfe. O senhor me desculpa. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o... N\u00e3o, senhores. Eu fiquei sabendo... Pe\u00e7o desculpas pela ignor\u00e2ncia, mas eu s\u00f3 vim a descobrir quem era o Ricardo Barros aqui atrav\u00e9s da CPI. Nunca me citaram o nome dele em nenhuma negocia\u00e7\u00e3o destas aqui. Sim, claro, claro! Vou levar tudo aos senhores. Uma \u00fanica vez. No gabinete do Coronel... Absolutamente. Foi profissional. N\u00e3o. Desculpa, Senador. Em quest\u00e3o... Com reuni\u00f5es com servidores do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade... Como eu disse, no dia 12 de mar\u00e7o, eu estive no gabinete do Coronel Boechat, dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 se eu n\u00e3o me engano \u00e9 no segundo andar. Foi l\u00e1 que ele nos recebeu. E o Coronel Pires e o Coronel Elcio Franco tamb\u00e9m nos receberam dentro do gabinete do Coronel Boechat. Dentro dessas tratativas e conversas dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00e3o houve nada que desabonasse nenhum desses coron\u00e9is servidores p\u00fablicos que estavam na reuni\u00e3o. Excel\u00eancia, na verdade, pe\u00e7o at\u00e9 desculpas pelo termo, mas eram mensagens, assim, que a gente trocava... Sobre isso, acho que at\u00e9 me excedi, mas, na verdade, ao que eu estava me referindo era... Como eu passei a negociar com o Sr. Blanco aqui, eu me referia aqui a esse tipo de negocia\u00e7\u00e3o que tinha sido instaurada, que aparentemente o Roberto Dias havia indicado o Roberto Blanco para negociar comigo, porque ele falava em nome do Roberto Dias o tempo todo. Entendeu? Ent\u00e3o, quando me referia ali, era a esta quest\u00e3o da interfer\u00eancia aqui do Blanco, de que n\u00e3o havia necessidade, ent\u00e3o, por isso que eu me referia a isso. Pe\u00e7o desculpas a\u00ed aos senhores por ter mencionado o servidor p\u00fablico desta forma, mas foi a sensa\u00e7\u00e3o que eu tive por ter mais uma pessoa no neg\u00f3cio, e n\u00e3o havia necessidade. Ele j\u00e1 n\u00e3o era mais um servidor p\u00fablico desde janeiro, por\u00e9m, a impress\u00e3o que me deu \u00e9 de que ele continuava assessorando o Roberto Dias. Foi essa a impress\u00e3o que me passou. \u00c9 a \u00fanica pessoa a quem eu tenho que me referir que me trouxe alguma coisa, vamos dizer assim... Vamos dizer assim: est\u00e1 estranho. Fora isso, n\u00e3o teve absolutamente mais nada. Quanto aos outros servidores do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, eu n\u00e3o tenho nada para dizer que os desabone. Inclusive, o Roberto Dias era s\u00f3 atrav\u00e9s das den\u00fancias do Dominguetti que eu pude constatar. Inclusive \u2013 os senhores tiveram acesso ao celular do Dominguetti \u2013, antes da oitiva dele aqui aos senhores, eu ainda deixei claro por mensagem: \"Voc\u00ea tem certeza do que est\u00e1 falando? Ocorreu esse jantar?\" O senhor ser\u00e1 acareado com o Roberto Dias\". Ele me respondeu: \"Estou tranquilo\". Excel\u00eancia, eu n\u00e3o sei dizer ao senhor. S\u00f3 o Sr. Herman C\u00e1rdenas pode informar. At\u00e9 o momento, ele n\u00e3o disponibilizou essas informa\u00e7\u00f5es. Eu acredito que parece que para a Controladoria-Geral da Uni\u00e3o ele j\u00e1 respondeu. Existe um processo j\u00e1 da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o contra a Davati, inclusive, eu estou arrolado, acredito que como testemunha, e vou fazer a minha oitiva na pr\u00f3xima segunda-feira. Olha, na quest\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o civil, parece ser uma empresa grande o grupo Davati, ela constr\u00f3i minicidades no Texas, e, com isso, parece que ela tem um poder econ\u00f4mico grande. Nos \u00faltimos anos, o Sr. Herman partiu para outras empreitadas e, com essa, fundou, dentro da pr\u00f3pria Davati Group, a Davati Medical Supply. Com isso, ele come\u00e7ou a fazer a comercializa\u00e7\u00e3o de insumos, em especial, na pandemia. E um pouco antes, ele j\u00e1 tinha feito esse contrato com um fabricante de medicamentos na \u00cdndia, que se chama Anzalp, que confirmou \u00e0 Rede Globo, em rede nacional, que ele realmente \u00e9 um distribuidor mundial de medicamentos da empresa. Excel\u00eancia, eu acredito que porque ela n\u00e3o pode revender o produto; o produto s\u00f3 pode ser fabricado pelo fabricante. Ela estaria atuando, vamos dizer assim, como intermediadora, t\u00e1?, uma intermediadora entre o suposto vendedor, que estaria com o lote das vacinas, e o Governo que quisesse comprar. Se ela mencionasse as vacinas, ela estaria cometendo um crime dentro dos Estados Unidos. Sim, Excel\u00eancia. Excel\u00eancia... Claro. Sim, eu enviei... Eu recebi esse \u00e1udio \u2013 esse \u00e1udio n\u00e3o foi repassado a mim \u2013, eu recebi esse \u00e1udio h\u00e1 muitos dias, que precederam a vinda dele aqui, nem se falava em vinda dele \u00e0 CPI e nada. Eu repassei a ele com o intuito de mostrar como o Deputado Luis Miranda, com que eu tive contato aqui no dia 17 de setembro de 2020, de forma r\u00e1pida, porque ele me pediu a apresenta\u00e7\u00e3o de um representante de luvas para os Estados Unidos, porque ele tinha um cliente, e eu passei... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Isso, luvas cir\u00fargicas. E eu passei o contato para ele, em duas ou tr\u00eas mensagens que n\u00f3s trocamos. Foi o Rafael Alves. Ele tratava com o Rafael Alves nesse \u00e1udio, n\u00e3o comigo, t\u00e1? E eu passei com intuito s\u00f3 de demonstrar como o Deputado tratava as situa\u00e7\u00f5es dele forte, porque, um pouco antes, ele havia me enviado uma mensagem dizendo que o Deputado estava na CPI fazendo uma den\u00fancia... Eu falei: \"N\u00e3o, o Deputado realmente \u00e9 muito enf\u00e1tico nas coisas que ele diz\". O pr\u00f3prio \u00e1udio que foi repassado \u2013 e foi reproduzido aqui na CPI de forma equivocada, err\u00f4nea e absurda at\u00e9 \u2013 mostra como ele \u00e9 enf\u00e1tico nas coisas em que ele realmente acredita. No \u00e1udio, \u00e9 bem simples... Eu acredito que \u00e9 at\u00e9 um pouco de ignor\u00e2ncia, \u00e9 um pouco de falta de conhecimento do Dominguetti. \u00c9 s\u00f3 todos n\u00f3s... Como o pr\u00f3prio Senador Renan, no primeiro momento, percebeu quando o \u00e1udio foi reproduzido, se falava de padarias, supermercados, ent\u00e3o, n\u00e3o havia o m\u00ednimo sentido que aquilo fosse uma conota\u00e7\u00e3o de vacinas. Inclusive, acho que, at\u00e9 pelo... O ju\u00edzo do Dominguetti estava errado, porque aquela hist\u00f3ria do \"meu irm\u00e3o\" l\u00e1, que ele fala com um dialeto carioca, n\u00e3o \u00e9? \u2013 \"merm\u00e3o\" \u2013, que: \"Ah, \u00e9 o irm\u00e3o dele\". Ent\u00e3o, s\u00e3o coisas completamente fora de contexto que foram colocadas aqui na CPI e que me fizeram estar aqui hoje. N\u00e3o, n\u00e3o. O Luis, Deputado. Na verdade, segundo ele me disse na \u00e9poca, ele \u00e9 eleito pelo Rio de Janeiro... Ele \u00e9 eleito por Bras\u00edlia, mas ele \u00e9 do Rio de Janeiro. Ent\u00e3o, \u00e9 essa informa\u00e7\u00e3o que ele me passou. Ent\u00e3o, no \u00e1udio, quando ele diz: \"Merm\u00e3o, eu preciso do produto\", ele n\u00e3o est\u00e1 falando sobre o irm\u00e3o dele, o funcion\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; ele est\u00e1 falando de uma forma coloquial \"meu irm\u00e3o\", entendeu? Esse \u00e1udio nunca foi editado. Esse \u00e1udio est\u00e1 100% fidedigno, Excel\u00eancia. Isso. Inclusive, ele est\u00e1 na nossa per\u00edcia, t\u00e1? Esse \u00e1udio n\u00e3o foi editado, ele est\u00e1 totalmente fidedigno. Excel\u00eancia, eu estava assistindo \u00e0 oitiva dele aqui e vou ser bem sincero para o senhor: quando ele estava aqui no meu lugar, quando ele puxou o celular, colocou o \u00e1udio e apontou o Deputado, eu juro que eu quase tive um infarto porque eu falei: \"N\u00e3o tem nada a ver\". E, no mesmo momento \u2013 o senhor pode verificar at\u00e9 nas mensagens de WhatsApp que eu mandei para ele, de que toda a imprensa j\u00e1 tem ci\u00eancia \u2013, eu j\u00e1 o comunico, no mesmo segundo: \"Esse \u00e1udio n\u00e3o se refere a vacinas, esse \u00e1udio se refere a luvas\". S\u00f3 que ele ficou at\u00e9 oito horas da noite aqui falando que o \u00e1udio era de vacinas. Ent\u00e3o, eu acredito que ele fez o ju\u00edzo errado, um pr\u00e9-ju\u00edzo, um prejulgamento do Deputado Luis Miranda, porque, em momento algum, eu pedi ou solicitei que ele reproduzisse aquilo na CPI, mas tamb\u00e9m tive informa\u00e7\u00f5es da imprensa, que esmiu\u00e7ou o caso, de que ele havia passado esse \u00e1udio para v\u00e1rias outras pessoas. A\u00ed eu n\u00e3o sei se tinha alguma outra pessoa que o orientou a fazer isso, mas eu n\u00e3o o orientei. Excel\u00eancia, eu acredito que ele foi ing\u00eanuo no trato com a reprodu\u00e7\u00e3o do \u00e1udio. Eu acho que ele nem sequer escutou o \u00e1udio at\u00e9 o fim para formar o ju\u00edzo dele e o reproduzir aqui na CPI. Eu acredito que ele estava indo muito bem no depoimento dele. Logicamente, h\u00e1 os exageros sempre, como a gente j\u00e1 \u00e9 acostumado com ele... Inclusive, como ele mencionou, recentemente \u2013 vazou na imprensa \u2013 da Michelle Bolsonaro, o que \u00e9 um absurdo aquilo l\u00e1 tamb\u00e9m. \u00c9 tudo um pouco exagerado, como ele mencionou o meu cargo como CEO, mas eu acredito que aquilo l\u00e1 ele n\u00e3o fez de m\u00e1-f\u00e9. Tenho certeza absoluta disso. Pelo pouco que eu o conhe\u00e7o, n\u00e3o faz parte do car\u00e1ter dele isso, \u00e9 uma pessoa correta. Acho que ele realmente foi mal-orientado ou induzido por algu\u00e9m que n\u00e3o fui eu. Em momento nenhum, eu pedi para ele fazer aquilo e, inclusive, fiquei muito chateado pelo Deputado, por expor o Deputado naquela situa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o tinha absolutamente nada a ver com isso. Excel\u00eancia, essa quest\u00e3o \u00e9 uma outra quest\u00e3o que eu vou esclarecer para todos os senhores aqui. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00e3o sei exatamente atrav\u00e9s de quem, vazou documentos dessas propostas da Davati \u00e0 Folha de S.Paulo. Eu fui localizado por uma rep\u00f3rter da Folha de S.Paulo que tinha essa proposta do Dominguetti e outros e-mails a\u00ed comigo copiado, e a minha carta de credenciamento para a Davati. Essa rep\u00f3rter teve acesso de forma inteira a esses documentos e come\u00e7ou a me procurar por celular, por redes sociais, e, a partir do momento em que eu a identifiquei como rep\u00f3rter, eu comuniquei ao Coronel Guerra, nos Estados Unidos, para ele avisar ao Sr. Herman, mas, como n\u00e3o havia nenhum tipo, vamos dizer assim, nenhum neg\u00f3cio foi conclu\u00eddo, n\u00e3o foi nada pago, n\u00e3o existe a propina, vamos dizer assim, n\u00e3o havia nenhum neg\u00f3cio com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00f3s n\u00e3o nos preocupamos. Ent\u00e3o, eu conversei um pouco com ela, e ela falou que estava tentando falar com o Dominguetti e n\u00e3o estava conseguindo, e depois ela conseguiu falar com o Dominguetti, e o Domingueti me colocou em liga\u00e7\u00e3o com ela. \"Cristiano, o Dominguetti est\u00e1 aqui na linha, mas ele n\u00e3o quer...\". (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Pois n\u00e3o, Senador. Ah! Est\u00e1 bom, desculpa. Ah! Est\u00e1 bom. Onde que eu parei mesmo? No caso do \u00e1udio, eu acredito que ele fez... Da rep\u00f3rter da Folha de S.Paulo, ele me colocou em liga\u00e7\u00e3o com ela, e ela: \"Ah! Cristiano, o Dominguetti me contou um caso aqui de corrup\u00e7\u00e3o dentro do Governo Federal, s\u00f3 que ele quer falar s\u00f3 em off\". A\u00ed eu deixei claro a ela que era um ju\u00edzo dele se ele queria fazer a den\u00fancia ou n\u00e3o, mas ficava a crit\u00e9rio dele. Inclusive, depois de v\u00e1rias trocas de mensagens extensas ap\u00f3s a den\u00fancia que ele realizou, eu tirei todas as d\u00favidas com ele: \"Existiu esse jantar?\", \"Existiu\", \"Voc\u00ea tem certeza do que voc\u00ea est\u00e1 fazendo?\", \"Tenho\", \"Voc\u00ea que v\u00e3o te acarear com o Tenente-Coronel Blanco, com o Roberto?\", \"Tenho, estou tranquilo com isso\". Inclusive, antes de chegar \u00e0 CPI, ele me manda uma foto: \"Partiu CPI\". Ent\u00e3o, ele estava muito convicto do que ele estava fazendo. Ele n\u00e3o veio aqui por orienta\u00e7\u00e3o de ningu\u00e9m, ele... Sim, sim... Sim... Claro. No caso... Na quest\u00e3o das vacinas, Excel\u00eancia, porque como... Quem tem que dar esse tipo de satisfa\u00e7\u00e3o, como estou dizendo aos senhores a\u00ed desde o come\u00e7o da manh\u00e3... Eu n\u00e3o respondo legalmente. Ent\u00e3o, se viesse ao caso \u2013 como os senhores est\u00e3o perguntando e fazem muito bem \u2013 de onde vinha a vacina, como vinha a vacina, qual a quantidade, eu n\u00e3o teria como responder, caso ele fizesse esse tipo de envolvimento. Tinha que colocar o Sr. Herman, mas, infelizmente, ele, vamos dizer assim, se empolgou um pouco, falou v\u00e1rias vezes e n\u00e3o focou realmente nos casos, na quest\u00e3o da propina e tal... Foi levando para outras quest\u00f5es. \u00c9, na verdade, porque eu n\u00e3o participei do jantar, n\u00e3o \u00e9, Excel\u00eancia? Ent\u00e3o, sempre foi uma... Tudo que eu estava dizendo ali... N\u00e3o tinha certeza. Eu n\u00e3o podia confirmar que havia existido esse pedido de propina. Ent\u00e3o, eu deixei claro a ele, at\u00e9 como colega, para ele tomar cuidado que... Vir a uma Comiss\u00e3o como a dos senhores aqui, com envolvimento de Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Legislativa do Senado, etc., teria implica\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, para ele tomar muito cuidado, para ele ter certeza de que a den\u00fancia que ele estava fazendo era fidedigna. (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Senador Renan, o senhor tem...? Ficou alguma d\u00favida sobre isso? Claro. Aconteceu o seguinte: ela j\u00e1 tinha... Excel\u00eancia, pelo que eu me recordo, ela... Sim, Excel\u00eancia, se ele tivesse... Excel\u00eancia... Posso complementar j\u00e1? Inicialmente, durante as tratativas, simplesmente... N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o... Eu fa\u00e7o quest\u00e3o... Fa\u00e7o quest\u00e3o de responder. Fa\u00e7o quest\u00e3o de responder. Inicialmente, foi passado que era o grupo do Blanco. Com o passar do tempo, depois do fim das negocia\u00e7\u00f5es, ele se mostrou com uma m\u00e1goa muito grande pelo Roberto Dias, t\u00e1? Sempre reclamava do Roberto Dias, da comiss\u00e3o e tal. Ent\u00e3o, isso me levou a acreditar que realmente existiu o suposto jantar... Excel\u00eancia, eu j\u00e1 estava sendo pressionado pela Folha de S. Paulo... Sobre o suposto pedido de propina do Roberto Dias. Senador, ele me falou uma vez que ele estava muito... At\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o, Excel\u00eancia. Ele s\u00f3 veio a ser credenciado por n\u00f3s em abril, mas eu tinha realmente essa responsabilidade com ele de... Sim, sim. E est\u00e1 correto. Perfeito. Perfeito, Senador. Excel\u00eancia, a primeira vez que veio diretamente a mim sobre o caso, o nome do Roberto Dias envolvido nisso foi, acredito eu, no dia 12 de mar\u00e7o, na minha vinda at\u00e9 aqui. N\u00f3s est\u00e1vamos na Senah. Sim. Sim. Doze \u2013 doze. Tinha, sim, senhor. O valor exatamente ele n\u00e3o tinha mencionado. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o, Excel\u00eancia. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o. Sim. Em momento nenhum... Posso complementar, Presidente? Sim. Da entrevista, Excel\u00eancia. Isso, ele estava... Ele sempre se mostrou muito chateado... Excel\u00eancia, eu posso at\u00e9 ir um pouco mais para o senhor. No dia 12 de mar\u00e7o, quando eu estive com o Coronel Elcio Franco, eu ainda mencionei que n\u00f3s est\u00e1vamos em tratativas com o Roberto Dias, e ele desconhecia. Isso, h\u00e1 tanto tempo, inclusive, Excel\u00eancia. Inclusive eu falei at\u00e9 desde de janeiro. Isso. Inclusive o Coronel Boechat e o Coronel Pires estavam no mesmo ambiente, ali, e um olhou para o outro... Tipo, os tr\u00eas ficaram com cara de paisagem. Tipo assim: \"N\u00e3o estamos sabendo o que est\u00e1 acontecendo aqui, dentro do minist\u00e9rio\". Ent\u00e3o, n\u00e3o avancei em relatar mais alguma coisa que eu desconfiasse, porque eu n\u00e3o estava no jantar, porque eu n\u00e3o tinha nenhum tipo de provas, mas j\u00e1 dei a entender que n\u00f3s est\u00e1vamos... Dei a entender, n\u00e3o; fui bem claro, inclusive. N\u00f3s est\u00e1vamos... Mostrei, inclusive, a proposta, que n\u00f3s est\u00e1vamos fazendo tratativas com o Roberto Dias, sobre vacina, e nenhum dos tr\u00eas, que talvez acho que seriam a maior, a mais alta c\u00fapula l\u00e1, do minist\u00e9rio, tirando o Ministro General Pazuello, tinha conhecimento. Excel\u00eancia, eu acredito... Sim. Eu acredito que essa tenha sido a principal pessoa interlocutora entre a Senah, o pr\u00f3prio Dominguetti e o Roberto Dias. Isso. Isso. Isso eu tenho... N\u00e3o. Posso pesquisar aqui. Faz muito tempo, mas eu posso pesquisar. Mas eu tenho certeza de que no celular Dominguetti tem o contato dele. Isso a\u00ed... O contato dele. A \u00faltima coisa que eu tenho para comentar sobre isso, se o senhor me permite, Excel\u00eancia, foi no dia 12... No dia 13, na verdade, eu fiquei em Bras\u00edlia, por conta de que eu havia sido... \u00c9 s\u00f3 para exemplificar, porque o senhor me fez a pergunta do Odilon. Ele me ligou no dia 13 me perguntando se eu tinha estado no minist\u00e9rio falando com o Elcio Franco e, aparentemente, ele n\u00e3o sabia, t\u00e1? Ent\u00e3o, \u00e9 a \u00fanica outra complementa\u00e7\u00e3o que eu tenho. Que tinha estado com Elcio Franco e qualquer outro tipo de informa\u00e7\u00e3o, que ele pegasse com o Dominguetti, porque eu nunca... N\u00f3s demos um of\u00edcio para ele representar a empresa perante o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Isso. Em especial, naquela negocia\u00e7\u00e3o que estava ocorrendo. Sim, senhor. N\u00e3o posso afirmar, mas acredito eu que sim. O Reverendo Amilton? O Senador fez a pergunta agora h\u00e1 pouco, eu respondi a ele. Vou afirmar: ele diz em entrevistas que ele receberia uma doa\u00e7\u00e3o, mas a empresa dele \u00e9 uma empresa privada, ent\u00e3o, tenho a absoluta certeza de que ele teria algum tipo de acordo com o Dominguetti. Absolutamente nenhuma. Ele me procurou, no dia 1\u00ba de mar\u00e7o, se apresentando: \"Cristiano, aqui \u00e9 o Blanco. Falo de Bras\u00edlia. Gostaria de entrar em um call com voc\u00ea e com Roberto Dias\". Excel\u00eancia, ele se apresentou a mim como... Ele tinha sido recentemente exonerado do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, aberto uma empresa de representa\u00e7\u00e3o de insumos hospitalares e estaria fazendo neg\u00f3cios ou intermedia\u00e7\u00f5es com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o. A Davati... N\u00e3o foi acertado nenhum tipo de comissionamento pela Davati. S\u00f3 por telefone, ele me perguntou quanto seria o comissionamento total da Davati numa negocia\u00e7\u00e3o desta por vacina. E eu respondo a ele por mensagem de texto: \"A comiss\u00e3o \u00e9 US$0,20 no total\". E ele me responde: \"Estou indo falar com o Roberto Dias\". Coronel Blanco. Excel\u00eancia, depois que... Excel\u00eancia... Parecia ser muito pr\u00f3ximo do Roberto Dias. Eu acredito que at\u00e9 um assessor oficioso, vamos dizer assim. Acho que ele continuava exercendo a mesma fun\u00e7\u00e3o que ele tinha quando ele era funcion\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O Marcelo Blanco. \u00danica e exclusivamente com o Roberto Dias. Nenhuma. Eu o conheci no dia 12 de mar\u00e7o, aqui em Bras\u00edlia. Eu nem sabia da exist\u00eancia do Instituto For\u00e7a Brasil ou dele. Isso, o Instituto For\u00e7a Brasil. \u00c9 sobre o Helcio Bruno que o senhor est\u00e1 perguntando, n\u00e3o \u00e9? O senhor perguntou do Coronel Helcio Bruno? Helcio Bruno. Desculpe, s\u00e3o muitos coron\u00e9is e muitos helcios! Eu o conheci na reuni\u00e3o no Instituto For\u00e7a Brasil que precedeu a reuni\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com o Coronel Elcio Franco. A agenda que estava registrada no site do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estava em nome do instituto dele. O Coronel Glaucio Octaviano Guerra \u00e9, como eu disse... Mais uma vez... Ele \u00e9 Coronel da Reserva da FAB. Ele n\u00e3o tem conhecimento algum desses personagens do Ex\u00e9rcito Brasileiro que habitam a\u00ed pelos minist\u00e9rios ou pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Ele n\u00e3o conhece nenhuma dessas pessoas. \u00c9 uma pessoa muito correta, a meu ver. Nos Estados Unidos, ele mora l\u00e1 h\u00e1 praticamente dez anos. Constituiu fam\u00edlia l\u00e1. E a \u00fanica rela\u00e7\u00e3o e v\u00ednculo que ele tem com a Davati \u00e9 a amizade que ele tem com o Herman C\u00e1rdenas de alguns anos atr\u00e1s. Parece que ele intermediou a venda de um avi\u00e3o para o Herman C\u00e1rdenas, n\u00e3o mais do que isso. Excel\u00eancia, eu sou prestador de servi\u00e7os. Depende do servi\u00e7o que eu pego. Acredito que em torno de R$4 mil, R$5 mil, depende do m\u00eas, ou R$6 mil. Excel\u00eancia, eu j\u00e1 respondi anteriormente. \u00c9 necess\u00e1rio eu responder novamente? \u00c9 necess\u00e1rio? Eu mencionei que, no ano de 2020, v\u00e1rios contratos que eu tinha de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os se tornaram inadimplentes, e todas as minhas rendas, em um certo momento, ficaram abaixo do que eu tinha, e comecei a ter alguns tipos de dificuldades para alguns pagamentos. A\u00ed uma colega minha, que eu conhe\u00e7o, me cadastrou no site do aux\u00edlio, e eu passei a receber depois de alguns meses. Ap\u00f3s isso, no final do... Isso. Antes de preceder o final do ano, eu entrei em contato com a Procuradoria da Fazenda, se n\u00e3o me engano, e j\u00e1 solicitei o estorno desde ent\u00e3o. Fa\u00e7o quest\u00e3o. Fa\u00e7o quest\u00e3o. Fa\u00e7o quest\u00e3o, Senadora. Fa\u00e7o quest\u00e3o. Sim! Senadora, a senhora est\u00e1 coberta de raz\u00e3o. Sim. A senhora... \u00c9 s\u00f3 para esclarecer: esse aux\u00edlio entrava em uma conta de uma poupan\u00e7a a que eu n\u00e3o tinha nem acesso, e fiquei sabendo muito tempo depois, tr\u00eas meses depois ou quatro meses depois. Na verdade, eu nem percebi que ele tinha chegado num primeiro momento, depois que eu fui... Foi uma colega minha que me cadastrou \u2013 o pai dela estava numa situa\u00e7\u00e3o complicada. E me cadastrou e falou: \"Ah, vou colocar voc\u00ea aqui pra ver se realmente voc\u00ea consegue e tal\", porque as coisas estavam muito complicadas \u2013 n\u00e3o \u00e9? \u2013, inclusive me levando a este mercado aqui de EPIs para a gente tentar fazer alguns neg\u00f3cios. Sim, Excel\u00eancia. Eu nunca acertei nenhum tipo de remunera\u00e7\u00e3o com a Davati caso houvesse esse tipo de negocia\u00e7\u00e3o, porque dependia inclusive de pre\u00e7o e dependia de... A Davati... Como eu disse anteriormente, Senadora, a Davati receberia em torno de 17 a 20 centavos por dose, e ela faria todos os envolvidos serem remunerados atrav\u00e9s dessa remunera\u00e7\u00e3o que era teria como intermediadora. Mas, como nunca, vamos dizer assim... N\u00e3o, seria para a Davati, como incorpora\u00e7\u00e3o. Nunca cheguei a acertar isso, Excel\u00eancia, porque, dependendo da negocia\u00e7\u00e3o, tinha outras pessoas envolvidas. No caso do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00f3s t\u00ednhamos envolvidos aqui a SENAH, o Dominguetti. Ent\u00e3o, tinha outras pessoas a serem remuneradas. Como disse anteriormente, eu nunca tratei nada disso com a SENAH. Quem tratou foi o Dominguetti. Nenhuma. S\u00f3 esse of\u00edcio de autoriza\u00e7\u00e3o pra negocia\u00e7\u00e3o que tinha sido feito com o minist\u00e9rio. Excel\u00eancia, porque, como eu disse anteriormente, no in\u00edcio, come\u00e7aram a chegar mais demandas de produtos pelo Brasil todo e n\u00f3s n\u00e3o saber\u00edamos se poder\u00edamos atender porque a SENAH... Sim. Excel\u00eancia, eu sempre me fiz essa pergunta. Quando eu fiz essa pergunta, o Dominguetti me respondeu \u2013 abre aspas, vou deixar at\u00e9 claro que h\u00e1 devido exagero \u2013 que a compra das vacinas teria sido apoiada pelo Vaticano e a SENAH. N\u00e3o, Excel\u00eancia. Se a senhora verificar aqui os documentos a que a senhora vai ter acesso... Excel\u00eancia, os pr\u00f3prios documentos da SENAH t\u00eam a logo do Vaticano embaixo. Excel\u00eancia, eu n\u00e3o vou saber esclarecer para a senhora, mas eu digo que este selo aqui \u00e9 o selo do Vaticano. Isso. E aqui ela... \u00c9, aqui, inclusive... Uhum. Eu n\u00e3o fui nem convidado, Excel\u00eancia. Eu nem sabia disso. Estou sabendo agora pela senhora. No exato momento, n\u00e3o. Tive depois... N\u00e3o, precedeu o meu encontro com o Elcio Franco. Isso... O pr\u00f3prio Dominguetti. O pr\u00f3prio Dominguetti. Naquele dia 12. N\u00e3o. Excel\u00eancia, eu s\u00f3 gostaria de deixar... Eu vou deixar claro, porque talvez n\u00e3o tenha ficado claro. Eu vou refor\u00e7ar. Havia dois caminhos dentro do minist\u00e9rio, aparentemente \u2013 um era via Elcio Franco, e um era via Roberto Dias \u2013, e um n\u00e3o sabia do outro. O caminho que ele tentou via Roberto Dias, aparentemente, n\u00e3o prosseguiu por conta de algum pedido que foi feito l\u00e1, segundo chegou para mim num primeiro momento, como grupo do Blanco ou o grupo do Odilon. Aparentemente n\u00e3o estava prosseguindo por causa disso. E, paralelamente, eles foram falar diretamente com o Secret\u00e1rio Elcio Franco, por interm\u00e9dio do For\u00e7a Brasil, acho que no intuito, ao meu ver, de driblar, inclusive, essa resist\u00eancia por parte do comissionamento ou algo que o valha. S\u00e3o dois caminhos completamente diferentes. O Roberto Dias n\u00e3o tinha conhecimento de que a gente estava falando com o Elcio Franco naquele dia. Inclusive, eu relatei aqui h\u00e1 pouco que, inclusive, recebi uma liga\u00e7\u00e3o, naquele mesmo dia, daquele Sr. Odilon, me perguntando se eu... Que tinha um contato com o Roberto Dias, me indagando se eu tinha estado no minist\u00e9rio. Excel\u00eancia, o que eu senti do Elcio Franco \u00e9 que ele n\u00e3o tinha conhecimento algum do que o Roberto Dias estava tratando. Isso me chamou bastante a aten\u00e7\u00e3o. Inclusive eu fiz quest\u00e3o de mencionar isso a ele, porque eu tamb\u00e9m estava achando estranho; porque voc\u00ea negocia com uma pessoa e negocia com outra, dentro do mesmo Minist\u00e9rio, para um assunto t\u00e3o grave, que \u00e9 vacina, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, vamos dizer assim, a gente n\u00e3o pode falar duas coisas diferentes. N\u00e3o pode ter dois grupos tentando comprar vacina. N\u00e3o sei se a Senadora concorda comigo... Eu s\u00f3 dei mais credibilidade ao pr\u00f3prio Roberto Dias porque ele \u00e9 que assinava as dispensas de licita\u00e7\u00e3o. At\u00e9 a Sputnik ele chegou a comprar, acho que nunca chegou aqui no Brasil. Mas todas as dispensas, no Di\u00e1rio Oficial, era ele que assinava. Ent\u00e3o, eu dei bastante credibilidade para ele nesse primeiro momento. Mas depois, quando eu cheguei ao Elcio Franco atrav\u00e9s do Instituto For\u00e7a Brasil, eu percebi que eles desconheciam qualquer tipo de atividade quanto \u00e0 compra de vacinas pelo Roberto Dias. SENAH e o Odilon, sim. Claro. Ent\u00e3o, a\u00ed j\u00e1 \u00e9 outro caso, bem \u00e0 frente, \u00e9 outra negocia\u00e7\u00e3o que j\u00e1 veio \u00e0 tona aqui na CPI, que era com a Cifarma. Eu n\u00e3o estava mais \u2013 vamos dizer assim \u2013 envolvido diretamente com a negocia\u00e7\u00e3o da Cifarma, j\u00e1 n\u00e3o falava havia algum tempo com o Herman C\u00e1rdenas, e o Coronel Guerra que tomou a frente dessa negocia\u00e7\u00e3o e passou a tratar diretamente com a Cifarma. A documenta\u00e7\u00e3o... Se tratava de compra de vacinas e o pagamento... O Serafim, s\u00f3 para esclarecer, parece uma figura mitol\u00f3gica, porque todos perguntam \"quem \u00e9 o Serafim?\" Realmente, eu n\u00e3o conhe\u00e7o muito bem o Serafim. S\u00f3 sei que ele era o operador financeiro, aparentemente, da Cifarma. N\u00e3o. Nisso a\u00ed eu at\u00e9 fui questionado pela imprensa. Aparentemente, eles estavam fazendo negocia\u00e7\u00f5es de bitcoins, bitcoins. Eles queriam movimentar o dinheiro, acredito que do Blanco, para comprar bitcoins e para depois comprar vacinas. Aparentemente foi isso. Sim. Posteriormente eu procurei, inclusive bem recentemente, at\u00e9 a CNN para esclarecer os fatos. A Folha de S.Paulo me procurou, Excel\u00eancia. Sim. Sim. Nesse caso, sim, Excel\u00eancia. Como, aparentemente, n\u00f3s n\u00e3o sab\u00edamos, e at\u00e9 hoje n\u00e3o temos as informa\u00e7\u00f5es fidedignas da Davati, ao meu ver parecia prevarica\u00e7\u00e3o, porque voc\u00ea est\u00e1 oferecendo... N\u00e3o, nesse caso n\u00e3o tem nada a ver uma coisa com a outra, Excel\u00eancia. Isso a\u00ed foi porque o Governo n\u00e3o tinha comprado as vacinas. N\u00f3s quer\u00edamos for\u00e7ar que o Governo comprasse as vacinas, imunizasse a popula\u00e7\u00e3o... Porque, at\u00e9 pelas datas, a senhora vai ver que n\u00e3o tem nada a ver. \u00c9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compra das vacinas. Inclusive, eu n\u00e3o sei se exatamente foi o Dominguetti que procurou at\u00e9 um rep\u00f3rter, e o rep\u00f3rter disse que compra da... Essa que a senhora est\u00e1... Com nenhum, com ningu\u00e9m. \u00c9 16 de quando? N\u00e3o, com ningu\u00e9m, Excel\u00eancia. N\u00e3o, Excel\u00eancia. Foi s\u00f3 no sentido figurado. Nunca ocorreu essa den\u00fancia... Claro. \u00c9 s\u00f3 no sentido figurado mesmo. N\u00e3o aconteceu nada. O que aconteceu \u00e9 que o Dominguetti, at\u00e9 a minha... Ficamos muito frustrados com a n\u00e3o conclus\u00e3o do neg\u00f3cio, porque aparentemente estava tudo correto, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, foi a falta de... Excel\u00eancia, a minha opini\u00e3o no caso de... Na negocia\u00e7\u00e3o diretamente com o Roberto Dias e o Coronel Blanco, aparentemente pode ter sido isso. N\u00e3o d\u00e1 para precisar. No caso do Coronel Elcio... Do Roberto Dias... O caso do Elcio Franco, no dia 12 de mar\u00e7o, eu acredito que n\u00e3o tenha sido isso, Excel\u00eancia. Eu acredito que, logo depois, ele foi exonerado do cargo \u2013 dez dias depois se eu n\u00e3o me engano \u2013, e n\u00e3o teve nem tempo de ele retornar, nada mais, porque, dois dias depois dessa reuni\u00e3o, o pr\u00f3prio General Pazuello j\u00e1 tinha dado ind\u00edcios de que ele sairia do cargo por quest\u00f5es m\u00e9dicas. Neste caso do Elcio Franco, eu acredito que n\u00e3o foi conclu\u00eddo porque realmente ele n\u00e3o fazia mais parte do minist\u00e9rio, dois ou tr\u00eas ou quatro dias depois. Excel\u00eancia, essa \u00e9 uma boa pergunta para a senhora fazer ao Governo... Ao Tenente-Coronel Blanco. Eu desconhe\u00e7o essa negocia\u00e7\u00e3o e nunca fiz esse tipo de tratativa. E, se ele fez e ofereceu isso para lavar dinheiro, ele tem que ser punido aqui dentro do Brasil. Posso responder, Senadora. Primeiramente, eu n\u00e3o respondo legalmente pela Davati nem no Brasil nem nos Estados Unidos. Representante de vendas, comercial, Excel\u00eancia. De vendas. Isso. Tem outros aqui tamb\u00e9m. Excel\u00eancia, tem v\u00e1rios outros, inclusive, n\u00e3o tem s\u00f3 eu, t\u00e1? Tem v\u00e1rios outros. N\u00e3o, n\u00e3o estou dizendo isso, Excel\u00eancia. Eu s\u00f3 estou dizendo que eu n\u00e3o respondo legalmente. E, quanto \u00e0 sua resposta, Excel\u00eancia, do bar, da conversa de bar, eu n\u00e3o estive no bar, n\u00e3o compactuei, n\u00e3o bebi com eles. Essa pergunta tem que ser feita ao servidor da sa\u00fade que estava presente na ocasi\u00e3o. Obrigado. Perfeito, Senador, \u00e9 assim mesmo que ele se situa. Excel\u00eancia, o \u00fanico documento a que eu tive acesso desses alocadores \u00e9 a respeito de um Medallion Group, que fica na Fran\u00e7a, que seria o fornecedor das vacinas. Foi a \u00fanica informa\u00e7\u00e3o que eu tive at\u00e9 hoje. Que \u00e9 um m\u00e9dico, um grupo americano, isso a\u00ed eu desconhe\u00e7o plenamente. Se o senhor me der s\u00f3 um segundo, eu gostaria s\u00f3 de deixar claro que nenhuma negocia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o ou envio de propostas foi feito por mim. Sempre tratou do Sr. Herman C\u00e1rdenas enviar todas as propostas para o Governo brasileiro ou pra quem quer que seja. Como eu disse pro senhor h\u00e1 pouco \u2013 depois eu vou disponibilizar \u00e0 CPI \u2013, o \u00fanico documento que eu possuo \u00e9 um... ... que ele est\u00e1 fazendo uma compra de vacinas com um grupo chamado Medallion Group, que, se eu n\u00e3o me engano, fica em M\u00f4naco, na Fran\u00e7a. \u00c9 a \u00fanica informa\u00e7\u00e3o que eu posso prestar, por juramento de dizer a verdade. Que eu tenha conhecimento n\u00e3o, Excel\u00eancia. Quanto \u00e0 men\u00e7\u00e3o dele aos picaretas, eu n\u00e3o tenho nada pra relatar a respeito do Sr. Amilton. Acho que s\u00f3 as pr\u00f3prias negocia\u00e7\u00f5es, as tratativas e documenta\u00e7\u00f5es falam por si s\u00f3. Eu desacredito nisso, porque ele n\u00e3o tem nenhuma empresa que possa nem receber doa\u00e7\u00f5es. A empresa dele, aqui no Brasil, \u00e9 uma empresa privada, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, n\u00e3o acredito... Sim, sim. Eu acredito que n\u00e3o, Excel\u00eancia. Eu acredito que, apesar... Eu ouvi pela imprensa, mas eu n\u00e3o acredito que... Na verdade, eu nunca ouvi falar que ela tinha custo ou valor, vamos dizer assim, Excel\u00eancia. Sim, sim. N\u00e3o... N\u00e3o. Desconhe\u00e7o, Excel\u00eancia. Eu acredito que n\u00e3o. Eu gostaria s\u00f3 de fazer um adendo aqui, se o Presidente me permitir... Presidente, al\u00e9m de mim, existem outros representantes no Brasil \u2013 a Senadora questionou. Um deles, inclusive, mandou uma proposta da Davati diretamente para o General Pazuello, quando ele era ainda Ministro. O nome dele \u00e9 Julio Adriano de Caron e Silva. Eu fiquei sabendo pela imprensa tamb\u00e9m. Inclusive, tem um processo de compra dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Foi. Sim. Eu n\u00e3o sei dizer. Eu n\u00e3o tenho acesso. Eu fiquei sabendo pela imprensa. Na verdade, ele estava negociando, simultaneamente a mim, com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sem o meu consentimento. Eu nem... N\u00e3o sabia da exist\u00eancia dele. Sim. Exatamente. No dia 10/03, ele peticiona \u00e0s 18h30 \u2013 processo restrito, gerado documento preparat\u00f3rio. Julio Adriano de Caron e Silva. \u00c9 um advogado. Excel\u00eancia, eu tentei at\u00e9 entrar nesse site, mas parece que a CGU colocou em segredo de justi\u00e7a. Eu n\u00e3o consegui abrir. \u00c9, n\u00e3o consegui... Tinha um \"CGU\" que estava no nome, do lado assim; n\u00e3o consegui abrir. Opa, desculpa. Dia 9 de mar\u00e7o. Sim, j\u00e1... Eu vou disponibilizar tudo e... Excel\u00eancia, \u00e9 s\u00f3 para deixar claro que existia essa outra negocia\u00e7\u00e3o, e eu n\u00e3o sei qual o andamento que ela teve exatamente porque, segundo a imprensa \u2013 eu n\u00e3o conhe\u00e7o esse J\u00falio \u2013, foi um e-mail direto j\u00e1 para o General Pazuello, o ent\u00e3o Ministro da Sa\u00fade. Nunca ouvi falar, ouvi falar pela imprensa. Aparentemente, ele foi credenciado pelo Vice-Presidente da Davati, Philip Quick, que fez um contrato de confidencialidade com ele. Sim, exatamente, fui eu, com o acompanhamento do meu advogado. Obrigado. Excel\u00eancia, posso fazer... ... um coment\u00e1rio? Pode? Eu s\u00f3 queria deixar claro que eu entrei na empreitada na mais absoluta boa-f\u00e9. Em momento nenhum, eu soube de alguma informa\u00e7\u00e3o que desabonasse a empresa. E eu n\u00e3o tenho conhecimento se ela realmente n\u00e3o tem esses alocadores, como ela disse. \u00c9 s\u00f3 isso que eu queria comentar e pedir desculpas aos Senadores se, em algum momento a\u00ed, extrapolei as minhas atribui\u00e7\u00f5es e falei mais do que devia. Posso fazer um coment\u00e1rio, Excel\u00eancia? Eu acredito que, junto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00f3 esse Julio Adriano de Caron e Silva procedeu. Os outros a gente n\u00e3o pode ter certeza. Eu n\u00e3o acredito que... N\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 para... Entendi, entendi. Eu s\u00f3 estou tomando um pouco de cuidado de n\u00e3o fazer ju\u00edzo de valor. Essa \u00e9 a \u00fanica pessoa de que n\u00f3s temos certeza. Eu n\u00e3o vi isso. Me desculpa, Excel\u00eancia. Sim, sim. Me desculpa, eu n\u00e3o tinha conhecimento da reportagem, Excel\u00eancia. Estou falando aqui s\u00f3 por... Acredito que sim. Os verbetes a\u00ed s\u00e3o meus, sim. Na verdade, \u00e9 como se... Eu n\u00e3o tinha conhecimento de que o Elcio Franco sairia ainda do Minist\u00e9rio; s\u00f3 o General Pazuello, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, eu dei orienta\u00e7\u00e3o a ele que continuasse, que tentasse continuar as tratativas... Senhores, eu... (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.) Sou um representante comercial, um vendedor. N\u00e3o, Excel\u00eancia. Eu nunca tive nenhum v\u00ednculo, pagamento, reembolso ou qualquer coisa que o valha durante essa negocia\u00e7\u00e3o. Sempre fui vendedor, mas n\u00e3o tenho registro na categoria, Senador. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, Excel\u00eancia. Como um contato comercial. Eu apresentava a pessoa que queria realmente fazer a compra, que era, no caso, o Roberto Dias, ou o Blanco, quem fosse, ou o Elcio Franco, prestava todos os esclarecimentos que eram necess\u00e1rios a eles e colocava-os diretamente em contato, ou no mesmo momento, ou posteriormente, com o presidente da empresa, nos Estados Unidos, Herman C\u00e1rdenas. Havia um documento que me autorizava a negociar no Brasil, que foi exposto pela Senadora. Tem. Tem. Vou mostrar. Para represent\u00e1-la como vendedor, Excel\u00eancia, n\u00e3o com poderes legais. Como foi mencionado pela empresa \u00e0 m\u00eddia, com poderes limitados. J\u00e1 est\u00e3o, j\u00e1 est\u00e3o. Sim, sim. Excel\u00eancia, eu acredito que... Gostaria de resguardar o direito de n\u00e3o expor mais uma pessoa. Oi? Deputado... Senador, me desculpa, j\u00e1 estou bem cansado. \u00c9 que eu respondi bastantes perguntas de todos, t\u00e1? Eu vou me resguardar o direito de sil\u00eancio somente nessa quest\u00e3o. Excel\u00eancia, se tiver sido um crime, eu vou responder por ele. Pode ter certeza disto: que eu vou responder por ele, t\u00e1? Mas eu j\u00e1 respondi \u00e0 indaga\u00e7\u00e3o da Senadora que eu j\u00e1 havia comunicado \u00e0 Ouvidoria da Fazenda. A total responsabilidade \u00e9 minha. Se o crime foi cometido. A responsabilidade \u00e9 minha. O dinheiro entrou na minha... Excel\u00eancia, eu acredito que n\u00e3o... Completamente, n\u00e3o vem ao caso. Excel\u00eancia, eu vou me resguardar o direito do sil\u00eancio. Senador, poderia me dar um break? Eu estou um pouco cansado. Na verdade, Senador... (Fora do microfone.) Excel\u00eancia, eu vou retificar a informa\u00e7\u00e3o e dizer que fui eu mesmo que fiz, t\u00e1? Infelizmente, eu estou sendo colocado em uma situa\u00e7\u00e3o constrangedora. No momento, eu precisava. N\u00e3o me orgulho disso. J\u00e1 falei que j\u00e1 entrei em contato exclusivamente para devolver. E estou aqui para prestar os esclarecimentos que forem necess\u00e1rios a V. Exa. Ele acessou a alta c\u00fapula do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade atrav\u00e9s da entidade dele e a pessoa dele, sendo recebido por pessoas como o Lauricio, o Elcio Franco, entre outras pessoas. Um facilitador. Isso eu n\u00e3o posso afirmar ao senhor. O senhor est\u00e1 perguntando? Como j\u00e1 foi dito, Excel\u00eancia, eu vou reafirmar... ... quem responde pela... Pelo documento que eu recebi por crime de perj\u00fario, a Davati se responsabilizava pela falsidade do documento. N\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o. Segundo afirma seu Presidente, sim, tem vacina para entregar. Olha, Excel\u00eancia, eu intermediei, como disse, o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e com o Governo de Minas Gerais. Nessas duas negocia\u00e7\u00f5es, que eu tenha conhecimento, acredito que nenhuma. Isso eu n\u00e3o posso afirmar, porque existem outros representantes. Que eu saiba, n\u00e3o. N\u00e3o, Excel\u00eancia. Eu s\u00f3 represento a Davati. A pr\u00f3pria Davati negociou com o Governo Federal. A pr\u00f3pria... Atrav\u00e9s da Senah e a Davati, n\u00f3s oferecemos vacinas Janssen para algumas prefeituras alguns meses atr\u00e1s. Inicialmente, ele falou que se tratava de comiss\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? Que o Coronel Blanco e o Odilon estavam tratando disso como grupo do Blanco e do Odilon. Ent\u00e3o, isso seria tratado como comissionamento. No primeiro momento, a informa\u00e7\u00e3o que eu tive foi de que tinha sido o Blanco, na presen\u00e7a do Roberto Dias. Excel\u00eancia, eu j\u00e1 respondi isso, mas vou responder novamente. Eu n\u00e3o estive no jantar. A informa\u00e7\u00e3o que eu tenho foi essa. Inicialmente, porque havia o pedido de comissionamento, ele pediu para o Rafael Alves me telefonar e me avisar. Num primeiro momento, sim, porque foi, eu acredito, logo que ele saiu do jantar ou algo que o valha, e acho que j\u00e1 era avan\u00e7ado da noite. No... Entre o dia 25 ou 26 de fevereiro. N\u00e3o, isso n\u00e3o existe. Isso a\u00ed \u00e9 uma conversa entre o Tenente-Coronel Blanco e o Dominguetti. Neg\u00f3cios privados deles. N\u00e3o, absolutamente nenhuma. Na verdade, eu n\u00e3o tinha todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias nem comprova\u00e7\u00f5es para fazer uma den\u00fancia dessa magnitude, mesmo porque eu n\u00e3o estava presente. Excel\u00eancia, eu acho que v\u00e1rios fatos corroboram para que isso seja verdade, inclusive o \u00e1udio que foi exibido aqui na CPI, de que dois dias antes ele sabia do jantar \u2013 o que eu nem lembrava, desconhecia essa informa\u00e7\u00e3o; fiquei vendo atrav\u00e9s da imprensa. Alguns ind\u00edcios existem, mas eu n\u00e3o acredito... N\u00e3o tenho certeza. N\u00e3o posso... Isso eu n\u00e3o sei dizer, se tem elementos ou tem provas. Se o senhor est\u00e1 perguntando se eu acredito nele, eu acredito nele. Eu acredito que ele falou a verdade na CPI, sim, nesse caso. Segundo o Presidente da empresa, ainda tem, inclusive. Tinha e tem. Sim. Essa resposta... Essa pergunta o senhor me fez e eu j\u00e1 respondi. Essa outra pergunta o senhor precisa fazer ao pr\u00f3prio presidente da empresa. Eu tenho acesso aos comunicados da imprensa, que at\u00e9 o Senador aqui leu, que s\u00e3o os mesmos que voc\u00eas t\u00eam. Eu acredito... Uma injusti\u00e7a, talvez, com o povo brasileiro naquele momento, vamos dizer, se existisse a vacina e estivesse tudo certo, por elas n\u00e3o terem sido adquiridas e talvez... N\u00e3o, Excel\u00eancia, eu acho que 400 milh\u00f5es foram oferecidas ao Roberto Dias e depois 200 milh\u00f5es foram oferecidas ao Blanco, de Janssen. Se o senhor tiver acesso... N\u00e3o \u00e9 a minha empresa. Sim, ela ofereceu inicialmente 400 milh\u00f5es ao Roberto Dias. N\u00e3o era necess\u00e1rio comprar os 400 milh\u00f5es, o lote era de 400 milh\u00f5es. Ele podia comprar parte disso, ao que me foi dito... Era uma intermedia\u00e7\u00e3o... Segundo informa\u00e7\u00f5es que constam inclusive na proposta, era uma intermedia\u00e7\u00e3o entre a Davati e o distribuidor da AstraZeneca. Eu acredito que n\u00e3o, Excel\u00eancia. Todos os ind\u00edcios, tudo me leva a crer que, se n\u00e3o existiu o pedido de propina, existiu uma coisa ali estranha, pelo menos. Obrigado. Perfeitamente. Comprador pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil. Comigo foi estritamente comercial, com informa\u00e7\u00f5es a respeito das vacinas. Sim. Conforme documentado e periciado, v\u00e1rias vezes ele me ligou e me mandou mensagens. Ex-assessor do Roberto Dias e, aparentemente, continuava exercendo... Aparentemente, de assessor, secret\u00e1rio ou algo que o valha. Conversou por WhatsApp. Conversou. Avan\u00e7ou. Ele era respons\u00e1vel pelos pagamentos dos insumos no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, segundo ele. Somente no dia 12 de mar\u00e7o, durante uma hora. Participou. Teve contato com o Dominguetti. Fez algumas perguntas para a aquisi\u00e7\u00e3o, sim. O Coronel Pires, acredito, era uma esp\u00e9cie de assistente de ordens do Coronel Elcio Franco. E ele fazia todo o trabalho... Isso. Isso. Ele fez v\u00e1rios tipos de perguntas sobre a entrega, sobre o produto, n\u00e3o diretamente para mim, mas diretamente para o Coronel Helcio Bruno, com h. E o que o Helcio Bruno encaminhou para mim eu disponibilizei para a... Do For\u00e7a Brasil, isso. Eu encaminhei... Exatamente, n\u00e3o diretamente para mim ou para a Davati. Sim, nas mensagens ele diz que sim e faz bastantes perguntas ao Helcio Bruno. O Laur\u00edcio foi quem apoiou a compra atrav\u00e9s da SENAH. Isso. Agendou reuni\u00f5es e... Inclusive, indicou que fosse copiado o Elcio Franco nos e-mails e deu todas as credenciais necess\u00e1rias para que pud\u00e9ssemos avalizar que a SENAH poderia concluir o neg\u00f3cio. O Coronel Guerra atuou somente como o porta-voz do Herman nos Estados Unidos, n\u00e3o teve influ\u00eancia alguma na negocia\u00e7\u00e3o, s\u00f3 transmitia as informa\u00e7\u00f5es que a ele eram passadas. Isso, exatamente. Ele n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o alguma com esses outros coron\u00e9is daqui. Exatamente. Exatamente. Odilon \u00e9 coronel? Ah, eu n\u00e3o tenho esse conhecimento. Ele aparece como intermediador da negocia\u00e7\u00e3o. Da negocia\u00e7\u00e3o. A SENAH atuou como facilitadora dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e participando de reuni\u00f5es... Isso. Fez reuni\u00f5es por WhatsApp com o Herman C\u00e1rdenas, enviou e-mails, propostas, solicita\u00e7\u00f5es. O Instituto For\u00e7a Brasil, a meu ver, foi o bra\u00e7o que a SENAH utilizou pra chegar frente a frente com Elcio Franco. Sim, senhor. Sim, inclusive constava na agenda oficial. Parece que tiraram da agenda oficial, mas constava na agenda oficial. Isso. Oficial. \u00c9, um rep\u00f3rter me falou que foi removido. Dia 12 de mar\u00e7o. Sim. Esse foi o do advogado Julio... \u00c9... Foi enviado por um rep\u00f3rter me perguntando se eu conhecia o Julio Adriano Caron, que era representante da Davati no Brasil e fez um processo de compra dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. E eu respondi que eu desconhecia. Eu acredito que foi... N\u00e3o sei exatamente, mas acho que foi algu\u00e9m da Globo. Esse \u00e9 um processo, pela Lei de Transpar\u00eancia, que est\u00e1 dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Isso. Tudo leva a crer que sim, Senador. Diz, segundo eu fui informado, que n\u00e3o; mas \u00e9... Sim. Senador, eu s\u00f3 queria fazer um aparte no seu tempo. Esse processo foi iniciado simultaneamente ao que eu estava fazendo no minist\u00e9rio. Paralelo. Tranquilo. Sim, ele me convidou a participar de um caf\u00e9 da manh\u00e3 com l\u00edderes evang\u00e9licos, como se fosse um pr\u00eamio por conhecer o Presidente da Rep\u00fablica. \u00c9, segundo ele, sim. Por\u00e9m, n\u00e3o ocorreu. Eu que agrade\u00e7o. Obrigado, Senador. Obrigado, Senador. Obrigado. Eu nunca estive em Roraima. A pessoa que teve contato com Roraima foi o Dominguetti. Acredito... Provavelmente, sim. Sim, mas eu nunca estive com ele. Acredito que nunca falei com ele por telefone, por v\u00eddeo, nada disso. Sim. Sim. Cons\u00f3rcios de cidades, sim. S\u00e3o alguns cons\u00f3rcios \u2013 agora n\u00e3o vou me recordar de cabe\u00e7a \u2013do sul de Minas, ali da regi\u00e3o do Dominguetti, onde ele reside. Ali eu tive alguns contatos por telefone com alguns integrantes; nunca pessoalmente, mas chegamos a ter alguns contatos com alguns cons\u00f3rcios de cidades, a\u00ed, sim. Eu nunca estive em Roraima, nunca... N\u00e3o, Excel\u00eancia. N\u00e3o me recordo de, nunca, ter falado com nenhum secret\u00e1rio de sa\u00fade, inclusive. Pois n\u00e3o. Rafael Alves. Confirmo plenamente que esse \u00e1udio n\u00e3o foi adulterado. J\u00e1 fizemos a per\u00edcia no telefone e entregamos \u00e0 dire\u00e7\u00e3o desta Casa. N\u00e3o sei dizer. Ou ele pode ter se enganado. Mas n\u00e3o foi editado. Eu recebi e encaminhei da mesma forma que eu recebi, Excel\u00eancia. Isso est\u00e1 registrado no meu telefone. Excel\u00eancia, seriam luvas de procedimento, s\u00f3 que n\u00e3o seriam para o Brasil, seriam para os Estados Unidos. O print de tela que eu disponibilizei a esta Casa com as minhas conversas com o Deputado no ano passado, acredito que em setembro, demonstra claramente que s\u00e3o luvas de procedimentos... N\u00e3o cir\u00fargicas. Cir\u00fargicas s\u00e3o outras luvas. Luvas de procedimentos. S\u00e3o aquelas luvas que usam... N\u00e3o. Hospitalar tem que ser outro tipo de luva. \u00c9 luva de procedimento que se chama mesmo. A luva que compra na farm\u00e1cia, Excel\u00eancia. De uso de sa\u00fade. Isso. Excel\u00eancia, inicialmente, logo ap\u00f3s o jantar que ele eventualmente teve com o Coronel Blanco e com o Roberto Dias \u2013 acredito que, no dia seguinte, no m\u00e1ximo \u2013, eu fui reportado de que tinha um pedido de comissionamento extra para o grupo do Blanco e do Odilon. Passou-se algum tempo, num dia em que eu estive aqui em Bras\u00edlia, no dia 12 de mar\u00e7o, ele me explicou que tinha sido um pedido na presen\u00e7a do Roberto Dias. A Senadora est\u00e1 perguntando dessa... ... da venda para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? Eventualmente, como n\u00f3s est\u00e1vamos l\u00e1 atrav\u00e9s da Senah, a Senah teria uma participa\u00e7\u00e3o, acredito que o Instituto For\u00e7a Brasil teria sua participa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, o Dominguetti teria sua participa\u00e7\u00e3o, a pr\u00f3pria Davati teria a sua participa\u00e7\u00e3o nos Estados Unidos, e eu tamb\u00e9m teria alguma participa\u00e7\u00e3o. Dos militares, a senhora est\u00e1 perguntando? S\u00f3 os militares. Eu acredito que as pessoas que mais se interessaram foram o Coronel Blanco e o Coronel Helcio Bruno. Nesse encontro est\u00e1vamos presentes \u2013 eu vou come\u00e7ar pela c\u00fapula do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 o Coronel Pires, o Coronel Boechat, o Coronel Elcio Franco, o Coronel Helcio Bruno, do Instituto For\u00e7a Brasil, o Reverendo Amilton, o Dominguetti, eu e o advogado do Instituto For\u00e7a Brasil. Confirmo essa informa\u00e7\u00e3o. S\u00f3 fa\u00e7o um complemento de que o For\u00e7a Brasil estava ainda... Fez a agenda e esteve no compromisso por solicita\u00e7\u00e3o do Reverendo Amilton. Como um n\u00e3o sabia de que o outro estava negociando e com quem, aparentemente tinha alguma coisa divergente entre eles ali. N\u00e3o. Acho... Acredito eu que eram grupos absolutamente distintos. Pelo grupo do Roberto Dias, eu soube atrav\u00e9s do Dominguetti l\u00e1, do Coronel Blanco, n\u00e3o \u00e9? Por parte do Elcio Franco ali n\u00e3o teve nenhum pedido diretamente a mim. Olha, eu me referi especificamente a algumas pessoas. No caso acho que do Lauricio, criou-se uma expectativa dentro da empresa, da Davati, de at\u00e9 gerar documentos apoiando a Senah. Isso achei que n\u00e3o coube muito bem \u00e0 fun\u00e7\u00e3o que ele ocupava no minist\u00e9rio. E a segunda pessoa que eu mencionei, que volto a mencionar, que eu achei que \u2013 vamos dizer assim \u2013 tinha uma posi\u00e7\u00e3o meio d\u00fabia ali era o Coronel Blanco, porque ele era ex-assessor e continuava assessorando, mas n\u00e3o era nem um militar da ativa e nem um servidor no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ficava meio d\u00fabia a situa\u00e7\u00e3o dele. No contato que eu tive com a c\u00fapula dos coron\u00e9is \u2013 vamos dizer assim \u2013 no dia que eu estive em Bras\u00edlia, eu percebi que eles n\u00e3o conheciam de com\u00e9rcio exterior. Parecia que eles desconheciam absolutamente tudo sobre com\u00e9rcio exterior, o que me surpreendeu, inclusive, porque eu ficava pensando como \u00e9 que eles estavam negociando vacinas com os fabricantes se eles n\u00e3o tinham aquelas informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas. Pelo outro grupo, talvez o mais capacitado ali, que conhecesse um pouco mais, era o Roberto Dias. Ele que tinha um pouco mais de conhecimento. Dados os fatos, provas apresentadas e ind\u00edcios, n\u00e3o vai ser nenhuma surpresa para mim, n\u00e3o. Muito obrigado. Senador, respondendo \u00e0 sua pergunta: o Coronel, o Secret\u00e1rio Elcio Franco, nunca pediu nenhum tipo de favorecimento a mim ou que eu tenha ficado sabendo atrav\u00e9s de outras pessoas. Ele nos recebeu muito bem no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e n\u00e3o fez nenhum tipo de solicita\u00e7\u00e3o de favorecimento \u00e0 pessoa dele. Os primeiros contatos com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade se iniciaram atrav\u00e9s do Reverendo Amilton, da SENAH, em meados do m\u00eas de fevereiro. O senhor est\u00e1 perguntando do Coronel Elcio Franco? Ou o senhor est\u00e1 me perguntando de coroneis? N\u00e3o, o Marcelo Blanco n\u00e3o pressionou. Ele, vamos dizer assim, se interessou e tentou fazer com que o neg\u00f3cio acontecesse o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Sim, ele foi determinante. Ele sempre foi muito bem relacionado, e ainda \u00e9, sempre tratou em car\u00e1ter humanit\u00e1rio a quest\u00e3o das vacinas e sempre teve um acesso muito grande a todas as pessoas, inclusive chegando ao Secret\u00e1rio Elcio Franco. N\u00e3o, absolutamente. Todos no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Excel\u00eancia. O Elcio Franco n\u00e3o tem nenhuma rela\u00e7\u00e3o nas tratativas do Roberto Dias. As tratativas do Roberto Dias foram feitas junto a mim, ao Dominguetti, e n\u00e3o foi feito nenhum tipo de solicita\u00e7\u00e3o de propina diretamente a mim. Isso \u00e9 um pouco subjetivo, mas eu vou dar a minha opini\u00e3o, Excel\u00eancia. N\u00f3s estivemos l\u00e1 no dia 12 e, no dia 15, chegou a proposta da Janssen pelo Herman C\u00e1rdenas. Acredito que n\u00e3o tenha evolu\u00eddo porque, uma semana depois, todas as pessoas \u2013 a maioria delas, n\u00e9? \u2013 com as quais lidamos no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade foram exoneradas. A minha impress\u00e3o, Senador, \u00e9 que ele realmente ficou chocado com o pedido e at\u00e9 demorou bastante tempo pra tomar alguma atitude, talvez em considera\u00e7\u00e3o \u00e0 Davati, \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es em curso, mas eu n\u00e3o... A minha opini\u00e3o, o meu ju\u00edzo de valor \u00e9 que ele n\u00e3o teve motiva\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria pra isso. Absolutamente, ele foi sempre muito profissional, e n\u00e3o s\u00f3 ele, tamb\u00e9m o Coronel Boechat e o Coronel Pires. N\u00e3o fizeram nenhum pedido de favorecimento ou propina a mim. Ol\u00e1, Senadora. Eu \u00e9 que agrade\u00e7o. \u00c9 uma empresa americana que n\u00e3o tem registro no Brasil. N\u00e3o tem CNPJ. N\u00e3o, senhora. Vou responder j\u00e1 a segunda pergunta da senhora. Essa opera\u00e7\u00e3o, se fosse feita diretamente pelo Brasil, seria feita pela SENAH, a Secretaria Nacional de Assuntos Humanit\u00e1rios, que inclusive fez uma LOI em nome do Governo brasileiro e enviou \u00e0 Davati. Sim... N\u00e3o, n\u00e3o existe. \u00c9 um grupo de empresas. A empresa principal \u00e9 uma empresa de constru\u00e7\u00e3o civil que tem grandes neg\u00f3cios e opera\u00e7\u00f5es no Texas. Junto com a mesma empresa, ele tem uma de \u2013 acho que \u00e9 a Davati... \u2013 desenvolvimento de produtos, que tamb\u00e9m desenvolve produtos na \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o civil, automa\u00e7\u00e3o de ambientes. E, por \u00faltimo, a menor, que \u00e9 Davati Medical Supply. Eu acredito que, das empresas, a mais antiga deve ser o Davati Group, que deve ter em torno de 20 anos. Sim. Sim. Essa informa\u00e7\u00e3o eu n\u00e3o tenho, Excel\u00eancia. Estou tendo da senhora. A \u00fanica pessoa que me pediu um documento de representa\u00e7\u00e3o foi o Coronel Blanco, que era para apresentar ao minist\u00e9rio. N\u00e3o, n\u00e3o tenho. N\u00e3o. N\u00e3o, Excel\u00eancia, s\u00f3 a carta de representa\u00e7\u00e3o mesmo. Excel\u00eancia, s\u00f3 faltou um... Faltou um, faltou um, faltou um militar: Hardaleson Ara\u00fajo de Oliveira... Major, n\u00e3o \u00e9? Da FAB. \u00c9 que ele esteve na reuni\u00e3o l\u00e1 com... Foi o senhor que identificou, inclusive. N\u00e3o sei dizer para o senhor. Isso... Obrigado, Senadora. Excel\u00eancia, posso ir ao toalete, por favor? Caso o Senador fa\u00e7a op\u00e7\u00e3o, eu posso responder sem os \u00e1udios. Eu sei como \u00e9 que funciona isso. Por isso \u00e9 que eu estou percebendo. (Procede-se \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.) N\u00e3o, senhor. N\u00e3o posso afirmar. A minha presen\u00e7a seria em car\u00e1ter de conhecer o Presidente, Excel\u00eancia. N\u00e3o me foi dito que teria nenhum tipo de passar mensagem ou receber mensagem, alguma coisa desse tipo. Eu acredito que tudo isso foi conduzido, pelo que est\u00e1 parecendo a\u00ed, com o Reverendo Amilton. Acho que \u00e9 o Reverendo Amilton que tem que responder a essa quest\u00e3o de ordem a\u00ed do Presidente, do gabinete da Presid\u00eancia etc. Essa mensagem \u00e9 trocada com quem? O senhor poderia repetir novamente, por favor? Sim. Mas eu escrevi isso? Eu n\u00e3o sei responder, porque foi uma conversa privada entre eles. Ricardo Barros, ele nunca tocou nesse nome para mim. Nenhum, Excel\u00eancia. Foi s\u00f3 uma conversa de: \"Ah, o Luis Miranda est\u00e1 indo \u00e0 CPI, prepara o terno\". N\u00e3o \u00e9, absolutamente, participa\u00e7\u00e3o em momento algum. Faz aproximadamente um ano que eu n\u00e3o tenho nenhum tipo de contato com o Luis Miranda. Sim. Sim, sim. Sim. No mercado americano. \u00c9 um intermedi\u00e1rio de vendas. Que faz venda para v\u00e1rios tipos de produtos. Que eu saiba, ningu\u00e9m. Sim. Sim, a Davati nunca pagou a despesa para ningu\u00e9m, nem para mim. Nunca. Nunca. N\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para saber. Acredito que pode ser que sim, e tamb\u00e9m, talvez, pela minha um pouco mais de proximidade com o Coronel Guerra nos Estados Unidos. Mas eu acredito que pode ter sido um facilitador algumas coisas, poder escrever em ingl\u00eas, ou coisas assim. Correto, perfeitamente. Posso responder, Senador? Desculpe, desculpe. N\u00e3o, Excel\u00eancia. Ele n\u00e3o mencionou isso n\u00e3o. Que eu me lembre n\u00e3o. Pediu um e-mail da empresa nos Estados Unidos pro e-mail dele, pra caixa dele. No Brasil, ele n\u00e3o solicitou. Isso. Exatamente. Confirmo. Confirmo. Sim, senhor, foi solicitado sim. Eu disponibilizei o e-mail e a m\u00eddia aos senhores. L\u00e1 est\u00e1... At\u00e9 li aqui pra voc\u00eas o e-mail, pra deixar claro que ele s\u00f3 precisava dar o o.k. pra ele receber a documenta\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, como ele nunca retornou a proposta, acho que o restante da documenta\u00e7\u00e3o ele n\u00e3o recebeu ou eu n\u00e3o tive acesso. N\u00e3o foi copiado. Em parte sim, Senador. Eu acredito que tenha sido falta de al\u00e7ada pra ele estar fazendo esse tipo de negocia\u00e7\u00e3o. O Sr. Lauricio, em uma oportunidade, nos passou um e-mail, pedindo pra entrarmos em contato com Elcio Franco, o que foi feito, por\u00e9m, paralelamente, o Roberto Dias vinha tratando como se ele fosse o comprador. Absolutamente. A \u00fanica coisa que eu mencionei \u00e9 a negocia\u00e7\u00e3o que estava sendo conduzida pelo Roberto Dias. Absoluta... Eu paguei com a 123 Milhas, umas milhas que eu tinha, Senador. Do passado. Do passado. N\u00e3o... Eu j\u00e1 disponibilizei por e-mail. Foram solicitadas pelo Sr. Elcio Franco e seus assessores, no momento da visita\u00e7\u00e3o ao minist\u00e9rio, as informa\u00e7\u00f5es da Davati para o e-mail funcional do Sr. Elcio Franco. N\u00e3o tem Davati no Brasil; da Davati dos Estados Unidos, diretamente dos Estados Unidos. Excel\u00eancia, ele mencionou que ele havia aberto uma empresa recentemente e que estava atuando como empreendedor e n\u00e3o mais servidor p\u00fablico. Ele n\u00e3o chegou a perguntar quanto seria a parte dele, n\u00e3o, mas ele s\u00f3 me perguntou... A \u00fanica pergunta que ele me fez foi qual seria a comiss\u00e3o da empresa Davati na negocia\u00e7\u00e3o. Desculpe, Senador. Eu n\u00e3o consegui compreender. A reuni\u00e3o com o Lauricio... Eu n\u00e3o entendi, Randolfe. N\u00e3o, n\u00e3o esteve. Ah, o Hardaleson esteve na reuni\u00e3o com o Lauricio. Ele est\u00e1 aqui na pauta... Estava na pauta, sim. Eles pediram... Ele pediu uma proposta para ser enviada para o Elcio Franco. Foi enviada... Inicialmente, a proposta... Foi feita simultaneamente para o Roberto Dias e para o Elcio Franco. Senador, eu poderia s\u00f3 fazer uma coloca\u00e7\u00e3o que eu recordei agora? Nos \u00e1udios do Blanco que est\u00e3o a\u00ed peritados, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos senhores, em certo momento, ele at\u00e9 pede para tirar o nome do Elcio Franco da proposta e colocar Roberto Dias. Sim. Senador Randolfe, eu s\u00f3 queria agradecer a todos voc\u00eas, em especial ao senhor. Ah, desculpe. Eu pensei que ela n\u00e3o ia falar. Obrigado, Senador. Senador, eu e o meu advogado \u00e9 que agradecemos, que chegamos aqui pela manh\u00e3, ali\u00e1s, ontem, sem saber o que encontrar, porque \u00e9 muito dif\u00edcil voc\u00ea ser julgado nas ruas e pelas pessoas por coisas que voc\u00ea n\u00e3o fez. Isso era uma coisa mais dif\u00edcil que foi at\u00e9 chegar aqui, porque n\u00f3s n\u00e3o sab\u00edamos o que ir\u00edamos encontrar. E a \u00fanica pessoa que me apoiou foi esse homem aqui, que esteve comigo. Gostaria de agradecer \u00e0 maioria dos Senadores da Casa, que me trataram com respeito e dignidade, come\u00e7ando pelo senhor que, desde o momento que cheguei, foi receptivo, as Senadoras a\u00ed tanto quanto. N\u00e3o tem mais muitas pessoas na Casa para eu agradecer, mas eu saio daqui com a sensa\u00e7\u00e3o de dever cumprido e que as pessoas que ficaram contra o meu depoimento ou esclarecimento eram as minorias da Casa."}]